{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2762,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a imagem:Temos na primeira etapa, o lado do quadrado medindo 2x (unidades de comprimentos). Na segunda etapa temos o quadrado anterior dividido em quatro quadrados iguais, na terceira etapa em dezesseis quadrados e assim sucessivamente. Conforme esse procedimento vemos novos quadrados cada vez menores, se considerarmos um \u00fanico quadrado em cada etapa, podemos dizer que faz parte de uma sequ\u00eancia infinita. Assinale a soma dos per\u00edmetros de todos os quadrados (destacados) dessa sequ\u00eancia. ","provas":[{"id":70457,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2021-unesc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 14:32:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2173123,"hashId":"611c384ebedb6d314bb5e08f5e04dfbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a imagem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70457\/questao\/2173123-20220122235335000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temos na primeira etapa, o lado do quadrado medindo 2x (unidades de comprimentos). Na segunda etapa temos o quadrado anterior dividido em quatro quadrados iguais, na terceira etapa em dezesseis quadrados e assim sucessivamente. Conforme esse procedimento vemos novos quadrados cada vez menores, se considerarmos um \u00fanico quadrado em cada etapa, podemos dizer que faz parte de uma sequ\u00eancia infinita. Assinale a soma dos per\u00edmetros de todos os quadrados (destacados) dessa sequ\u00eancia. <\/p>","resposta":8523870,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4x","id":8523866,"corpo":"<p>4x<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6x","id":8523867,"corpo":"<p>6x<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8x","id":8523868,"corpo":"<p>8x<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12x","id":8523869,"corpo":"<p>12x<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16x","id":8523870,"corpo":"<p>16x<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2173123","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grande problema ambiental atual \u00e9 o aumento do buraco da camada de oz\u00f4nio que est\u00e1 sendo verificado nos \u00faltimos anos. Assinale a alternativa que cita corretamente em qual camada da atmosfera fica a maior parte do oz\u00f4nio.","provas":[{"id":68891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"}],"id":2098732,"hashId":"32a9bf3f36e8b9ba8a11d0671af1bfe0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grande problema ambiental atual \u00e9 o aumento do buraco da camada de oz\u00f4nio que est\u00e1 sendo verificado nos \u00faltimos anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente <\/strong>em qual camada da atmosfera fica a maior parte do oz\u00f4nio.<\/p>","resposta":8206727,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exosfera","id":8206724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exosfera<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesosfera","id":8206725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesosfera<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Troposfera","id":8206726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Troposfera<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estratosfera","id":8206727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estratosfera<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Termosfera","id":8206728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Termosfera<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente o termo que define as linhas imagin\u00e1rias dispostas verticalmente sobre o globo terrestre.","provas":[{"id":68891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"}],"id":2098735,"hashId":"6aa0ab7d88065ffa92c7c8b9df787abc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente <\/strong>o termo que define as linhas imagin\u00e1rias dispostas verticalmente sobre o globo terrestre.<\/p>","resposta":8206740,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paralelos","id":8206739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paralelos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meridianos","id":8206740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meridianos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linha do Equador","id":8206741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linha do Equador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00edrculo Polar \u00c1rtico","id":8206742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00edrculo Polar \u00c1rtico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tr\u00f3pico de C\u00e2ncer e de Capric\u00f3rnio","id":8206743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00f3pico de C\u00e2ncer e de Capric\u00f3rnio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2098735","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente o nome dos corpos celestes que n\u00e3o possuem luz pr\u00f3pria e que s\u00e3o sat\u00e9lites naturais de um planeta.","provas":[{"id":68891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"}],"id":2098746,"hashId":"2c249033d67d007add26cea2abb463da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente <\/strong>o nome dos corpos celestes que n\u00e3o possuem luz pr\u00f3pria e que s\u00e3o sat\u00e9lites naturais de um planeta.<\/p>","resposta":8206792,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luas","id":8206792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrelas","id":8206793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrelas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gal\u00e1xias","id":8206794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gal\u00e1xias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meteoros","id":8206795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meteoros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Buracos negros","id":8206796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buracos negros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2098746","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), s\u00e3o habilidades do componente curricular Arte para o 1\u00ba ao 5\u00ba ano, exceto:","provas":[{"id":56845,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1695965,"hashId":"e1768308c43163908f19520b15dd27e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), s\u00e3o habilidades do componente curricular Arte para o 1\u00ba ao 5\u00ba ano, exceto:<\/p>","resposta":6414631,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reconhecer e analisar a influ\u00eancia de distintas matrizes est\u00e9ticas e culturais das artes visuais nas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas das culturas locais, regionais e nacionais.","id":6414630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecer e analisar a influ\u00eancia de distintas matrizes est\u00e9ticas e culturais das artes visuais nas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas das culturas locais, regionais e nacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar e manipular diferentes tecnologias e recursos digitais para acessar, apreciar, produzir, registrar e compartilhar pr\u00e1ticas e repert\u00f3rios art\u00edsticos, de modo reflexivo, \u00e9tico e respons\u00e1vel.","id":6414631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar e manipular diferentes tecnologias e recursos digitais para acessar, apreciar, produzir, registrar e compartilhar pr\u00e1ticas e repert\u00f3rios art\u00edsticos, de modo reflexivo, \u00e9tico e respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Experimentar e apreciar formas distintas de manifesta\u00e7\u00f5es da dan\u00e7a presentes em diferentes contextos, cultivando a percep\u00e7\u00e3o, o imagin\u00e1rio, a capacidade de simbolizar e o repert\u00f3rio corporal.","id":6414632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Experimentar e apreciar formas distintas de manifesta\u00e7\u00f5es da dan\u00e7a presentes em diferentes contextos, cultivando a percep\u00e7\u00e3o, o imagin\u00e1rio, a capacidade de simbolizar e o repert\u00f3rio corporal.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Explorar e reconhecer elementos constitutivos das artes visuais (ponto, linha, forma, cor, espa\u00e7o, movimento etc.).","id":6414633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explorar e reconhecer elementos constitutivos das artes visuais (ponto, linha, forma, cor, espa\u00e7o, movimento etc.).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/1695965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o seis os princ\u00edpios que devem ser observados quando da execu\u00e7\u00e3o do invent\u00e1rio de uma institui\u00e7\u00e3o: instantaneidade; oportunidade; especifica\u00e7\u00e3o; homogeneidade; integridade; e uniformidade.","provas":[{"id":61670,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-almoxarife","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Almoxarife - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1885701,"hashId":"6d04f88ac5ee7f9f5528fee2f504245e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o seis os princ\u00edpios que devem ser observados quando da execu\u00e7\u00e3o do invent\u00e1rio de uma institui\u00e7\u00e3o: instantaneidade; oportunidade; especifica\u00e7\u00e3o; homogeneidade; integridade; e uniformidade.<\/p>","resposta":7262089,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7262089,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7262090,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para Fonseca, pode-se considerar como baixa patrimonial a retirada de bem da carga patrimonial do \u00f3rg\u00e3o, mediante registro da transfer\u00eancia deste para o controle de bens baixados, feita exclusivamente pelo setor de patrim\u00f4nio, devidamente autorizado pelo gestor. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 101 a 110 quanto a patrim\u00f4nio.","id":474087,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Fonseca, pode-se considerar como baixa patrimonial a retirada de bem da carga patrimonial do \u00f3rg\u00e3o, mediante registro da transfer\u00eancia deste para o controle de bens baixados, feita exclusivamente pelo setor de patrim\u00f4nio, devidamente autorizado pelo gestor. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>110 <\/strong>quanto a patrim\u00f4nio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Patrimonial","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Patrimonial","pai":427655,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427728,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-gestao-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Baixa e Aliena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Baixa e Aliena\u00e7\u00e3o","pai":427728,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427731,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-baixa-e-alienacao"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1885701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conduta de falsificar ou adulterar produto destinado a fins terap\u00eauticos ou medicinais tem pena de reclus\u00e3o, de dez a quinze anos, e multa. ","provas":[{"id":61724,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1885878,"hashId":"18f08a53b1ae1d3ce8c20de24c00dc30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta de falsificar ou adulterar produto destinado a fins terap\u00eauticos ou medicinais tem pena de reclus\u00e3o, de dez a quinze anos, e multa. <\/p>","resposta":7262518,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7262518,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7262519,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o federal, julgue os itens de 76 a 81. ","id":474109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o federal, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>81<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 81","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o, Corrup\u00e7\u00e3o, Adultera\u00e7\u00e3o ou Altera\u00e7\u00e3o de Produto Destinado a Fins Terap\u00eauticos ou Medicinais.","oab":false,"nome":"Falsifica\u00e7\u00e3o, Corrup\u00e7\u00e3o, Adultera\u00e7\u00e3o ou Altera\u00e7\u00e3o de Produto Destinado a Fins Terap\u00eauticos ou Medicinais.","pai":406404,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414036,"slug":"direito-penal-falsificacao-corrupcao-adulteracao-ou-alteracao-de-produto-destinado-a-fins-terapeuticos-ou-medicinais"}],"slug":"direito-penal\/1885878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tend\u00eancia pedag\u00f3gica da Escola Nova, o centro da atividade escolar \u00e9 o aluno. Portanto, o mais importante n\u00e3o \u00e9 o ensino, mas o processo de aprendizagem. Marque a alternativa que corresponde a um dos aspectos da tend\u00eancia pedag\u00f3gica da Escola Nova.","provas":[{"id":62848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1916422,"hashId":"909e9f3cd2e723e49aefdaf6416ae537","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tend\u00eancia pedag\u00f3gica da Escola Nova, o centro da atividade escolar \u00e9 o aluno. Portanto, o mais importante n\u00e3o \u00e9 o ensino, mas o processo de aprendizagem. Marque a alternativa que corresponde a um dos aspectos da tend\u00eancia pedag\u00f3gica da Escola Nova.<\/p>","resposta":7398495,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aluno deve ser considerado um ser passivo, que chega \u00e0 escola sem nenhum conhecimento (como uma \"t\u00e1bula rasa\").","id":7398492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno deve ser considerado um ser passivo, que chega \u00e0 escola sem nenhum conhecimento (como uma \"t\u00e1bula rasa\").<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o da escola \u00e9 a transmiss\u00e3o dos conhecimentos, objetivando preparar os alunos moral e intelectualmente.","id":7398493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o da escola \u00e9 a transmiss\u00e3o dos conhecimentos, objetivando preparar os alunos moral e intelectualmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o deve ter car\u00e1ter quantitativo, realizada a partir dos objetivos pr\u00e9-definidos, garantindo o cumprimento das metas propostas.","id":7398494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o deve ter car\u00e1ter quantitativo, realizada a partir dos objetivos pr\u00e9-definidos, garantindo o cumprimento das metas propostas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A metodologia a ser utilizada pelo professor deve levar em conta os interesses dos alunos.","id":7398495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A metodologia a ser utilizada pelo professor deve levar em conta os interesses dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o professor e o aluno a partir das abordagens das diversas tend\u00eancias pedag\u00f3gicas: I.O professor \u00e9 a autoridade dentro da sala de aula e exige atitude receptiva do aluno. II.A rela\u00e7\u00e3o se d\u00e1 horizontalmente, a partir do di\u00e1logo entre professor e aluno, mediada pela realidade em que vivem. III.O professor \u00e9 um administrador e executor do planejamento. Ele transmite as informa\u00e7\u00f5es que devem ser fixadas pelo alunoAp\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima.","provas":[{"id":62848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1916441,"hashId":"a119cc666b972437cc3e803be48b5c0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o professor e o aluno a partir das abordagens das diversas tend\u00eancias pedag\u00f3gicas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.O professor \u00e9 a autoridade dentro da sala de aula e exige atitude receptiva do aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A rela\u00e7\u00e3o se d\u00e1 horizontalmente, a partir do di\u00e1logo entre professor e aluno, mediada pela realidade em que vivem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O professor \u00e9 um administrador e executor do planejamento. Ele transmite as informa\u00e7\u00f5es que devem ser fixadas pelo aluno<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima.<\/p>","resposta":7398584,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.Pedagogia tradicional, II.Pedagogia tecnicista, III.Pedagogia renovadora.","id":7398583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.Pedagogia tradicional, II.Pedagogia tecnicista, III.Pedagogia renovadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.Pedagogia tradicional, II.Pedagogia libertadora, III.Pedagogia tecnicista.","id":7398584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.Pedagogia tradicional, II.Pedagogia libertadora, III.Pedagogia tecnicista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.Pedagogia tradicional, II.Pedagogia tecnicista, III.Pedagogia libertadora.","id":7398585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.Pedagogia tradicional, II.Pedagogia tecnicista, III.Pedagogia libertadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.Pedagogia tecnicista, II.Pedagogia tradicional, III.Pedagogia renovadora.","id":7398586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.Pedagogia tecnicista, II.Pedagogia tradicional, III.Pedagogia renovadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es professor-aluno","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es professor-aluno","pai":426091,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426097,"slug":"pedagogia-interacoes-professor-aluno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070,"slug":"analista-area-licitacoes-e-contratos"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Regime Jur\u00eddico da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":62117,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":62116,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":62115,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070,"slug":"analista-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-analista-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2021"},{"id":62082,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2021"},{"id":62075,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Assistente Social - 2021"},{"id":62174,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":62170,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":62121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1920929,"hashId":"92d922c3032fe065ee2d29c43edfd9b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Regime Jur\u00eddico da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7418766,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o e o subs\u00eddio dos ocupantes de cargos, fun\u00e7\u00f5es e empregos p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, dos membros de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos detentores de mandato eletivo e dos demais agentes pol\u00edticos e os proventos, pens\u00f5es ou outra esp\u00e9cie remunerat\u00f3ria, percebidos cumulativamente ou n\u00e3o, inclu\u00eddas as vantagens pessoais ou de qualquer outra natureza, n\u00e3o poder\u00e3o exceder o subs\u00eddio mensal, em esp\u00e9cie, dos Ministros do Supremo Tribunal Federal, aplicando-se como limite, nos Munic\u00edpios, o subs\u00eddio do Prefeito, e nos Estados e no Distrito Federal, o subs\u00eddio mensal do Governador no \u00e2mbito do Poder Executivo, o subs\u00eddio dos Deputados Estaduais e Distritais no \u00e2mbito do Poder Legislativo e o subs\u00eddio dos Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a, limitado a noventa inteiros e vinte e cinco cent\u00e9simos por cento do subs\u00eddio mensal, em esp\u00e9cie, dos Ministros do Supremo Tribunal Federal, no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio, aplic\u00e1vel este limite aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, aos Procuradores e aos Defensores P\u00fablicos.","id":7418762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o e o subs\u00eddio dos ocupantes de cargos, fun\u00e7\u00f5es e empregos p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, dos membros de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos detentores de mandato eletivo e dos demais agentes pol\u00edticos e os proventos, pens\u00f5es ou outra esp\u00e9cie remunerat\u00f3ria, percebidos cumulativamente ou n\u00e3o, inclu\u00eddas as vantagens pessoais ou de qualquer outra natureza, n\u00e3o poder\u00e3o exceder o subs\u00eddio mensal, em esp\u00e9cie, dos Ministros do Supremo Tribunal Federal, aplicando-se como limite, nos Munic\u00edpios, o subs\u00eddio do Prefeito, e nos Estados e no Distrito Federal, o subs\u00eddio mensal do Governador no \u00e2mbito do Poder Executivo, o subs\u00eddio dos Deputados Estaduais e Distritais no \u00e2mbito do Poder Legislativo e o subs\u00eddio dos Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a, limitado a noventa inteiros e vinte e cinco cent\u00e9simos por cento do subs\u00eddio mensal, em esp\u00e9cie, dos Ministros do Supremo Tribunal Federal, no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio, aplic\u00e1vel este limite aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, aos Procuradores e aos Defensores P\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, exceto, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios, observado em qualquer caso o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o, salvo a de dois cargos de professor; a de um cargo de professor com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico; a de dois cargos ou empregos privativos de profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas. ","id":7418763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, exceto, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios, observado em qualquer caso o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o, salvo a de dois cargos de professor; a de um cargo de professor com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico; a de dois cargos ou empregos privativos de profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ressalvados os casos especificados na legisla\u00e7\u00e3o, as obras, servi\u00e7os, compras e aliena\u00e7\u00f5es ser\u00e3o contratados mediante processo de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica que assegure igualdade de condi\u00e7\u00f5es a todos os concorrentes, com cl\u00e1usulas que estabele\u00e7am obriga\u00e7\u00f5es de pagamento, mantidas as condi\u00e7\u00f5es efetivas da proposta, nos termos da lei, o qual somente permitir\u00e1 as exig\u00eancias de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e econ\u00f4mica indispens\u00e1veis \u00e0 garantia do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es. ","id":7418764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressalvados os casos especificados na legisla\u00e7\u00e3o, as obras, servi\u00e7os, compras e aliena\u00e7\u00f5es ser\u00e3o contratados mediante processo de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica que assegure igualdade de condi\u00e7\u00f5es a todos os concorrentes, com cl\u00e1usulas que estabele\u00e7am obriga\u00e7\u00f5es de pagamento, mantidas as condi\u00e7\u00f5es efetivas da proposta, nos termos da lei, o qual somente permitir\u00e1 as exig\u00eancias de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e econ\u00f4mica indispens\u00e1veis \u00e0 garantia do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A publicidade dos atos, programas, obras, servi\u00e7os e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos dever\u00e1 ter car\u00e1ter educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o social, dela n\u00e3o podendo constar nomes, s\u00edmbolos ou imagens que caracterizem promo\u00e7\u00e3o pessoal de autoridades ou servidores p\u00fablicos.","id":7418765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A publicidade dos atos, programas, obras, servi\u00e7os e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos dever\u00e1 ter car\u00e1ter educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o social, dela n\u00e3o podendo constar nomes, s\u00edmbolos ou imagens que caracterizem promo\u00e7\u00e3o pessoal de autoridades ou servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel exclusivamente nos casos de dolo.","id":7418766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel exclusivamente nos casos de dolo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407615,"slug":"direito-constitucional-regime-juridico-dos-servidores-ou-regime-juridico-artigo-39-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1920929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Enfermagem","id":23100,"slug":"especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ac\u00famulo anormal de l\u00edquido nos espa\u00e7os intersticiais dos pulm\u00f5es \u00e9 um dos fatores causais do diagn\u00f3stico troca de gases prejudicada a ser inclu\u00eddo no plano de assist\u00eancia dessa paciente.","provas":[{"id":59021,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Enfermagem","id":23100,"slug":"especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1778024,"hashId":"9d6327533f72344cf1b76fb4ae6447a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ac\u00famulo anormal de l\u00edquido nos espa\u00e7os intersticiais dos pulm\u00f5es \u00e9 um dos fatores causais do diagn\u00f3stico troca de gases prejudicada a ser inclu\u00eddo no plano de assist\u00eancia dessa paciente.<\/p>","resposta":6785511,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6785511,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6785512,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma senhora de 71 anos de idade, pesando 73 kg e com 1,53 m de altura, foi admitida em uma cl\u00ednica m\u00e9dica com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, apresentando dispneia, fadiga e edema no tornozelo. Queixava-se de dificuldades para dormir, tendo que utilizar dois travesseiros, se sentia muito inchada e n\u00e3o estava se alimentando bem devido \u00e0 falta de apetite. O exame f\u00edsico revelou sons respirat\u00f3rios diminu\u00eddos e finos estertores na base dos dois pulm\u00f5es, presen\u00e7a de terceira bulha card\u00edaca (B3), temperatura de 37,2 \u00baC, frequ\u00eancia card\u00edaca de 130 bpm e press\u00e3o arterial de 150\/64 mm Hg. Os exames laboratoriais de interesse foram: albumina: 1,82 g\/dL; hemoglobina: 11,5 g\/dL; hemat\u00f3crito: 34%; e SaO2: 89%. Como terapia medicamentosa, foram prescritos enalapril, furosemida, digoxina e oxig\u00eanio suplementar. Considerando esse caso cl\u00ednico, assim como o planejamento da assist\u00eancia de enfermagem, julgue os itens que se seguem.","id":462886,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma senhora de 71 anos de idade, pesando 73 kg e com 1,53 m de altura, foi admitida em uma cl\u00ednica m\u00e9dica com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, apresentando dispneia, fadiga e edema no tornozelo. Queixava-se de dificuldades para dormir, tendo que utilizar dois travesseiros, se sentia muito inchada e n\u00e3o estava se alimentando bem devido \u00e0 falta de apetite. O exame f\u00edsico revelou sons respirat\u00f3rios diminu\u00eddos e finos estertores na base dos dois pulm\u00f5es, presen\u00e7a de terceira bulha card\u00edaca (B<sub>3<\/sub>), temperatura de 37,2 \u00baC, frequ\u00eancia card\u00edaca de 130 bpm e press\u00e3o arterial de 150\/64 mm Hg. Os exames laboratoriais de interesse foram: albumina: 1,82 g\/dL; hemoglobina: 11,5 g\/dL; hemat\u00f3crito: 34%; e SaO<sub>2<\/sub>: 89%. Como terapia medicamentosa, foram prescritos enalapril, furosemida, digoxina e oxig\u00eanio suplementar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico, assim como o planejamento da assist\u00eancia de enfermagem, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1778024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o trecho \u201cSem hegemonia, sem domina\u00e7\u00e3o. Um mundo que escuta as vozes diversas, em que todos s\u00e3o, em simult\u00e2neo, centro e periferia\u201d, assinale a alternativa que cont\u00e9m o sin\u00f4nimo da palavra em destaque.","provas":[{"id":59171,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2021-idib-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Ipojuca - Agente de Combate a Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1783191,"hashId":"83122079a0560c219d10adf74296acbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o trecho \u201cSem <strong><em><u>hegemonia<\/u><\/em><\/strong>, sem domina\u00e7\u00e3o. Um mundo que escuta as vozes diversas, em que todos s\u00e3o, em simult\u00e2neo, centro e periferia\u201d, assinale a alternativa que cont\u00e9m o sin\u00f4nimo da palavra em destaque.<\/p>","resposta":6808860,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o","id":6808858,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o","id":6808859,"corpo":"<p>padroniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"supremacia","id":6808860,"corpo":"<p>supremacia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equil\u00edbrio","id":6808861,"corpo":"<p>equil\u00edbrio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IPor um Mundo Escutador N\u00e3o existe alternativa: a globaliza\u00e7\u00e3o come\u00e7ou com o primeiro homem. O primeiro homem (se \u00e9 que alguma vez existiu \u00abum primeiro\u00bb homem) era j\u00e1 a humanidade inteira. Essa humanidade produziu infinitas respostas adaptativas. O que podemos fazer, nos dias de hoje, \u00e9 responder \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o desumanizante com uma outra globaliza\u00e7\u00e3o, feita \u00e0 nossa maneira e com os nossos prop\u00f3sitos. N\u00e3o tanto para contrapor. Mas para criar um mundo plural em que todos possam mundializar e ser mundializados. Sem hegemonia, sem domina\u00e7\u00e3o. Um mundo que escuta as vozes diversas, em que todos s\u00e3o, em simult\u00e2neo, centro e periferia.S\u00f3 h\u00e1 um caminho. Que n\u00e3o \u00e9 o da imposi\u00e7\u00e3o. Mas o da sedu\u00e7\u00e3o. Os outros necessitam conhecer-nos. Porque at\u00e9 aqui \u00abeles\u00bb conhecem uma miragem. O nosso retrato - o retrato feito pelos \u00aboutros\u00bb - foi produzido pela sedimenta\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos. Pior do que a ignor\u00e2ncia \u00e9 essa presun\u00e7\u00e3o de saber. O que se globalizou foi, antes de mais, essa ignor\u00e2ncia disfar\u00e7ada de arrog\u00e2ncia. N\u00e3o \u00e9 o rosto, mas a m\u00e1scara que se veicula como retrato.A quest\u00e3o \u00e9, portanto, a de um outro conhecimento. Se os outros nos conhecerem, se escutarem a nossa voz e, sobretudo, se encontrarem nessa descoberta um motivo de prazer, s\u00f3 ent\u00e3o estaremos criando esse territ\u00f3rio de diversidade e de particularidade.O problema parece ser o de que n\u00f3s pr\u00f3prios \u2014 os do Terceiro Mundo \u2014 nos conhecemos mal. Mais grave ainda: muitos de n\u00f3s nos olhamos com os olhos dos outros. Um velho ditado africano avisa: n\u00e3o necessitamos de espelho para olhar o que trazemos no pulso. A vis\u00e3o que temos da nossa Hist\u00f3ria e das nossas din\u00e2micas n\u00e3o foi por n\u00f3s constru\u00edda. N\u00e3o \u00e9 nossa. Pedimos emprestado aos outros a l\u00f3gica que levou \u00e0 nossa pr\u00f3pria exclus\u00e3o e \u00e0 mistifica\u00e7\u00e3o do nosso mundo perif\u00e9rico. Temos que aprender a pensar e sentir de acordo com uma racionalidade que seja nossa e que exprima a nossa individualidade.Fomos empurrados para definir aquilo que se chamam \u00abidentidades\u00bb. Deram-nos para isso um espelho viciado. S\u00f3 parece refletir a \u00abnossa\u00bb imagem porque o nosso olhar foi educado a identificarmo-nos de uma certa maneira. O espelho deforma o que trazemos amarrado no pulso. Pior que isso: amarra-nos o pulso. E aprisiona o olhar. Onde dever\u00edamos ver din\u00e2micas vislumbramos ess\u00eancias, onde dever\u00edamos descobrir processos apenas notamos imobilidade.Mia Couto, in 'Pensatempos' https:\/\/www.citador.pt\/textos\/por-um-mundo-escutador-mia-couto","id":463471,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por um Mundo Escutador <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">N\u00e3o existe alternativa: a globaliza\u00e7\u00e3o come\u00e7ou com o primeiro homem. O primeiro homem (se \u00e9 que alguma vez existiu \u00abum primeiro\u00bb homem) era j\u00e1 a humanidade inteira. Essa humanidade produziu infinitas respostas adaptativas. O que podemos fazer, nos dias de hoje, \u00e9 responder \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o desumanizante com uma outra globaliza\u00e7\u00e3o, feita \u00e0 nossa maneira e com os nossos prop\u00f3sitos. N\u00e3o tanto para contrapor. Mas para criar um mundo plural em que todos possam mundializar e ser mundializados. Sem hegemonia, sem domina\u00e7\u00e3o. Um mundo que escuta as vozes diversas, em que todos s\u00e3o, em simult\u00e2neo, centro e periferia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">S\u00f3 h\u00e1 um caminho. Que n\u00e3o \u00e9 o da imposi\u00e7\u00e3o. Mas o da sedu\u00e7\u00e3o. Os outros necessitam conhecer-nos. Porque at\u00e9 aqui \u00abeles\u00bb conhecem uma miragem. O nosso retrato - o retrato feito pelos \u00aboutros\u00bb - foi produzido pela sedimenta\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos. Pior do que a ignor\u00e2ncia \u00e9 essa presun\u00e7\u00e3o de saber. O que se globalizou foi, antes de mais, essa ignor\u00e2ncia disfar\u00e7ada de arrog\u00e2ncia. N\u00e3o \u00e9 o rosto, mas a m\u00e1scara que se veicula como retrato.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A quest\u00e3o \u00e9, portanto, a de um outro conhecimento. Se os outros nos conhecerem, se escutarem a nossa voz e, sobretudo, se encontrarem nessa descoberta um motivo de prazer, s\u00f3 ent\u00e3o estaremos criando esse territ\u00f3rio de diversidade e de particularidade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O problema parece ser o de que n\u00f3s pr\u00f3prios \u2014 os do Terceiro Mundo \u2014 nos conhecemos mal. Mais grave ainda: muitos de n\u00f3s nos olhamos com os olhos dos outros. Um velho ditado africano avisa: n\u00e3o necessitamos de espelho para olhar o que trazemos no pulso. A vis\u00e3o que temos da nossa Hist\u00f3ria e das nossas din\u00e2micas n\u00e3o foi por n\u00f3s constru\u00edda. N\u00e3o \u00e9 nossa. Pedimos emprestado aos outros a l\u00f3gica que levou \u00e0 nossa pr\u00f3pria exclus\u00e3o e \u00e0 mistifica\u00e7\u00e3o do nosso mundo perif\u00e9rico. Temos que aprender a pensar e sentir de acordo com uma racionalidade que seja nossa e que exprima a nossa individualidade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Fomos empurrados para definir aquilo que se chamam \u00abidentidades\u00bb. Deram-nos para isso um espelho viciado. S\u00f3 parece refletir a \u00abnossa\u00bb imagem porque o nosso olhar foi educado a identificarmo-nos de uma certa maneira. O espelho deforma o que trazemos amarrado no pulso. Pior que isso: amarra-nos o pulso. E aprisiona o olhar. Onde dever\u00edamos ver din\u00e2micas vislumbramos ess\u00eancias, onde dever\u00edamos descobrir processos apenas notamos imobilidade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Mia Couto, in 'Pensatempos' <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>https:\/\/www.citador.pt\/textos\/por-um-mundo-escutador-mia-couto<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1783191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows, a aplica\u00e7\u00e3o interna que permite que diferentes fun\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas sejam ajustadas \u00e9 o","provas":[{"id":59171,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2021-idib-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Ipojuca - Agente de Combate a Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1783203,"hashId":"91cc4c7a59bd24d02e901a53ad5bdcd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows, a aplica\u00e7\u00e3o interna que permite que diferentes fun\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas sejam ajustadas \u00e9 o<\/p>","resposta":6808915,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows Update.","id":6808914,"corpo":"<p>Windows Update.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Painel de Controle.","id":6808915,"corpo":"<p>Painel de Controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meu Computador.","id":6808916,"corpo":"<p>Meu Computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de Trabalho.","id":6808917,"corpo":"<p>\u00c1rea de Trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a primeira coluna com a segunda:1Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria2Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica3Sa\u00fade do trabalhadorAConjunto de atividades que se destina, atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, assim como visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.BConjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.CConjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.A sequ\u00eancia correta, no sentido de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":59171,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2021-idib-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Ipojuca - Agente de Combate a Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1783219,"hashId":"68210e80fc1d62905865fa77f1403f26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a primeira coluna com a segunda:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 303px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"253.00001525878906\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-luti\"><td data-row=\"row-luti\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-luti\" data-cell=\"cell-t6tj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-luti\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-luti\" data-cell=\"cell-bzz2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-08n1\"><td data-row=\"row-08n1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-08n1\" data-cell=\"cell-y3v5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-08n1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-08n1\" data-cell=\"cell-70wj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5tu7\"><td data-row=\"row-5tu7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5tu7\" data-cell=\"cell-ghqb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-5tu7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5tu7\" data-cell=\"cell-yoco\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade do trabalhador<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 522px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"422\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-68r1\"><td data-row=\"row-68r1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68r1\" data-cell=\"cell-cxv8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-68r1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68r1\" data-cell=\"cell-gsy2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Conjunto de atividades que se destina, atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, assim como visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ko58\"><td data-row=\"row-ko58\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ko58\" data-cell=\"cell-jih3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-ko58\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ko58\" data-cell=\"cell-liqo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sc34\"><td data-row=\"row-sc34\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sc34\" data-cell=\"cell-1kun\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-sc34\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sc34\" data-cell=\"cell-zynu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, no sentido de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6808990,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-B; 2-C; 3-A","id":6808990,"corpo":"<p>1-B; 2-C; 3-A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-A; 2-B; 3-C","id":6808991,"corpo":"<p>1-A; 2-B; 3-C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-C; 2-A; 3-B","id":6808992,"corpo":"<p>1-C; 2-A; 3-B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-C; 2-B; 3-A","id":6808993,"corpo":"<p>1-C; 2-B; 3-A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1783219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a de Chagas, atribua C para os itens corretos e I para os itens incorretos:( )Na maioria das pessoas, os sintomas da doen\u00e7a de Chagas desaparecem por si s\u00f3.( )No entanto, algumas pessoas, geralmente idosos, morrem durante este est\u00e1gio.( )A morte resulta de uma infec\u00e7\u00e3o grave do m\u00fasculo card\u00edaco, que causa insufici\u00eancia card\u00edaca.( )A morte tamb\u00e9m pode, muitas vezes, resultar da infec\u00e7\u00e3o do rim e do ba\u00e7o.A sequ\u00eancia correta, no sentido de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":59171,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2021-idib-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Ipojuca - Agente de Combate a Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1783284,"hashId":"30cdfc6d929fd99c9b1bc96edfb73330","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a de Chagas, atribua C para os itens corretos e I para os itens incorretos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 423px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"323.9965515136719\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nuhv\"><td data-row=\"row-nuhv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nuhv\" data-cell=\"cell-4j4g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-nuhv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nuhv\" data-cell=\"cell-96kz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Na maioria das pessoas, os sintomas da doen\u00e7a de Chagas desaparecem por si s\u00f3.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fouw\"><td data-row=\"row-fouw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fouw\" data-cell=\"cell-hoyv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-fouw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fouw\" data-cell=\"cell-dzgq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">No entanto, algumas pessoas, geralmente idosos, morrem durante este est\u00e1gio.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b0wa\"><td data-row=\"row-b0wa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b0wa\" data-cell=\"cell-khqn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-b0wa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b0wa\" data-cell=\"cell-f1pc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A morte resulta de uma infec\u00e7\u00e3o grave do m\u00fasculo card\u00edaco, que causa <u>insufici\u00eancia card\u00edaca<\/u>.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cqe2\"><td data-row=\"row-cqe2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cqe2\" data-cell=\"cell-2aci\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-cqe2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cqe2\" data-cell=\"cell-jatm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A morte tamb\u00e9m pode, muitas vezes, resultar da infec\u00e7\u00e3o do rim e do ba\u00e7o.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, no sentido de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6809270,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C, I, C, I.","id":6809269,"corpo":"<p>C, I, C, I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C, C, C, I.","id":6809270,"corpo":"<p>C, C, C, I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, C, C, C.","id":6809271,"corpo":"<p>I, C, C, C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, C, C, I.","id":6809272,"corpo":"<p>I, C, C, I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1783284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado delegado de pol\u00edcia, agindo imprudentemente, disparou sua arma de fogo ao manuse\u00e1-la dentro da pr\u00f3pria delegacia, ferindo um particular que ali estava. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, no que concerne \u00e0 responsabilidade civil do Estado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59523,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-delegado-de-policia-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1793107,"hashId":"a2849299be8ac5ee262845dbc4193469","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado delegado de pol\u00edcia, agindo imprudentemente, disparou sua arma de fogo ao manuse\u00e1-la dentro da pr\u00f3pria delegacia, ferindo um particular que ali estava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, no que concerne \u00e0 responsabilidade civil do Estado, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6852879,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em eventual a\u00e7\u00e3o contra o Estado, o particular dever\u00e1 provar a imprud\u00eancia do delegado para que seja ressarcido dos danos experimentados.","id":6852876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em eventual a\u00e7\u00e3o contra o Estado, o particular dever\u00e1 provar a imprud\u00eancia do delegado para que seja ressarcido dos danos experimentados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como agiu imprudentemente, o delegado responder\u00e1 diretamente ao particular pelos preju\u00edzos causados, excluindo a responsabilidade civil do Estado.","id":6852877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como agiu imprudentemente, o delegado responder\u00e1 diretamente ao particular pelos preju\u00edzos causados, excluindo a responsabilidade civil do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o para as a\u00e7\u00f5es de repara\u00e7\u00e3o civil contra o Estado ocorre em tr\u00eas anos.","id":6852878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o para as a\u00e7\u00f5es de repara\u00e7\u00e3o civil contra o Estado ocorre em tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Estado responde civilmente em raz\u00e3o da conduta culposa de seu agente, aplicando-se ao caso a teoria do risco administrativo.","id":6852879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado responde civilmente em raz\u00e3o da conduta culposa de seu agente, aplicando-se ao caso a teoria do risco administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como se trata de conduta comissiva de agente p\u00fablico, qualificada pelo elemento culpa, aplica-se ao caso a teoria da responsabilidade subjetiva do Estado.","id":6852880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se trata de conduta comissiva de agente p\u00fablico, qualificada pelo elemento culpa, aplica-se ao caso a teoria da responsabilidade subjetiva do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 17","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica (Teorias)","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica (Teorias)","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408373,"slug":"direito-administrativo-evolucao-historica-teorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria do risco administrativo","oab":true,"nome":"Teoria do risco administrativo","pai":408373,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408382,"slug":"direito-administrativo-teoria-do-risco-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1793107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 24\/09\/2019 Victor Vescovo, explorador mar\u00edtimo, conseguiu, apesar da alta press\u00e3o, atingir a profundidade de 5500 m na Fossa Molloy. Em contrapartida, devido \u00e0 baixa press\u00e3o atmosf\u00e9rica, a uma altitude de 18000 m os l\u00edquidos presentes no corpo humano entram em ebuli\u00e7\u00e3o mesmo estando a temperatura corporal normal, ou seja, 37\u00b0C. Essa altitude \u00e9 chamada de Limite de Armstrong. Assinale a alternativa que indica corretamente a express\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o de press\u00e3o (\u0394P) em fun\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o de posi\u00e7\u00e3o (\u0394h), tanto para altas altitudes como para grandes profundidades, e o respectivo referencial (sentido positivo indicado pela seta) para posi\u00e7\u00e3o (h).\tConsidere que \u03bc (densidade) \u00e9 constante dentro de um mesmo meio; g (m\u00f3dulo da gravidade) \u00e9 sempre constante e \u0394P \u00e9 sempre proporcional a \u0394h.","provas":[{"id":59296,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1819178,"hashId":"70f01c251cb837762db8f62197a4efa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 24\/09\/2019 Victor Vescovo, explorador mar\u00edtimo, conseguiu, apesar da alta press\u00e3o, atingir a profundidade de 5500 m na Fossa Molloy. Em contrapartida, devido \u00e0 baixa press\u00e3o atmosf\u00e9rica, a uma altitude de 18000 m os l\u00edquidos presentes no corpo humano entram em ebuli\u00e7\u00e3o mesmo estando a temperatura corporal normal, ou seja, 37\u00b0C. Essa altitude \u00e9 chamada de Limite de Armstrong. Assinale a alternativa que indica corretamente a express\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o de press\u00e3o (\u0394P) em fun\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o de posi\u00e7\u00e3o (\u0394h), tanto para altas altitudes como para grandes profundidades, e o respectivo referencial (sentido positivo indicado pela seta) para posi\u00e7\u00e3o (h).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tConsidere que \u03bc (densidade) \u00e9 constante dentro de um mesmo meio; g (m\u00f3dulo da gravidade) \u00e9 sempre constante e \u0394P \u00e9 sempre proporcional a \u0394h.<\/p>","resposta":6974262,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u0394P = \u2212\u03bc \u22c5 g \u22c5 \u0394h","id":6974262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59296\/item-questao\/6974262-20210726234121000000-0.png\">  \u0394P = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\u03bc <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cdot\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u22c5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> g <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cdot\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u22c5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u0394h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u0394P = \u03bc \u22c5 g \u22c5 \u0394h","id":6974263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59296\/item-questao\/6974263-20210726234121000000-0.png\" width=\"148\" style=\"\">  \u0394P = \u03bc <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cdot\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u22c5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> g <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cdot\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u22c5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u0394h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u0394P = \u2212\u03bc \u22c5 g \u22c5 \u0394h","id":6974264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59296\/item-questao\/6974264-20210726234122000000-0.png\" width=\"127\" style=\"\">  \u0394P = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\u03bc <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cdot\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u22c5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> g <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cdot\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u22c5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u0394h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u0394P = \u03bc \u22c5 g + \u0394h","id":6974265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59296\/item-questao\/6974265-20210726234122000000-0.png\" width=\"137\" style=\"\">  \u0394P = \u03bc <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cdot\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u22c5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> g + \u0394h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 96","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hidrodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400963,"slug":"fisica-hidrodinamica"}],"slug":"fisica\/1819178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Executivo de Defesa Social - \u00c1rea:Auxiliar Educacional","id":21978,"slug":"assistente-executivo-de-defesa-social-area-auxiliar-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 15.301\/2004 instituiu as carreiras do grupo de atividades de Defesa Social do Poder Executivo do Estado de Minas Gerais.Nesse contexto, s\u00e3o requisitos para a promo\u00e7\u00e3o do servidor para um n\u00edvel imediatamente superior na carreira a qual pertence, EXCETO:","provas":[{"id":60930,"cargo":{"descricao":"Assistente Executivo de Defesa Social - \u00c1rea:Auxiliar Educacional","id":21978,"slug":"assistente-executivo-de-defesa-social-area-auxiliar-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-mg-mg-2021-ibgp-assistente-executivo-de-defesa-social-area-auxiliar-educacional-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IBGP - SEJUSP MG - Assistente Executivo de Defesa Social - \u00c1rea:  Auxiliar Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1853002,"hashId":"bdf4dba898af2f7087e341d314633a61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n\u00ba 15.301\/2004 instituiu as carreiras do grupo de atividades de Defesa Social do Poder Executivo do Estado de Minas Gerais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, s\u00e3o requisitos para a promo\u00e7\u00e3o do servidor para um n\u00edvel imediatamente superior na carreira a qual pertence, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7124129,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o em atividades de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento, se houver disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira para implementa\u00e7\u00e3o de tais atividades.","id":7124126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o em atividades de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento, se houver disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira para implementa\u00e7\u00e3o de tais atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter o servidor recebido cinco avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de desempenho individual satisfat\u00f3rias, desde a sua promo\u00e7\u00e3o anterior, nos termos das normas legais pertinentes.","id":7124127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter o servidor recebido cinco avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de desempenho individual satisfat\u00f3rias, desde a sua promo\u00e7\u00e3o anterior, nos termos das normas legais pertinentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comprovar a titula\u00e7\u00e3o m\u00ednima exigida.","id":7124128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprovar a titula\u00e7\u00e3o m\u00ednima exigida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter cumprido o interst\u00edcio de seis anos de efetivo exerc\u00edcio no mesmo n\u00edvel. ","id":7124129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter cumprido o interst\u00edcio de seis anos de efetivo exerc\u00edcio no mesmo n\u00edvel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395523,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 15.302\/2004 - Institui a carreira de Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo do Grupo de Atividades de Defesa Social do Poder Executivo","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 15.302\/2004 - Institui a carreira de Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo do Grupo de Atividades de Defesa Social do Poder Executivo","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395803,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-15-302-2004-institui-a-carreira-de-agente-de-seguranca-socioeducativo-do-grupo-de-atividades-de-defesa-social-do-poder-executivo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1853002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032,"slug":"professor-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mol\u00e9culas se organizam por meio de liga\u00e7\u00f5es covalentes entre si para formar os s\u00f3lidos moleculares.","provas":[{"id":67386,"cargo":{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032,"slug":"professor-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-quimica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2052173,"hashId":"a7484e510fe25d189cd2b9a4b74b56be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As mol\u00e9culas se organizam por meio de liga\u00e7\u00f5es covalentes entre si para formar os s\u00f3lidos moleculares.<\/p>","resposta":8004785,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8004784,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8004785,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O gr\u00e1fico seguinte mostra um diagrama de fases gen\u00e9rico de uma subst\u00e2ncia pura. TemperaturaCom rela\u00e7\u00e3o a esse gr\u00e1fico e aos s\u00f3lidos, l\u00edquidos e gases no universo da qu\u00edmica, julgue os itens seguintes.","id":493015,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O gr\u00e1fico seguinte mostra um diagrama de fases gen\u00e9rico de uma subst\u00e2ncia pura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67386\/grupo-questao\/493015-20211125130240000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Temperatura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse gr\u00e1fico e aos s\u00f3lidos, l\u00edquidos e gases no universo da qu\u00edmica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 73","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417278,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-ligacoes-ionicas-ligacoes-covalentes-e-ligacoes-metalicas-ligas-metalicas"}],"slug":"quimica\/2052173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo dia a senhora Joana verificou na feira que 1 kg de carne estava sendo vendido por R$ 50,00. Na semana seguinte foi \u00e0 feira novamente e verificou que 1 kg da mesma carne havia aumentado 12%. O novo valor do kg da carne \u00e9:","provas":[{"id":68800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-limpeza","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Limpeza - 2021"},{"id":68799,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Cozinha - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 15:57:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2091156,"hashId":"0e86d505832e1b605bbcb2883ac5167b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo dia a senhora Joana verificou na feira que 1 kg de carne estava sendo vendido por R$ 50,00. Na semana seguinte foi \u00e0 feira novamente e verificou que 1 kg da mesma carne havia aumentado 12%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O novo valor do kg da carne \u00e9:<\/p>","resposta":8174212,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 60,00","id":8174208,"corpo":"<p>R$ 60,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 63,00","id":8174209,"corpo":"<p>R$ 63,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 62,00","id":8174210,"corpo":"<p>R$ 62,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 53,00","id":8174211,"corpo":"<p>R$ 53,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 56,00","id":8174212,"corpo":"<p>R$ 56,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2091156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que na feira livre 1 kg de tomate est\u00e1 sendo vendido por R$ 4,50. Na compra de 6 kg de tomate, o valor total a ser pago ser\u00e1:","provas":[{"id":68800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-limpeza","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Limpeza - 2021"},{"id":68799,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Cozinha - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 15:57:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2091148,"hashId":"33592a35405bb94ec4b821a9306082e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que na feira livre 1 kg de tomate est\u00e1 sendo vendido por R$ 4,50. Na compra de 6 kg de tomate, o valor total a ser pago ser\u00e1:<\/p>","resposta":8174171,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 18,50","id":8174168,"corpo":"<p>R$ 18,50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 26,45","id":8174169,"corpo":"<p>R$ 26,45<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 31,00","id":8174170,"corpo":"<p>R$ 31,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 27,00","id":8174171,"corpo":"<p>R$ 27,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 43,40","id":8174172,"corpo":"<p>R$ 43,40<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2091148","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cconheceu\u201d (Texto 03) est\u00e1 escrita de forma:","provas":[{"id":68800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-limpeza","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Limpeza - 2021"},{"id":68799,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Cozinha - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 15:57:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2091137,"hashId":"16192e97d2eab2277cf598a36374e5fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cconheceu\u201d (Texto 03) est\u00e1 escrita de forma:<\/p>","resposta":8174113,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta.","id":8174113,"corpo":"<p>Correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Errada \u2013 o certo seria \u201cconhe\u00e7eu\u201d. ","id":8174114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errada \u2013 o certo seria \u201cconhe\u00e7eu\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Errada \u2013 o certo seria \u201cconhesseu\u201d.","id":8174115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errada \u2013 o certo seria \u201cconhesseu\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errada \u2013 o certo seria \u201cconheseu\u201d.","id":8174116,"corpo":"<p>Errada \u2013 o certo seria \u201cconheseu\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Errada \u2013 o certo seria \u201cconhes\u00eau\u201d.","id":8174117,"corpo":"<p>Errada \u2013 o certo seria \u201cconhes\u00eau\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 03 - PARA A QUEST\u00c3O 06 ","id":497319,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 03 - PARA A QUEST\u00c3O 06 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68800\/grupo-questao\/497319-20211216081855000000-0.png\" width=\"377\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2091137","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os dispositivos de armazenamento presentes em um computador, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":68237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 11:11:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2075240,"hashId":"c38320f07dd7294c06597adafb69c8a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os dispositivos de armazenamento presentes em um computador, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8107288,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na fabrica\u00e7\u00e3o de um disco r\u00edgido (HD), utiliza-se um esquema para ordena\u00e7\u00e3o dos dados, que divide o disco em cilindros, trilhas e setores. Esse esquema \u00e9 denominado formata\u00e7\u00e3o l\u00f3gica.","id":8107287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fabrica\u00e7\u00e3o de um disco r\u00edgido (HD), utiliza-se um esquema para ordena\u00e7\u00e3o dos dados, que divide o disco em cilindros, trilhas e setores. Esse esquema \u00e9 denominado formata\u00e7\u00e3o l\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois importantes par\u00e2metros de desempenho de um disco r\u00edgido s\u00e3o: tempo de busca, que \u00e9 o tempo gasto para movimentar a cabe\u00e7a de leitura\/escrita para a trilha correta; e tempo de lat\u00eancia, que \u00e9 o tempo necess\u00e1rio para que a cabe\u00e7a de leitura e grava\u00e7\u00e3o se posicione no setor do disco que deve ser lido ou gravado.","id":8107288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois importantes par\u00e2metros de desempenho de um disco r\u00edgido s\u00e3o: tempo de busca, que \u00e9 o tempo gasto para movimentar a cabe\u00e7a de leitura\/escrita para a trilha correta; e tempo de lat\u00eancia, que \u00e9 o tempo necess\u00e1rio para que a cabe\u00e7a de leitura e grava\u00e7\u00e3o se posicione no setor do disco que deve ser lido ou gravado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As unidades de mem\u00f3ria de estado s\u00f3lido (Solid State Drive - SSD), apesar de tornarem o processo de boot do computador mais r\u00e1pido, apresentam pior desempenho durante a opera\u00e7\u00e3o normal. ","id":8107289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades de mem\u00f3ria de estado s\u00f3lido (<em>Solid State Drive - SSD<\/em>), apesar de tornarem o processo de boot do computador mais r\u00e1pido, apresentam pior desempenho durante a opera\u00e7\u00e3o normal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fitas magn\u00e9ticas s\u00e3o muito utilizadas para backup por terem alta capacidade, alta velocidade e acesso direto aos dados.","id":8107290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fitas magn\u00e9ticas s\u00e3o muito utilizadas para backup por terem alta capacidade, alta velocidade e acesso direto aos dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Blu-Ray constitui um dispositivo de armazenamento magn\u00e9tico e representa um formato mais moderno que o do DVD, podendo armazenar at\u00e9 50 GB de dados.","id":8107291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Blu-Ray constitui um dispositivo de armazenamento magn\u00e9tico e representa um formato mais moderno que o do DVD, podendo armazenar at\u00e9 50 GB de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"RAID \u00e9 a sigla para Redundant Array of Independent Disks, ou seja, conjunto redundante de discos independentes. \u00c9 geralmente usado para aumentar o desempenho e\/ou a confiabilidade do armazenamento de dados. Verifique as informa\u00e7\u00f5es a seguir sobre RAID e atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas: ( ) O RAID n\u00edvel 0, tamb\u00e9m conhecido como espelhamento, distribui os dados por m\u00faltiplos discos para faz\u00ea-los parecer um \u00fanico disco grande e r\u00e1pido. ( ) Usando um sistema de RAID 1, \u00e9 poss\u00edvel recuperar setores defeituosos de um disco por meio da c\u00f3pia dos respectivos setores contidos no segundo disco. ( ) Em um sistema configurado com RAID 5, a paridade dos blocos de dados \u00e9 distribu\u00edda entre os discos. ( ) A vantagem de RAID 6 \u00e9 que ele oferece uma alta disponibilidade para os dados. Tr\u00eas discos teriam que falhar simultaneamente para que os dados fossem perdidos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":68237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 11:10:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2075237,"hashId":"460b874f1ed5c5cc223f7e12a2869b72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">RAID \u00e9 a sigla para <em>Redundant Array of Independent Disks<\/em>, ou seja, conjunto redundante de discos independentes. \u00c9 geralmente usado para aumentar o desempenho e\/ou a confiabilidade do armazenamento de dados. Verifique as informa\u00e7\u00f5es a seguir sobre RAID e atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O RAID n\u00edvel 0, tamb\u00e9m conhecido como espelhamento, distribui os dados por m\u00faltiplos discos para faz\u00ea-los parecer um \u00fanico disco grande e r\u00e1pido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Usando um sistema de RAID 1, \u00e9 poss\u00edvel recuperar setores defeituosos de um disco por meio da c\u00f3pia dos respectivos setores contidos no segundo disco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em um sistema configurado com RAID 5, a paridade dos blocos de dados \u00e9 distribu\u00edda entre os discos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vantagem de RAID 6 \u00e9 que ele oferece uma alta disponibilidade para os dados. Tr\u00eas discos teriam que falhar simultaneamente para que os dados fossem perdidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8107276,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - V - F","id":8107272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - F - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - F - F - V","id":8107273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - F - F ","id":8107274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - F - F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - V - V","id":8107275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - F - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - V - V - V ","id":8107276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V - V - V <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7950,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-de-dados-e-indexacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":7950,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416959,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428992,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":8173,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429491,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os procedimentos de montagem, configura\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de computadores, analise as senten\u00e7as a seguir e atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas: ( ) Um dos cuidados recomendados na manuten\u00e7\u00e3o de componentes eletr\u00f4nicos \u00e9 o uso, pelo t\u00e9cnico, de uma pulseira especial, que se destina a evitar que a eletricidade est\u00e1tica danifique tais componentes. ( ) Durante a instala\u00e7\u00e3o do processador, o correto \u00e9 aplicar uma grande quantidade de pasta t\u00e9rmica, uma vez que a pasta t\u00e9rmica trabalha em conjunto com o cooler para garantir o resfriamento eficiente do processador. ( ) Ao conectar um novo dispositivo a um computador, o sistema operacional poder\u00e1 solicitar a instala\u00e7\u00e3o de um driver. Um driver \u00e9 um software que permite a comunica\u00e7\u00e3o de um dispositivo de hardware com um sistema operacional. ( ) \u00c9 poss\u00edvel substituir um m\u00f3dulo de mem\u00f3ria DDR2 por um m\u00f3dulo DDR3 usando o mesmo slot da placa m\u00e3e, pois s\u00e3o compat\u00edveis entre si. Essa substitui\u00e7\u00e3o melhorar\u00e1 o desempenho do sistema, pois a mem\u00f3ria DDR3 possui uma taxa de transfer\u00eancia mais alta que uma mem\u00f3ria DDR2. ( ) Pode-se dividir um disco r\u00edgido em v\u00e1rias parti\u00e7\u00f5es, em que cada parti\u00e7\u00e3o \u00e9 independente das outras, sendo que cada parti\u00e7\u00e3o pode ter o seu pr\u00f3prio sistema de arquivos e um sistema operacional diferente. Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":68237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 11:35:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2075297,"hashId":"bdc7bb62a70606e9da9f1d606b602104","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os procedimentos de montagem, configura\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de computadores, analise as senten\u00e7as a seguir e atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um dos cuidados recomendados na manuten\u00e7\u00e3o de componentes eletr\u00f4nicos \u00e9 o uso, pelo t\u00e9cnico, de uma pulseira especial, que se destina a evitar que a eletricidade est\u00e1tica danifique tais componentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Durante a instala\u00e7\u00e3o do processador, o correto \u00e9 aplicar uma grande quantidade de pasta t\u00e9rmica, uma vez que a pasta t\u00e9rmica trabalha em conjunto com o cooler para garantir o resfriamento eficiente do processador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao conectar um novo dispositivo a um computador, o sistema operacional poder\u00e1 solicitar a instala\u00e7\u00e3o de um driver. Um driver \u00e9 um software que permite a comunica\u00e7\u00e3o de um dispositivo de hardware com um sistema operacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 poss\u00edvel substituir um m\u00f3dulo de mem\u00f3ria DDR2 por um m\u00f3dulo DDR3 usando o mesmo slot da placa m\u00e3e, pois s\u00e3o compat\u00edveis entre si. Essa substitui\u00e7\u00e3o melhorar\u00e1 o desempenho do sistema, pois a mem\u00f3ria DDR3 possui uma taxa de transfer\u00eancia mais alta que uma mem\u00f3ria DDR2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode-se dividir um disco r\u00edgido em v\u00e1rias parti\u00e7\u00f5es, em que cada parti\u00e7\u00e3o \u00e9 independente das outras, sendo que cada parti\u00e7\u00e3o pode ter o seu pr\u00f3prio sistema de arquivos e um sistema operacional diferente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8107568,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V - V","id":8107567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F - V - F - V","id":8107568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - F - V - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - V - F - F","id":8107569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - F - V - F - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - V - F - V ","id":8107570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - V - F - V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - F - V - F - V","id":8107571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F - V - F - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419830,"slug":"informatica-montagem-e-manutencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Backups t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de proteger contra a perda de documentos e arquivos digitais. As c\u00f3pias de seguran\u00e7a permitem que voc\u00ea consiga recuperar dados perdidos com facilidade. Um tipo de backup espec\u00edfico serve para fazer c\u00f3pias apenas dos arquivos que foram alterados ou criados do zero, ap\u00f3s o backup normal, adicionando as novas informa\u00e7\u00f5es dos documentos que j\u00e1 estavam salvos, anteriormente. Esse tipo de backup \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":68522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 10:39:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2095386,"hashId":"ad5c2a9ed69a38828415d0b8f408fcb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Backups t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de proteger contra a perda de documentos e arquivos digitais. As c\u00f3pias de seguran\u00e7a permitem que voc\u00ea consiga recuperar dados perdidos com facilidade. Um tipo de backup espec\u00edfico serve para fazer c\u00f3pias apenas dos arquivos que foram alterados ou criados do zero, ap\u00f3s o backup normal, adicionando as novas informa\u00e7\u00f5es dos documentos que j\u00e1 estavam salvos, anteriormente. Esse tipo de backup \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":8192551,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Completo.","id":8192548,"corpo":"<p>Completo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Di\u00e1rio.","id":8192549,"corpo":"<p>Di\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Full.","id":8192550,"corpo":"<p>Full.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incremental. ","id":8192551,"corpo":"<p>Incremental. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Security. ","id":8192552,"corpo":"<p>Security. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 30","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup","pai":8173,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429483,"slug":"tecnologia-da-informacao-procedimentos-de-backup"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tamb\u00e9m conhecido como n\u00facleo do sistema operacional, \u00e9 respons\u00e1vel por gerenciar os recursos do sistema e ser o elo do hardware (parte f\u00edsica) com o software (parte l\u00f3gica) do computador. Esse componente \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":68522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 10:38:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2095382,"hashId":"47dba9a40bd183053f81673816b4b814","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m conhecido como n\u00facleo do sistema operacional, \u00e9 respons\u00e1vel por gerenciar os recursos do sistema e ser o elo do hardware (parte f\u00edsica) com o software (parte l\u00f3gica) do computador. Esse componente \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":8192530,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BIOS.","id":8192529,"corpo":"<p>BIOS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Kernel.","id":8192530,"corpo":"<p>Kernel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ponte Norte.","id":8192531,"corpo":"<p>Ponte Norte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Registrador. ","id":8192532,"corpo":"<p>Registrador. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria. ","id":8192533,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 30","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Processos e Recursos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos e Recursos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416971,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-e-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Kernel","oab":false,"nome":"Kernel","pai":416971,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416973,"slug":"tecnologia-da-informacao-kernel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253,"slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica ser\u00e1 operada por interm\u00e9dio de:","provas":[{"id":54398,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253,"slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-sc-2021-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-assistente-social","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1637241,"hashId":"ab3b5861aa3253cce47fe143f3931163","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica ser\u00e1 operada por interm\u00e9dio de:<\/p>","resposta":6160450,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social, Benef\u00edcios eventuais, Benef\u00edcios de Presta\u00e7\u00e3o continuada.","id":6160447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social, Benef\u00edcios eventuais, Benef\u00edcios de Presta\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conv\u00edvio Familiar, Cadastro \u00danico, Risco Social.","id":6160448,"corpo":"<p>Conv\u00edvio Familiar, Cadastro \u00danico, Risco Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rede de servi\u00e7os socioeducativos, Servi\u00e7os e projetos de capacita\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o produtiva.","id":6160449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rede de servi\u00e7os socioeducativos, Servi\u00e7os e projetos de capacita\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o produtiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas A e C est\u00e3o corretas.","id":6160450,"corpo":"<p>As alternativas A e C est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415302,"slug":"servico-social-protecao-social-basica"}],"slug":"servico-social\/1637241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-irati-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Agentes p\u00fablicos s\u00e3o pessoas f\u00edsicas que possuem vincula\u00e7\u00e3o profissional com o Estado, podendo ser remuneradas ou n\u00e3o, e at\u00e9 mesmo podendo exercer as fun\u00e7\u00f5es em car\u00e1ter tempor\u00e1rio. Classificam-se os agentes p\u00fablicos em: agentes pol\u00edticos, agentes administrativos, agentes honor\u00edficos, agentes delegados e agentes credenciados. Neste sentido, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":55288,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-irati-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-agente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1654705,"hashId":"f5a44610f7a4c85fd689c9b104ee3e66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Agentes p\u00fablicos s\u00e3o pessoas f\u00edsicas que possuem vincula\u00e7\u00e3o profissional com o Estado, podendo ser remuneradas ou n\u00e3o, e at\u00e9 mesmo podendo exercer as fun\u00e7\u00f5es em car\u00e1ter tempor\u00e1rio. Classificam-se os agentes p\u00fablicos em: agentes pol\u00edticos, agentes administrativos, agentes honor\u00edficos, agentes delegados e agentes credenciados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6235480,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AGENTES HONOR\u00cdFICOS ocupam os mais altos escal\u00f5es do poder p\u00fablico, constitu\u00eddo no cargo por meio de nomea\u00e7\u00e3o, elei\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o ou delega\u00e7\u00e3o. Exemplo: Chefes do Poder Executivo (Presidente, Governador e Prefeito) e seus respectivos Ministros e Secret\u00e1rios Estaduais e Municipais.","id":6235478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AGENTES HONOR\u00cdFICOS ocupam os mais altos escal\u00f5es do poder p\u00fablico, constitu\u00eddo no cargo por meio de nomea\u00e7\u00e3o, elei\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o ou delega\u00e7\u00e3o. Exemplo: Chefes do Poder Executivo (Presidente, Governador e Prefeito) e seus respectivos Ministros e Secret\u00e1rios Estaduais e Municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AGENTES DELEGADOS s\u00e3o os que recebem da administra\u00e7\u00e3o o encargo de representa-la em ato espec\u00edfico ou praticar certa atividade espec\u00edfica, com remunera\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico credenciante. Exemplo: professores substitutos e os m\u00e9dicos credenciados.","id":6235479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AGENTES DELEGADOS s\u00e3o os que recebem da administra\u00e7\u00e3o o encargo de representa-la em ato espec\u00edfico ou praticar certa atividade espec\u00edfica, com remunera\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico credenciante. Exemplo: professores substitutos e os m\u00e9dicos credenciados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AGENTES ADMINISTRATIVOS s\u00e3o aqueles que permanecem sujeitos a subordina\u00e7\u00e3o e hierarquia funcional, sem considerar se a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 direta ou indireta. Possuem compet\u00eancia execut\u00f3ria. Exemplo: servidores p\u00fablicos e empregados p\u00fablicos.","id":6235480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AGENTES ADMINISTRATIVOS s\u00e3o aqueles que permanecem sujeitos a subordina\u00e7\u00e3o e hierarquia funcional, sem considerar se a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 direta ou indireta. Possuem compet\u00eancia execut\u00f3ria. Exemplo: servidores p\u00fablicos e empregados p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AGENTES POL\u00cdTICOS s\u00e3o aqueles requisitados para desempenharem uma fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica de maneira tempor\u00e1ria. Exemplo: mes\u00e1rios e os jurados.","id":6235481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AGENTES POL\u00cdTICOS s\u00e3o aqueles requisitados para desempenharem uma fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica de maneira tempor\u00e1ria. Exemplo: mes\u00e1rios e os jurados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AGENTES CREDENCIADOS s\u00e3o aqueles que recebem um encargo estatal com a finalidade de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o espec\u00edfico. Exemplo: leiloeiros e os concession\u00e1rios.","id":6235482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AGENTES CREDENCIADOS s\u00e3o aqueles que recebem um encargo estatal com a finalidade de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o espec\u00edfico. Exemplo: leiloeiros e os concession\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes administrativos","oab":true,"nome":"Agentes administrativos","pai":404356,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407995,"slug":"direito-administrativo-agentes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1654705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados que constam no relat\u00f3rio O Estado da Inseguran\u00e7a Alimentar e Nutricional no Mundo em 2019 d\u00e3o conta que cerca de 820 milh\u00f5es de pessoas passavam fome no mundo em 2018. Assinale a alternativa que identifica a regi\u00e3o em que o problema apresenta maior gravidade.","provas":[{"id":68767,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2091046,"hashId":"e1440eb483f2c00a308855d03984d8eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados que constam no relat\u00f3rio O Estado da Inseguran\u00e7a Alimentar e Nutricional no Mundo em 2019 d\u00e3o conta que cerca de 820 milh\u00f5es de pessoas passavam fome no mundo em 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que identifica a regi\u00e3o em que o problema apresenta maior gravidade.<\/p>","resposta":8173666,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Oriente M\u00e9dio, em particular na Cisjord\u00e2nia.","id":8173662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Oriente M\u00e9dio, em particular na Cisjord\u00e2nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na \u00c1sia, em particular em Singapura e Mal\u00e1sia.","id":8173663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00c1sia, em particular em Singapura e Mal\u00e1sia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na Europa Oriental, em particular em Moldova e Latvia.","id":8173664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Europa Oriental, em particular em Moldova e Latvia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na Am\u00e9rica do Norte, em particular na Baixa California.","id":8173665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Am\u00e9rica do Norte, em particular na Baixa California.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No Continente africano, em particular, na \u00c1frica Subsaariana.","id":8173666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Continente africano, em particular, na \u00c1frica Subsaariana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FAO - A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura","oab":false,"nome":"FAO - A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura","pai":407384,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427811,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-fao-a-organizacao-das-nacoes-unidas-para-a-alimentacao-e-a-agricultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2091046","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crn-1-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sigilo profissional faz parte do c\u00f3digo de \u00e9tica de algumas profiss\u00f5es. De acordo com o art. 20 do C\u00f3digo de \u00c9tica e de Conduta do Nutricionista, a quebra do sigilo de informa\u00e7\u00f5es no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o poder\u00e1 ocorrer em caso de ","provas":[{"id":62941,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crn-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-1-df-2021-iades-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 1 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1919127,"hashId":"9597f9c47015f41b0eb13e888e3eb5c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sigilo profissional faz parte do c\u00f3digo de \u00e9tica de algumas profiss\u00f5es. De acordo com o art. 20 do C\u00f3digo de \u00c9tica e de Conduta do Nutricionista, a quebra do sigilo de informa\u00e7\u00f5es no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o poder\u00e1 ocorrer em caso de <\/p>","resposta":7410743,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais gratuitos com fins sociais e humanos. ","id":7410739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais gratuitos com fins sociais e humanos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desvio de fun\u00e7\u00e3o em seu contrato profissional. ","id":7410740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desvio de fun\u00e7\u00e3o em seu contrato profissional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o profissional.","id":7410741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conflitos de interesses. ","id":7410742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conflitos de interesses. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exig\u00eancia legal. ","id":7410743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exig\u00eancia legal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418157,"slug":"nutricao-legislacao-profissional-de-nutricao"}],"slug":"nutricao\/1919127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846,"slug":"fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao correto uso da crase, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Sairemos \u00e0s quatro horas da manh\u00e3. II \u2013 \u00c0 medida que o tempo passa, fico mais feliz por voc\u00ea estar aqui. III \u2013 Quero um molho \u00e0 moda italiana. ","provas":[{"id":63223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-tecnico-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia - 2021"},{"id":63210,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":67482,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-atendente-de-consultorio-dentario-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"},{"id":67491,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846,"slug":"fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-fiscal-de-rendas-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Fiscal de Rendas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1931661,"hashId":"6bbc0a1b920e771623866da788660398","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao correto uso da crase, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Sairemos \u00e0s quatro horas da manh\u00e3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \u00c0 medida que o tempo passa, fico mais feliz por voc\u00ea estar aqui. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Quero um molho \u00e0 moda italiana. <\/p>","resposta":7464721,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":7464717,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":7464718,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":7464719,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":7464720,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":7464721,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Brutus e C\u00e1ssio, os assassinos de J\u00falio C\u00e9sar, aprenderam do jeito mais dif\u00edcil que o pior lugar do inferno \u00e9 ocupado por aqueles que desprezam o imperador. No Inferno de Dante, os dois senadores romanos s\u00e3o condenados a passar toda a eternidade no c\u00edrculo mais baixo do inferno. L\u00e1, junto de Judas Iscariotes, s\u00e3o mastigados cada um em uma das tr\u00eas bocas de Sat\u00e3, para sempre sendo dilacerados, mas nunca mortos. As infelizes almas formam o triunvirato dos maiores traidores da hist\u00f3ria e constituem o pior de todos os pecados \u2013 tra\u00edrem seus benfeitores. A refer\u00eancia de Dante aos romanos n\u00e3o foi feita por puro efeito liter\u00e1rio. Ele e seus conterr\u00e2neos italianos ainda sofrem com a morte de J\u00falio Cesar mesmo 1300 anos depois. \u00c9 suposto que caso ele n\u00e3o tivesse morrido, a It\u00e1lia nunca teria se fracionado em pequenas cidades-estado como foi na Idade M\u00e9dia e talvez ainda tivesse o poder global em suas m\u00e3os. Apesar de seu sucesso, J\u00falio C\u00e9sar n\u00e3o era um homem de carreira militar; esta s\u00f3 come\u00e7ou bem depois como um produto de sua ambi\u00e7\u00e3o e fidelidade a Roma. No entanto, sua abordagem implac\u00e1vel e superioridade estrat\u00e9gica foram continuamente comprovadas. O Imp\u00e9rio Romano se expandiu ao norte at\u00e9 a Inglaterra, e ao sul at\u00e9 o Egito. Ao contr\u00e1rio de An\u00edbal, sua perspic\u00e1cia pol\u00edtica se equiparava a sua habilidade militar. Cesar foi capaz de transformar suas vit\u00f3rias no campo de batalha em expans\u00e3o pol\u00edtica e um governo permanente que durou por s\u00e9culos ap\u00f3s a sua morte. Tal \u00e9 o legado de um homem cujo poder era t\u00e3o amplo que at\u00e9 mesmo o fundador do Cristianismo reconhecia que ele controlava os dom\u00ednios pol\u00edticos da Terra. (RANK, Michael. Os Maiores Generais da Hist\u00f3ria. S\u00e3o Paulo: Lelivros, 2012, p. 66). ","id":479237,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Brutus e C\u00e1ssio, os assassinos de J\u00falio C\u00e9sar, aprenderam do jeito mais dif\u00edcil que o pior lugar do inferno \u00e9 ocupado por aqueles que desprezam o imperador. No Inferno de Dante, os dois senadores romanos s\u00e3o condenados a passar toda a eternidade no c\u00edrculo mais baixo do inferno. L\u00e1, junto de Judas Iscariotes, s\u00e3o mastigados cada um em uma das tr\u00eas bocas de Sat\u00e3, para sempre sendo dilacerados, mas nunca mortos. As infelizes almas formam o triunvirato dos maiores traidores da hist\u00f3ria e constituem o pior de todos os pecados \u2013 tra\u00edrem seus benfeitores. A refer\u00eancia de Dante aos romanos n\u00e3o foi feita por puro efeito liter\u00e1rio. Ele e seus conterr\u00e2neos italianos ainda sofrem com a morte de J\u00falio Cesar mesmo 1300 anos depois. \u00c9 suposto que caso ele n\u00e3o tivesse morrido, a It\u00e1lia nunca teria se fracionado em pequenas cidades-estado como foi na Idade M\u00e9dia e talvez ainda tivesse o poder global em suas m\u00e3os. Apesar de seu sucesso, J\u00falio C\u00e9sar n\u00e3o era um homem de carreira militar; esta s\u00f3 come\u00e7ou bem depois como um produto de sua ambi\u00e7\u00e3o e fidelidade a Roma. No entanto, sua abordagem implac\u00e1vel e superioridade estrat\u00e9gica foram continuamente comprovadas. O Imp\u00e9rio Romano se expandiu ao norte at\u00e9 a Inglaterra, e ao sul at\u00e9 o Egito. Ao contr\u00e1rio de An\u00edbal, sua perspic\u00e1cia pol\u00edtica se equiparava a sua habilidade militar. Cesar foi capaz de transformar suas vit\u00f3rias no campo de batalha em expans\u00e3o pol\u00edtica e um governo permanente que durou por s\u00e9culos ap\u00f3s a sua morte. Tal \u00e9 o legado de um homem cujo poder era t\u00e3o amplo que at\u00e9 mesmo o fundador do Cristianismo reconhecia que ele controlava os dom\u00ednios pol\u00edticos da Terra. (RANK, Michael. Os Maiores Generais da Hist\u00f3ria. S\u00e3o Paulo: Lelivros, 2012, p. 66). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1931661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os operadores argumentativos destacados nos contextos seguintes: I. Acredito que o ensino da leitura, embora muito falado e muito estudado, n\u00e3o tem efetivamente avan\u00e7ado. II. ... ler de tudo; e se, ainda assim, n\u00e3o gostasse, continuasse \u00e0 procura. III. ... \u00e9 no momento da leitura que os encontros e os desencontros das posi\u00e7\u00f5es frente ao lido acontecem. Por\u00e9m, para que os encontros e desencontros aconte\u00e7am torna-se necess\u00e1rio um planejamento da media\u00e7\u00e3o. Segundo Ingedore Villa\u00e7a Koch e Vanda Maria Elias (Ler e compreender \u2013 os sentidos do texto), esses operadores argumentativos s\u00e3o caracter\u00edsticos da","provas":[{"id":63157,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-magisterio-de-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1933537,"hashId":"722ce0d3048912d17bb03018f67f6198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os operadores argumentativos destacados nos contextos seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Acredito que o ensino da leitura, <strong>embora <\/strong>muito falado e muito estudado, n\u00e3o tem efetivamente avan\u00e7ado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ... ler de tudo; e se, <strong>ainda assim<\/strong>, n\u00e3o gostasse, continuasse \u00e0 procura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. ... \u00e9 no momento da leitura que os encontros e os desencontros das posi\u00e7\u00f5es frente ao lido acontecem. <strong>Por\u00e9m<\/strong>, para que os encontros e desencontros aconte\u00e7am torna-se necess\u00e1rio um planejamento da media\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Ingedore Villa\u00e7a Koch e Vanda Maria Elias (<em>Ler e compreender<\/em> \u2013 os sentidos do texto), esses operadores argumentativos s\u00e3o caracter\u00edsticos da<\/p>","resposta":7473457,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrajun\u00e7\u00e3o, mecanismo t\u00edpico das ora\u00e7\u00f5es concessivas, em (I) e (II), e das ora\u00e7\u00f5es adversativas, em (III).","id":7473457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrajun\u00e7\u00e3o, mecanismo t\u00edpico das ora\u00e7\u00f5es concessivas, em (I) e (II), e das ora\u00e7\u00f5es adversativas, em (III).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contradi\u00e7\u00e3o, mecanismo t\u00edpico das ora\u00e7\u00f5es condicionais, em (I), e das ora\u00e7\u00f5es conclusivas, em (II) e (III).","id":7473458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contradi\u00e7\u00e3o, mecanismo t\u00edpico das ora\u00e7\u00f5es condicionais, em (I), e das ora\u00e7\u00f5es conclusivas, em (II) e (III).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contraste, mecanismo t\u00edpico das ora\u00e7\u00f5es comparativas, em (I) e (II), e das ora\u00e7\u00f5es adversativas, em (III).","id":7473459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contraste, mecanismo t\u00edpico das ora\u00e7\u00f5es comparativas, em (I) e (II), e das ora\u00e7\u00f5es adversativas, em (III).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o, mecanismo t\u00edpico das ora\u00e7\u00f5es concessivas, como em (I), e das ora\u00e7\u00f5es alternativas, em (II) e (III).","id":7473460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oposi\u00e7\u00e3o, mecanismo t\u00edpico das ora\u00e7\u00f5es concessivas, como em (I), e das ora\u00e7\u00f5es alternativas, em (II) e (III).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disjun\u00e7\u00e3o, mecanismo t\u00edpico das ora\u00e7\u00f5es adversativas, em (I), (II) e (III).","id":7473461,"corpo":"<p>disjun\u00e7\u00e3o, mecanismo t\u00edpico das ora\u00e7\u00f5es adversativas, em (I), (II) e (III).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 34 a 42. Por que apenas metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 leitora? Por que o percentual de leitores vai \u201cdespencando\u201d a partir dos 11 anos de idade? De acordo com a 5a edi\u00e7\u00e3o da pesquisa \u201cRetratos da Leitura no Brasil\u201d, realizada pelo Instituto Pr\u00f3-Livro (IPL), Ita\u00fa Cultural e Ibope Intelig\u00eancia, houve uma queda de 4,6 milh\u00f5es de leitores no Brasil no per\u00edodo de 2015 a 2019. Ser\u00e1 mesmo que as redes sociais, a falta de tempo e o n\u00e3o gostar s\u00e3o fatores principais para essa triste verdade? Acredito que o ensino da leitura, embora muito falado e muito estudado, n\u00e3o tem efetivamente avan\u00e7ado. A participa\u00e7\u00e3o social efetiva das pessoas pressup\u00f5e o dom\u00ednio e a compreens\u00e3o da linguagem escrita. Sendo assim, se a escola \u00e9 o espa\u00e7o do educar, \u00e9 de sua responsabilidade n\u00e3o apenas ensinar a ler, como mais precisamente, formar cidad\u00e3os leitores. Para ensinar a ler n\u00e3o basta ensinar a decodificar, \u00e9 preciso ensinar a dialogar entre textos, contextos e autores. N\u00e3o basta tamb\u00e9m, apenas a escolha dos bons textos liter\u00e1rios, \u00e9 preciso muito mais do que isso. De acordo com a pesquisa j\u00e1 citada, a grande problem\u00e1tica para o decl\u00ednio leitor est\u00e1 na media\u00e7\u00e3o da leitura. \u00c9 preciso entender que o ato da leitura \u00e9 espa\u00e7o dial\u00f3gico entre o mediador, o texto e o aluno, e \u00e9 no momento da leitura que os encontros e os desencontros das posi\u00e7\u00f5es frente ao lido acontecem. Por\u00e9m, para que os encontros e desencontros aconte\u00e7am torna-se necess\u00e1rio um planejamento da media\u00e7\u00e3o. Tornam-se necess\u00e1rias horas de estudo do que ser\u00e1 levado para a turma, do encantamento do mediador com o texto, da antecipa\u00e7\u00e3o das poss\u00edveis dificuldades, do planejamento das \u201cpontes\u201d que ser\u00e3o constru\u00eddas. Enfim, exige um trabalho \u00e1rduo e cont\u00ednuo. Exige um sujeito leitor. N\u00e3o se faz media\u00e7\u00e3o de leitura ou n\u00e3o se forma cidad\u00e3os leitores com pessoas n\u00e3o leitoras. Aquele que faz media\u00e7\u00e3o, aquele que forma leitores antes de tudo deve ser um sujeito leitor. Dificilmente algu\u00e9m se torna um leitor de profundidade se n\u00e3o houver uma boa refer\u00eancia. Para aqueles que escolheram a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os (professores, no caso) \u00e9 preciso abastecer-se. Precisamos ler, se n\u00e3o somos, necessitamos nos formar leitores. Aqueles que n\u00e3o escolheram o caminho da doc\u00eancia, experimentariam a leveza e o prazer que a leitura proporciona. Assisti, dias atr\u00e1s, a um programa para professores, nele o escritor Rafael Gallo dava uma dica para aqueles que ainda n\u00e3o eram leitores. Disse ele que era preciso ler muito, ler mais, ler de tudo; e se, ainda assim, n\u00e3o gostasse, continuasse \u00e0 procura. Porque buscar \u00e9 imperativo. (Vanessa Marques de Almeida Passarim. Forma\u00e7\u00e3o de leitores. Di\u00e1rio da Regi\u00e3o, 06.06.2021. Adaptado)","id":479472,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>34 <\/strong>a <strong>42<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>Por que<\/strong> apenas metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 leitora? <strong>Por que<\/strong> o percentual de leitores vai \u201cdespencando\u201d a partir dos 11 anos de idade? De acordo com a 5a edi\u00e7\u00e3o da pesquisa \u201cRetratos da Leitura no Brasil\u201d, realizada pelo Instituto Pr\u00f3-Livro (IPL), Ita\u00fa Cultural e Ibope Intelig\u00eancia, houve uma queda de 4,6 milh\u00f5es de leitores no Brasil no per\u00edodo de 2015 a 2019. Ser\u00e1 mesmo que as redes sociais, a falta de tempo e o n\u00e3o gostar s\u00e3o fatores principais para essa triste verdade? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Acredito que o ensino da leitura, embora muito falado e muito estudado, n\u00e3o tem efetivamente avan\u00e7ado. A participa\u00e7\u00e3o social efetiva das pessoas pressup\u00f5e o dom\u00ednio e a compreens\u00e3o da linguagem escrita. Sendo assim, se a escola \u00e9 o espa\u00e7o do educar, \u00e9 de sua responsabilidade n\u00e3o apenas ensinar a ler, como mais precisamente, formar cidad\u00e3os leitores. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para ensinar a ler n\u00e3o basta ensinar a decodificar, \u00e9 preciso ensinar a dialogar entre textos, contextos e autores. N\u00e3o basta tamb\u00e9m, apenas a escolha dos bons textos liter\u00e1rios, \u00e9 preciso muito mais do que isso. De acordo com a pesquisa j\u00e1 citada, a grande problem\u00e1tica para o decl\u00ednio leitor est\u00e1 na media\u00e7\u00e3o da leitura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 preciso entender que o ato da leitura \u00e9 espa\u00e7o dial\u00f3gico entre o mediador, o texto e o aluno, e \u00e9 no momento da leitura que os encontros e os desencontros das posi\u00e7\u00f5es frente ao lido acontecem. Por\u00e9m, para que os encontros e desencontros aconte\u00e7am torna-se necess\u00e1rio um planejamento da media\u00e7\u00e3o. Tornam-se necess\u00e1rias horas de estudo do que ser\u00e1 levado para a turma, do encantamento do mediador com o texto, da antecipa\u00e7\u00e3o das poss\u00edveis dificuldades, do planejamento das \u201cpontes\u201d que ser\u00e3o constru\u00eddas. Enfim, exige um trabalho \u00e1rduo e cont\u00ednuo. Exige um sujeito leitor. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o se faz media\u00e7\u00e3o de leitura ou n\u00e3o se forma cidad\u00e3os leitores com pessoas n\u00e3o leitoras. Aquele que faz media\u00e7\u00e3o, aquele que forma leitores antes de tudo deve ser um sujeito leitor. Dificilmente algu\u00e9m se torna um leitor de profundidade se n\u00e3o houver uma boa refer\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para aqueles que escolheram a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os (professores, no caso) \u00e9 preciso abastecer-se. Precisamos ler, se n\u00e3o somos, necessitamos nos formar leitores. Aqueles que n\u00e3o escolheram o caminho da doc\u00eancia, experimentariam a leveza e o prazer que a leitura proporciona. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Assisti, dias atr\u00e1s, a um programa para professores, nele o escritor Rafael Gallo dava uma dica para aqueles que ainda n\u00e3o eram leitores. Disse ele que era preciso ler muito, ler mais, ler de tudo; e se, ainda assim, n\u00e3o gostasse, continuasse \u00e0 procura. <strong>Porque <\/strong>buscar \u00e9 imperativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Vanessa Marques de Almeida Passarim. Forma\u00e7\u00e3o de leitores. <em>Di\u00e1rio da Regi\u00e3o<\/em>, 06.06.2021. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 42","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1933537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":63325,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova - 2021"},{"id":63577,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":1934313,"hashId":"9a6c166626412c11628642edbf24b39b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7476749,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento, no ano de 2020, do n\u00famero de mortes violentas no pa\u00eds ocorreu pelo aumento das mortes violentas ocorridas na regi\u00e3o Nordeste, j\u00e1 que nas demais regi\u00f5es houve queda do n\u00famero de mortes violentas.","id":7476748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento, no ano de 2020, do n\u00famero de mortes violentas no pa\u00eds ocorreu pelo aumento das mortes violentas ocorridas na regi\u00e3o Nordeste, j\u00e1 que nas demais regi\u00f5es houve queda do n\u00famero de mortes violentas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel constatar que o isolamento social imposto pelo v\u00edrus acarretou na redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de crimes patrimoniais, no pa\u00eds, o que n\u00e3o ocorreu em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de homic\u00eddios.","id":7476749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel constatar que o isolamento social imposto pelo v\u00edrus acarretou na redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de crimes patrimoniais, no pa\u00eds, o que n\u00e3o ocorreu em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de homic\u00eddios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em 2017, o Brasil atingiu um recorde de assassinatos em rela\u00e7\u00e3o a homens negros e jovens.","id":7476750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2017, o Brasil atingiu um recorde de assassinatos em rela\u00e7\u00e3o a homens negros e jovens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ano de 2020 foi um ano at\u00edpico devido \u00e0 pandemia sendo que as mortes violentas somadas com as mortes por complica\u00e7\u00f5es do v\u00edrus de Covid-19 geraram um pico de mortes, no pa\u00eds, nos meses de mar\u00e7o e abril.","id":7476751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ano de 2020 foi um ano at\u00edpico devido \u00e0 pandemia sendo que as mortes violentas somadas com as mortes por complica\u00e7\u00f5es do v\u00edrus de Covid-19 geraram um pico de mortes, no pa\u00eds, nos meses de mar\u00e7o e abril.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA O TEXTO ABAIXO PARA RESPONDER AS QUEST\u00d5ES 01 e 02:Ap\u00f3s dois anos de queda, pa\u00eds tem aumento de homic\u00eddios em 2020 em meio \u00e0 pandemiaN\u00famero de roubos caiu, mas assassinatos cresceram 4% com alta de mortes no NordesteRIO DE JANEIRO Em 2020, os brasileiros conviveram n\u00e3o s\u00f3 com as perdas para a Covid mas com o aumento de 4% das mortes violentas, interrompendo uma sequ\u00eancia de dois anos de queda nos n\u00fameros. Foram 50.033 v\u00edtimas, 78% delas mortas com armas de fogo, em uma alta puxada pelos estados do Nordeste.Os dados s\u00e3o do 15\u00ba anu\u00e1rio do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, divulgado nesta quinta-feira (15). As mortes violentas intencionais, pelo crit\u00e9rio do relat\u00f3rio, s\u00e3o a soma dos homic\u00eddios dolosos (83% do total da categoria e que subiram 5,3%), dos latroc\u00ednios, das les\u00f5es corporais seguidas de morte, dos feminic\u00eddios e das mortes decorrentes de interven\u00e7\u00e3o policial.Em 2017, o Brasil atingiu um recorde de assassinatos e a taxa chegou a 30,9 mortes para cada 100 mil habitantes. O \u00edndice caiu em 2018 e 2019, at\u00e9 que voltou a subir no ano passado, quando a taxa ficou em 23,6 por 100 mil.Os alvos continuam os mesmos: homens (91%), negros (76%) e jovens (54%). \u00c9 a viol\u00eancia a principal causa de morte, de todas as poss\u00edveis, entre os jovens brasileiros. Ela tamb\u00e9m atinge de forma desproporcional os negros, que s\u00e3o 56% da popula\u00e7\u00e3o.Em um ano at\u00edpico, os picos das mortes violentas ocorreram justamente nos primeiros meses da pandemia no pa\u00eds. Em mar\u00e7o e abril foram registradas, respectivamente, 4.799 e 4.786 \u00d3bitos violentos. Depois disso, h\u00e1 uma queda e estabilidade na curva at\u00e9 outubro, quando come\u00e7a um novo pico de mortes.O isolamento social imposto pelo v\u00edrus resultou na diminui\u00e7\u00e3o de todos os crimes patrimoniais. Houve queda de 27% no roubo de ve\u00edculos e a estabelecimentos comerciais, de 17% no roubo a resid\u00eancias, de 36% no roubo a transeunte e de 25% no roubo de carga.Mas a quarentena n\u00e3o foi capaz de frear os homic\u00eddios e pode mesmo ter influenciado no aumento deles. O recorde de desemprego e a piora da sa\u00fade mental da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o algumas das hip\u00f3teses para o aumento dos crimes interpessoais, como brigas de vizinho e feminic\u00eddios, por exemplo.A principal explica\u00e7\u00e3o para a alta nas mortes, por\u00e9m, est\u00e1 nos estados do Nordeste, que tiveram mudan\u00e7as nas din\u00e2micas do crime organizado, com mais disputas locais entre fac\u00e7\u00f5es. Todos os estados da regi\u00e3o tiveram aumento da viol\u00eancia letal.Outro fator \u00e9 ter mais armas em circula\u00e7\u00e3o \u20141,8 milh\u00e3o delas nas m\u00e3os de cidad\u00e3os comuns.\"Os pr\u00f3prios policiais com quem conversamos do Piau\u00ed e da Para\u00edba disseram que notaram um aumento do n\u00famero de pessoas com armas no policiamento. S\u00f3 no ano passado, foram 200 mil novas armas registradas\u201d, diz Samira Bueno, diretora-executiva do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica.Parcela das pol\u00edcias tamb\u00e9m entende que a libera\u00e7\u00e3o de presos em virtude da pandemia, recomendada pelo CNJ (Conselho Nacional de Justi\u00e7a), n\u00e3o foi feita de forma criteriosa e resultou na soltura de membros de fac\u00e7\u00f5es e de homicidas.Isso teria aumentado a demanda das corpora\u00e7\u00f5es, ao mesmo tempo em que tiveram quase um ter\u00e7o do efetivo infectado pelo coronav\u00edrus e afastado das ruas.Texto extra\u00eddo do site https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/cotidiano\/2021\/07\/apos-dois-anos-de-queda-pais-tem-aumento-de-homicidios-em-2020-em-meio-a-pandemia.shtml (Publicado por Thaiza Pauluze. Acesso em 28.07.21) ","id":479616,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">LEIA O TEXTO ABAIXO PARA RESPONDER AS QUEST\u00d5ES 01 e 02:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ap\u00f3s dois anos de queda, pa\u00eds tem aumento de homic\u00eddios em 2020 em meio \u00e0 pandemia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de roubos caiu, mas assassinatos cresceram 4% com alta de mortes no Nordeste<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">RIO DE JANEIRO<\/span> Em 2020, os brasileiros conviveram n\u00e3o s\u00f3 com as <u>perdas para a Covid<\/u> mas com o aumento de 4% das mortes violentas, interrompendo uma <u>sequ\u00eancia de dois anos de queda nos n\u00fameros<\/u>. Foram 50.033 v\u00edtimas, 78% delas <u>mortas com armas de fogo<\/u>, em uma alta puxada pelos estados do Nordeste.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dados s\u00e3o do 15\u00ba anu\u00e1rio do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, divulgado nesta quinta-feira (15). As mortes violentas intencionais, pelo crit\u00e9rio do relat\u00f3rio, s\u00e3o a soma dos homic\u00eddios dolosos (83% do total da categoria e que subiram 5,3%), dos latroc\u00ednios, das les\u00f5es corporais seguidas de morte, dos feminic\u00eddios e das mortes decorrentes de interven\u00e7\u00e3o policial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2017, o Brasil atingiu um recorde de assassinatos e a taxa chegou a 30,9 mortes para cada 100 mil habitantes. O \u00edndice caiu em 2018 e 2019, at\u00e9 que voltou a subir no ano passado, quando a taxa ficou em 23,6 por 100 mil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os alvos continuam os mesmos: homens (91%), negros (76%) e jovens (54%). \u00c9 a viol\u00eancia a principal causa de morte, de todas as poss\u00edveis, entre os jovens brasileiros. Ela tamb\u00e9m <u>atinge de forma desproporcional os negros<\/u>, que s\u00e3o 56% da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um ano at\u00edpico, os picos das mortes violentas ocorreram justamente nos <u>primeiros meses da pandemia no pa\u00eds<\/u>. Em mar\u00e7o e abril foram registradas, respectivamente, 4.799 e 4.786 \u00d3bitos violentos. Depois disso, h\u00e1 uma queda e estabilidade na curva at\u00e9 outubro, quando come\u00e7a um novo pico de mortes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O <u>isolamento social imposto pelo v\u00edrus<\/u> resultou na diminui\u00e7\u00e3o de todos os crimes patrimoniais. Houve queda de 27% no roubo de ve\u00edculos e a estabelecimentos comerciais, de 17% no roubo a resid\u00eancias, de 36% no roubo a transeunte e de 25% no roubo de carga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas a quarentena n\u00e3o foi capaz de frear os homic\u00eddios e pode mesmo ter influenciado no aumento deles. O <u>recorde de desemprego<\/u> e a <u>piora da sa\u00fade mental<\/u> da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o algumas das hip\u00f3teses para o aumento dos crimes interpessoais, como brigas de vizinho e feminic\u00eddios, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A principal explica\u00e7\u00e3o para a alta nas mortes, por\u00e9m, est\u00e1 nos estados do Nordeste, que tiveram mudan\u00e7as nas din\u00e2micas do crime organizado, com mais disputas locais entre fac\u00e7\u00f5es. Todos os estados da regi\u00e3o tiveram aumento da viol\u00eancia letal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro fator \u00e9 ter <u>mais armas em circula\u00e7\u00e3o<\/u> \u20141,8 milh\u00e3o delas nas m\u00e3os de cidad\u00e3os comuns.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Os pr\u00f3prios policiais com quem conversamos do Piau\u00ed e da Para\u00edba disseram que notaram um aumento do n\u00famero de pessoas com armas no policiamento. S\u00f3 no ano passado, foram 200 mil novas armas registradas\u201d, diz Samira Bueno, diretora-executiva do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Parcela das pol\u00edcias tamb\u00e9m entende que a <u>libera\u00e7\u00e3o de presos em virtude da pandemia<\/u>, recomendada pelo CNJ (Conselho Nacional de Justi\u00e7a), n\u00e3o foi feita de forma criteriosa e resultou na soltura de membros de fac\u00e7\u00f5es e de homicidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso teria aumentado a demanda das corpora\u00e7\u00f5es, ao mesmo tempo em que tiveram quase um ter\u00e7o do efetivo infectado pelo coronav\u00edrus e afastado das ruas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Texto extra\u00eddo do site https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/cotidiano\/2021\/07\/apos-dois-anos-de-queda-pais-tem-aumento-de-homicidios-em-2020-em-meio-a-pandemia.shtml (Publicado por Thaiza Pauluze. Acesso em 28.07.21) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 e 02","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1934313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a leitura do texto acima, \u00e9 incorreto chegar \u00e0 seguinte conclus\u00e3o:","provas":[{"id":63325,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova - 2021"},{"id":63577,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":1934320,"hashId":"08f23ffd1dfeeeacd13f5018442438c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a leitura do texto acima, \u00e9 incorreto chegar \u00e0 seguinte conclus\u00e3o:<\/p>","resposta":7476780,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dados do 15\u00ba anu\u00e1rio do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica demonstram que, em 2020, houve o aumento de 4% das mortes violentas sendo que foram 50.033 v\u00edtimas, sendo 78% delas mortas com armas de fogo.","id":7476778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados do 15\u00ba anu\u00e1rio do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica demonstram que, em 2020, houve o aumento de 4% das mortes violentas sendo que foram 50.033 v\u00edtimas, sendo 78% delas mortas com armas de fogo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela pesquisa do anu\u00e1rio do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica s\u00e3o consideradas mortes violentas intencionais: homic\u00eddios dolosos, latroc\u00ednios, les\u00f5es corporais seguidas de morte, feminic\u00eddios e mortes decorrentes de interven\u00e7\u00e3o policial.","id":7476779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela pesquisa do anu\u00e1rio do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica s\u00e3o consideradas mortes violentas intencionais: homic\u00eddios dolosos, latroc\u00ednios, les\u00f5es corporais seguidas de morte, feminic\u00eddios e mortes decorrentes de interven\u00e7\u00e3o policial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pesquisa do texto aponta que o recorde de desemprego e a piora da sa\u00fade mental da popula\u00e7\u00e3o pode ter influenciado no aumento dos crimes interpessoais e da eleva\u00e7\u00e3o da taxa de suic\u00eddios no pa\u00eds.","id":7476780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa do texto aponta que o recorde de desemprego e a piora da sa\u00fade mental da popula\u00e7\u00e3o pode ter influenciado no aumento dos crimes interpessoais e da eleva\u00e7\u00e3o da taxa de suic\u00eddios no pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um fator que tamb\u00e9m ajuda a explicar o aumento do n\u00famero de mortes violentas no pa\u00eds, em 2020, \u00e9 o aumento da circula\u00e7\u00e3o de armas no pa\u00eds sendo 1,8 milh\u00e3o delas nas m\u00e3os de cidad\u00e3os comuns.","id":7476781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fator que tamb\u00e9m ajuda a explicar o aumento do n\u00famero de mortes violentas no pa\u00eds, em 2020, \u00e9 o aumento da circula\u00e7\u00e3o de armas no pa\u00eds sendo 1,8 milh\u00e3o delas nas m\u00e3os de cidad\u00e3os comuns.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA O TEXTO ABAIXO PARA RESPONDER AS QUEST\u00d5ES 01 e 02:Ap\u00f3s dois anos de queda, pa\u00eds tem aumento de homic\u00eddios em 2020 em meio \u00e0 pandemiaN\u00famero de roubos caiu, mas assassinatos cresceram 4% com alta de mortes no NordesteRIO DE JANEIRO Em 2020, os brasileiros conviveram n\u00e3o s\u00f3 com as perdas para a Covid mas com o aumento de 4% das mortes violentas, interrompendo uma sequ\u00eancia de dois anos de queda nos n\u00fameros. Foram 50.033 v\u00edtimas, 78% delas mortas com armas de fogo, em uma alta puxada pelos estados do Nordeste.Os dados s\u00e3o do 15\u00ba anu\u00e1rio do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, divulgado nesta quinta-feira (15). As mortes violentas intencionais, pelo crit\u00e9rio do relat\u00f3rio, s\u00e3o a soma dos homic\u00eddios dolosos (83% do total da categoria e que subiram 5,3%), dos latroc\u00ednios, das les\u00f5es corporais seguidas de morte, dos feminic\u00eddios e das mortes decorrentes de interven\u00e7\u00e3o policial.Em 2017, o Brasil atingiu um recorde de assassinatos e a taxa chegou a 30,9 mortes para cada 100 mil habitantes. O \u00edndice caiu em 2018 e 2019, at\u00e9 que voltou a subir no ano passado, quando a taxa ficou em 23,6 por 100 mil.Os alvos continuam os mesmos: homens (91%), negros (76%) e jovens (54%). \u00c9 a viol\u00eancia a principal causa de morte, de todas as poss\u00edveis, entre os jovens brasileiros. Ela tamb\u00e9m atinge de forma desproporcional os negros, que s\u00e3o 56% da popula\u00e7\u00e3o.Em um ano at\u00edpico, os picos das mortes violentas ocorreram justamente nos primeiros meses da pandemia no pa\u00eds. Em mar\u00e7o e abril foram registradas, respectivamente, 4.799 e 4.786 \u00d3bitos violentos. Depois disso, h\u00e1 uma queda e estabilidade na curva at\u00e9 outubro, quando come\u00e7a um novo pico de mortes.O isolamento social imposto pelo v\u00edrus resultou na diminui\u00e7\u00e3o de todos os crimes patrimoniais. Houve queda de 27% no roubo de ve\u00edculos e a estabelecimentos comerciais, de 17% no roubo a resid\u00eancias, de 36% no roubo a transeunte e de 25% no roubo de carga.Mas a quarentena n\u00e3o foi capaz de frear os homic\u00eddios e pode mesmo ter influenciado no aumento deles. O recorde de desemprego e a piora da sa\u00fade mental da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o algumas das hip\u00f3teses para o aumento dos crimes interpessoais, como brigas de vizinho e feminic\u00eddios, por exemplo.A principal explica\u00e7\u00e3o para a alta nas mortes, por\u00e9m, est\u00e1 nos estados do Nordeste, que tiveram mudan\u00e7as nas din\u00e2micas do crime organizado, com mais disputas locais entre fac\u00e7\u00f5es. Todos os estados da regi\u00e3o tiveram aumento da viol\u00eancia letal.Outro fator \u00e9 ter mais armas em circula\u00e7\u00e3o \u20141,8 milh\u00e3o delas nas m\u00e3os de cidad\u00e3os comuns.\"Os pr\u00f3prios policiais com quem conversamos do Piau\u00ed e da Para\u00edba disseram que notaram um aumento do n\u00famero de pessoas com armas no policiamento. S\u00f3 no ano passado, foram 200 mil novas armas registradas\u201d, diz Samira Bueno, diretora-executiva do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica.Parcela das pol\u00edcias tamb\u00e9m entende que a libera\u00e7\u00e3o de presos em virtude da pandemia, recomendada pelo CNJ (Conselho Nacional de Justi\u00e7a), n\u00e3o foi feita de forma criteriosa e resultou na soltura de membros de fac\u00e7\u00f5es e de homicidas.Isso teria aumentado a demanda das corpora\u00e7\u00f5es, ao mesmo tempo em que tiveram quase um ter\u00e7o do efetivo infectado pelo coronav\u00edrus e afastado das ruas.Texto extra\u00eddo do site https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/cotidiano\/2021\/07\/apos-dois-anos-de-queda-pais-tem-aumento-de-homicidios-em-2020-em-meio-a-pandemia.shtml (Publicado por Thaiza Pauluze. Acesso em 28.07.21) ","id":479616,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">LEIA O TEXTO ABAIXO PARA RESPONDER AS QUEST\u00d5ES 01 e 02:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ap\u00f3s dois anos de queda, pa\u00eds tem aumento de homic\u00eddios em 2020 em meio \u00e0 pandemia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de roubos caiu, mas assassinatos cresceram 4% com alta de mortes no Nordeste<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">RIO DE JANEIRO<\/span> Em 2020, os brasileiros conviveram n\u00e3o s\u00f3 com as <u>perdas para a Covid<\/u> mas com o aumento de 4% das mortes violentas, interrompendo uma <u>sequ\u00eancia de dois anos de queda nos n\u00fameros<\/u>. Foram 50.033 v\u00edtimas, 78% delas <u>mortas com armas de fogo<\/u>, em uma alta puxada pelos estados do Nordeste.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dados s\u00e3o do 15\u00ba anu\u00e1rio do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, divulgado nesta quinta-feira (15). As mortes violentas intencionais, pelo crit\u00e9rio do relat\u00f3rio, s\u00e3o a soma dos homic\u00eddios dolosos (83% do total da categoria e que subiram 5,3%), dos latroc\u00ednios, das les\u00f5es corporais seguidas de morte, dos feminic\u00eddios e das mortes decorrentes de interven\u00e7\u00e3o policial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2017, o Brasil atingiu um recorde de assassinatos e a taxa chegou a 30,9 mortes para cada 100 mil habitantes. O \u00edndice caiu em 2018 e 2019, at\u00e9 que voltou a subir no ano passado, quando a taxa ficou em 23,6 por 100 mil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os alvos continuam os mesmos: homens (91%), negros (76%) e jovens (54%). \u00c9 a viol\u00eancia a principal causa de morte, de todas as poss\u00edveis, entre os jovens brasileiros. Ela tamb\u00e9m <u>atinge de forma desproporcional os negros<\/u>, que s\u00e3o 56% da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um ano at\u00edpico, os picos das mortes violentas ocorreram justamente nos <u>primeiros meses da pandemia no pa\u00eds<\/u>. Em mar\u00e7o e abril foram registradas, respectivamente, 4.799 e 4.786 \u00d3bitos violentos. Depois disso, h\u00e1 uma queda e estabilidade na curva at\u00e9 outubro, quando come\u00e7a um novo pico de mortes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O <u>isolamento social imposto pelo v\u00edrus<\/u> resultou na diminui\u00e7\u00e3o de todos os crimes patrimoniais. Houve queda de 27% no roubo de ve\u00edculos e a estabelecimentos comerciais, de 17% no roubo a resid\u00eancias, de 36% no roubo a transeunte e de 25% no roubo de carga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas a quarentena n\u00e3o foi capaz de frear os homic\u00eddios e pode mesmo ter influenciado no aumento deles. O <u>recorde de desemprego<\/u> e a <u>piora da sa\u00fade mental<\/u> da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o algumas das hip\u00f3teses para o aumento dos crimes interpessoais, como brigas de vizinho e feminic\u00eddios, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A principal explica\u00e7\u00e3o para a alta nas mortes, por\u00e9m, est\u00e1 nos estados do Nordeste, que tiveram mudan\u00e7as nas din\u00e2micas do crime organizado, com mais disputas locais entre fac\u00e7\u00f5es. Todos os estados da regi\u00e3o tiveram aumento da viol\u00eancia letal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro fator \u00e9 ter <u>mais armas em circula\u00e7\u00e3o<\/u> \u20141,8 milh\u00e3o delas nas m\u00e3os de cidad\u00e3os comuns.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Os pr\u00f3prios policiais com quem conversamos do Piau\u00ed e da Para\u00edba disseram que notaram um aumento do n\u00famero de pessoas com armas no policiamento. S\u00f3 no ano passado, foram 200 mil novas armas registradas\u201d, diz Samira Bueno, diretora-executiva do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Parcela das pol\u00edcias tamb\u00e9m entende que a <u>libera\u00e7\u00e3o de presos em virtude da pandemia<\/u>, recomendada pelo CNJ (Conselho Nacional de Justi\u00e7a), n\u00e3o foi feita de forma criteriosa e resultou na soltura de membros de fac\u00e7\u00f5es e de homicidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso teria aumentado a demanda das corpora\u00e7\u00f5es, ao mesmo tempo em que tiveram quase um ter\u00e7o do efetivo infectado pelo coronav\u00edrus e afastado das ruas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Texto extra\u00eddo do site https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/cotidiano\/2021\/07\/apos-dois-anos-de-queda-pais-tem-aumento-de-homicidios-em-2020-em-meio-a-pandemia.shtml (Publicado por Thaiza Pauluze. Acesso em 28.07.21) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 e 02","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1934320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma audi\u00eancia p\u00fablica, h\u00e1 150 pessoas divididas em duas categorias: n\u00edvel superior e n\u00edvel m\u00e9dio. Sabe-se que: I- dentre os participantes, 82 s\u00e3o homens; II- o n\u00famero de participantes homens de n\u00edvel superior \u00e9 igual ao n\u00famero de mulheres de n\u00edvel m\u00e9dio; III- dentre os participantes de n\u00edvel superior, 31 s\u00e3o mulheres. O n\u00famero de participantes homens de n\u00edvel m\u00e9dio \u00e9:","provas":[{"id":63325,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova - 2021"},{"id":63577,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":1934368,"hashId":"5bee8389036690c7964359f26bd1457b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma audi\u00eancia p\u00fablica, h\u00e1 150 pessoas divididas em duas categorias: n\u00edvel superior e n\u00edvel m\u00e9dio. Sabe-se que: I- dentre os participantes, 82 s\u00e3o homens; II- o n\u00famero de participantes homens de n\u00edvel superior \u00e9 igual ao n\u00famero de mulheres de n\u00edvel m\u00e9dio; III- dentre os participantes de n\u00edvel superior, 31 s\u00e3o mulheres. O n\u00famero de participantes homens de n\u00edvel m\u00e9dio \u00e9:<\/p>","resposta":7476985,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40","id":7476982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"55","id":7476983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">55<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50","id":7476984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45","id":7476985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, tamb\u00e9m conhecida como Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, \u00e9 conhecida por ser a mais democr\u00e1tica da hist\u00f3ria do Brasil, tendo sido elaborada com ampla participa\u00e7\u00e3o popular em um processo que durou vinte meses. Sobre a promulga\u00e7\u00e3o dessa Constitui\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que aconteceu no governo do presidente:","provas":[{"id":63325,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova - 2021"},{"id":63577,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":1934389,"hashId":"960024daadde12ee793e592aaabe644f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, tamb\u00e9m conhecida como Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, \u00e9 conhecida por ser a mais democr\u00e1tica da hist\u00f3ria do Brasil, tendo sido elaborada com ampla participa\u00e7\u00e3o popular em um processo que durou vinte meses. Sobre a promulga\u00e7\u00e3o dessa Constitui\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que aconteceu no governo do presidente:<\/p>","resposta":7477077,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Sarney.","id":7477077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Sarney.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Figueiredo.","id":7477078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Figueiredo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tancredo Neves.","id":7477079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tancredo Neves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fernando Collor.","id":7477080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando Collor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governo Sarney","oab":false,"nome":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governo Sarney","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416821,"slug":"historia-reconstrucao-democratica-governo-sarney"}],"slug":"historia\/1934389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade de consumo \u00e9 um termo bastante utilizado para representar os avan\u00e7os de produ\u00e7\u00e3o do sistema capitalista, que se intensificaram ao longo do s\u00e9culo XX notadamente nos Estados Unidos e que, posteriormente, espalharam-se \u2014 e ainda vem se espalhando \u2014 pelo mundo. Nesse sentido, o desenvolvimento econ\u00f4mico e social \u00e9 pautado pelo aumento do consumo, que resulta em lucro ao com\u00e9rcio e \u00e0s grandes empresas, gerando mais empregos, aumentando a renda, o que acarreta ainda mais consumo. Uma ruptura nesse modelo representaria uma crise, pois a renda diminuiria, o desemprego elevar-se-ia e o acesso a elementos b\u00e1sicos seria mais dificultado. Sobre o tema, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":63325,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova - 2021"},{"id":63577,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":1934428,"hashId":"da7eed467cc6fd25093274666a1aa218","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade de consumo \u00e9 um termo bastante utilizado para representar os avan\u00e7os de produ\u00e7\u00e3o do sistema capitalista, que se intensificaram ao longo do s\u00e9culo XX notadamente nos Estados Unidos e que, posteriormente, espalharam-se \u2014 e ainda vem se espalhando \u2014 pelo mundo. Nesse sentido, o desenvolvimento econ\u00f4mico e social \u00e9 pautado pelo aumento do consumo, que resulta em lucro ao com\u00e9rcio e \u00e0s grandes empresas, gerando mais empregos, aumentando a renda, o que acarreta ainda mais consumo. Uma ruptura nesse modelo representaria uma crise, pois a renda diminuiria, o desemprego elevar-se-ia e o acesso a elementos b\u00e1sicos seria mais dificultado. Sobre o tema, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":7477261,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das grandes cr\u00edticas ao sistema capitalista \u00e9 a emerg\u00eancia desse modelo. Suas ra\u00edzes est\u00e3o vinculadas ao processo de Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, mas foi a emerg\u00eancia do American Way Of Life (jeito americano de viver) em 1910, nos Estados Unidos, que intensificou essa problem\u00e1tica. A consequ\u00eancia foi uma crise de superprodu\u00e7\u00e3o das f\u00e1bricas, que ficaram com grandes estoques de produtos sem um mercado consumidor capaz de absorv\u00ea-los, gerando a crise de 1929. Na \u00e9poca, para combater os efeitos da crise, o governo desenvolveu formas de intervir na economia e provocar o seu aquecimento em um plano chamado New Deal (Novo Acordo).","id":7477260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das grandes cr\u00edticas ao sistema capitalista \u00e9 a emerg\u00eancia desse modelo. Suas ra\u00edzes est\u00e3o vinculadas ao processo de Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, mas foi a emerg\u00eancia do American Way Of Life (jeito americano de viver) em 1910, nos Estados Unidos, que intensificou essa problem\u00e1tica. A consequ\u00eancia foi uma crise de superprodu\u00e7\u00e3o das f\u00e1bricas, que ficaram com grandes estoques de produtos sem um mercado consumidor capaz de absorv\u00ea-los, gerando a crise de 1929. Na \u00e9poca, para combater os efeitos da crise, o governo desenvolveu formas de intervir na economia e provocar o seu aquecimento em um plano chamado New Deal (Novo Acordo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As cr\u00edticas sobre a sociedade de consumo direcionam-se apenas pela perspectiva econ\u00f4mica. Afinal, um dos efeitos do consumismo \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais para a gera\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas voltadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de mais e mais mercadorias. Estimativas apontam que seriam necess\u00e1rios quatro planetas e meio para garantir os recursos naturais para a humanidade caso todos os pa\u00edses mantivessem o mesmo n\u00edvel de consumo dos EUA. ","id":7477261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cr\u00edticas sobre a sociedade de consumo direcionam-se apenas pela perspectiva econ\u00f4mica. Afinal, um dos efeitos do consumismo \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais para a gera\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas voltadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de mais e mais mercadorias. Estimativas apontam que seriam necess\u00e1rios quatro planetas e meio para garantir os recursos naturais para a humanidade caso todos os pa\u00edses mantivessem o mesmo n\u00edvel de consumo dos EUA. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos aspectos mais criticados no que se refere \u00e0 sociedade de consumo \u00e9 a obsolesc\u00eancia programada - ou obsolesc\u00eancia planejada -, que consiste na produ\u00e7\u00e3o de mercadorias previamente elaboradas para serem rapidamente descartadas, fazendo com que o consumidor compre um novo produto em breve. Assim, aumenta-se o consumo, mas tamb\u00e9m aumenta a demanda por recursos naturais e maximiza a produ\u00e7\u00e3o de lixo, elevando ainda mais a problem\u00e1tica ambiental decorrente desse processo.","id":7477262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos aspectos mais criticados no que se refere \u00e0 sociedade de consumo \u00e9 a obsolesc\u00eancia programada - ou obsolesc\u00eancia planejada -, que consiste na produ\u00e7\u00e3o de mercadorias previamente elaboradas para serem rapidamente descartadas, fazendo com que o consumidor compre um novo produto em breve. Assim, aumenta-se o consumo, mas tamb\u00e9m aumenta a demanda por recursos naturais e maximiza a produ\u00e7\u00e3o de lixo, elevando ainda mais a problem\u00e1tica ambiental decorrente desse processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m da ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais de controle ao consumismo exagerado, \u00e9 preciso encontrar meios econ\u00f4micos alternativos ao desenvolvimento pautado no consumo. N\u00e3o obstante, faz-se necess\u00e1ria tamb\u00e9m a promo\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de reciclagem, al\u00e9m da reutiliza\u00e7\u00e3o ou reaproveitamento dos produtos n\u00e3o mais utilizados, contendo, assim, a gera\u00e7\u00e3o de lixo e a demanda desenfreada por mat\u00e9rias-primas.","id":7477263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais de controle ao consumismo exagerado, \u00e9 preciso encontrar meios econ\u00f4micos alternativos ao desenvolvimento pautado no consumo. N\u00e3o obstante, faz-se necess\u00e1ria tamb\u00e9m a promo\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de reciclagem, al\u00e9m da reutiliza\u00e7\u00e3o ou reaproveitamento dos produtos n\u00e3o mais utilizados, contendo, assim, a gera\u00e7\u00e3o de lixo e a demanda desenfreada por mat\u00e9rias-primas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":"geografia\/1934428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Superior \u00e9 \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico, incumbindo-lhe velar pela observ\u00e2ncia de seus princ\u00edpios institucionais. Acerca do Conselho Superior, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":63325,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova - 2021"},{"id":63577,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":1934467,"hashId":"f048354bfe8aec383b8b42539818f3f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Superior \u00e9 \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico, incumbindo-lhe velar pela observ\u00e2ncia de seus princ\u00edpios institucionais. Acerca do Conselho Superior, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7477435,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico ser\u00e1 composto pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, que o presidir\u00e1, pelo Corregedor-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico, e por 4 (quatro) Procuradores de Justi\u00e7a eleitos, tr\u00eas pelos Promotores de Justi\u00e7a em exerc\u00edcio e dois pelo Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a, para mandato de 1 (um) ano, vedada a reelei\u00e7\u00e3o, observado o procedimento desta Lei.","id":7477433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico ser\u00e1 composto pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, que o presidir\u00e1, pelo Corregedor-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico, e por 4 (quatro) Procuradores de Justi\u00e7a eleitos, tr\u00eas pelos Promotores de Justi\u00e7a em exerc\u00edcio e dois pelo Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a, para mandato de 1 (um) ano, vedada a reelei\u00e7\u00e3o, observado o procedimento desta Lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A elei\u00e7\u00e3o dos membros do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico ser\u00e1 realizada em escrut\u00ednio, secreto e nominal, na primeira quinzena do m\u00eas de novembro.","id":7477434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elei\u00e7\u00e3o dos membros do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico ser\u00e1 realizada em escrut\u00ednio, secreto e nominal, na primeira quinzena do m\u00eas de novembro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio de cargo de confian\u00e7a \u00e9 incompat\u00edvel com o de membro do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":7477435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio de cargo de confian\u00e7a \u00e9 incompat\u00edvel com o de membro do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico reunir-se-\u00e1, ordinariamente, uma vez por m\u00eas e, extraordinariamente, por convoca\u00e7\u00e3o de seu Presidente ou de 1\/3 (um ter\u00e7o) dos seus membros.","id":7477436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico reunir-se-\u00e1, ordinariamente, uma vez por m\u00eas e, extraordinariamente, por convoca\u00e7\u00e3o de seu Presidente ou de 1\/3 (um ter\u00e7o) dos seus membros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396324,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-estadual-mp-s"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - MPE GO","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396645,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1934467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o prev\u00ea atribui\u00e7\u00f5es do Corregedor-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","provas":[{"id":63325,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova - 2021"},{"id":63577,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":1934476,"hashId":"6a15af98d9221900708618c426bc7837","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o prev\u00ea atribui\u00e7\u00f5es do Corregedor-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","resposta":7477476,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Superintender as atividades funcionais e administrativas afetas \u00e0 Corregedoria Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mantendo a organiza\u00e7\u00e3o dos assentamentos funcionais dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e deles fazendo constar os elementos relevantes a aprecia\u00e7\u00e3o dos pedidos de promo\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o.","id":7477473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superintender as atividades funcionais e administrativas afetas \u00e0 Corregedoria Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mantendo a organiza\u00e7\u00e3o dos assentamentos funcionais dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e deles fazendo constar os elementos relevantes a aprecia\u00e7\u00e3o dos pedidos de promo\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover o levantamento das necessidades de car\u00e1ter pessoal e material dos \u00f3rg\u00e3os e servi\u00e7os auxiliares de apoio aos \u00d3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o, de Execu\u00e7\u00e3o e Auxiliares do Minist\u00e9rio P\u00fablico, propondo sugest\u00f5es, em relat\u00f3rio circunstanciado, aos \u00d3rg\u00e3os competentes.","id":7477474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover o levantamento das necessidades de car\u00e1ter pessoal e material dos \u00f3rg\u00e3os e servi\u00e7os auxiliares de apoio aos \u00d3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o, de Execu\u00e7\u00e3o e Auxiliares do Minist\u00e9rio P\u00fablico, propondo sugest\u00f5es, em relat\u00f3rio circunstanciado, aos \u00d3rg\u00e3os competentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fiscalizar se o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico reside na respectiva Comarca de lota\u00e7\u00e3o ou se est\u00e1 representando judicialmente ou prestando consultoria jur\u00eddica a entidades p\u00fablicas.","id":7477475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscalizar se o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico reside na respectiva Comarca de lota\u00e7\u00e3o ou se est\u00e1 representando judicialmente ou prestando consultoria jur\u00eddica a entidades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazer recomenda\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter geral ou espec\u00edfico, com car\u00e1ter vinculativo, a \u00d3rg\u00e3os de Execu\u00e7\u00e3o e Auxiliares, promovendo o aprimoramento, a integra\u00e7\u00e3o e a uniformiza\u00e7\u00e3o funcional destes.","id":7477476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer recomenda\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter geral ou espec\u00edfico, com car\u00e1ter vinculativo, a \u00d3rg\u00e3os de Execu\u00e7\u00e3o e Auxiliares, promovendo o aprimoramento, a integra\u00e7\u00e3o e a uniformiza\u00e7\u00e3o funcional destes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396324,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-estadual-mp-s"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396646,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1934476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos moldes da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 09\/2018 do Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s, as notifica\u00e7\u00f5es para comparecimento, com o fim de esclarecimento de fato objeto de investiga\u00e7\u00e3o em Inqu\u00e9rito Civil P\u00fablico, dever\u00e3o ser feitas, ressalvadas as hip\u00f3teses de justificada urg\u00eancia, com anteced\u00eancia m\u00ednima de:","provas":[{"id":63325,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova","id":24203,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-fazenda-nova-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Fazenda Nova - 2021"},{"id":63577,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":1934495,"hashId":"a0756a0c033ad28339193cfa3e0baae0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos moldes da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 09\/2018 do Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s, as notifica\u00e7\u00f5es para comparecimento, com o fim de esclarecimento de fato objeto de investiga\u00e7\u00e3o em Inqu\u00e9rito Civil P\u00fablico, dever\u00e3o ser feitas, ressalvadas as hip\u00f3teses de justificada urg\u00eancia, com anteced\u00eancia m\u00ednima de:<\/p>","resposta":7477555,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48 horas.","id":7477552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">48 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72 horas.","id":7477553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">72 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 horas.","id":7477554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24 horas.","id":7477555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396324,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-estadual-mp-s"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396646,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1934495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfoque interdisciplinar realizado no \u00e2mbito SUAS constitui-se como processo de trabalho, o qual permite afirmar que: I. O trabalho interdisciplinar exige uma equipe multiprofissional que supere a abordagem tecnicista. II. Negligencia a defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades individuais e compet\u00eancias. III. A interdisciplinaridade \u00e9 um processo din\u00e2mico, consciente e ativo. IV. Tendo como principal objeto de a\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica de assist\u00eancia social as vulnerabilidades e riscos sociais, os quais n\u00e3o s\u00e3o fatos homog\u00eaneos e simples, mas complexos e multifacetados, pois n\u00e3o exigem respostas diversificadas. V. A interdisciplinaridade \u00e9 um processo de trabalho rec\u00edproco. Dessa forma, conv\u00e9m entender da n\u00e3o escolha de princ\u00edpios e conceitos comuns. \u00c9 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":63299,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-pedagogo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Pedagogo - 2021"},{"id":63300,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-psicologo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":63295,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-assistente-social","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 08:52:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1937849,"hashId":"eb82da77a4b7582740976cc8f8023855","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfoque interdisciplinar realizado no \u00e2mbito SUAS constitui-se como processo de trabalho, o qual permite afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O trabalho interdisciplinar exige uma equipe multiprofissional que supere a abordagem tecnicista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Negligencia a defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades individuais e compet\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A interdisciplinaridade \u00e9 um processo din\u00e2mico, consciente e ativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Tendo como principal objeto de a\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica de assist\u00eancia social as vulnerabilidades e riscos sociais, os quais n\u00e3o s\u00e3o fatos homog\u00eaneos e simples, mas complexos e multifacetados, pois n\u00e3o exigem respostas diversificadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A interdisciplinaridade \u00e9 um processo de trabalho rec\u00edproco. Dessa forma, conv\u00e9m entender da n\u00e3o escolha de princ\u00edpios e conceitos comuns. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":7492492,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":7492490,"corpo":"<p>I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V apenas.","id":7492491,"corpo":"<p>II, III e V apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":7492492,"corpo":"<p>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, IV e V apenas.","id":7492493,"corpo":"<p>I, IV e V apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V apenas.","id":7492494,"corpo":"<p>III, IV e V apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie a seguinte cita\u00e7\u00e3o: \u201c[\u2026] surgiram da preocupa\u00e7\u00e3o com a excessiva valoriza\u00e7\u00e3o dada ao individualismo e \u00e0 competi\u00e7\u00e3o exacerbada, na sociedade moderna, mais especificamente, pela cultura ocidental. Considerada como um valor natural e normal da sociedade humana, a competi\u00e7\u00e3o tem sido adotada uma regra em, praticamente, todos os setores da vida social\u201d - F\u00e1bio Brotto Marque a alternativa que define o tipo de jogo apresentado no trecho acima:","provas":[{"id":63297,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-educador-fisico-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 08:52:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1937912,"hashId":"9a8709e7a17cd9bd61e9e7564e9342f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie a seguinte cita\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[\u2026] surgiram da preocupa\u00e7\u00e3o com a excessiva valoriza\u00e7\u00e3o dada ao individualismo e \u00e0 competi\u00e7\u00e3o exacerbada, na sociedade moderna, mais especificamente, pela cultura ocidental. Considerada como um valor natural e normal da sociedade humana, a competi\u00e7\u00e3o tem sido adotada uma regra em, praticamente, todos os setores da vida social\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\">- F\u00e1bio Brotto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que define o tipo de jogo apresentado no trecho acima:<\/p>","resposta":7492806,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jogos populares.","id":7492804,"corpo":"<p>Jogos populares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jogos competitivos.","id":7492805,"corpo":"<p>Jogos competitivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jogos cooperativos.","id":7492806,"corpo":"<p>Jogos cooperativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jogos ind\u00edgenas.","id":7492807,"corpo":"<p>Jogos ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jogos antigos.","id":7492808,"corpo":"<p>Jogos antigos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional de Servi\u00e7os Socioassistenciais (2014) caracteriza os tipos de servi\u00e7os ofertados por n\u00edveis de complexidades no SUAS: I. Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica - desenvolve o Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF); Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica no Domic\u00edlio para Pessoas com Defici\u00eancia e Idosas. II. Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de m\u00e9dia complexidade - desenvolve o Servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de calamidades p\u00fablicas e de emerg\u00eancia. III. Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de alta complexidade - desenvolve o Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional; Servi\u00e7o de Acolhimento em Rep\u00fablica; Servi\u00e7o de Acolhimento em Fam\u00edlia Acolhedora. IV. Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica - Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Especializado a Fam\u00edlias Indiv\u00edduos (PAEFI); Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos. V. Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de m\u00e9dia complexidade - desenvolve o Servi\u00e7o Especializado para Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Rua; Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social. \u00c9 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":63301,"cargo":{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-coordenador-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Coordenador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 08:52:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1938007,"hashId":"d76429cfc1e32224134e121455bf4d1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional de Servi\u00e7os Socioassistenciais (2014) caracteriza os tipos de servi\u00e7os ofertados por n\u00edveis de complexidades no SUAS: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica - desenvolve o Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF); Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica no Domic\u00edlio para Pessoas com Defici\u00eancia e Idosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de m\u00e9dia complexidade - desenvolve o Servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de calamidades p\u00fablicas e de emerg\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de alta complexidade - desenvolve o Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional; Servi\u00e7o de Acolhimento em Rep\u00fablica; Servi\u00e7o de Acolhimento em Fam\u00edlia Acolhedora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica - Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Especializado a Fam\u00edlias Indiv\u00edduos (PAEFI); Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de m\u00e9dia complexidade - desenvolve o Servi\u00e7o Especializado para Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Rua; Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":7493278,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7493275,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e V.","id":7493276,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7493277,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":7493278,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7493279,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Libras","id":12671,"slug":"professor-substituto-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em contraposi\u00e7\u00e3o a uma perspectiva excludente, na educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, deve ser considerada apenas a avalia\u00e7\u00e3o informal, uma vez que esta considera os saberes adquiridos ao longo da trajet\u00f3ria de vida de jovens, adultos e idosos.","provas":[{"id":69378,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Libras","id":12671,"slug":"professor-substituto-area-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-libras","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2111097,"hashId":"bbee261114dc746198469952346e95e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em contraposi\u00e7\u00e3o a uma perspectiva excludente, na educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, deve ser considerada apenas a avalia\u00e7\u00e3o informal, uma vez que esta considera os saberes adquiridos ao longo da trajet\u00f3ria de vida de jovens, adultos e idosos.<\/p>","resposta":8252829,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8252828,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8252829,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre os documentos normativos da Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, est\u00e3o o Curr\u00edculo em Movimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, que busca ampliar tempos, espa\u00e7os e oportunidades educacionais, e as diretrizes pedag\u00f3gicas para a organiza\u00e7\u00e3o escolar, que buscam superar o ensino fragmentado e excludente. Com base nesses documentos, julgue os itens de 69 a 74.","id":499960,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os documentos normativos da Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, est\u00e3o o Curr\u00edculo em Movimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, que busca ampliar tempos, espa\u00e7os e oportunidades educacionais, e as diretrizes pedag\u00f3gicas para a organiza\u00e7\u00e3o escolar, que buscam superar o ensino fragmentado e excludente. Com base nesses documentos, julgue os itens de <strong>69 <\/strong>a <strong>74<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 74","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Libras","id":12671,"slug":"professor-substituto-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal prop\u00f5e uma educa\u00e7\u00e3o embasada na pedagogia hist\u00f3rico-cr\u00edtica e na psicologia hist\u00f3rico-cultural. Nessa linha, considera-se que as aprendizagens ocorrem por meio da intera\u00e7\u00e3o do sujeito com o meio e com os outros. ","provas":[{"id":69378,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Libras","id":12671,"slug":"professor-substituto-area-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-libras","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2111106,"hashId":"2e34dcf3f3d78c27dd5576dc0813a98f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal prop\u00f5e uma educa\u00e7\u00e3o embasada na pedagogia hist\u00f3rico-cr\u00edtica e na psicologia hist\u00f3rico-cultural. Nessa linha, considera-se que as aprendizagens ocorrem por meio da intera\u00e7\u00e3o do sujeito com o meio e com os outros. <\/p>","resposta":8252856,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8252856,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8252857,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre os documentos normativos da Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, est\u00e3o o Curr\u00edculo em Movimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, que busca ampliar tempos, espa\u00e7os e oportunidades educacionais, e as diretrizes pedag\u00f3gicas para a organiza\u00e7\u00e3o escolar, que buscam superar o ensino fragmentado e excludente. Com base nesses documentos, julgue os itens de 69 a 74.","id":499960,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os documentos normativos da Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, est\u00e3o o Curr\u00edculo em Movimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, que busca ampliar tempos, espa\u00e7os e oportunidades educacionais, e as diretrizes pedag\u00f3gicas para a organiza\u00e7\u00e3o escolar, que buscam superar o ensino fragmentado e excludente. Com base nesses documentos, julgue os itens de <strong>69 <\/strong>a <strong>74<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 74","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2111106","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conhecer os aspectos ligados \u00e0 Acessibilidade \u00e9 fundamental para o desenvolvimento de projetos, principalmente os de uso p\u00fablico. Logo, em termos de Acessibilidade de Cadeirantes, o espa\u00e7o confinado paralelo (demarcado em piso) m\u00ednimo permitido \u00e9 de:","provas":[{"id":57370,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Fiscal de Obras e Posturas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1742699,"hashId":"e184ac74260b230e7d1c93bd9f599645","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer os aspectos ligados \u00e0 Acessibilidade \u00e9 fundamental para o desenvolvimento de projetos, principalmente os de uso p\u00fablico. Logo, em termos de Acessibilidade de Cadeirantes, o espa\u00e7o confinado paralelo (demarcado em piso) m\u00ednimo permitido \u00e9 de:<\/p>","resposta":6626072,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,90 x 1,20 m.","id":6626071,"corpo":"<p>0,90 x 1,20 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,80 x 1,20 m.","id":6626072,"corpo":"<p>0,80 x 1,20 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,90 x 1,40 m.","id":6626073,"corpo":"<p>0,90 x 1,40 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,80 x 1,50 m.","id":6626074,"corpo":"<p>0,80 x 1,50 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"},{"palavrasChave":["chiquinho"],"nome_clean":"Acessibilidade","oab":false,"nome":"Acessibilidade","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402953,"slug":"arquitetura-acessibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimensionamentos M\u00ednimos","oab":false,"nome":"Dimensionamentos M\u00ednimos","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402956,"slug":"arquitetura-dimensionamentos-minimos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1742699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao grau de contamina\u00e7\u00e3o de feridas, levando em considera\u00e7\u00e3o \u201ctipo\u201d e \u201cdefini\u00e7\u00e3o\u201d, associe a segunda coluna de acordo com a primeira1. Ferida Limpa( ) apresenta rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, ou teve contato com material contaminado, como fezes, poeira ou outro tipo de sujidade.2. Ferida Limpa-contaminada( ) ferida com presen\u00e7a de agente infeccioso no local e les\u00e3o com evid\u00eancia de intensa rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria e destrui\u00e7\u00e3o de tecidos, podendo haver secre\u00e7\u00e3o purulenta.3. Ferida Contaminada( ) ferida cir\u00fargica em que houve abertura do sistema digest\u00f3rio ou genito-urin\u00e1rio, ou produzida acidentalmente com arma branca.4. Ferida Infectada( ) ferida produzida em ambiente cir\u00fargico, desde que n\u00e3o tenham sido abertos os sistemas digest\u00f3rio ou genito-urin\u00e1rio.Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":63555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-de-enfermagem-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1948636,"hashId":"600483ef543a38515ae608242dc93773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao grau de contamina\u00e7\u00e3o de feridas, levando em considera\u00e7\u00e3o \u201ctipo\u201d e \u201cdefini\u00e7\u00e3o\u201d, associe a segunda coluna de acordo com a primeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 589px;\"><colgroup><col width=\"233.99307250976562\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"356.9861145019531\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bjxi\"><td data-row=\"row-bjxi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bjxi\" data-cell=\"cell-uiiy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>1.<\/strong> Ferida Limpa<\/p><\/td><td data-row=\"row-bjxi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bjxi\" data-cell=\"cell-y5fl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) apresenta rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, ou teve contato com material contaminado, como fezes, poeira ou outro tipo de sujidade.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5pe1\"><td data-row=\"row-5pe1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5pe1\" data-cell=\"cell-jt34\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2.<\/strong> Ferida Limpa-contaminada<\/p><\/td><td data-row=\"row-5pe1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5pe1\" data-cell=\"cell-1ri9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) ferida com presen\u00e7a de agente infeccioso no local e les\u00e3o com evid\u00eancia de intensa rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria e destrui\u00e7\u00e3o de tecidos, podendo haver secre\u00e7\u00e3o purulenta.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6e81\"><td data-row=\"row-6e81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6e81\" data-cell=\"cell-1bhu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>3<\/strong>. Ferida Contaminada<\/p><\/td><td data-row=\"row-6e81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6e81\" data-cell=\"cell-grm4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) ferida cir\u00fargica em que houve abertura do sistema digest\u00f3rio ou genito-urin\u00e1rio, ou produzida acidentalmente com arma branca.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-i0q8\"><td data-row=\"row-i0q8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i0q8\" data-cell=\"cell-q8tw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>4<\/strong>. Ferida Infectada<\/p><\/td><td data-row=\"row-i0q8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i0q8\" data-cell=\"cell-yd2j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) ferida produzida em ambiente cir\u00fargico, desde que n\u00e3o tenham sido abertos os sistemas digest\u00f3rio ou genito-urin\u00e1rio.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7541282,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 4, 2 e 1.","id":7541282,"corpo":"<p>3, 4, 2 e 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 2, 1 e 4.","id":7541283,"corpo":"<p>3, 2, 1 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 1 e 4.","id":7541284,"corpo":"<p>2, 3, 1 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 2 e 1.","id":7541285,"corpo":"<p>2, 3, 2 e 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 3, 2 e 1.","id":7541286,"corpo":"<p>4, 3, 2 e 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas","oab":false,"nome":"Feridas","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413278,"slug":"enfermagem-feridas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/1948636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lambari-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a higieniza\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es, equipamentos, m\u00f3veis e utens\u00edlios, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":67995,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lambari-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lambari-mg-2021-maxima-auditoria-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Agente Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2075618,"hashId":"897e636ff89e79d5bee61363fa34f3dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a higieniza\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es, equipamentos, m\u00f3veis e utens\u00edlios, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8109106,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As caixas de gordura devem ser periodicamente limpas. O descarte dos res\u00edduos deve atender ao disposto em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":8109104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caixas de gordura devem ser periodicamente limpas. O descarte dos res\u00edduos deve atender ao disposto em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de limpeza e, se for o caso, de desinfec\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es e equipamentos, quando n\u00e3o forem realizadas rotineiramente, devem ser registradas.","id":8109105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As opera\u00e7\u00f5es de limpeza e, se for o caso, de desinfec\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es e equipamentos, quando n\u00e3o forem realizadas rotineiramente, devem ser registradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os utens\u00edlios utilizados na higieniza\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es devem ser os mesmos usados para higieniza\u00e7\u00e3o das partes dos equipamentos e utens\u00edlios que entrem em contato com o alimento.","id":8109106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os utens\u00edlios utilizados na higieniza\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es devem ser os mesmos usados para higieniza\u00e7\u00e3o das partes dos equipamentos e utens\u00edlios que entrem em contato com o alimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os funcion\u00e1rios respons\u00e1veis pela atividade de higieniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem utilizar uniformes apropriados e diferenciados daqueles utilizados na manipula\u00e7\u00e3o de alimentos.","id":8109107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os funcion\u00e1rios respons\u00e1veis pela atividade de higieniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem utilizar uniformes apropriados e diferenciados daqueles utilizados na manipula\u00e7\u00e3o de alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda as quest\u00f5es de 17 a 19 de acordo com Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 216 de 15 de setembro de 2004 que disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o.","id":495746,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Responda as quest\u00f5es de 17 a 19 de acordo com Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 216 de 15 de setembro de 2004 que disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 19","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":"nutricao\/2075618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":12670,"slug":"professor-substituto-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The method that avoids using the students' native language and only uses the target language is the audio-lingual method.","provas":[{"id":69374,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":12670,"slug":"professor-substituto-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-ingles","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2112289,"hashId":"45e017a3fd180a4a28dcbb2605bbdc69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The method that avoids using the students' native language and only uses the target language is the audio-lingual method.<\/p>","resposta":8256824,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8256823,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8256824,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"About the teaching-learning process of English, judge the items from 86 to 90.","id":500125,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">About the teaching-learning process of English, judge the items from <strong>86 <\/strong>to <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/2112289","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes em rela\u00e7\u00e3o aos est\u00e1gios da execu\u00e7\u00e3o da despesa:I- O empenho consiste na reserva de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para um fim espec\u00edfico.Il- A liquida\u00e7\u00e3o consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.III- O pagamento consiste na entrega de numer\u00e1rio ao credor por meio de cheque nominativo, ordens de pagamentos ou cr\u00e9dito em conta, e s\u00f3 pode ser efetuado ap\u00f3s a regular liquida\u00e7\u00e3o da despesa.Assinale a alterativa correta.","provas":[{"id":68640,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2021-cetap-contador","tipo":1,"nome":"CETAP - CRF PA - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 16:15:45","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2533048,"hashId":"07dc10f73805c69e407b6ba53377f0ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes em rela\u00e7\u00e3o aos est\u00e1gios da execu\u00e7\u00e3o da despesa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O empenho consiste na reserva de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para um fim espec\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il- A liquida\u00e7\u00e3o consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O pagamento consiste na entrega de numer\u00e1rio ao credor por meio de cheque nominativo, ordens de pagamentos ou cr\u00e9dito em conta, e s\u00f3 pode ser efetuado ap\u00f3s a regular liquida\u00e7\u00e3o da despesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Assinale a alterativa correta.<\/p>","resposta":10082848,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":10082845,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e Il est\u00e3o corretas.","id":10082846,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e Il est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e Ill est\u00e3o corretas.","id":10082847,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e Ill est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, Ile Ill est\u00e3o corretas.","id":10082848,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es I, Ile Ill est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","oab":false,"nome":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412118,"slug":"contabilidade-publica-etapas-e-estagio-da-despesa"}],"slug":"contabilidade-publica\/2533048","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis, assinale a alternativa correta referente ao registro da fixa\u00e7\u00e3o da despesa, respeitando a natureza da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":68640,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2021-cetap-contador","tipo":1,"nome":"CETAP - CRF PA - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 16:28:49","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2533064,"hashId":"049b26c5a74d4c8460c5db8df8b006a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis, assinale a alternativa correta referente ao registro da fixa\u00e7\u00e3o da despesa, respeitando a natureza da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10082909,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Natureza da informa\u00e7\u00e3o: or\u00e7ament\u00e1ria D: Dota\u00e7\u00e3o Inicial C: Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel","id":10082909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Natureza da informa\u00e7\u00e3o: or\u00e7ament\u00e1ria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D: Dota\u00e7\u00e3o Inicial <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C: Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Natureza da informa\u00e7\u00e3o: patrimonial D: Dota\u00e7\u00e3o Intermedi\u00e1ria C: Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel","id":10082910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Natureza da informa\u00e7\u00e3o: patrimonial <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D: Dota\u00e7\u00e3o Intermedi\u00e1ria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C: Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Natureza da informa\u00e7\u00e3o: controle D: Dota\u00e7\u00e3o Final C: Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel","id":10082911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Natureza da informa\u00e7\u00e3o: controle <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D: Dota\u00e7\u00e3o Final <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C: Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Natureza da informa\u00e7\u00e3o: resultado D: Dota\u00e7\u00e3o Inicial C: Cr\u00e9dito Indispon\u00edvel","id":10082912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Natureza da informa\u00e7\u00e3o: resultado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D: Dota\u00e7\u00e3o Inicial <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C: Cr\u00e9dito Indispon\u00edvel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gio de fixa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio de fixa\u00e7\u00e3o","pai":412139,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412140,"slug":"contabilidade-publica-estagio-de-fixacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio que demonstrar\u00e1 as receitas detalhadas por categoria econ\u00f4mica e origem, especificando a previs\u00e3o inicial, a previs\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, a receita realizada e o saldo, que corresponde ao excesso ou insufici\u00eancia de arrecada\u00e7\u00e3o chama-se:","provas":[{"id":68640,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2021-cetap-contador","tipo":1,"nome":"CETAP - CRF PA - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 16:41:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2533070,"hashId":"8092172fb0199c8998ba4dd8e7d997b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio que demonstrar\u00e1 as receitas detalhadas por categoria econ\u00f4mica e origem, especificando a previs\u00e3o inicial, a previs\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, a receita realizada e o saldo, que corresponde ao excesso ou insufici\u00eancia de arrecada\u00e7\u00e3o chama-se:<\/p>","resposta":10082934,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":10082934,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro.","id":10082935,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":10082936,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa.","id":10082937,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em conformidade com a Lei do Exerc\u00edcio Profissional de Enfermagem.","provas":[{"id":65799,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2012645,"hashId":"7979df43445bff1ee522a6052eb10f40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em conformidade com a Lei do Exerc\u00edcio Profissional de Enfermagem.<\/p>","resposta":7833777,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 privativo do Enfermeiro a coordena\u00e7\u00e3o dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem.","id":7833776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 privativo do Enfermeiro a coordena\u00e7\u00e3o dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 considerado Enfermeiro, o titular do diploma de Obstetriz.","id":7833777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerado Enfermeiro, o titular do diploma de Obstetriz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 privativo do Enfermeiro o ensino de disciplinas espec\u00edficas da Enfermagem.","id":7833778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 privativo do Enfermeiro o ensino de disciplinas espec\u00edficas da Enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 privativo do Enfermeiro a assist\u00eancia de enfermagem \u00e0 gestante, parturiente e pu\u00e9rpera.","id":7833779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 privativo do Enfermeiro a assist\u00eancia de enfermagem \u00e0 gestante, parturiente e pu\u00e9rpera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos n\u00e3o \u00e9 permitida ao Enfermeiro em qualquer situa\u00e7\u00e3o.","id":7833780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos n\u00e3o \u00e9 permitida ao Enfermeiro em qualquer situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/2012645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que as trocas gasosas ocorram de forma adequada, \u00e9 necess\u00e1rio que haja equil\u00edbrio entre a capacidade de ventila\u00e7\u00e3o alveolar e o fluxo sangu\u00edneo no capilar pulmonar, denominado equil\u00edbrio ventila\u00e7\u00e3o\/perfus\u00e3o. A situa\u00e7\u00e3o em que a perfus\u00e3o ocorre normalmente, mas n\u00e3o h\u00e1 ventila\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":65821,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2021-fgv-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2013170,"hashId":"d4c421dbb0b5c37d291dbf748a172939","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que as trocas gasosas ocorram de forma adequada, \u00e9 necess\u00e1rio que haja equil\u00edbrio entre a capacidade de ventila\u00e7\u00e3o alveolar e o fluxo sangu\u00edneo no capilar pulmonar, denominado equil\u00edbrio ventila\u00e7\u00e3o\/perfus\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o em que a perfus\u00e3o ocorre normalmente, mas n\u00e3o h\u00e1 ventila\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":7836290,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"shunt pulmonar;","id":7836290,"corpo":"<p>shunt pulmonar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ventila\u00e7\u00e3o-minuto;","id":7836291,"corpo":"<p>ventila\u00e7\u00e3o-minuto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efeito espa\u00e7o morto;","id":7836292,"corpo":"<p>efeito espa\u00e7o morto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capacidade vital for\u00e7ada;","id":7836293,"corpo":"<p>capacidade vital for\u00e7ada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fluxo expirat\u00f3rio for\u00e7ado.","id":7836294,"corpo":"<p>fluxo expirat\u00f3rio for\u00e7ado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as respirat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as respirat\u00f3rias","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428439,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-respiratorias"}],"slug":"enfermagem\/2013170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a escala de Apgar, analise as afirmativas a seguir, assinalando V para a(s) verdadeira(s) e F para a(s) falsa(s). ( ) O \u00edndice de Apgar \u00e9 o principal par\u00e2metro para determinar o in\u00edcio da reanima\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido e as manobras que devem ser realizadas. ( ) Se o resultado do Apgar for inferior a 7 no 5\u00ba minuto, recomenda-se sua aplica\u00e7\u00e3o a cada 5 minutos at\u00e9 os 20 minutos de vida. ( ) Entre os par\u00e2metros avaliados, est\u00e3o frequ\u00eancia card\u00edaca, t\u00f4nus muscular, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio e colora\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":65821,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2021-fgv-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2013186,"hashId":"a0c98563c2f2eda7ca71b29b7ccd703e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a escala de Apgar, analise as afirmativas a seguir, assinalando V para a(s) verdadeira(s) e F para a(s) falsa(s). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O \u00edndice de Apgar \u00e9 o principal par\u00e2metro para determinar o in\u00edcio da reanima\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido e as manobras que devem ser realizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se o resultado do Apgar for inferior a 7 no 5\u00ba minuto, recomenda-se sua aplica\u00e7\u00e3o a cada 5 minutos at\u00e9 os 20 minutos de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entre os par\u00e2metros avaliados, est\u00e3o frequ\u00eancia card\u00edaca, t\u00f4nus muscular, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio e colora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":7836370,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V;","id":7836370,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F;","id":7836371,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F;","id":7836372,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V;","id":7836373,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7836374,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":"enfermagem\/2013186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Operacional","id":22122,"slug":"assistente-administrativo-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rossi (2020) define que a extin\u00e7\u00e3o do ato em raz\u00e3o de sua retirada pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ocorre em diversos casos. Entre eles est\u00e1 a manifesta\u00e7\u00e3o unilateral de vontade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em que declara n\u00e3o querer continuar a conservar precedente manifesta\u00e7\u00e3o de vontade, consubstanciada em anterior ato administrativo, por n\u00e3o mais convir, na oportunidade, ao interesse p\u00fablico, apesar de leg\u00edtimo. Essa manifesta\u00e7\u00e3o denomina-se: ","provas":[{"id":66517,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Operacional","id":22122,"slug":"assistente-administrativo-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pr-pr-2021-fundatec-processos-seletivos-assistente-administrativo-operacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRF PR - Assistente Administrativo Operacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2027730,"hashId":"0b668d20f0ee0b3ab44bdb91f011329e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rossi (2020) define que a extin\u00e7\u00e3o do ato em raz\u00e3o de sua retirada pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ocorre em diversos casos. Entre eles est\u00e1 a manifesta\u00e7\u00e3o unilateral de vontade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em que declara n\u00e3o querer continuar a conservar precedente manifesta\u00e7\u00e3o de vontade, consubstanciada em anterior ato administrativo, por n\u00e3o mais convir, na oportunidade, ao interesse p\u00fablico, apesar de leg\u00edtimo. Essa manifesta\u00e7\u00e3o denomina-se: <\/p>","resposta":7899144,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o. ","id":7899144,"corpo":"<p>Revoga\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anula\u00e7\u00e3o.","id":7899145,"corpo":"<p>Anula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o.","id":7899146,"corpo":"<p>Convalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contraposi\u00e7\u00e3o.","id":7899147,"corpo":"<p>Contraposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prorroga\u00e7\u00e3o.","id":7899148,"corpo":"<p>Prorroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2027730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68859,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Auditor de Tributos - 2021"},{"id":68863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Auditor - 2021"},{"id":68874,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Orientador Educacional - 2021"},{"id":68865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":68870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":68868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2094961,"hashId":"74749d9733aa818f2cb39903648fcfaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8190749,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor apresenta uma s\u00edntese hist\u00f3rica para refletir sobre a origem e os efeitos da escravid\u00e3o no Brasil.","id":8190749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor apresenta uma s\u00edntese hist\u00f3rica para refletir sobre a origem e os efeitos da escravid\u00e3o no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o autor, o modelo de coloniza\u00e7\u00e3o seguido por Portugal \u00e9 a principal raz\u00e3o do progresso brasileiro em sua \u00e9poca.","id":8190750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o autor, o modelo de coloniza\u00e7\u00e3o seguido por Portugal \u00e9 a principal raz\u00e3o do progresso brasileiro em sua \u00e9poca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Devido ao escravismo adotado no Brasil, no Canad\u00e1 e na Austr\u00e1lia, essas na\u00e7\u00f5es enfrentavam dificuldades em seu desenvolvimento.","id":8190751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Devido ao escravismo adotado no Brasil, no Canad\u00e1 e na Austr\u00e1lia, essas na\u00e7\u00f5es enfrentavam dificuldades em seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O argumento central do autor \u00e9 que Portugal possu\u00eda todas as condi\u00e7\u00f5es para povoar completamente suas col\u00f4nias, sem recurso \u00e0 escravid\u00e3o.","id":8190752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O argumento central do autor \u00e9 que Portugal possu\u00eda todas as condi\u00e7\u00f5es para povoar completamente suas col\u00f4nias, sem recurso \u00e0 escravid\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir foi extra\u00eddo da obra O Abolicionismo, escrita pelo diplomata Joaquim Nabuco \u00e0 \u00e9poca da escravid\u00e3o no Brasil. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cNo princ\u00edpio da nossa coloniza\u00e7\u00e3o, Portugal descarregava no nosso territ\u00f3rio os seus criminosos, as suas mulheres erradas, as suas fezes sociais todas, no meio das quais excepcionalmente vinham emigrantes de outra posi\u00e7\u00e3o. No s\u00e9culo XVI ou XVII o esp\u00edrito de emigra\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava bastante desenvolvido em Portugal para mover o povo, como desde o fim do s\u00e9culo passado at\u00e9 hoje, a procurar na Am\u00e9rica portuguesa o bem-estar e a fortuna que n\u00e3o achava na Pen\u00ednsula. Os poucos portugueses que se arriscavam a atravessar o oceano \u00e0 vela e a ir estabelecer-se nos terrenos incultos do Brasil, representavam a minoria dos esp\u00edritos aventureiros, absolutamente destemidos, indiferentes aos piores transes na luta da vida, minoria que em Portugal, hoje mesmo, n\u00e3o \u00e9 grande e n\u00e3o podia s\u00ea-lo, h\u00e1 dois ou tr\u00eas s\u00e9culos. Apesar de se haver estendido pelo mundo todo o dom\u00ednio portugu\u00eas \u00e0 Am\u00e9rica do Sul, \u00e0 \u00c1frica ocidental, austral e oriental, \u00e0 \u00cdndia e at\u00e9 \u00e0 China, Portugal n\u00e3o tinha corpo, nem for\u00e7as, para possuir mais do que nominalmente esse imenso imp\u00e9rio. Por isso, o territ\u00f3rio do Brasil foi distribu\u00eddo entre donat\u00e1rios sem meios, nem capitais, nem recursos de ordem alguma, para colonizar as suas capitanias, isto \u00e9, de fato entregue aos jesu\u00edtas. A popula\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia era insignificante para ocupar essas ilimitadas expans\u00f5es de terra, cuja fecundidade a tentava. Estando a \u00c1frica nas m\u00e3os de Portugal, come\u00e7ou ent\u00e3o o povoamento da Am\u00e9rica por negros; lan\u00e7ou-se, por assim dizer, uma ponte entre a \u00c1frica e o Brasil, pela qual passaram milh\u00f5es de africanos, e estendeu-se o h\u00e1bitat da ra\u00e7a negra das margens do Congo e do Zambeze \u00e0s do S\u00e3o Francisco e do Para\u00edba do Sul. A africaniza\u00e7\u00e3o do Brasil pela escravid\u00e3o \u00e9 uma n\u00f3doa que a m\u00e3e-p\u00e1tria imprimiu na sua pr\u00f3pria face, na sua l\u00edngua, e na \u00fanica obra nacional verdadeiramente duradoura que conseguiu fundar. Se Portugal tivesse tido no s\u00e9culo XVI a intui\u00e7\u00e3o de que a escravid\u00e3o \u00e9 sempre um erro, e for\u00e7a bastante para puni-la como crime, o Brasil n\u00e3o se teria tornado no que vemos; seria ainda talvez uma col\u00f4nia portuguesa, mas estaria crescendo sadio, forte e viril como o Canad\u00e1 e a Austr\u00e1lia\u201d(Trecho com adapta\u00e7\u00f5es). ","id":497873,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir foi extra\u00eddo da obra O Abolicionismo, escrita pelo diplomata Joaquim Nabuco \u00e0 \u00e9poca da escravid\u00e3o no Brasil. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNo princ\u00edpio da nossa coloniza\u00e7\u00e3o, Portugal descarregava no nosso territ\u00f3rio os seus criminosos, as suas mulheres erradas, as suas fezes sociais todas, no meio das quais excepcionalmente vinham emigrantes de outra posi\u00e7\u00e3o. No s\u00e9culo XVI ou XVII o esp\u00edrito de emigra\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava bastante desenvolvido em Portugal para mover o povo, como desde o fim do s\u00e9culo passado at\u00e9 hoje, a procurar na Am\u00e9rica portuguesa o bem-estar e a fortuna que n\u00e3o achava na Pen\u00ednsula. Os poucos portugueses que se arriscavam a atravessar o oceano \u00e0 vela e a ir estabelecer-se nos terrenos incultos do Brasil, representavam a minoria dos esp\u00edritos aventureiros, absolutamente destemidos, indiferentes aos piores transes na luta da vida, minoria que em Portugal, hoje mesmo, n\u00e3o \u00e9 grande e n\u00e3o podia s\u00ea-lo, h\u00e1 dois ou tr\u00eas s\u00e9culos. Apesar de se haver estendido pelo mundo todo o dom\u00ednio portugu\u00eas \u00e0 Am\u00e9rica do Sul, \u00e0 \u00c1frica ocidental, austral e oriental, \u00e0 \u00cdndia e at\u00e9 \u00e0 China, Portugal n\u00e3o tinha corpo, nem for\u00e7as, para possuir mais do que nominalmente esse imenso imp\u00e9rio. Por isso, o territ\u00f3rio do Brasil foi distribu\u00eddo entre donat\u00e1rios sem meios, nem capitais, nem recursos de ordem alguma, para colonizar as suas capitanias, isto \u00e9, de fato entregue aos jesu\u00edtas. A popula\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia era insignificante para ocupar essas ilimitadas expans\u00f5es de terra, cuja fecundidade a tentava. Estando a \u00c1frica nas m\u00e3os de Portugal, come\u00e7ou ent\u00e3o o povoamento da Am\u00e9rica por negros; lan\u00e7ou-se, por assim dizer, uma ponte entre a \u00c1frica e o Brasil, pela qual passaram milh\u00f5es de africanos, e estendeu-se o h\u00e1bitat da ra\u00e7a negra das margens do Congo e do Zambeze \u00e0s do S\u00e3o Francisco e do Para\u00edba do Sul. A africaniza\u00e7\u00e3o do Brasil pela escravid\u00e3o \u00e9 uma n\u00f3doa que a m\u00e3e-p\u00e1tria imprimiu na sua pr\u00f3pria face, na sua l\u00edngua, e na \u00fanica obra nacional verdadeiramente duradoura que conseguiu fundar. Se Portugal tivesse tido no s\u00e9culo XVI a intui\u00e7\u00e3o de que a escravid\u00e3o \u00e9 sempre um erro, e for\u00e7a bastante para puni-la como crime, o Brasil n\u00e3o se teria tornado no que vemos; seria ainda talvez uma col\u00f4nia portuguesa, mas estaria crescendo sadio, forte e viril como o Canad\u00e1 e a Austr\u00e1lia\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>(Trecho com adapta\u00e7\u00f5es). <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2094961","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se reportar \u00e0s origens hist\u00f3ricas da escravid\u00e3o do Brasil, Joaquim Nabuco faz refer\u00eancia ao Congo e ao Zambeze. Embora n\u00e3o mencione diretamente, est\u00e1 impl\u00edcito no texto que esses nomes pr\u00f3prios dizem respeito a:","provas":[{"id":68859,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Auditor de Tributos - 2021"},{"id":68863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Auditor - 2021"},{"id":68874,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Orientador Educacional - 2021"},{"id":68865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":68870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":68868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2094987,"hashId":"a9e6857f4c8a15674ebef29eeba3e6c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se reportar \u00e0s origens hist\u00f3ricas da escravid\u00e3o do Brasil, Joaquim Nabuco faz refer\u00eancia ao Congo e ao Zambeze. Embora n\u00e3o mencione diretamente, est\u00e1 impl\u00edcito no texto que esses nomes pr\u00f3prios dizem respeito a:<\/p>","resposta":8190834,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" rios africanos.","id":8190834,"corpo":"<p> rios africanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pa\u00edses africanos.","id":8190835,"corpo":"<p>pa\u00edses africanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"navios negreiros.","id":8190836,"corpo":"<p>navios negreiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"etnias de escravos.","id":8190837,"corpo":"<p>etnias de escravos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir foi extra\u00eddo da obra O Abolicionismo, escrita pelo diplomata Joaquim Nabuco \u00e0 \u00e9poca da escravid\u00e3o no Brasil. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cNo princ\u00edpio da nossa coloniza\u00e7\u00e3o, Portugal descarregava no nosso territ\u00f3rio os seus criminosos, as suas mulheres erradas, as suas fezes sociais todas, no meio das quais excepcionalmente vinham emigrantes de outra posi\u00e7\u00e3o. No s\u00e9culo XVI ou XVII o esp\u00edrito de emigra\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava bastante desenvolvido em Portugal para mover o povo, como desde o fim do s\u00e9culo passado at\u00e9 hoje, a procurar na Am\u00e9rica portuguesa o bem-estar e a fortuna que n\u00e3o achava na Pen\u00ednsula. Os poucos portugueses que se arriscavam a atravessar o oceano \u00e0 vela e a ir estabelecer-se nos terrenos incultos do Brasil, representavam a minoria dos esp\u00edritos aventureiros, absolutamente destemidos, indiferentes aos piores transes na luta da vida, minoria que em Portugal, hoje mesmo, n\u00e3o \u00e9 grande e n\u00e3o podia s\u00ea-lo, h\u00e1 dois ou tr\u00eas s\u00e9culos. Apesar de se haver estendido pelo mundo todo o dom\u00ednio portugu\u00eas \u00e0 Am\u00e9rica do Sul, \u00e0 \u00c1frica ocidental, austral e oriental, \u00e0 \u00cdndia e at\u00e9 \u00e0 China, Portugal n\u00e3o tinha corpo, nem for\u00e7as, para possuir mais do que nominalmente esse imenso imp\u00e9rio. Por isso, o territ\u00f3rio do Brasil foi distribu\u00eddo entre donat\u00e1rios sem meios, nem capitais, nem recursos de ordem alguma, para colonizar as suas capitanias, isto \u00e9, de fato entregue aos jesu\u00edtas. A popula\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia era insignificante para ocupar essas ilimitadas expans\u00f5es de terra, cuja fecundidade a tentava. Estando a \u00c1frica nas m\u00e3os de Portugal, come\u00e7ou ent\u00e3o o povoamento da Am\u00e9rica por negros; lan\u00e7ou-se, por assim dizer, uma ponte entre a \u00c1frica e o Brasil, pela qual passaram milh\u00f5es de africanos, e estendeu-se o h\u00e1bitat da ra\u00e7a negra das margens do Congo e do Zambeze \u00e0s do S\u00e3o Francisco e do Para\u00edba do Sul. A africaniza\u00e7\u00e3o do Brasil pela escravid\u00e3o \u00e9 uma n\u00f3doa que a m\u00e3e-p\u00e1tria imprimiu na sua pr\u00f3pria face, na sua l\u00edngua, e na \u00fanica obra nacional verdadeiramente duradoura que conseguiu fundar. Se Portugal tivesse tido no s\u00e9culo XVI a intui\u00e7\u00e3o de que a escravid\u00e3o \u00e9 sempre um erro, e for\u00e7a bastante para puni-la como crime, o Brasil n\u00e3o se teria tornado no que vemos; seria ainda talvez uma col\u00f4nia portuguesa, mas estaria crescendo sadio, forte e viril como o Canad\u00e1 e a Austr\u00e1lia\u201d(Trecho com adapta\u00e7\u00f5es). ","id":497873,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir foi extra\u00eddo da obra O Abolicionismo, escrita pelo diplomata Joaquim Nabuco \u00e0 \u00e9poca da escravid\u00e3o no Brasil. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNo princ\u00edpio da nossa coloniza\u00e7\u00e3o, Portugal descarregava no nosso territ\u00f3rio os seus criminosos, as suas mulheres erradas, as suas fezes sociais todas, no meio das quais excepcionalmente vinham emigrantes de outra posi\u00e7\u00e3o. No s\u00e9culo XVI ou XVII o esp\u00edrito de emigra\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava bastante desenvolvido em Portugal para mover o povo, como desde o fim do s\u00e9culo passado at\u00e9 hoje, a procurar na Am\u00e9rica portuguesa o bem-estar e a fortuna que n\u00e3o achava na Pen\u00ednsula. Os poucos portugueses que se arriscavam a atravessar o oceano \u00e0 vela e a ir estabelecer-se nos terrenos incultos do Brasil, representavam a minoria dos esp\u00edritos aventureiros, absolutamente destemidos, indiferentes aos piores transes na luta da vida, minoria que em Portugal, hoje mesmo, n\u00e3o \u00e9 grande e n\u00e3o podia s\u00ea-lo, h\u00e1 dois ou tr\u00eas s\u00e9culos. Apesar de se haver estendido pelo mundo todo o dom\u00ednio portugu\u00eas \u00e0 Am\u00e9rica do Sul, \u00e0 \u00c1frica ocidental, austral e oriental, \u00e0 \u00cdndia e at\u00e9 \u00e0 China, Portugal n\u00e3o tinha corpo, nem for\u00e7as, para possuir mais do que nominalmente esse imenso imp\u00e9rio. Por isso, o territ\u00f3rio do Brasil foi distribu\u00eddo entre donat\u00e1rios sem meios, nem capitais, nem recursos de ordem alguma, para colonizar as suas capitanias, isto \u00e9, de fato entregue aos jesu\u00edtas. A popula\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia era insignificante para ocupar essas ilimitadas expans\u00f5es de terra, cuja fecundidade a tentava. Estando a \u00c1frica nas m\u00e3os de Portugal, come\u00e7ou ent\u00e3o o povoamento da Am\u00e9rica por negros; lan\u00e7ou-se, por assim dizer, uma ponte entre a \u00c1frica e o Brasil, pela qual passaram milh\u00f5es de africanos, e estendeu-se o h\u00e1bitat da ra\u00e7a negra das margens do Congo e do Zambeze \u00e0s do S\u00e3o Francisco e do Para\u00edba do Sul. A africaniza\u00e7\u00e3o do Brasil pela escravid\u00e3o \u00e9 uma n\u00f3doa que a m\u00e3e-p\u00e1tria imprimiu na sua pr\u00f3pria face, na sua l\u00edngua, e na \u00fanica obra nacional verdadeiramente duradoura que conseguiu fundar. Se Portugal tivesse tido no s\u00e9culo XVI a intui\u00e7\u00e3o de que a escravid\u00e3o \u00e9 sempre um erro, e for\u00e7a bastante para puni-la como crime, o Brasil n\u00e3o se teria tornado no que vemos; seria ainda talvez uma col\u00f4nia portuguesa, mas estaria crescendo sadio, forte e viril como o Canad\u00e1 e a Austr\u00e1lia\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>(Trecho com adapta\u00e7\u00f5es). <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2094987","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Arquitetura","id":21828,"slug":"assistente-tecnico-forense-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao patrim\u00f4nio cultural, hist\u00f3rico e arquitet\u00f4nico, a restaura\u00e7\u00e3o \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o que tem como objetivo","provas":[{"id":64011,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Arquitetura","id":21828,"slug":"assistente-tecnico-forense-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-assistente-tecnico-forense-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Arquitetura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1958668,"hashId":"3ab764f34a5a84a26cb1510fdf5f5361","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange ao patrim\u00f4nio cultural, hist\u00f3rico e arquitet\u00f4nico, a restaura\u00e7\u00e3o \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o que tem como objetivo<\/p>","resposta":7586080,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conservar o monumento, revelando as marcas do tempo.","id":7586079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conservar o monumento, revelando as marcas do tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conservar e revelar os valores est\u00e9ticos e hist\u00f3ricos do monumento.","id":7586080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conservar e revelar os valores est\u00e9ticos e hist\u00f3ricos do monumento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recuperar as caracter\u00edsticas est\u00e9ticas e hist\u00f3ricas originais do monumento.","id":7586081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recuperar as caracter\u00edsticas est\u00e9ticas e hist\u00f3ricas originais do monumento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reconstruir o monumento, proporcionando nova fun\u00e7\u00e3o, adequada \u00e0 realidade atual.","id":7586082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconstruir o monumento, proporcionando nova fun\u00e7\u00e3o, adequada \u00e0 realidade atual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preservar as caracter\u00edsticas est\u00e9ticas originais do monumento, descartando as marcas do tempo.","id":7586083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preservar as caracter\u00edsticas est\u00e9ticas originais do monumento, descartando as marcas do tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio Arquitet\u00f4nico e Cultural","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio Arquitet\u00f4nico e Cultural","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402999,"slug":"arquitetura-patrimonio-arquitetonico-e-cultural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":402999,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403004,"slug":"arquitetura-restauracao"}],"slug":"arquitetura\/1958668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS) como um dispositivo que enfatiza o trabalho com a singularidade do sujeito \u00e9 uma forma de contrapor os ideais universalizantes que predominam na institui\u00e7\u00e3o, neste sentido esta pr\u00e1tica justifica-se por:","provas":[{"id":68729,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2087791,"hashId":"577d64e70a7861df06e357b96998befd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o do Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS) como um dispositivo que enfatiza o trabalho com a singularidade do sujeito \u00e9 uma forma de contrapor os ideais universalizantes que predominam na institui\u00e7\u00e3o, neste sentido esta pr\u00e1tica justifica-se por:<\/p>","resposta":8160184,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhorar a comunica\u00e7\u00e3o entre os profissionais envolvidos no cuidado com o paciente e com o paciente e familiares.","id":8160181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhorar a comunica\u00e7\u00e3o entre os profissionais envolvidos no cuidado com o paciente e com o paciente e familiares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descrever como se deu o tratamento dos pacientes.","id":8160182,"corpo":"<p>Descrever como se deu o tratamento dos pacientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica do PTS visa parcerias e uso de transdisciplinaridade e multidisciplinaridade.","id":8160183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica do PTS visa parcerias e uso de transdisciplinaridade e multidisciplinaridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser o PTS \u00e9 um dispositivo de comunica\u00e7\u00e3o individual, que o profissional registra o seu planejamento e estrat\u00e9gias individuais do tratamento.","id":8160184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser o PTS \u00e9 um dispositivo de comunica\u00e7\u00e3o individual, que o profissional registra o seu planejamento e estrat\u00e9gias individuais do tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma matriz para delinear as fraquezas, oportunidades, for\u00e7as e amea\u00e7as vislumbradas pelo grupo de trabalho.","id":8160185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma matriz para delinear as fraquezas, oportunidades, for\u00e7as e amea\u00e7as vislumbradas pelo grupo de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/2087791","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabemos que hoje v\u00e1rios profissionais atuam dentro do Contexto Educacional, o Terapeuta Ocupacional n\u00e3o fica de fora desta rede. Entre as atribui\u00e7\u00f5es profissionais quais as descritas abaixo, n\u00e3o cabe a esse profissional dentro da Escola?","provas":[{"id":68729,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2087797,"hashId":"3b16e0ef6e8d0fe955a638826cc79af7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabemos que hoje v\u00e1rios profissionais atuam dentro do Contexto Educacional, o Terapeuta Ocupacional n\u00e3o fica de fora desta rede. Entre as atribui\u00e7\u00f5es profissionais quais as descritas abaixo, n\u00e3o cabe a esse profissional dentro da Escola?<\/p>","resposta":8160215,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ajudar os professores a conhecerem as condi\u00e7\u00f5es das pessoas com defici\u00eancia, colaborando para que o indiv\u00edduo atinja as melhores condi\u00e7\u00f5es e desempenho nos aspectos intelectuais, sociais, emocionais e f\u00edsicos nos espa\u00e7os educacionais inclusivos.","id":8160211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajudar os professores a conhecerem as condi\u00e7\u00f5es das pessoas com defici\u00eancia, colaborando para que o indiv\u00edduo atinja as melhores condi\u00e7\u00f5es e desempenho nos aspectos intelectuais, sociais, emocionais e f\u00edsicos nos espa\u00e7os educacionais inclusivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolver, treinar e facilitar a capacita\u00e7\u00e3o dos alunos e professores para o uso de tecnologia assistiva equipamentos ou tecnologias adaptadas projetadas para melhorar a funcionalidade da do aluno deficiente e a sua inclus\u00e3o.","id":8160212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver, treinar e facilitar a capacita\u00e7\u00e3o dos alunos e professores para o uso de tecnologia assistiva equipamentos ou tecnologias adaptadas projetadas para melhorar a funcionalidade da do aluno deficiente e a sua inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe ao terapeuta ocupacional na escola possibilitar orienta\u00e7\u00f5es para realiza\u00e7\u00e3o de adapta\u00e7\u00e3o dos mobili\u00e1rios, incluindo quando necess\u00e1rio as cadeiras de rodas, adapta\u00e7\u00e3o de material espec\u00edfico para que o aluno possa se beneficiar de ajustes como engrossadores de l\u00e1pis, tesoura adaptada, quadro imantado, entre outros como quebra-cabe\u00e7as educacionais, jogos infantis, etc.","id":8160213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao terapeuta ocupacional na escola possibilitar orienta\u00e7\u00f5es para realiza\u00e7\u00e3o de adapta\u00e7\u00e3o dos mobili\u00e1rios, incluindo quando necess\u00e1rio as cadeiras de rodas, adapta\u00e7\u00e3o de material espec\u00edfico para que o aluno possa se beneficiar de ajustes como engrossadores de l\u00e1pis, tesoura adaptada, quadro imantado, entre outros como quebra-cabe\u00e7as educacionais, jogos infantis, etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabe ao Terapeuta Ocupacional realizar as intera\u00e7\u00f5es entre os alunos e os materiais, entre o aluno e o professor, entre o aluno e os demais alunos da sala e da escola podem estar comprometidas em fun\u00e7\u00e3o da falta de acessibilidade arquitet\u00f4nica, falta de adapta\u00e7\u00e3o de materiais did\u00e1ticos e tamb\u00e9m devido a barreiras atitudinais, que s\u00e3o os comportamentos e atitudes de outras pessoas que dificultam a inclus\u00e3o social.","id":8160214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Terapeuta Ocupacional realizar as intera\u00e7\u00f5es entre os alunos e os materiais, entre o aluno e o professor, entre o aluno e os demais alunos da sala e da escola podem estar comprometidas em fun\u00e7\u00e3o da falta de acessibilidade arquitet\u00f4nica, falta de adapta\u00e7\u00e3o de materiais did\u00e1ticos e tamb\u00e9m devido a barreiras atitudinais, que s\u00e3o os comportamentos e atitudes de outras pessoas que dificultam a inclus\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabe ao Terapeuta Ocupacional atuar exclusivamente no apoio aos professores para o desenvolvimento do conte\u00fado pedag\u00f3gico e adapta\u00e7\u00f5es curriculares que possam facilitar a coordena\u00e7\u00e3o motora fina, a melhoria da lentid\u00e3o para copiar e executar tarefas escolares.","id":8160215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Terapeuta Ocupacional atuar exclusivamente no apoio aos professores para o desenvolvimento do conte\u00fado pedag\u00f3gico e adapta\u00e7\u00f5es curriculares que possam facilitar a coordena\u00e7\u00e3o motora fina, a melhoria da lentid\u00e3o para copiar e executar tarefas escolares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/2087797","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 incorreta qual das afirmativas abaixo, quando refletimos sobre a abordagem hist\u00f3rica do conceito de cultura no ocidente para contextualizar as principais discuss\u00f5es que influenciaram o pensamento brasileiro e discutir a no\u00e7\u00e3o de cultura como direito conforme defende UNESCO e que se exige do terapeuta ocupacional a capacidade de constituir interven\u00e7\u00f5es coerentes com as culturas locais espec\u00edficas?","provas":[{"id":68729,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2087823,"hashId":"bf81885102441465edcb438455c30b97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 incorreta qual das afirmativas abaixo, quando refletimos sobre a abordagem hist\u00f3rica do conceito de cultura no ocidente para contextualizar as principais discuss\u00f5es que influenciaram o pensamento brasileiro e discutir a no\u00e7\u00e3o de cultura como direito conforme defende UNESCO e que se exige do terapeuta ocupacional a capacidade de constituir interven\u00e7\u00f5es coerentes com as culturas locais espec\u00edficas?<\/p>","resposta":8160344,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter a compreens\u00e3o da diferen\u00e7a entre sociedades e culturas.","id":8160341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter a compreens\u00e3o da diferen\u00e7a entre sociedades e culturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter conhecimento sobre a problem\u00e1tica da coexist\u00eancia de identidades com intensifica\u00e7\u00e3o crescente da quest\u00e3o da diferen\u00e7a;","id":8160342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter conhecimento sobre a problem\u00e1tica da coexist\u00eancia de identidades com intensifica\u00e7\u00e3o crescente da quest\u00e3o da diferen\u00e7a;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter conhecimento das diferen\u00e7as pois as novas formas de se trabalhar exige aprender a conviver e partilhar identidades m\u00faltiplas ainda que amb\u00edguas.","id":8160343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter conhecimento das diferen\u00e7as pois as novas formas de se trabalhar exige aprender a conviver e partilhar identidades m\u00faltiplas ainda que amb\u00edguas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter condi\u00e7\u00f5es de valorizar a diversidade, por\u00e9m reconhecendo que h\u00e1 um p\u00fablico-alvo totalmente igualit\u00e1rio, numa mesma cultura e que se pode criar m\u00e9todo e objetivos \u00fanicos para se trabalhar com as identidades m\u00faltiplas da mesma forma.","id":8160344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter condi\u00e7\u00f5es de valorizar a diversidade, por\u00e9m reconhecendo que h\u00e1 um p\u00fablico-alvo totalmente igualit\u00e1rio, numa mesma cultura e que se pode criar m\u00e9todo e objetivos \u00fanicos para se trabalhar com as identidades m\u00faltiplas da mesma forma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ter condi\u00e7\u00f5es de valorizar a coexist\u00eancia de identidades diferentes como idade, g\u00eanero, processos de socializa\u00e7\u00e3o, classe, ra\u00e7a, l\u00edngua e que criam diferencia\u00e7\u00f5es que exigem reformula\u00e7\u00f5es de m\u00e9todo e de objetivos.","id":8160345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter condi\u00e7\u00f5es de valorizar a coexist\u00eancia de identidades diferentes como idade, g\u00eanero, processos de socializa\u00e7\u00e3o, classe, ra\u00e7a, l\u00edngua e que criam diferencia\u00e7\u00f5es que exigem reformula\u00e7\u00f5es de m\u00e9todo e de objetivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403574,"slug":"direito-sanitario-e-saude-historia-das-politicas-de-saude-no-brasil"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2087823","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos gerais da Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia: -I - Ampliar o acesso e qualificar o atendimento \u00e0s pessoas com defici\u00eancia tempor\u00e1ria ou permanente; progressiva, regressiva, ou est\u00e1vel; intermitente ou cont\u00ednua no SUS.II - Promover a vincula\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia auditiva, f\u00edsica, intelectual, ostomia e com m\u00faltiplas defici\u00eancias e suas fam\u00edlias aos pontos de aten\u00e7\u00e3o. III - Garantir a articula\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o dos pontos de aten\u00e7\u00e3o das redes de sa\u00fade no territ\u00f3rio, qualificando o cuidado por meio do acolhimento e classifica\u00e7\u00e3o de risco.","provas":[{"id":68729,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2087857,"hashId":"fdf764e1d9df5e45b652eff8f8a8ecca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos gerais da Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Ampliar o acesso e qualificar o atendimento \u00e0s pessoas com defici\u00eancia tempor\u00e1ria ou permanente; progressiva, regressiva, ou est\u00e1vel; intermitente ou cont\u00ednua no SUS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Promover a vincula\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia auditiva, f\u00edsica, intelectual, ostomia e com m\u00faltiplas defici\u00eancias e suas fam\u00edlias aos pontos de aten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Garantir a articula\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o dos pontos de aten\u00e7\u00e3o das redes de sa\u00fade no territ\u00f3rio, qualificando o cuidado por meio do acolhimento e classifica\u00e7\u00e3o de risco.<\/p>","resposta":8160512,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":8160511,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8160512,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":8160513,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":8160514,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":8160515,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428092,"slug":"legislacao-federal-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":"legislacao-federal\/2087857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A PORTARIA N\u00ba 2.436, DE 21 DE SETEMBRO DE 2017, Aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 verdadeiro: -I - Esta Portaria aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB, com vistas \u00e0 revis\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o vigentes, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, estabelecendo-se as diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o do componente Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade - RAS. II - A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica considera os termos Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - AB e Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - APS, nas atuais concep\u00e7\u00f5es, como termos equivalentes, de forma a associar a ambas os princ\u00edpios e as diretrizes definidas neste documento. III - essa portaria regulamenta a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade familiar e n\u00e3o coletiva que envolvem promo\u00e7\u00e3o e o tratamento, independente da redu\u00e7\u00e3o de danos, dos cuidados paliativos, e que ser\u00e1 desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado individual, realizada preferencialmente por equipe m\u00ednima de profissionais, dirigida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em macro territ\u00f3rio, sobre as quais o profissional respons\u00e1vel assume a responsabilidade sanit\u00e1ria.","provas":[{"id":68729,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2087866,"hashId":"80a0f0c5ac23cc88157480da2a678e24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A PORTARIA N\u00ba 2.436, DE 21 DE SETEMBRO DE 2017, <em>Aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 verdadeiro: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Esta Portaria aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB, com vistas \u00e0 revis\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o vigentes, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, estabelecendo-se as diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o do componente Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade - RAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica considera os termos Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - AB e Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - APS, nas atuais concep\u00e7\u00f5es, como termos equivalentes, de forma a associar a ambas os princ\u00edpios e as diretrizes definidas neste documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - essa portaria regulamenta a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade familiar e n\u00e3o coletiva que envolvem promo\u00e7\u00e3o e o tratamento, independente da redu\u00e7\u00e3o de danos, dos cuidados paliativos, e que ser\u00e1 desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado individual, realizada preferencialmente por equipe m\u00ednima de profissionais, dirigida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em macro territ\u00f3rio, sobre as quais o profissional respons\u00e1vel assume a responsabilidade sanit\u00e1ria.<\/p>","resposta":8160556,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8160556,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8160557,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8160558,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":8160559,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":8160560,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2087866","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ressocializa\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Social","sigla":"SERIS","id":4732,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seris-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao Congresso Nacional, e n\u00e3o ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, julgar as contas prestadas anualmente pelo presidente da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":70024,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ressocializa\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Social","sigla":"SERIS","id":4732,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seris-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seris-al-2021-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERIS - Agente Penitenci\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2139033,"hashId":"d5fc478170e6a3c623e6e83b57b20f07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Congresso Nacional, e n\u00e3o ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, julgar as contas prestadas anualmente pelo presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","resposta":8375027,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8375027,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8375028,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das atribui\u00e7\u00f5es do Poder Executivo e do Poder Legislativo, julgue os itens a seguir.","id":503490,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das atribui\u00e7\u00f5es do Poder Executivo e do Poder Legislativo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 a 71","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/2139033","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO reconhecimento das emo\u00e7\u00f5es como um fen\u00f4meno inerente \u00e0 vida humana e fundamental na compreens\u00e3o do comportamento em contextos sociais torna extremamente \u00fatil sua abordagem para compreender as rela\u00e7\u00f5es que t\u00eam curso nas organiza\u00e7\u00f5es de trabalho\u201d (GONDIM; SIQUEIRA in ZANELLI et al., 2014, p. 293). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emo\u00e7\u00e3o na perspectiva de diferentes abordagens te\u00f3ricas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":70101,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-analista-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2143765,"hashId":"fcba8b308f6413452baea9e5cb3f15f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO reconhecimento das emo\u00e7\u00f5es como um fen\u00f4meno inerente \u00e0 vida humana e fundamental na compreens\u00e3o do comportamento em contextos sociais torna extremamente \u00fatil sua abordagem para compreender as rela\u00e7\u00f5es que t\u00eam curso nas organiza\u00e7\u00f5es de trabalho\u201d (GONDIM; SIQUEIRA in ZANELLI et al., 2014, p. 293). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emo\u00e7\u00e3o na perspectiva de diferentes abordagens te\u00f3ricas, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8394369,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A abordagem fisiol\u00f3gica entende que a emo\u00e7\u00e3o cumpre um papel significativo na evolu\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies.","id":8394368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A abordagem fisiol\u00f3gica entende que a emo\u00e7\u00e3o cumpre um papel significativo na evolu\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na abordagem comportamental, a emo\u00e7\u00e3o \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o afetiva aprendida e desencadeada por est\u00edmulos internos. ","id":8394369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na abordagem comportamental, a emo\u00e7\u00e3o \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o afetiva aprendida e desencadeada por est\u00edmulos internos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na abordagem cognitiva, a emo\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada a um processo complexo de interpreta\u00e7\u00e3o de eventos externos e internos \u00e0 pessoa.","id":8394370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na abordagem cognitiva, a emo\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada a um processo complexo de interpreta\u00e7\u00e3o de eventos externos e internos \u00e0 pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A abordagem cl\u00ednica aborda as emo\u00e7\u00f5es como perturba\u00e7\u00f5es decorrentes da din\u00e2mica ps\u00edquica inconsciente.","id":8394371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem cl\u00ednica aborda as emo\u00e7\u00f5es como perturba\u00e7\u00f5es decorrentes da din\u00e2mica ps\u00edquica inconsciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A abordagem social concebe a emo\u00e7\u00e3o como um fen\u00f4meno psicossocial que tem seu curso nas intera\u00e7\u00f5es humanas cotidianas. ","id":8394372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem social concebe a emo\u00e7\u00e3o como um fen\u00f4meno psicossocial que tem seu curso nas intera\u00e7\u00f5es humanas cotidianas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 50","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamental","oab":false,"nome":"Comportamental","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398598,"slug":"psicologia-comportamental"}],"slug":"psicologia\/2143765","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"At\u00e9 o surgimento dos livros eletr\u00f4nicos, o com\u00e9rcio dos livros era baseado em modelos de aquisi\u00e7\u00e3o propriet\u00e1ria: compra, doa\u00e7\u00e3o e permuta. Nesses modelos a pessoa que adquire um livro impresso ter\u00e1","provas":[{"id":67827,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-a-rea-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 12:59:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2069015,"hashId":"656f30fc99b0ec32674595c43bc56aac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 o surgimento dos livros eletr\u00f4nicos, o com\u00e9rcio dos livros era baseado em modelos de aquisi\u00e7\u00e3o propriet\u00e1ria: compra, doa\u00e7\u00e3o e permuta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesses modelos a pessoa que adquire um livro impresso ter\u00e1<\/p>","resposta":8081239,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posse e propriedade do suporte.","id":8081236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posse e propriedade do suporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propriedade e posse do conte\u00fado.","id":8081237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propriedade e posse do conte\u00fado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"posse do suporte e propriedade do conte\u00fado.","id":8081238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posse do suporte e propriedade do conte\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propriedade do suporte e posse do conte\u00fado.","id":8081239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propriedade do suporte e posse do conte\u00fado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 10.216, de 2001, tamb\u00e9m conhecida como Lei da Reforma Psiqui\u00e1trica, se refere aos direitos e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das pessoas acometidas de transtorno mental, sem qualquer forma de discrimina\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 ra\u00e7a, cor, sexo, orienta\u00e7\u00e3o sexual, religi\u00e3o, op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, nacionalidade, idade, fam\u00edlia, recursos econ\u00f4micos e ao grau de gravidade ou tempo de evolu\u00e7\u00e3o de seu transtorno, ou qualquer outra.Neste contexto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":69106,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-fonoaudiologo-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 12:43:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2103654,"hashId":"08afe8c2fad3531b4f15dbda3287bc64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 10.216, de 2001, tamb\u00e9m conhecida como Lei da Reforma Psiqui\u00e1trica, se refere aos direitos e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das pessoas acometidas de transtorno mental, sem qualquer forma de discrimina\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 ra\u00e7a, cor, sexo, orienta\u00e7\u00e3o sexual, religi\u00e3o, op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, nacionalidade, idade, fam\u00edlia, recursos econ\u00f4micos e ao grau de gravidade ou tempo de evolu\u00e7\u00e3o de seu transtorno, ou qualquer outra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste contexto, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":8226252,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A interna\u00e7\u00e3o ser\u00e1 indicada mesmo que o usu\u00e1rio tenha dispon\u00edvel recursos extra-hospitalares ou fa\u00e7a uso dos mesmos.","id":8226249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interna\u00e7\u00e3o ser\u00e1 indicada mesmo que o usu\u00e1rio tenha dispon\u00edvel recursos extra-hospitalares ou fa\u00e7a uso dos mesmos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os usu\u00e1rios com transtorno mental n\u00e3o necessitam receber o maior n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es a respeito de sua doen\u00e7a e de seu tratamento.","id":8226250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios com transtorno mental n\u00e3o necessitam receber o maior n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es a respeito de sua doen\u00e7a e de seu tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados tr\u00eas tipos de interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas, sendo elas a interna\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, a interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria e a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":8226251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados tr\u00eas tipos de interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas, sendo elas a interna\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, a interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria e a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade aos portadores de transtornos mentais devem ter a participa\u00e7\u00e3o da sociedade e da fam\u00edlia, as quais ser\u00e3o prestadas em estabelecimento de sa\u00fade mental, assim entendidas as institui\u00e7\u00f5es ou unidades que ofere\u00e7am assist\u00eancia em sa\u00fade aos portadores de transtornos mentais.","id":8226252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade aos portadores de transtornos mentais devem ter a participa\u00e7\u00e3o da sociedade e da fam\u00edlia, as quais ser\u00e3o prestadas em estabelecimento de sa\u00fade mental, assim entendidas as institui\u00e7\u00f5es ou unidades que ofere\u00e7am assist\u00eancia em sa\u00fade aos portadores de transtornos mentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dentre os direitos da pessoa portadora de transtorno mental est\u00e3o o acesso ao melhor tratamento do sistema de sa\u00fade, consent\u00e2neo \u00e0s suas necessidades e ser tratada com humanidade e respeito, afastada do conv\u00edvio social e familiar.","id":8226253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os direitos da pessoa portadora de transtorno mental est\u00e3o o acesso ao melhor tratamento do sistema de sa\u00fade, consent\u00e2neo \u00e0s suas necessidades e ser tratada com humanidade e respeito, afastada do conv\u00edvio social e familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.216\/2001 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.216\/2001 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430225,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-216-2001-dispoe-sobre-a-protecao-e-os-direitos-das-pessoas-portadoras-de-transtornos-mentais-e-redireciona-o-modelo-assistencial-em-saude-mental"}],"slug":"legislacao-federal\/2103654","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que estabelece a \u201cNBR 10520: informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o: cita\u00e7\u00f5es em documentos: apresenta\u00e7\u00e3o\u201d (ABNT 2002), as notas explicativas devem ser utilizadas nas publica\u00e7\u00f5es para","provas":[{"id":67827,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-a-rea-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 12:46:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2068928,"hashId":"47bdaf7ad9d809686ce461205eddbe2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que estabelece a \u201cNBR 10520: informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o: cita\u00e7\u00f5es em documentos: apresenta\u00e7\u00e3o\u201d (ABNT 2002), as notas explicativas devem ser utilizadas nas publica\u00e7\u00f5es para<\/p>","resposta":8080837,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mencionar uma informa\u00e7\u00e3o extra\u00edda de outra fonte.","id":8080834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mencionar uma informa\u00e7\u00e3o extra\u00edda de outra fonte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer uma transcri\u00e7\u00e3o textual de parte da obra de um autor consultado.","id":8080835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer uma transcri\u00e7\u00e3o textual de parte da obra de um autor consultado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilitar que o autor, tradutor ou editor possam fazer aditamentos ao texto.","id":8080836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar que o autor, tradutor ou editor possam fazer aditamentos ao texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comentar, esclarecer ou explanar informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o possam ser inclu\u00eddas no texto.","id":8080837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comentar, esclarecer ou explanar informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o possam ser inclu\u00eddas no texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 10518 Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Guias de unidades informacionais \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 10518 Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Guias de unidades informacionais \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o","pai":429818,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":429819,"slug":"biblioteconomia-nbr-10518-informacao-e-documentacao-guias-de-unidades-informacionais-elaboracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando nos referimos \u00e0 navegabilidade em cat\u00e1logos de bibliotecas, estamos nos referindo \u00e0s possibilidades que este instrumento tem para","provas":[{"id":67827,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-a-rea-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 12:45:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2067372,"hashId":"df6be0f20a8d23875de42d075e82fe14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando nos referimos \u00e0 navegabilidade em cat\u00e1logos de bibliotecas, estamos nos referindo \u00e0s possibilidades que este instrumento tem para<\/p>","resposta":8074022,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encontrar um recurso em uma cole\u00e7\u00e3o, utilizando suas caracter\u00edsticas descritivas.","id":8074020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encontrar um recurso em uma cole\u00e7\u00e3o, utilizando suas caracter\u00edsticas descritivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confirmar se o recurso localizado corresponde ao recurso procurado ou distinguir entre recursos semelhantes.","id":8074021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confirmar se o recurso localizado corresponde ao recurso procurado ou distinguir entre recursos semelhantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obter informa\u00e7\u00f5es adicionais sobre o recurso como, por exemplo, rela\u00e7\u00f5es entre obras, manifesta\u00e7\u00f5es, conceitos, objetos e outras.","id":8074022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obter informa\u00e7\u00f5es adicionais sobre o recurso como, por exemplo, rela\u00e7\u00f5es entre obras, manifesta\u00e7\u00f5es, conceitos, objetos e outras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"selecionar um recurso que seja apropriado \u00e0s necessidades do usu\u00e1rio no que se refere ao conte\u00fado, suporte etc.","id":8074023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar um recurso que seja apropriado \u00e0s necessidades do usu\u00e1rio no que se refere ao conte\u00fado, suporte etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe corretamente o elemento \u00e0 sua conceitua\u00e7\u00e3o, considerando o que estabelece a \u201cNBR 6024: informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o: numera\u00e7\u00e3o progressiva das se\u00e7\u00f5es de um documento: apresenta\u00e7\u00e3o\u201d (ABNT, 2012).ELEMENTOS(1) Al\u00ednea(2) Indicativo de se\u00e7\u00e3o(3) Se\u00e7\u00e3oCONCEITUA\u00c7\u00c3O(_) Parte em que se divide o texto de um documento, contendo mat\u00e9rias consideradas afins na exposi\u00e7\u00e3o adequada do assunto.(_) Cada uma das subdivis\u00f5es de uma se\u00e7\u00e3o de um documento.(_) N\u00famero ou grupo num\u00e9rico que antecede cada se\u00e7\u00e3o de um documento.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":67827,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-a-rea-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 12:46:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2068931,"hashId":"d097e2b93e77fe01c594832f593302ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe corretamente o elemento \u00e0 sua conceitua\u00e7\u00e3o, considerando o que estabelece a \u201cNBR 6024: informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o: numera\u00e7\u00e3o progressiva das se\u00e7\u00f5es de um documento: apresenta\u00e7\u00e3o\u201d (ABNT, 2012).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>ELEMENTOS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Al\u00ednea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Indicativo de se\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Se\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CONCEITUA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Parte em que se divide o texto de um documento, contendo mat\u00e9rias consideradas afins na exposi\u00e7\u00e3o adequada do assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Cada uma das subdivis\u00f5es de uma se\u00e7\u00e3o de um documento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) N\u00famero ou grupo num\u00e9rico que antecede cada se\u00e7\u00e3o de um documento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":8080851,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1); (2); (3).","id":8080848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1); (2); (3).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1); (3); (2).","id":8080849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1); (3); (2).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(2); (3); (1).","id":8080850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(2); (3); (1).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(3); (1); (2).","id":8080851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(3); (1); (2).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6024 \u2013 Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Numera\u00e7\u00e3o progressiva das se\u00e7\u00f5es de um documento \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 6024 \u2013 Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Numera\u00e7\u00e3o progressiva das se\u00e7\u00f5es de um documento \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o","pai":429818,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":429838,"slug":"biblioteconomia-nbr-6024-informacao-e-documentacao-numeracao-progressiva-das-secoes-de-um-documento-apresentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/2068931","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir sobre o processo de normaliza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o e as normas brasileiras. (_) As normas s\u00e3o de uso compuls\u00f3rio, isto \u00e9, seu uso \u00e9 obrigat\u00f3rio por lei, assegurando as caracter\u00edsticas desej\u00e1veis de produtos e servi\u00e7os, como qualidade, seguran\u00e7a, confiabilidade, efici\u00eancia e intercambialidade, tudo isto a um custo econ\u00f4mico. (_) O processo de elabora\u00e7\u00e3o de normas no Brasil est\u00e1 a cargo da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas e da Biblioteca Nacional, e o ponto de partida para a cria\u00e7\u00e3o de uma norma \u00e9 uma demanda apresentada por uma institui\u00e7\u00e3o de ensino. (_) A normaliza\u00e7\u00e3o pode ser conceituada como o processo de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de regras para a solu\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de problemas, com a coopera\u00e7\u00e3o de todos os interessados, e, em particular, para a promo\u00e7\u00e3o da economia global. (_) A normaliza\u00e7\u00e3o tem como produto um documento estabelecido por consenso e aprovado por um organismo reconhecido, que fornece regras, diretrizes ou caracter\u00edsticas m\u00ednimas para atividades ou para seus resultados. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":67827,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-a-rea-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 12:48:13","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2068971,"hashId":"83408d67b151ded91b99affdc54e1ef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir sobre o processo de normaliza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o e as normas brasileiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) As normas s\u00e3o de uso compuls\u00f3rio, isto \u00e9, seu uso \u00e9 obrigat\u00f3rio por lei, assegurando as caracter\u00edsticas desej\u00e1veis de produtos e servi\u00e7os, como qualidade, seguran\u00e7a, confiabilidade, efici\u00eancia e intercambialidade, tudo isto a um custo econ\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O processo de elabora\u00e7\u00e3o de normas no Brasil est\u00e1 a cargo da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas e da Biblioteca Nacional, e o ponto de partida para a cria\u00e7\u00e3o de uma norma \u00e9 uma demanda apresentada por uma institui\u00e7\u00e3o de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A normaliza\u00e7\u00e3o pode ser conceituada como o processo de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de regras para a solu\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de problemas, com a coopera\u00e7\u00e3o de todos os interessados, e, em particular, para a promo\u00e7\u00e3o da economia global. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A normaliza\u00e7\u00e3o tem como produto um documento estabelecido por consenso e aprovado por um organismo reconhecido, que fornece regras, diretrizes ou caracter\u00edsticas m\u00ednimas para atividades ou para seus resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":8081042,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (F); (V); (V).","id":8081042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(F); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (F).","id":8081043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(F); (V); (F); (F).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (V).","id":8081044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(V); (F); (F); (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (V); (V); (V).","id":8081045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(V); (V); (V); (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas: tipologia, fun\u00e7\u00f5es e aplicabilidade","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas: tipologia, fun\u00e7\u00f5es e aplicabilidade","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397782,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-tipologia-funcoes-e-aplicabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica s\u00e3o instrumentos que","provas":[{"id":67827,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-a-rea-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 12:47:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2068968,"hashId":"8564734ef616c5273bbc66e6e19d7237","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica s\u00e3o instrumentos que<\/p>","resposta":8081031,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descrevem itens para a elabora\u00e7\u00e3o de bibliografias seletivas.","id":8081030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descrevem itens para a elabora\u00e7\u00e3o de bibliografias seletivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitem a ordena\u00e7\u00e3o l\u00f3gica de documentos em uma unidade de informa\u00e7\u00e3o.","id":8081031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitem a ordena\u00e7\u00e3o l\u00f3gica de documentos em uma unidade de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atuam na normaliza\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7alhos de autoridade para entidades coletivas.","id":8081032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atuam na normaliza\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7alhos de autoridade para entidades coletivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilitam o controle de movimenta\u00e7\u00e3o do acervo de uma unidade de informa\u00e7\u00e3o.","id":8081033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitam o controle de movimenta\u00e7\u00e3o do acervo de uma unidade de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397779,"slug":"biblioteconomia-gestao-de-sistemas-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A busca de informa\u00e7\u00e3o na web pode apresentar dificuldades ocasionadas por diversos motivos. Uma dificuldade diretamente relacionada ao usu\u00e1rio e a sua intera\u00e7\u00e3o com o sistema de recupera\u00e7\u00e3o consiste em ","provas":[{"id":67827,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-a-rea-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 12:54:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2069009,"hashId":"bd73c6b976e7877f0fbd8aef79591e76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A busca de informa\u00e7\u00e3o na web pode apresentar dificuldades ocasionadas por diversos motivos. Uma dificuldade diretamente relacionada ao usu\u00e1rio e a sua intera\u00e7\u00e3o com o sistema de recupera\u00e7\u00e3o consiste em <\/p>","resposta":8081214,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter a qualidade dos conte\u00fados das p\u00e1ginas web considerando que sua vida m\u00e9dia \u00e9 muito curta.","id":8081212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter a qualidade dos conte\u00fados das p\u00e1ginas web considerando que sua vida m\u00e9dia \u00e9 muito curta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atualizar grande volume de dados tendo em vista as altas taxas de crescimento no n\u00famero de p\u00e1ginas web.","id":8081213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atualizar grande volume de dados tendo em vista as altas taxas de crescimento no n\u00famero de p\u00e1ginas web.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especificar os termos que descrevem uma necessidade de informa\u00e7\u00e3o e\/ou entender os resultados fornecidos pela p\u00e1gina web.","id":8081214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especificar os termos que descrevem uma necessidade de informa\u00e7\u00e3o e\/ou entender os resultados fornecidos pela p\u00e1gina web.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"armazenar dados em computadores de diversos fabricantes, tamanhos, modelos ou sistemas operacionais que hospedam a p\u00e1gina web.","id":8081215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">armazenar dados em computadores de diversos fabricantes, tamanhos, modelos ou sistemas operacionais que hospedam a p\u00e1gina web.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas e estrat\u00e9gias de busca","oab":false,"nome":"Ferramentas e estrat\u00e9gias de busca","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397813,"slug":"biblioteconomia-ferramentas-e-estrategias-de-busca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","pai":417023,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417029,"slug":"biblioteconomia-busca-e-recuperacao-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre as rela\u00e7\u00f5es entre Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o e Biblioteconomia. (_) A Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o, assim como a Biblioteconomia, mostrou-se, desde sua origem, voltada para o estudo, a preserva\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do uso dos acervos documentais. (_) Em sua fase inicial, a Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o prop\u00f4s linha de a\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 da Biblioteconomia visando ao registro da localiza\u00e7\u00e3o de cada um dos documentos produzidos pelos seres humanos. (_) Institucionalmente, a Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o se desenvolveu ocupando os espa\u00e7os j\u00e1 constitu\u00eddos pela Biblioteconomia (departamentos de universidades, peri\u00f3dicos, associa\u00e7\u00f5es). A sequ\u00eancia correta \u00e9 ","provas":[{"id":67827,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-a-rea-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 12:54:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2069005,"hashId":"10f82a721873922385dfd8744f1c9928","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre as rela\u00e7\u00f5es entre Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o e Biblioteconomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o, assim como a Biblioteconomia, mostrou-se, desde sua origem, voltada para o estudo, a preserva\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do uso dos acervos documentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Em sua fase inicial, a Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o prop\u00f4s linha de a\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 da Biblioteconomia visando ao registro da localiza\u00e7\u00e3o de cada um dos documentos produzidos pelos seres humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Institucionalmente, a Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o se desenvolveu ocupando os espa\u00e7os j\u00e1 constitu\u00eddos pela Biblioteconomia (departamentos de universidades, peri\u00f3dicos, associa\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9 <\/p>","resposta":8081198,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (F); (V).","id":8081195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(V); (F); (V).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F).","id":8081196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(F); (V); (F).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V); (V); (F).","id":8081197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(V); (V); (F).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F); (F); (V).","id":8081198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(F); (F); (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos e contexto na sociedade atual","oab":false,"nome":"Fundamentos e contexto na sociedade atual","pai":397770,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397768,"slug":"biblioteconomia-fundamentos-e-contexto-na-sociedade-atual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como o conjunto de indicadores a ser utilizado na avalia\u00e7\u00e3o vai depender da perspectiva a ser considerada, para atender ao objetivo de verificar se todas as bibliotecas est\u00e3o no mesmo patamar de qualidade, os indicadores escolhidos devem atender ao crit\u00e9rio de","provas":[{"id":67827,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-a-rea-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 12:48:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2068975,"hashId":"cfc041fbffdfafd85460a1c4d8ced4ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o conjunto de indicadores a ser utilizado na avalia\u00e7\u00e3o vai depender da perspectiva a ser considerada, para atender ao objetivo de verificar se todas as bibliotecas est\u00e3o no mesmo patamar de qualidade, os indicadores escolhidos devem atender ao crit\u00e9rio de<\/p>","resposta":8081064,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o.","id":8081061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adequa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confiabilidade.","id":8081062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confiabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imparcialidade.","id":8081063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imparcialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comparabilidade.","id":8081064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comparabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397795,"slug":"biblioteconomia-avaliacao-de-colecoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista","id":22830,"slug":"medico-perito-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei processual penal determina que, em audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, as testemunhas de acusa\u00e7\u00e3o sejam ouvidas antes das testemunhas de defesa. Nesse sentido, suponha que determinado juiz, observando j\u00e1 estarem presentes as testemunhas de defesa e tendo determinado a condu\u00e7\u00e3o coercitiva das testemunhas de acusa\u00e7\u00e3o, decida ouvir primeiro aquelas, enquanto aguarda as \u00faltimas, fundamentando, sua decis\u00e3o, no princ\u00edpio da instrumentalidade das formas. Relativamente ao caso e tendo em conta as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis ao direito processual penal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60532,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"},{"id":60533,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"},{"id":61311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista","id":22830,"slug":"medico-perito-legista"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-medico-perito-legista","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 16:12:04","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1833299,"hashId":"1d005cabc372d19eaf5c27ad37aa5976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei processual penal determina que, em audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, as testemunhas de acusa\u00e7\u00e3o sejam ouvidas antes das testemunhas de defesa. Nesse sentido, suponha que determinado juiz, observando j\u00e1 estarem presentes as testemunhas de defesa e tendo determinado a condu\u00e7\u00e3o coercitiva das testemunhas de acusa\u00e7\u00e3o, decida ouvir primeiro aquelas, enquanto aguarda as \u00faltimas, fundamentando, sua decis\u00e3o, no princ\u00edpio da instrumentalidade das formas. Relativamente ao caso e tendo em conta as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis ao direito processual penal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7034629,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A decis\u00e3o do juiz de inverter a ordem de oitiva das testemunhas ofende o princ\u00edpio do devido processo legal.","id":7034629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o do juiz de inverter a ordem de oitiva das testemunhas ofende o princ\u00edpio do devido processo legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o do juiz de inverter a ordem de oitiva das testemunhas foi correta e bem fundamentada, pois o processo n\u00e3o \u00e9 um fim em si mesmo.","id":7034630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o do juiz de inverter a ordem de oitiva das testemunhas foi correta e bem fundamentada, pois o processo n\u00e3o \u00e9 um fim em si mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o do juiz de inverter a ordem de oitiva das testemunhas ofende o princ\u00edpio da busca da verdade real.","id":7034631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o do juiz de inverter a ordem de oitiva das testemunhas ofende o princ\u00edpio da busca da verdade real.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o do juiz de inverter a ordem de oitiva das testemunhas n\u00e3o ofende nenhum princ\u00edpio e, mesmo que se comprove preju\u00edzo ao r\u00e9u, n\u00e3o se determinar\u00e1 o refazimento do ato.","id":7034632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o do juiz de inverter a ordem de oitiva das testemunhas n\u00e3o ofende nenhum princ\u00edpio e, mesmo que se comprove preju\u00edzo ao r\u00e9u, n\u00e3o se determinar\u00e1 o refazimento do ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o do juiz de inverter a ordem de oitiva das testemunhas \u00e9 mera irregularidade e ofende apenas norma de ordem infraconstitucional, descabendo falar-se em ofensa a qualquer princ\u00edpio.","id":7034633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o do juiz de inverter a ordem de oitiva das testemunhas \u00e9 mera irregularidade e ofende apenas norma de ordem infraconstitucional, descabendo falar-se em ofensa a qualquer princ\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406603,"slug":"direito-processual-penal-nocoes-introdutorias-do-direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio do devido processo legal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio do devido processo legal","pai":414069,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":420984,"slug":"direito-processual-penal-principio-do-devido-processo-legal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1833299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem","id":12625,"slug":"professor-substituto-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) foi desenvolvido para armazenar e processar informa\u00e7\u00f5es sobre condi\u00e7\u00f5es de moradia e saneamento, situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, produ\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o das equipes de sa\u00fade.","provas":[{"id":69358,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem","id":12625,"slug":"professor-substituto-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 16:42:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2110812,"hashId":"adb6fab6967e1d64875a50fb33f87a4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) foi desenvolvido para armazenar e processar informa\u00e7\u00f5es sobre condi\u00e7\u00f5es de moradia e saneamento, situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, produ\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o das equipes de sa\u00fade.<\/p>","resposta":8251837,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8251836,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8251837,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica tem por finalidade a detec\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos transmiss\u00edveis e de seus fatores de risco, bem como a elabora\u00e7\u00e3o de estudos, estat\u00edsticas e normas para as a\u00e7\u00f5es a serem realizadas. Quanto a esse assunto, julgue os itens de 76 a 80.","id":499914,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica tem por finalidade a detec\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos transmiss\u00edveis e de seus fatores de risco, bem como a elabora\u00e7\u00e3o de estudos, estat\u00edsticas e normas para as a\u00e7\u00f5es a serem realizadas. Quanto a esse assunto, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a<strong> 80.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SIM, SINAN, SINASC e SIH\/SUS.","oab":false,"nome":"SIM, SINAN, SINASC e SIH\/SUS.","pai":428290,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428291,"slug":"enfermagem-sim-sinan-sinasc-e-sih-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem","id":12625,"slug":"professor-substituto-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria originou-se, na Europa, em meados do s\u00e9culo XVII e, no Brasil, nos s\u00e9culos XVIII e XIX, com a cria\u00e7\u00e3o da \u201cpol\u00edcia sanit\u00e1ria\u201d.","provas":[{"id":69358,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem","id":12625,"slug":"professor-substituto-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 16:43:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2110826,"hashId":"ae45c7b6723a9e7af7fa084dd898e9a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria originou-se, na Europa, em meados do s\u00e9culo XVII e, no Brasil, nos s\u00e9culos XVIII e XIX, com a cria\u00e7\u00e3o da \u201cpol\u00edcia sanit\u00e1ria\u201d.<\/p>","resposta":8251879,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8251879,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8251880,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 hist\u00f3ria da enfermagem e a suas teorias, julgue os itens de 81 a 83.","id":499915,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 hist\u00f3ria da enfermagem e a suas teorias, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>83<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Enfermagem","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428216,"slug":"enfermagem-historia-da-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem","id":12625,"slug":"professor-substituto-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a viral pertencente ao g\u00eanero Morbillivirus, fam\u00edlia Paramyxoviridae, infecciosa aguda, potencialmente grave, transmiss\u00edvel via aeross\u00f3is e extremamente contagiosa. O per\u00edodo de infec\u00e7\u00e3o dura cerca de sete dias, iniciando-se com o per\u00edodo prodr\u00f4mico, quando surge a febre, acompanhada de tosse, coriza, conjuntivite e fotofobia. ","provas":[{"id":69358,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem","id":12625,"slug":"professor-substituto-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 16:42:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2110809,"hashId":"20e5e83387658bac647cfa732ea6254d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a viral pertencente ao g\u00eanero <em>Morbillivirus<\/em>, fam\u00edlia<em> Paramyxoviridae,<\/em> infecciosa aguda, potencialmente grave, transmiss\u00edvel via aeross\u00f3is e extremamente contagiosa. O per\u00edodo de infec\u00e7\u00e3o dura cerca de sete dias, iniciando-se com o per\u00edodo prodr\u00f4mico, quando surge a febre, acompanhada de tosse, coriza, conjuntivite e fotofobia. <\/p>","resposta":8251827,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8251827,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8251828,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica tem por finalidade a detec\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos transmiss\u00edveis e de seus fatores de risco, bem como a elabora\u00e7\u00e3o de estudos, estat\u00edsticas e normas para as a\u00e7\u00f5es a serem realizadas. Quanto a esse assunto, julgue os itens de 76 a 80.","id":499914,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica tem por finalidade a detec\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos transmiss\u00edveis e de seus fatores de risco, bem como a elabora\u00e7\u00e3o de estudos, estat\u00edsticas e normas para as a\u00e7\u00f5es a serem realizadas. Quanto a esse assunto, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a<strong> 80.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sarampo","oab":false,"nome":"Sarampo","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413452,"slug":"enfermagem-sarampo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista","id":13459,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68151,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista","id":13459,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito M\u00e9dico Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 18:49:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2076919,"hashId":"f633f10b12d7fce9384ada5d3dbab64b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8115220,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 organizado de forma descentralizada, podendo ter mais de uma dire\u00e7\u00e3o em cada esfera de governo.","id":8115218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 organizado de forma descentralizada, podendo ter mais de uma dire\u00e7\u00e3o em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 objetivo da seguridade social a redutibilidade do valor dos benef\u00edcios.","id":8115219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 objetivo da seguridade social a redutibilidade do valor dos benef\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o deve aplicar anualmente em a\u00e7\u00f5es e em servi\u00e7os p\u00fablicos de Sa\u00fade a receita corrente l\u00edquida do respectivo exerc\u00edcio financeiro, n\u00e3o podendo ser inferior a 15% (quinze por cento).","id":8115220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o deve aplicar anualmente em a\u00e7\u00f5es e em servi\u00e7os p\u00fablicos de Sa\u00fade a receita corrente l\u00edquida do respectivo exerc\u00edcio financeiro, n\u00e3o podendo ser inferior a 15% (quinze por cento).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade ser\u00e1 financiado com recursos do or\u00e7amento da previd\u00eancia social, da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.","id":8115221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade ser\u00e1 financiado com recursos do or\u00e7amento da previd\u00eancia social, da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei Complementar dispor\u00e1 sobre as condi\u00e7\u00f5es e os requisitos que facilitem a remo\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os.","id":8115222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei Complementar dispor\u00e1 sobre as condi\u00e7\u00f5es e os requisitos que facilitem a remo\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 42","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O AVC, ou doen\u00e7a cerebrovascular, ainda \u00e9 uma das principais causas de morbimortalidade no mundo. Uma maneira acess\u00edvel de identifica\u00e7\u00e3o de uma v\u00edtima com poss\u00edvel AVC \u00e9 baseada no exame f\u00edsico. Os tr\u00eas principais achados que o socorrista deve procurar no momento do atendimento inicial s\u00e3o: ","provas":[{"id":68767,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 17:28:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2091052,"hashId":"7132269b1b4b23730cc89a90d86cd5d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O AVC, ou doen\u00e7a cerebrovascular, ainda \u00e9 uma das principais causas de morbimortalidade no mundo. Uma maneira acess\u00edvel de identifica\u00e7\u00e3o de uma v\u00edtima com poss\u00edvel AVC \u00e9 baseada no exame f\u00edsico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas principais achados que o socorrista deve procurar no momento do atendimento inicial s\u00e3o: <\/p>","resposta":8173694,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desvio ocular, tontura e s\u00edncope.","id":8173692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desvio ocular, tontura e s\u00edncope.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desvio de rima labial, confus\u00e3o mental e vis\u00e3o turva.","id":8173693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desvio de rima labial, confus\u00e3o mental e vis\u00e3o turva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desvio de rima labial, fraqueza em um dos membros superiores e anormalidades na fala.","id":8173694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desvio de rima labial, fraqueza em um dos membros superiores e anormalidades na fala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fraqueza em um dos membros superiores, anormalidades na fala e libera\u00e7\u00e3o esfincteriana.","id":8173695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraqueza em um dos membros superiores, anormalidades na fala e libera\u00e7\u00e3o esfincteriana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anormalidades na fala, hipotens\u00e3o e perda dos movimentos dos membros inferiores.","id":8173696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anormalidades na fala, hipotens\u00e3o e perda dos movimentos dos membros inferiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":"enfermagem\/2091052","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP)","id":16524,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas funcion\u00e1rios de determinada autarquia receberam o feedback de sua avalia\u00e7\u00e3o de desempenho para um mesmo per\u00edodo de trabalho. Apenas um desses contestou os resultados aferidos. Os demais apreciaram a informa\u00e7\u00e3o recebida. Se essa empresa utiliza esses resultados como forma de bonifica\u00e7\u00e3o em sua remunera\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que esteja correta, justificando as principais raz\u00f5es pelas quais uma empresa utiliza uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","provas":[{"id":67825,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP)","id":16524,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP) - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 14:43:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2066822,"hashId":"206589e7d51299bb410d71efbc34d85d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas funcion\u00e1rios de determinada autarquia receberam o feedback de sua avalia\u00e7\u00e3o de desempenho para um mesmo per\u00edodo de trabalho. Apenas um desses contestou os resultados aferidos. Os demais apreciaram a informa\u00e7\u00e3o recebida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se essa empresa utiliza esses resultados como forma de bonifica\u00e7\u00e3o em sua remunera\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que esteja correta, justificando as principais raz\u00f5es pelas quais uma empresa utiliza uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p>","resposta":8071676,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proporciona o julgamento sistem\u00e1tico para justificar aumentos salariais, promo\u00e7\u00f5es, transfer\u00eancias e, muitas vezes, demiss\u00f5es de funcion\u00e1rios.","id":8071676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporciona o julgamento sistem\u00e1tico para justificar aumentos salariais, promo\u00e7\u00f5es, transfer\u00eancias e, muitas vezes, demiss\u00f5es de funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permite que cada colaborador saiba exatamente quais s\u00e3o seus pontos fortes e pontos fr\u00e1geis para otimizar e desenvolver seu desempenho futuramente.","id":8071677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite que cada colaborador saiba exatamente quais s\u00e3o seus pontos fortes e pontos fr\u00e1geis para otimizar e desenvolver seu desempenho futuramente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permite a apresenta\u00e7\u00e3o de resultados aos funcion\u00e1rios e evidencia um esfor\u00e7o de retroa\u00e7\u00e3o que proporciona conhecimento e reconhecimento do esfor\u00e7o individual.","id":8071678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite a apresenta\u00e7\u00e3o de resultados aos funcion\u00e1rios e evidencia um esfor\u00e7o de retroa\u00e7\u00e3o que proporciona conhecimento e reconhecimento do esfor\u00e7o individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proporciona meios para que cada colaborador saiba o que as pessoas ao seu redor pensam a seu respeito. Isso melhora a autopercep\u00e7\u00e3o e a percep\u00e7\u00e3o do entorno social.","id":8071679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporciona meios para que cada colaborador saiba o que as pessoas ao seu redor pensam a seu respeito. Isso melhora a autopercep\u00e7\u00e3o e a percep\u00e7\u00e3o do entorno social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP)","id":16524,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I. O desenho departamental decorre da diferencia\u00e7\u00e3o de atividades dentro da empresa. Conforme ocorre a especializa\u00e7\u00e3o, a empresa passa a necessitar de coordena\u00e7\u00e3o dessas diferentes atividades PORQUE II. requer agrupamento e diferencia\u00e7\u00e3o de acordo espec\u00edfico com as diferentes estruturas em que ir\u00e1 atuar. Uma organiza\u00e7\u00e3o sugere que as diferen\u00e7as regionais direcionem agrupamentos similares em diferentes locais. Sobre essas asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67825,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP)","id":16524,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP) - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 14:43:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2066831,"hashId":"b99c0746872f2d0771bf51e4df781f99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O desenho departamental decorre da diferencia\u00e7\u00e3o de atividades dentro da empresa. Conforme ocorre a especializa\u00e7\u00e3o, a empresa passa a necessitar de coordena\u00e7\u00e3o dessas diferentes atividades <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. requer agrupamento e diferencia\u00e7\u00e3o de acordo espec\u00edfico com as diferentes estruturas em que ir\u00e1 atuar. Uma organiza\u00e7\u00e3o sugere que as diferen\u00e7as regionais direcionem agrupamentos similares em diferentes locais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essas asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8071717,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 uma afirmativa falsa; e a segunda, verdadeira. ","id":8071716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira \u00e9 uma afirmativa falsa; e a segunda, verdadeira. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 uma afirmativa verdadeira; e a segunda, falsa.","id":8071717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira \u00e9 uma afirmativa verdadeira; e a segunda, falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, mas n\u00e3o estabelecem rela\u00e7\u00e3o entre si.","id":8071718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras, mas n\u00e3o estabelecem rela\u00e7\u00e3o entre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":8071719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho estrutural das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Desenho estrutural das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425433,"slug":"administracao-geral-desenho-estrutural-das-organizacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crbio-6a-regiao-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recrutamento \u00e9 a primeira fase do processo seletivo por meio do qual a organiza\u00e7\u00e3o divulga oportunidades de emprego e atrai os potenciais candidatos para as etapas subsequentes. O recrutamento pode ser interno, externo ou interno e externo, simultaneamente. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta vantagem(ns) do recrutamento interno. ","provas":[{"id":68542,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crbio-6a-regiao-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbio-6a-regiao-am-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRbio 6\u00aa Regi\u00e3o - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 14:41:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2084489,"hashId":"f6fa7924ec427dead65a9868ba7f9bc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O recrutamento \u00e9 a primeira fase do processo seletivo por meio do qual a organiza\u00e7\u00e3o divulga oportunidades de emprego e atrai os potenciais candidatos para as etapas subsequentes. O recrutamento pode ser interno, externo ou interno e externo, simultaneamente. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta vantagem(ns) do recrutamento interno. <\/p>","resposta":8148017,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es mais precisas e menor custo","id":8148017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es mais precisas e menor custo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00edmulo ao carreirismo","id":8148018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00edmulo ao carreirismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o necessitar de treinamento para o selecionado","id":8148019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o necessitar de treinamento para o selecionado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extrema aceita\u00e7\u00e3o dos outros colaboradores e est\u00edmulo \u00e0 performance","id":8148020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extrema aceita\u00e7\u00e3o dos outros colaboradores e est\u00edmulo \u00e0 <em>performance<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento da inova\u00e7\u00e3o no trabalho","id":8148021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da inova\u00e7\u00e3o no trabalho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335,"slug":"escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doutrina conceitua a Revis\u00e3o Criminal como uma \u201ca\u00e7\u00e3o penal rescis\u00f3ria promovida originalmente perante o tribunal competente para que, nos casos expressamente previstos, seja efetuado o reexame de um processo por decis\u00e3o transitada em julgado\u201d (Direito Processual Penal, Paulo Rangel).O Superior Tribunal de Justi\u00e7a possui um grande acervo jurisprudencial sobre o tema.Analisando as afirmativas a seguir, assinale a que est\u00e1 em DESACORDO com a jurisprud\u00eancia do STJ","provas":[{"id":61914,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335,"slug":"escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2021-idecan-escrivao","tipo":1,"nome":"IDECAN - PC CE - Escriv\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 15:15:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1895249,"hashId":"29c1a12082444395220ce610b9abdc21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doutrina conceitua a Revis\u00e3o Criminal como uma \u201ca\u00e7\u00e3o penal rescis\u00f3ria promovida originalmente perante o tribunal competente para que, nos casos expressamente previstos, seja efetuado o reexame de um processo por decis\u00e3o transitada em julgado\u201d (<em>Direito Processual Penal, Paulo Rangel)<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Superior Tribunal de Justi\u00e7a possui um grande acervo jurisprudencial sobre o tema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as afirmativas a seguir, assinale a que est\u00e1 em <strong>DESACORDO<\/strong> com a jurisprud\u00eancia do STJ<\/p>","resposta":7303866,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A revis\u00e3o criminal n\u00e3o \u00e9 meio adequado para reaprecia\u00e7\u00e3o de teses j\u00e1 afastadas por ocasi\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o definitiva.","id":7303863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A revis\u00e3o criminal n\u00e3o \u00e9 meio adequado para reaprecia\u00e7\u00e3o de teses j\u00e1 afastadas por ocasi\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o definitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A justifica\u00e7\u00e3o criminal \u00e9 via adequada \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de prova nova para fins de subsidiar eventual ajuizamento de revis\u00e3o criminal.","id":7303864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A justifica\u00e7\u00e3o criminal \u00e9 via adequada \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de prova nova para fins de subsidiar eventual ajuizamento de revis\u00e3o criminal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel habeas corpus como suced\u00e2neo recursal ou para substituir eventual revis\u00e3o criminal.","id":7303865,"corpo":"<p>N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel <em>habeas corpus <\/em>como suced\u00e2neo recursal ou para substituir eventual revis\u00e3o criminal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O julgamento superveniente da revis\u00e3o criminal n\u00e3o prejudica a an\u00e1lise do habeas corpus anteriormente impetrado.","id":7303866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O julgamento superveniente da revis\u00e3o criminal n\u00e3o prejudica a an\u00e1lise do <em>habeas corpus<\/em> anteriormente impetrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio do favor rei veda a revis\u00e3o criminal pro societate. ","id":7303867,"corpo":"<p>A aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio do <em>favor rei <\/em>veda a revis\u00e3o criminal pro <em>societate. <\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 65","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revis\u00e3o Criminal","oab":true,"nome":"Revis\u00e3o Criminal","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406702,"slug":"direito-processual-penal-revisao-criminal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1895249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335,"slug":"escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Patrimonialista, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":61914,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335,"slug":"escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2021-idecan-escrivao","tipo":1,"nome":"IDECAN - PC CE - Escriv\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 15:15:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1895266,"hashId":"4d67a1fcf3c68514eade02cc5023f4fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Patrimonialista, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7303948,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em que a res publica se concentra nas m\u00e3os dos governantes, sendo comum a pr\u00e1tica da corrup\u00e7\u00e3o e do nepotismo.","id":7303948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em que a res publica se concentra nas m\u00e3os dos governantes, sendo comum a pr\u00e1tica da corrup\u00e7\u00e3o e do nepotismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica focada no gerenciamento de bens do Estado e na execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas universais.","id":7303949,"corpo":"<p>Trata-se da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica focada no gerenciamento de bens do Estado e na execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas universais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direcionada para promover o patrim\u00f4nio nacional, sendo o Estado o ente respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o de todo o processo de desenvolvimento econ\u00f4mico capitalista.","id":7303950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direcionada para promover o patrim\u00f4nio nacional, sendo o Estado o ente respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o de todo o processo de desenvolvimento econ\u00f4mico capitalista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica desprovida de \u00f3rg\u00e3os e reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, sendo representada por entidades terceirizadas.","id":7303951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica desprovida de \u00f3rg\u00e3os e reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, sendo representada por entidades terceirizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica desestatizada e desburocratizada, que concentra o patrim\u00f4nio p\u00fablico nas m\u00e3os da elite governante. ","id":7303952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica desestatizada e desburocratizada, que concentra o patrim\u00f4nio p\u00fablico nas m\u00e3os da elite governante. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404553,"slug":"administracao-publica-administracao-patrimonialista"}],"slug":"administracao-publica\/1895266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335,"slug":"escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os arquivos e diret\u00f3rios do sistema Linux instalado no computador partem de uma \u00fanica origem, o diret\u00f3rio raiz, e, mesmo que estejam armazenados em outros dispositivos f\u00edsicos, \u00e9 a partir do diret\u00f3rio raiz \u2013 representado pela barra (\/) \u2013 que um usu\u00e1rio poder\u00e1 acess\u00e1-los. Nesse contexto, dois diret\u00f3rios s\u00e3o caracterizados a seguir:I. Armazena os arquivos de configura\u00e7\u00e3o que podem ser usados por todos os softwares, al\u00e9m de scripts especiais para iniciar ou interromper m\u00f3dulos e programas diversos. \u00c9 nesse diret\u00f3rio que se encontra, por exemplo, o arquivo resolv.conf, com uma rela\u00e7\u00e3o de servidores DNS que podem ser acessados pelo sistema, com os par\u00e2metros necess\u00e1rios para isso.II. Armazena as bibliotecas usadas pelos comandos presentes em \/bin e \/sbin. Normalmente, os arquivos de bibliotecas possuem \"extens\u00e3o\" so.Os diret\u00f3rios caracterizados em I e em II s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":61914,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335,"slug":"escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2021-idecan-escrivao","tipo":1,"nome":"IDECAN - PC CE - Escriv\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 15:15:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1891475,"hashId":"aa2d2911376c0585c00208513598ca4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os arquivos e diret\u00f3rios do sistema Linux instalado no computador partem de uma \u00fanica origem, o diret\u00f3rio raiz, e, mesmo que estejam armazenados em outros dispositivos f\u00edsicos, \u00e9 a partir do diret\u00f3rio raiz \u2013 representado pela barra (\/) \u2013 que um usu\u00e1rio poder\u00e1 acess\u00e1-los. Nesse contexto, dois diret\u00f3rios s\u00e3o caracterizados a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Armazena os arquivos de configura\u00e7\u00e3o que podem ser usados por todos os softwares, al\u00e9m de scripts especiais para iniciar ou interromper m\u00f3dulos e programas diversos. \u00c9 nesse diret\u00f3rio que se encontra, por exemplo, o arquivo <em>resolv.conf<\/em>, com uma rela\u00e7\u00e3o de servidores DNS que podem ser acessados pelo sistema, com os par\u00e2metros necess\u00e1rios para isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Armazena as bibliotecas usadas pelos comandos presentes em \/bin e \/sbin. Normalmente, os arquivos de bibliotecas possuem \"extens\u00e3o\" <em>so<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os diret\u00f3rios caracterizados em I e em II s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7287010,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7287006,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61914\/item-questao\/7287006-20210913213528000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7287007,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61914\/item-questao\/7287007-20210913213528000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7287008,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61914\/item-questao\/7287008-20210913213528000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7287009,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61914\/item-questao\/7287009-20210913213528000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7287010,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61914\/item-questao\/7287010-20210913213528000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":420861,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420869,"slug":"informatica-estrutura-de-diretorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\/etc","oab":false,"nome":"\/etc","pai":420869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420875,"slug":"informatica-etc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\/lib","oab":false,"nome":"\/lib","pai":420869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420877,"slug":"informatica-lib"}],"slug":"informatica\/1891475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335,"slug":"escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rafael conta a Sandra que tem inten\u00e7\u00e3o de matar Raimundo e pede opini\u00e3o da amiga. Sandra, que secretamente desejava a morte dessa mesma pessoa, incentiva que Rafael pratique delito de homic\u00eddio contra Raimundo. Influenciado pelas palavras de Sandra, Rafael chama Raimundo para sair com o objetivo de mat\u00e1-lo. Todavia, poucas horas antes, Rafael desiste e manda mensagem para Raimundo desmarcando o encontro. Nessa hip\u00f3tese, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61914,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335,"slug":"escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2021-idecan-escrivao","tipo":1,"nome":"IDECAN - PC CE - Escriv\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 15:15:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1894223,"hashId":"af0642b1e1fbeb65634b6f4ee42b4a38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rafael conta a Sandra que tem inten\u00e7\u00e3o de matar Raimundo e pede opini\u00e3o da amiga. Sandra, que secretamente desejava a morte dessa mesma pessoa, incentiva que Rafael pratique delito de homic\u00eddio contra Raimundo. Influenciado pelas palavras de Sandra, Rafael chama Raimundo para sair com o objetivo de mat\u00e1-lo. Todavia, poucas horas antes, Rafael desiste e manda mensagem para Raimundo desmarcando o encontro. Nessa hip\u00f3tese, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7298903,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rafael e Sandra devem responder por tentativa de homic\u00eddio praticado em concurso de pessoas.","id":7298902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rafael e Sandra devem responder por tentativa de homic\u00eddio praticado em concurso de pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nem Rafael nem Sandra poder\u00e3o ser responsabilizados penalmente.","id":7298903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem Rafael nem Sandra poder\u00e3o ser responsabilizados penalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas Rafael deve responder por tentativa de homic\u00eddio.","id":7298904,"corpo":"<p>Apenas Rafael deve responder por tentativa de homic\u00eddio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso Rafael viesse, efetivamente, a matar Raimundo, Sandra poderia ser considerada coautora do delito. ","id":7298905,"corpo":"<p>Caso Rafael viesse, efetivamente, a matar Raimundo, Sandra poderia ser considerada coautora do delito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas Sandra deve responder pelo delito de tentativa de homic\u00eddio, a t\u00edtulo de participa\u00e7\u00e3o, pois Rafael beneficia-se da desist\u00eancia volunt\u00e1ria. ","id":7298906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas Sandra deve responder pelo delito de tentativa de homic\u00eddio, a t\u00edtulo de participa\u00e7\u00e3o, pois Rafael beneficia-se da desist\u00eancia volunt\u00e1ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iter Criminis","oab":false,"nome":"Iter Criminis","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413795,"slug":"direito-penal-iter-criminis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fases do Iter Criminis","oab":false,"nome":"Fases do Iter Criminis","pai":413795,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413796,"slug":"direito-penal-fases-do-iter-criminis"}],"slug":"direito-penal\/1894223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335,"slug":"escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"At\u00e9 porque h\u00e1 outros processos de gera\u00e7\u00e3o de metano que n\u00e3o envolvem formas de vida, como a intera\u00e7\u00e3o de \u00e1gua com certos minerais, no processo conhecido como serpentiniza\u00e7\u00e3o. (linhas 13 a 15) No per\u00edodo acima, empregou-se corretamente a forma do porqu\u00ea. Assinale a alternativa em que isso tamb\u00e9m tenha ocorrido.","provas":[{"id":61914,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335,"slug":"escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2021-idecan-escrivao","tipo":1,"nome":"IDECAN - PC CE - Escriv\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 15:15:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1891451,"hashId":"0dc912498b989b4a1861b7ef01fa5f11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>At\u00e9 porque h\u00e1 outros processos de gera\u00e7\u00e3o de metano que n\u00e3o envolvem formas de vida, como a intera\u00e7\u00e3o de \u00e1gua com certos minerais, no processo conhecido como serpentiniza\u00e7\u00e3o.<\/em> (linhas 13 a 15) <\/p><p>No per\u00edodo acima, empregou-se corretamente a forma do porqu\u00ea. Assinale a alternativa em que isso tamb\u00e9m tenha ocorrido.<\/p>","resposta":7286893,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esperamos que nosso desenho demonstre por qu\u00ea, naquela cena, era imposs\u00edvel identificar a quantidade de pessoas presentes","id":7286891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esperamos que nosso desenho demonstre por qu\u00ea, naquela cena, era imposs\u00edvel identificar a quantidade de pessoas presentes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por que est\u00e1vamos esperando a chegada do dep\u00f3sito n\u00e3o pod\u00edamos ir adiantando outras tarefas?","id":7286892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por que est\u00e1vamos esperando a chegada do dep\u00f3sito n\u00e3o pod\u00edamos ir adiantando outras tarefas?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nunca se identificaria por que eles agiram daquela maneira.","id":7286893,"corpo":"<p>Nunca se identificaria por que eles agiram daquela maneira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Era muito dif\u00edcil identificar as causas, por que a subst\u00e2ncia n\u00e3o tinha todas as suas propriedades ainda conhecidas.","id":7286894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Era muito dif\u00edcil identificar as causas, por que a subst\u00e2ncia n\u00e3o tinha todas as suas propriedades ainda conhecidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os objetivos porque lutamos n\u00e3o podem ser esquecidos.","id":7286895,"corpo":"<p>Os objetivos porque lutamos n\u00e3o podem ser esquecidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para quest\u00f5es 1 a 10Estudo sugere que metano em lua de Saturno pode ser indicativo de vida asdasdA pequena Enc\u00e9lado encontrou uma \u201cfosfina\u201d para chamar de sua. Um grupo de pesquisadores sugere que a presen\u00e7a de metano nas quantidades observadas nas plumas de \u00e1gua que s\u00e3o ejetadas da lua de Saturno n\u00e3o pode ser explicada por qualquer mecanismo conhecido, salvo vida. asdasdO resultado lembra muito as conclus\u00f5es dos pesquisadores liderados por Jane Greaves, da Universidade de Cardiff, 5ino Reino Unido, que detectaram fosfina nas nuvens de V\u00eanus. Eles tamb\u00e9m n\u00e3o cravaram que era um sinal de vida, mas indicaram n\u00e3o conhecer mecanismo alternativo capaz de explicar as quantidades. asdasdO novo estudo, liderado por R\u00e9gis Ferri\u00e8re, da Universidade do Arizona, nos EUA, e St\u00e9phane Mazevet, da Universidade Paris Ci\u00eancias &amp; Letras, na Fran\u00e7a, foi publicado na revista Nature Astronomy e segue a trilha dos achados da sonda Cassini, que em 2017 causou furor ao cruzar as plumas e detectar nelas a presen\u00e7a de hidrog\u00eanio molecular e metano. 10asdaSabe-se que, sob a crosta congelada de Enc\u00e9lado, h\u00e1 um oceano de \u00e1gua l\u00edquida, em contato direto com um leito rochoso. \u00c9 de l\u00e1 que partem as plumas, ejetadas a partir de fissuras no gelo. Na Terra, fumarolas no fundo do oceano s\u00e3o o lar de muitas formas de vida metanog\u00eanicas: elas consomem hidrog\u00eanio e despejam metano. Na lua saturnina, encontramos ambos, o que fez muitos evocarem o oceano subsuperficial como habit\u00e1vel. Mas da\u00ed a habitado s\u00e3o outros 500. At\u00e9 porque h\u00e1 outros processos de gera\u00e7\u00e3o de metano que n\u00e3o envolvem formas de vida, como a intera\u00e7\u00e3o de \u00e1gua com certos minerais, no 15iprocesso conhecido como serpentiniza\u00e7\u00e3o.asdasdO trabalho de Ferri\u00e8re e Mazevet consistiu em tentar determinar a origem do metano sem precisar ir at\u00e9 l\u00e1 para checar. Em vez disso, o grupo modelou matematicamente a probabilidade de que diferentes processos, dentre eles metanog\u00eanese biol\u00f3gica, ou seja, a produ\u00e7\u00e3o de metano por formas de vida, pudessem explicar o resultado colhido pela Cassini. asdasdA pergunta central era: a quantidade seria compat\u00edvel com processos puramente geol\u00f3gicos? E a resposta dos 20ipesquisadores \u00e9 \u201cn\u00e3o\u201d \u2013 mas s\u00f3 at\u00e9 onde sabemos. Eles apontam que das duas uma: ou est\u00e1 rolando metanog\u00eanese por micr\u00f3bios no interior de Enc\u00e9lado, ou h\u00e1 algum fen\u00f4meno desconhecido, sem igual na Terra, capaz de gerar a subst\u00e2ncia. asdasdNa soma dos resultados, podemos olhar o copo meio cheio ou meio vazio. Por um lado, \u00e9 empolgante que tenhamos j\u00e1 detectado compostos que podem sinalizar a presen\u00e7a de vida em tantos astros (fosfina em V\u00eanus, metano em Enc\u00e9lado e em Marte). Por outro lado, as conclus\u00f5es s\u00e3o mais especulativas do que gostar\u00edamos at\u00e9 o momento. Para todos os casos, 25iainda \u00e9 inteiramente poss\u00edvel, qui\u00e7\u00e1 prov\u00e1vel, que a explica\u00e7\u00e3o dispense atividade biol\u00f3gica. Em todos, o que falta s\u00e3o mais observa\u00e7\u00f5es. Ser\u00e1 preciso enviar novas sondas at\u00e9 l\u00e1, se quisermos desfazer esses mist\u00e9rios. (Salvador Nogueira. Folha de S.Paulo, 18.jul.2021)","id":474691,"enunciado":"<p><strong>Texto para quest\u00f5es 1 a 10<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Estudo sugere que metano em lua de Saturno pode ser indicativo de vida <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>A pequena Enc\u00e9lado encontrou uma \u201cfosfina\u201d para chamar de sua. Um grupo de pesquisadores sugere que a presen\u00e7a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">de metano nas quantidades observadas nas plumas de \u00e1gua que s\u00e3o ejetadas da lua de Saturno n\u00e3o pode ser explicada por <\/p><p style=\"text-align: justify;\">qualquer mecanismo conhecido, salvo vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>O resultado lembra muito as conclus\u00f5es dos pesquisadores liderados por Jane Greaves, da Universidade de Cardiff, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>no Reino Unido, que detectaram fosfina nas nuvens de V\u00eanus. Eles tamb\u00e9m n\u00e3o cravaram que era um sinal de vida, mas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">indicaram n\u00e3o conhecer mecanismo alternativo capaz de explicar as quantidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>O novo estudo, liderado por R\u00e9gis Ferri\u00e8re, da Universidade do Arizona, nos EUA, e St\u00e9phane Mazevet, da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Universidade Paris Ci\u00eancias &amp; Letras, na Fran\u00e7a, foi publicado na revista <em>Nature Astronomy<\/em> e segue a trilha dos achados da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sonda Cassini, que em 2017 causou furor ao cruzar as plumas e detectar nelas a presen\u00e7a de hidrog\u00eanio molecular e metano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asda<\/span>Sabe-se que, sob a crosta congelada de Enc\u00e9lado, h\u00e1 um oceano de \u00e1gua l\u00edquida, em contato direto com um leito <\/p><p style=\"text-align: justify;\">rochoso. \u00c9 de l\u00e1 que partem as plumas, ejetadas a partir de fissuras no gelo. Na Terra, fumarolas no fundo do oceano s\u00e3o o lar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">de muitas formas de vida metanog\u00eanicas: elas consomem hidrog\u00eanio e despejam metano. Na lua saturnina, encontramos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ambos, o que fez muitos evocarem o oceano subsuperficial como habit\u00e1vel. Mas da\u00ed a habitado s\u00e3o outros 500. At\u00e9 porque h\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">outros processos de gera\u00e7\u00e3o de metano que n\u00e3o envolvem formas de vida, como a intera\u00e7\u00e3o de \u00e1gua com certos minerais, no <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>processo conhecido como serpentiniza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>O trabalho de Ferri\u00e8re e Mazevet consistiu em tentar determinar a origem do metano sem precisar ir at\u00e9 l\u00e1 para checar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em vez disso, o grupo modelou matematicamente a probabilidade de que diferentes processos, dentre eles metanog\u00eanese <\/p><p style=\"text-align: justify;\">biol\u00f3gica, ou seja, a produ\u00e7\u00e3o de metano por formas de vida, pudessem explicar o resultado colhido pela Cassini. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>A pergunta central era: a quantidade seria compat\u00edvel com processos puramente geol\u00f3gicos? E a resposta dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>pesquisadores \u00e9 \u201cn\u00e3o\u201d \u2013 mas s\u00f3 at\u00e9 onde sabemos. Eles apontam que das duas uma: ou est\u00e1 rolando metanog\u00eanese por <\/p><p style=\"text-align: justify;\">micr\u00f3bios no interior de Enc\u00e9lado, ou h\u00e1 algum fen\u00f4meno desconhecido, sem igual na Terra, capaz de gerar a subst\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Na soma dos resultados, podemos olhar o copo meio cheio ou meio vazio. Por um lado, \u00e9 empolgante que tenhamos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">j\u00e1 detectado compostos que podem sinalizar a presen\u00e7a de vida em tantos astros (fosfina em V\u00eanus, metano em Enc\u00e9lado e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">em Marte). Por outro lado, as conclus\u00f5es s\u00e3o mais especulativas do que gostar\u00edamos at\u00e9 o momento. Para todos os casos, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>ainda \u00e9 inteiramente poss\u00edvel, qui\u00e7\u00e1 prov\u00e1vel, que a explica\u00e7\u00e3o dispense atividade biol\u00f3gica. Em todos, o que falta s\u00e3o mais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">observa\u00e7\u00f5es. Ser\u00e1 preciso enviar novas sondas at\u00e9 l\u00e1, se quisermos desfazer esses mist\u00e9rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Salvador Nogueira<\/strong>. Folha de S.Paulo, 18.jul.2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1891451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP)","id":16524,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia, o texto a seguir.\u201cBelo Horizonte\/MG entra na semana decisiva sobre a flexibiliza\u00e7\u00e3o da quarentena na cidade, prevista para ocorrer na segunda-feira (25\/05\/2020). A data ser\u00e1 confirmada, ou n\u00e3o, na sexta-feira (22\/05\/2020), quando o Comit\u00ea de Enfrentamento \u00e0 Covid-19 ir\u00e1 conceder uma entrevista coletiva, \u00e0s 14h. \u201cTem chance muito grande de come\u00e7ar a flexibiliza\u00e7\u00e3o gradual, respons\u00e1vel e cient\u00edfica na cidade de Belo Horizonte. Houve queda no isolamento social, o que est\u00e1 colocando em risco, mas pode se reverter isso na ter\u00e7a, na quarta, na quinta\u201d, disse o prefeito da cidade no in\u00edcio da tarde desta segunda-feira 18\/05\/2020\u201d.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.hojeemdia.com.br\/horizontes\/bh-anuncia-na-sexta-se-vai-flexibilizar-quarentena-baixo-%C3%ADndice-de-isolamento-%C3%A9-empecilho-1.787188. Adaptado. Acesso em 18\/02\/2021.Sobre essa nova situa\u00e7\u00e3o, uma equipe de trabalho de uma determinada autarquia dever\u00e1 utilizar uma determinada atividade de dire\u00e7\u00e3o que est\u00e1 corretamente retratada na a\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":67825,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP)","id":16524,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP) - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 14:44:08","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2066844,"hashId":"924a4c4de6b921ff21ffd79073c285e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia, o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cBelo Horizonte\/MG entra na semana decisiva sobre a flexibiliza\u00e7\u00e3o da quarentena na cidade, prevista para ocorrer na segunda-feira (25\/05\/2020). A data ser\u00e1 confirmada, ou n\u00e3o, na sexta-feira (22\/05\/2020), quando o Comit\u00ea de Enfrentamento \u00e0 Covid-19 ir\u00e1 conceder uma entrevista coletiva, \u00e0s 14h. <em>\u201cTem chance muito grande de come\u00e7ar a flexibiliza\u00e7\u00e3o gradual, respons\u00e1vel e cient\u00edfica na cidade de Belo Horizonte. Houve queda no isolamento social, o que est\u00e1 colocando em risco, mas pode se reverter isso na ter\u00e7a, na quarta, na quinta\u201d<\/em>, disse o prefeito da cidade no in\u00edcio da tarde desta segunda-feira 18\/05\/2020\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.hojeemdia.com.br\/horizontes\/bh-anuncia-na-sexta-se-vai-flexibilizar-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">quarentena-baixo-%C3%ADndice-de-isolamento-%C3%A9-empecilho-1.787188. Adaptado. Acesso em 18\/02\/2021.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa nova situa\u00e7\u00e3o, uma equipe de trabalho de uma determinada autarquia dever\u00e1 utilizar uma determinada atividade de dire\u00e7\u00e3o que est\u00e1 corretamente retratada na a\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":8071781,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observar os seus reconhecidos sistemas de desempenho para o acompanhamento da sua agenda e m\u00e9tricas futuras.","id":8071778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observar os seus reconhecidos sistemas de desempenho para o acompanhamento da sua agenda e m\u00e9tricas futuras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser estimulada a planejar suas futuras a\u00e7\u00f5es para que n\u00e3o ocorram falhas no retorno funcional e no fluxo de servidores.","id":8071779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser estimulada a planejar suas futuras a\u00e7\u00f5es para que n\u00e3o ocorram falhas no retorno funcional e no fluxo de servidores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"implementar um esfor\u00e7o de atualiza\u00e7\u00e3o dos seus dados cadastrais para um novo registro de ponto feito em escala completa.","id":8071780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementar um esfor\u00e7o de atualiza\u00e7\u00e3o dos seus dados cadastrais para um novo registro de ponto feito em escala completa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimular a equipe, antecipadamente, a participar de treinamentos para estar preparada para um futuro retorno das suas atividades.","id":8071781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular a equipe, antecipadamente, a participar de treinamentos para estar preparada para um futuro retorno das suas atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/2066844","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O envelhecimento, antes considerado um fen\u00f4meno, hoje faz parte da realidade da maioria das sociedades.O envelhecimento populacional \u00e9 uma resposta \u00e0 mudan\u00e7a de alguns indicadores de sa\u00fade, especialmente:","provas":[{"id":68767,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 17:34:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2091091,"hashId":"4cd3ebbf50fdfd41c100489bb8f5ff35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O envelhecimento, antes considerado um fen\u00f4meno, hoje faz parte da realidade da maioria das sociedades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O envelhecimento populacional \u00e9 uma resposta \u00e0 mudan\u00e7a de alguns indicadores de sa\u00fade, especialmente:<\/p>","resposta":8173887,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a queda da fecundidade e da mortalidade e o aumento da esperan\u00e7a de vida.","id":8173887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a queda da fecundidade e da mortalidade e o aumento da esperan\u00e7a de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a queda da natalidade e da mortalidade com diminui\u00e7\u00e3o da esperan\u00e7a de vida.","id":8173888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a queda da natalidade e da mortalidade com diminui\u00e7\u00e3o da esperan\u00e7a de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aumento da fecundidade e a queda da mortalidade.","id":8173889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento da fecundidade e a queda da mortalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aumento da mortalidade e da esperan\u00e7a de vida.","id":8173890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento da mortalidade e da esperan\u00e7a de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a queda da fecundidade e da esperan\u00e7a de vida e o aumento da mortalidade.","id":8173891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a queda da fecundidade e da esperan\u00e7a de vida e o aumento da mortalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/2091091","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Decreto 94.406\/87, o Enfermeiro exerce todas as atividades de Enfermagem, cabendo-lhe, privativamente, I. organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem e de suas atividades t\u00e9cnicas e auxiliares nas empresas prestadoras desses servi\u00e7os; II. prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos estabelecidos em programas de sa\u00fade p\u00fablica e em rotina aprovada pela institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade; III. consultoria, auditoria e emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria de enfermagem. Analise os itens acima e assinale","provas":[{"id":68557,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 17:36:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2084336,"hashId":"31e0dbb11d38d313e55f9da329ba6e55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Decreto 94.406\/87, o Enfermeiro exerce todas as atividades de Enfermagem, cabendo-lhe, privativamente, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem e de suas atividades t\u00e9cnicas e auxiliares nas empresas prestadoras desses servi\u00e7os; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos estabelecidos em programas de sa\u00fade p\u00fablica e em rotina aprovada pela institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. consultoria, auditoria e emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria de enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens acima e assinale<\/p>","resposta":8147495,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas os itens I e II estiverem corretos.","id":8147494,"corpo":"<p>se apenas os itens I e II estiverem corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas os itens I e III estiverem corretos.","id":8147495,"corpo":"<p>se apenas os itens I e III estiverem corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas os itens II e III estiverem corretos.","id":8147496,"corpo":"<p>se apenas os itens II e III estiverem corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se todos os itens estiverem corretos.","id":8147497,"corpo":"<p>se todos os itens estiverem corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O traumatismo cranioencef\u00e1lico (TCE) continua como uma das principais causas de mortalidade e invalidez ao redor do mundo. Ap\u00f3s a agress\u00e3o inicial, o aumento da press\u00e3o intracraniana (PIC) decorrente de forma\u00e7\u00f5es expansivas e do edema cerebral, se n\u00e3o controlado, pode levar a isquemia por redu\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo encef\u00e1lico, h\u00e9rnias cerebrais, compress\u00e3o e tor\u00e7\u00e3o vascular, que, por sua vez, pode gerar mais les\u00e3o ao tecido cerebral e, em consequ\u00eancia, piorar o progn\u00f3stico. Nesse cen\u00e1rio, assinale a alternativa que apresente sinais e sintomas cl\u00e1ssicos de eleva\u00e7\u00e3o na PIC. ","provas":[{"id":68557,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 17:47:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2084427,"hashId":"71712ce75a0a5a28e482dee7fb5bb80d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O traumatismo cranioencef\u00e1lico (TCE) continua como uma das principais causas de mortalidade e invalidez ao redor do mundo. Ap\u00f3s a agress\u00e3o inicial, o aumento da press\u00e3o intracraniana (PIC) decorrente de forma\u00e7\u00f5es expansivas e do edema cerebral, se n\u00e3o controlado, pode levar a isquemia por redu\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo encef\u00e1lico, h\u00e9rnias cerebrais, compress\u00e3o e tor\u00e7\u00e3o vascular, que, por sua vez, pode gerar mais les\u00e3o ao tecido cerebral e, em consequ\u00eancia, piorar o progn\u00f3stico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse cen\u00e1rio, assinale a alternativa que apresente sinais e sintomas cl\u00e1ssicos de eleva\u00e7\u00e3o na PIC. <\/p>","resposta":8147808,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extens\u00e3o dos membros com prona\u00e7\u00e3o lateral dos punhos e das m\u00e3os.","id":8147807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extens\u00e3o dos membros com prona\u00e7\u00e3o lateral dos punhos e das m\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depress\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, altera\u00e7\u00e3o do reflexo pupilar, cefaleia, v\u00f4mitos.","id":8147808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depress\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, altera\u00e7\u00e3o do reflexo pupilar, cefaleia, v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flex\u00e3o dos membros superiores e rota\u00e7\u00e3o interna dos membros inferiores.","id":8147809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">flex\u00e3o dos membros superiores e rota\u00e7\u00e3o interna dos membros inferiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"respira\u00e7\u00e3o apenas por movimentos diafragm\u00e1ticos.","id":8147810,"corpo":"<p>respira\u00e7\u00e3o apenas por movimentos diafragm\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma cranioencef\u00e1lico","oab":false,"nome":"Trauma cranioencef\u00e1lico","pai":413295,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405776,"slug":"enfermagem-trauma-cranioencefalico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es para o rastreamento do c\u00e2ncer de colo do \u00fatero, emitido pelo Instituto Nacional do C\u00e2ncer \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o m\u00e9todo de rastreamento do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero e de suas les\u00f5es precursoras \u00e9 o exame citopatol\u00f3gico. Desse modo, assinale a alternativa que apresente a recomenda\u00e7\u00e3o correta para a popula\u00e7\u00e3o geral.","provas":[{"id":68557,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 17:49:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2084449,"hashId":"58dc169fc65d945ae37bfdb1c247e423","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es para o rastreamento do c\u00e2ncer de colo do \u00fatero, emitido pelo Instituto Nacional do C\u00e2ncer \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o m\u00e9todo de rastreamento do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero e de suas les\u00f5es precursoras \u00e9 o exame citopatol\u00f3gico. Desse modo, assinale a alternativa que apresente a recomenda\u00e7\u00e3o correta para a popula\u00e7\u00e3o geral.<\/p>","resposta":8147867,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dois primeiros exames devem ser realizados com intervalo semestral e, se ambos os resultados forem negativos, os pr\u00f3ximos devem ser realizados a cada 3 anos.","id":8147866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois primeiros exames devem ser realizados com intervalo semestral e, se ambos os resultados forem negativos, os pr\u00f3ximos devem ser realizados a cada 3 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dois primeiros exames devem ser realizados com intervalo anual e, se ambos os resultados forem negativos, os pr\u00f3ximos devem ser realizados a cada 3 anos.","id":8147867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois primeiros exames devem ser realizados com intervalo anual e, se ambos os resultados forem negativos, os pr\u00f3ximos devem ser realizados a cada 3 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dois primeiros exames devem ser realizados com intervalo anual e, se ambos os resultados forem negativos, os pr\u00f3ximos devem ser realizados a cada 2 anos.","id":8147868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois primeiros exames devem ser realizados com intervalo anual e, se ambos os resultados forem negativos, os pr\u00f3ximos devem ser realizados a cada 2 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dois primeiros exames devem ser realizados com intervalo semestral e, se ambos os resultados forem negativos, os pr\u00f3ximos devem ser realizados a cada 3 anos.","id":8147869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois primeiros exames devem ser realizados com intervalo semestral e, se ambos os resultados forem negativos, os pr\u00f3ximos devem ser realizados a cada 3 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 importante compreender a natureza t\u00f3xica da subst\u00e2ncia qu\u00edmica no ambiente e do equipamento adequado de prote\u00e7\u00e3o, assim como procedimentos de emerg\u00eancia, em caso de exposi\u00e7\u00e3o a subst\u00e2ncias t\u00f3xicas.Acerca dessa tem\u00e1tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68767,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 17:32:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2091066,"hashId":"ac154ab6be433d3991e59ddc18aa45df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante compreender a natureza t\u00f3xica da subst\u00e2ncia qu\u00edmica no ambiente e do equipamento adequado de prote\u00e7\u00e3o, assim como procedimentos de emerg\u00eancia, em caso de exposi\u00e7\u00e3o a subst\u00e2ncias t\u00f3xicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa tem\u00e1tica, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8173765,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em casos de ingest\u00e3o de soda c\u00e1ustica por crian\u00e7as, a medida mais eficaz \u00e9 oferecer para a mesma ingest\u00e3o de leite.","id":8173762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de ingest\u00e3o de soda c\u00e1ustica por crian\u00e7as, a medida mais eficaz \u00e9 oferecer para a mesma ingest\u00e3o de leite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 cal virgem e a qualquer p\u00f3 t\u00f3xico, a v\u00edtima deve ser orientada a retirar o p\u00f3 com pano \u00famido ou \u00e1gua imediatamente.","id":8173763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 cal virgem e a qualquer p\u00f3 t\u00f3xico, a v\u00edtima deve ser orientada a retirar o p\u00f3 com pano \u00famido ou \u00e1gua imediatamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Independente da subst\u00e2ncia que causou o envenenamento, o socorrista deve primeiramente liberar as vias \u00e1reas e iniciar ventila\u00e7\u00e3o boca a boca, considerando que esta \u00e9 a \u00e1rea primeiramente afetada.","id":8173764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independente da subst\u00e2ncia que causou o envenenamento, o socorrista deve primeiramente liberar as vias \u00e1reas e iniciar ventila\u00e7\u00e3o boca a boca, considerando que esta \u00e9 a \u00e1rea primeiramente afetada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O socorrista deve utilizar os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e n\u00e3o realizar ventila\u00e7\u00e3o boca a boca na presen\u00e7a de algumas toxinas, como cianeto, sulfeto de hidrog\u00eanio, corrosivos ou organofosforados.","id":8173765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O socorrista deve utilizar os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e n\u00e3o realizar ventila\u00e7\u00e3o boca a boca na presen\u00e7a de algumas toxinas, como cianeto, sulfeto de hidrog\u00eanio, corrosivos ou organofosforados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em casos de exposi\u00e7\u00e3o a produtos alcalinos e \u00e1cidos em ambos os olhos e sobre a pele, n\u00e3o \u00e9 recomendado lavar a regi\u00e3o com \u00e1gua abundante logo ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o pois esse ato poderia disseminar o produto para o restante das \u00e1reas.","id":8173766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de exposi\u00e7\u00e3o a produtos alcalinos e \u00e1cidos em ambos os olhos e sobre a pele, n\u00e3o \u00e9 recomendado lavar a regi\u00e3o com \u00e1gua abundante logo ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o pois esse ato poderia disseminar o produto para o restante das \u00e1reas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/2091066","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os profissionais de sa\u00fade dos hospitais regionais e da emerg\u00eancia obst\u00e9trica dever\u00e3o avaliar as gestantes encaminhadas e confirmar, ou n\u00e3o, o diagn\u00f3stico inicial, assim como determinar a conduta necess\u00e1ria para cada caso: interna\u00e7\u00e3o hospitalar, refer\u00eancia ao pr\u00e9-natal de alto risco ou contrarrefer\u00eancia para acompanhamento pela aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.S\u00e3o fatores de risco para as gestantes e que precisam de condutas imediatas.","provas":[{"id":68767,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 17:30:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2091059,"hashId":"86d4c357948c59152030632e5d2349ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais de sa\u00fade dos hospitais regionais e da emerg\u00eancia obst\u00e9trica dever\u00e3o avaliar as gestantes encaminhadas e confirmar, ou n\u00e3o, o diagn\u00f3stico inicial, assim como determinar a conduta necess\u00e1ria para cada caso: interna\u00e7\u00e3o hospitalar, refer\u00eancia ao pr\u00e9-natal de alto risco ou contrarrefer\u00eancia para acompanhamento pela aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fatores de risco para as gestantes e que precisam de condutas imediatas.<\/p>","resposta":8173731,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edema em membros inferiores.","id":8173727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edema em membros inferiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amniorrexe ap\u00f3s 37 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.","id":8173728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amniorrexe ap\u00f3s 37 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e1usea e v\u00f4mitos no primeiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o.","id":8173729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e1usea e v\u00f4mitos no primeiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalho de parto prematuro com contra\u00e7\u00f5es e modifica\u00e7\u00e3o de colo uterino em gestantes com menos de 38 semanas.","id":8173730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho de parto prematuro com contra\u00e7\u00f5es e modifica\u00e7\u00e3o de colo uterino em gestantes com menos de 38 semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndromes hemorr\u00e1gicas (incluindo descolamento prematuro de placenta, placenta pr\u00e9via), independentemente da dilata\u00e7\u00e3o cervical e da idade gestacional.","id":8173731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndromes hemorr\u00e1gicas (incluindo descolamento prematuro de placenta, placenta pr\u00e9via), independentemente da dilata\u00e7\u00e3o cervical e da idade gestacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/2091059","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Sistema","id":19839,"slug":"analista-tecnico-de-sistema"},{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840,"slug":"executor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cCostumamos nos preocupar com as situa\u00e7\u00f5es externas a n\u00f3s.\u201d, o termo \u201cnos\u201d \u00e9 um pronome obl\u00edquo \u00e1tono que exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":68921,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2021"},{"id":68916,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Sistema","id":19839,"slug":"analista-tecnico-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Analista T\u00e9cnico de Sistema - 2021"},{"id":68904,"cargo":{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840,"slug":"executor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Executor Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2095837,"hashId":"e0214ce918ccba10839afb4bd273a465","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o \u201cCostumamos nos preocupar com as situa\u00e7\u00f5es externas a n\u00f3s.\u201d, o termo \u201cnos\u201d \u00e9 um pronome obl\u00edquo \u00e1tono que exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":8194570,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito.","id":8194569,"corpo":"<p>Sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto direto.","id":8194570,"corpo":"<p>Objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objeto indireto.","id":8194571,"corpo":"<p>Objeto indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjunto adnominal.","id":8194572,"corpo":"<p>Adjunto adnominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA O TEXTO 01 E RESPONDA AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 07.Como manter a sa\u00fade emocional no ambiente de trabalho?Quando falamos sobre sa\u00fade, as pessoas logo pensam em sua sa\u00fade f\u00edsica, por\u00e9m, ela n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica com a qual devemos nos preocupar. De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a sa\u00fade se divide em f\u00edsica, mental e social e ser saud\u00e1vel \u00e9 manter o equil\u00edbrio entre essas tr\u00eas \u00e1reas. A sa\u00fade emocional integra a \u00e1rea mental da sa\u00fade e mant\u00ea-la pode se tornar um desafio.Costumamos nos preocupar com as situa\u00e7\u00f5es externas a n\u00f3s, enxergando o que h\u00e1 de errado com o mundo e deixamos de olhar para o nosso interior. Nossos sentimentos, desejos e frustra\u00e7\u00f5es s\u00e3o deixados em segundo plano.Poucos t\u00eam a habilidade de perceber que h\u00e1 algo errado consigo mesmo e isso afeta nossa sa\u00fade emocional. Quando deixamos de dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s emo\u00e7\u00f5es n\u00f3s adoecemos e isso pode ser visto em suas atitudes, que n\u00e3o passam de reflexos dos nossos pensamentos.Um profissional emocionalmente doente n\u00e3o \u00e9 capaz de controlar suas emo\u00e7\u00f5es e de enxergar o que o cerca e a si pr\u00f3prio, tonando-se muitas vezes frustrado e incapaz de resolver problemas que possam surgir.As empresas buscam pessoas que saibam lidar com as suas emo\u00e7\u00f5es e com os imprevistos comuns a qualquer cargo e isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel quando se est\u00e1 emocionalmente saud\u00e1vel. Uma mente s\u00e3 lhe permite analisar e resolver problemas de maneira global, aumentando assim sua produtividade e, consequentemente, o desempenho da empresa.[Adaptado]Blog Menthes. Como manter a sa\u00fade emocional no ambiente de trabalho? Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/menthes.com.br\/como-manter-saude-emocional-no-ambiente-de-trabalho\/&gt;. Acesso em: 20 abr. 2020","id":497968,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">LEIA O TEXTO 01 E RESPONDA AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 07.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Como manter a sa\u00fade emocional no ambiente de trabalho?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando falamos sobre sa\u00fade, as pessoas logo pensam em sua sa\u00fade f\u00edsica, por\u00e9m, ela n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica com a qual devemos nos preocupar. De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a sa\u00fade se divide em f\u00edsica, mental e social e ser saud\u00e1vel \u00e9 manter o equil\u00edbrio entre essas tr\u00eas \u00e1reas. A sa\u00fade emocional integra a \u00e1rea mental da sa\u00fade e mant\u00ea-la pode se tornar um desafio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Costumamos nos preocupar com as situa\u00e7\u00f5es externas a n\u00f3s, enxergando o que h\u00e1 de errado com o mundo e deixamos de olhar para o nosso interior. Nossos sentimentos, desejos e frustra\u00e7\u00f5es s\u00e3o deixados em segundo plano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Poucos t\u00eam a habilidade de perceber que h\u00e1 algo errado consigo mesmo e isso afeta nossa sa\u00fade emocional. Quando deixamos de dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s emo\u00e7\u00f5es n\u00f3s adoecemos e isso pode ser visto em suas atitudes, que n\u00e3o passam de reflexos dos nossos pensamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um profissional emocionalmente doente n\u00e3o \u00e9 capaz de controlar suas emo\u00e7\u00f5es e de enxergar o que o cerca e a si pr\u00f3prio, tonando-se muitas vezes frustrado e incapaz de resolver problemas que possam surgir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As empresas buscam pessoas que saibam lidar com as suas emo\u00e7\u00f5es e com os imprevistos comuns a qualquer cargo e isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel quando se est\u00e1 emocionalmente saud\u00e1vel. Uma mente s\u00e3 lhe permite analisar e resolver problemas de maneira global, aumentando assim sua produtividade e, consequentemente, o desempenho da empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>[Adaptado]Blog Menthes. <\/em><strong><em>Como manter a sa\u00fade emocional no ambiente de trabalho? Dispon\u00edvel em:<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>&lt;https:\/\/menthes.com.br\/como-manter-saude-emocional-no-ambiente-de-trabalho\/&gt;. Acesso em: 20 abr. 2020<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Sistema","id":19839,"slug":"analista-tecnico-de-sistema"},{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840,"slug":"executor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A not\u00edcia do descobrimento das minas de ouro em Goi\u00e1s se espalhou pelas outras capitanias e chegou at\u00e9 a Europa, transformando rapidamente o sert\u00e3o goiano. Pr\u00f3ximo \u00e0s minas surgiram arraiais e povoados; e tamb\u00e9m os primeiros caminhos, que logo se transformaram em estradas, unindo os arrais entre si e tamb\u00e9m ligando Goi\u00e1s \u00e0s capitanias da Bahia, Minas Gerais, Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo e Mato Grosso. O ouro trouxe para Goi\u00e1s pessoas de todas as partes, em um povoamento irregular, inst\u00e1vel e sem planejamento. O auge da minera\u00e7\u00e3o em Goi\u00e1s durou cerca de 50 anos, um per\u00edodo intenso e breve. Na segunda metade do s\u00e9culo XVIII, a produ\u00e7\u00e3o do ouro come\u00e7ou a diminuir, provocando:","provas":[{"id":68921,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2021"},{"id":68916,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Sistema","id":19839,"slug":"analista-tecnico-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Analista T\u00e9cnico de Sistema - 2021"},{"id":68904,"cargo":{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840,"slug":"executor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Executor Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2095876,"hashId":"91f9b52a4084fb8960113fa762c42ee5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia do descobrimento das minas de ouro em Goi\u00e1s se espalhou pelas outras capitanias e chegou at\u00e9 a Europa, transformando rapidamente o sert\u00e3o goiano. Pr\u00f3ximo \u00e0s minas surgiram arraiais e povoados; e tamb\u00e9m os primeiros caminhos, que logo se transformaram em estradas, unindo os arrais entre si e tamb\u00e9m ligando Goi\u00e1s \u00e0s capitanias da Bahia, Minas Gerais, Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo e Mato Grosso. O ouro trouxe para Goi\u00e1s pessoas de todas as partes, em um povoamento irregular, inst\u00e1vel e sem planejamento. O auge da minera\u00e7\u00e3o em Goi\u00e1s durou cerca de 50 anos, um per\u00edodo intenso e breve. Na segunda metade do s\u00e9culo XVIII, a produ\u00e7\u00e3o do ouro come\u00e7ou a diminuir, provocando:<\/p>","resposta":8194744,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o do ouro pela agropecu\u00e1ria que j\u00e1 se encontrava muito desenvolvida na regi\u00e3o.","id":8194743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o do ouro pela agropecu\u00e1ria que j\u00e1 se encontrava muito desenvolvida na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O decl\u00ednio da vida urbana e o predom\u00ednio de uma economia da agricultura de subsist\u00eancia e pecu\u00e1ria extensiva.","id":8194744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O decl\u00ednio da vida urbana e o predom\u00ednio de uma economia da agricultura de subsist\u00eancia e pecu\u00e1ria extensiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio por miss\u00f5es jesu\u00edticas.","id":8194745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio por miss\u00f5es jesu\u00edticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O total despovoamento da regi\u00e3o, que s\u00f3 voltou a ser ocupada no s\u00e9culo XX.","id":8194746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O total despovoamento da regi\u00e3o, que s\u00f3 voltou a ser ocupada no s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398080,"slug":"historia-goias-go"}],"slug":"historia\/2095876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}