{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":279,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreve a ordem em que ocorrem as etapas que comp\u00f5em o gerenciamento de recursos materiais ou de suprimentos de uma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":70950,"cargo":{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-gestor-em-saude","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Gestor em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:17:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":2164356,"hashId":"c4b38670c3408ccfa267e61b7b3853f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que descreve a ordem em que ocorrem as etapas que comp\u00f5em o gerenciamento de recursos materiais ou de suprimentos de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8485301,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compra, armazenamento, programa\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, controle e recep\u00e7\u00e3o.","id":8485299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compra, armazenamento, programa\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, controle e recep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compra, recep\u00e7\u00e3o, controle, armazenamento, distribui\u00e7\u00e3o e programa\u00e7\u00e3o.","id":8485300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compra, recep\u00e7\u00e3o, controle, armazenamento, distribui\u00e7\u00e3o e programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o, compra, recep\u00e7\u00e3o, armazenamento, distribui\u00e7\u00e3o e controle.","id":8485301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa\u00e7\u00e3o, compra, recep\u00e7\u00e3o, armazenamento, distribui\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o, recep\u00e7\u00e3o, armazenamento, compra, distribui\u00e7\u00e3o e controle.","id":8485302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa\u00e7\u00e3o, recep\u00e7\u00e3o, armazenamento, compra, distribui\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o, compra, distribui\u00e7\u00e3o, recep\u00e7\u00e3o, armazenamento e controle.","id":8485303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa\u00e7\u00e3o, compra, distribui\u00e7\u00e3o, recep\u00e7\u00e3o, armazenamento e controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831,"slug":"medico-area-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o da demanda por consultas cl\u00ednicas no \u00e2mbito do servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS).I - Intensidade de uso repetido ou taxa de consultas \u00e9 a m\u00e9dia de consultas por usu\u00e1rio por ano.II - Press\u00e3o assistencial \u00e9 o n\u00famero m\u00e9dio de consultas ofertadas por dia.III - Rota\u00e7\u00e3o \u00e9 o n\u00famero de consultas por habitante por ano.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831,"slug":"medico-area-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:08:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2165175,"hashId":"429923f386a6efa582a6bcf787501ebd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o da demanda por consultas cl\u00ednicas no \u00e2mbito do servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Intensidade de uso repetido ou taxa de consultas \u00e9 a m\u00e9dia de consultas por usu\u00e1rio por ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Press\u00e3o assistencial \u00e9 o n\u00famero m\u00e9dio de consultas ofertadas por dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Rota\u00e7\u00e3o \u00e9 o n\u00famero de consultas por habitante por ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8488869,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8488866,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8488867,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8488868,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8488869,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8488870,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2165175","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica vem sendo ampliado e hoje compreende: um conjunto de ____________ que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou _______________ de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes da sa\u00fade individual e __________, com a finalidade de recomendar e adotar medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos. Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":70950,"cargo":{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-gestor-em-saude","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Gestor em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:12:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":2164235,"hashId":"b6dd830180d25cb614a63d5180060510","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica vem sendo ampliado e hoje compreende: um conjunto de ____________ que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou _______________ de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes da sa\u00fade individual e __________, com a finalidade de recomendar e adotar medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":8484706,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deveres \u2013 preven\u00e7\u00e3o \u2013 coletiva.","id":8484703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deveres \u2013 preven\u00e7\u00e3o \u2013 coletiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deveres \u2013 distor\u00e7\u00e3o \u2013 familiar.","id":8484704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deveres \u2013 distor\u00e7\u00e3o \u2013 familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es \u2013 depend\u00eancia \u2013 coletiva.","id":8484705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es \u2013 depend\u00eancia \u2013 coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es \u2013 preven\u00e7\u00e3o \u2013 coletiva.","id":8484706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es \u2013 preven\u00e7\u00e3o \u2013 coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atitudes \u2013 preven\u00e7\u00e3o \u2013 social.","id":8484707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atitudes \u2013 preven\u00e7\u00e3o \u2013 social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o Programa Nacional de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o (PNPC). I - \u00c9 voltado a todos os gestores das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (das tr\u00eas esferas de governo e dos tr\u00eas poderes em todos os estados da federa\u00e7\u00e3o). II - Utiliza uma plataforma de autosservi\u00e7o on-line cont\u00ednua, em que o gestor tem a oportunidade de avaliar sua institui\u00e7\u00e3o, descobrindo previamente os pontos mais vulner\u00e1veis e suscet\u00edveis a falhas. III- Tem o objetivo de reduzir os n\u00edveis de fraude e corrup\u00e7\u00e3o no Brasil, similares aos de pa\u00edses subdesenvolvidos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70950,"cargo":{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-gestor-em-saude","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Gestor em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:10:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":2164209,"hashId":"70c5ce44c85880dbe876e51c7424f2b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o Programa Nacional de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o (PNPC). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u00c9 voltado a todos os gestores das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (das tr\u00eas esferas de governo e dos tr\u00eas poderes em todos os estados da federa\u00e7\u00e3o). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Utiliza uma plataforma de autosservi\u00e7o on-line cont\u00ednua, em que o gestor tem a oportunidade de avaliar sua institui\u00e7\u00e3o, descobrindo previamente os pontos mais vulner\u00e1veis e suscet\u00edveis a falhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Tem o objetivo de reduzir os n\u00edveis de fraude e corrup\u00e7\u00e3o no Brasil, similares aos de pa\u00edses subdesenvolvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8484583,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8484580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8484581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8484582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8484583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8484584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para obter maior qualidade de um indicador em sa\u00fade, \u00e9 importante considerar algumas caracter\u00edsticas. As afirmativas abaixo enunciam caracter\u00edsticas para constru\u00e7\u00e3o de um indicador em sa\u00fade, EXCETO uma. Assinale-a.","provas":[{"id":70950,"cargo":{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-gestor-em-saude","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Gestor em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:16:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":2164344,"hashId":"af5afa48f8c20460e5f91b76266a7f8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para obter maior qualidade de um indicador em sa\u00fade, \u00e9 importante considerar algumas caracter\u00edsticas. As afirmativas abaixo enunciam caracter\u00edsticas para constru\u00e7\u00e3o de um indicador em sa\u00fade, <strong>EXCETO<\/strong> uma. Assinale-a.<\/p>","resposta":8485245,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Validade","id":8485241,"corpo":"<p>Validade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Confiabilidade","id":8485242,"corpo":"<p>Confiabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sensibilidade","id":8485243,"corpo":"<p>Sensibilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mensurabilidade","id":8485244,"corpo":"<p>Mensurabilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Complexidade","id":8485245,"corpo":"<p>Complexidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a\u00e7\u00f5es que N\u00c3O est\u00e3o inclusas expressamente no campo de atua\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","provas":[{"id":70915,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Assessor Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:45:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"}],"id":2161408,"hashId":"f36f9068ebbd3973168832bf684bdbe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a\u00e7\u00f5es que <strong>N\u00c3O<\/strong> est\u00e3o inclusas expressamente no campo de atua\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","resposta":8470730,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.","id":8470726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":8470727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador.","id":8470728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica.","id":8470729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de zootecnia com o prop\u00f3sito de evitar pandemias.","id":8470730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de zootecnia com o prop\u00f3sito de evitar pandemias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre a\u00e7\u00f5es efetivas de combate \u00e0 dengue, assinale a alternativa que apresenta uma a\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":70918,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-biologo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:39:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2162113,"hashId":"91434cf42877a0f48be2d73238c0bd11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre a\u00e7\u00f5es efetivas de combate \u00e0 dengue, assinale a alternativa que apresenta uma a\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8474255,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intensifica\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o ambiental e em sa\u00fade com a popula\u00e7\u00e3o.","id":8474251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intensifica\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o ambiental e em sa\u00fade com a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mutir\u00f5es de limpeza e recolhimento de lixo em bairros afetados, visando a eliminar poss\u00edveis criadouros.","id":8474252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mutir\u00f5es de limpeza e recolhimento de lixo em bairros afetados, visando a eliminar poss\u00edveis criadouros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o das possibilidades de vistoria em im\u00f3veis de dif\u00edcil acesso com aparelhos como drones.","id":8474253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amplia\u00e7\u00e3o das possibilidades de vistoria em im\u00f3veis de dif\u00edcil acesso com aparelhos como drones.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de borrifa\u00e7\u00e3o a ultrabaixo volume (\u201cfumac\u00ea\u201d).","id":8474254,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de borrifa\u00e7\u00e3o a ultrabaixo volume (\u201cfumac\u00ea\u201d).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o de brom\u00e9lias acumuladoras de \u00e1gua nos bairros afetados.","id":8474255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elimina\u00e7\u00e3o de brom\u00e9lias acumuladoras de \u00e1gua nos bairros afetados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento Estrat\u00e9gias de Sa\u00fade Digital para o Brasil (2020-2028) pontua sete prioridades em seu Plano de A\u00e7\u00e3o. A prioridade dois do ESD28 busca expandir a informatiza\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, com o objetivo de acelerar a ado\u00e7\u00e3o de sistemas de prontu\u00e1rios eletr\u00f4nicos e de gest\u00e3o hospitalar como parte integradora dos servi\u00e7os e processos de sa\u00fade. Assinale a alternativa que apresenta todas as a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas elencadas para alcan\u00e7ar essa prioridade.","provas":[{"id":70913,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-arquivista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:47:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2161637,"hashId":"042dd71438505b3c92b387a458a976ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento Estrat\u00e9gias de Sa\u00fade Digital para o Brasil (2020-2028) pontua sete prioridades em seu Plano de A\u00e7\u00e3o. A prioridade dois do ESD28 busca expandir a informatiza\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, com o objetivo de acelerar a ado\u00e7\u00e3o de sistemas de prontu\u00e1rios eletr\u00f4nicos e de gest\u00e3o hospitalar como parte integradora dos servi\u00e7os e processos de sa\u00fade. Assinale a alternativa que apresenta todas as a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas elencadas para alcan\u00e7ar essa prioridade.<\/p>","resposta":8471872,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expandir a informatiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e expandir a informatiza\u00e7\u00e3o dos demais n\u00edveis de Aten\u00e7\u00e3o.","id":8471871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expandir a informatiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e expandir a informatiza\u00e7\u00e3o dos demais n\u00edveis de Aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executar a expans\u00e3o da conectividade (internet), expandir a informatiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e expandir a informatiza\u00e7\u00e3o dos demais n\u00edveis de Aten\u00e7\u00e3o.","id":8471872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a expans\u00e3o da conectividade (internet), expandir a informatiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e expandir a informatiza\u00e7\u00e3o dos demais n\u00edveis de Aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Executar a expans\u00e3o da conectividade (internet), expandir a informatiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e expandir a ado\u00e7\u00e3o do Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico do Paciente (PEP).","id":8471873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a expans\u00e3o da conectividade (internet), expandir a informatiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e expandir a ado\u00e7\u00e3o do Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico do Paciente (PEP).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expandir a informatiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e expandir a ado\u00e7\u00e3o do Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico do Paciente (PEP).","id":8471874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expandir a informatiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e expandir a ado\u00e7\u00e3o do Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico do Paciente (PEP).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Expandir a ado\u00e7\u00e3o do Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico do Paciente (PEP) e executar a expans\u00e3o da conectividade (internet).","id":8471875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expandir a ado\u00e7\u00e3o do Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico do Paciente (PEP) e executar a expans\u00e3o da conectividade (internet).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transcorrida a vit\u00f3ria eleitoral, em outubro de 1955, e a posse de JK em janeiro de 1956, o pa\u00eds viveu momentos de tens\u00e3o pol\u00edtica e incertezas quanto ao desfecho da transi\u00e7\u00e3o. O presidente Caf\u00e9 Filho, com problemas de sa\u00fade, afastou-se do cargo em novembro de 1955 e em seu lugar assumiu Carlos Luz, presidente da C\u00e2mara dos Deputados. Enquanto isso, articulou-se uma conspira\u00e7\u00e3o que impediria Juscelino de chegar \u00e0 presid\u00eancia. O General Teixeira Lott, ministro da Guerra, defensor da legalidade constitucional, desbaratou a conspira\u00e7\u00e3o....(NETO, 2011. P. 894.)...Ainda que tenha sido tumultuado esse in\u00edcio de governo, JK governou por todo o mandato (1956-1960), num per\u00edodo marcado, dentre outros fatos, pelo(a):","provas":[{"id":80278,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:15:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2407023,"hashId":"11e489017507c22f6aff621d3f7ff75b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Transcorrida a vit\u00f3ria eleitoral, em outubro de 1955, e a posse de JK em janeiro de 1956, o pa\u00eds viveu momentos de tens\u00e3o pol\u00edtica e incertezas quanto ao desfecho da transi\u00e7\u00e3o. O presidente Caf\u00e9 Filho, com problemas de sa\u00fade, afastou-se do cargo em novembro de 1955 e em seu lugar assumiu Carlos Luz, presidente da C\u00e2mara dos Deputados. Enquanto isso, articulou-se uma conspira\u00e7\u00e3o que impediria Juscelino de chegar \u00e0 presid\u00eancia. O General Teixeira Lott, ministro da Guerra, defensor da legalidade constitucional, desbaratou a conspira\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(NETO, 2011. P. 894.)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda que tenha sido tumultuado esse in\u00edcio de governo, JK governou por todo o mandato (1956-1960), num per\u00edodo marcado, dentre outros fatos, pelo(a):<\/p>","resposta":9531223,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Pol\u00edtica externa que defendia a total independ\u00eancia do Brasil na pol\u00edtica e na economia internacionais.","id":9531222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pol\u00edtica externa que defendia a total independ\u00eancia do Brasil na pol\u00edtica e na economia internacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Investimento pesado em obras de infraestrutura, muitas vezes subvencionadas pelo capital estrangeiro.","id":9531223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Investimento pesado em obras de infraestrutura, muitas vezes subvencionadas pelo capital estrangeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o de medidas econ\u00f4micas e sociais ultranacionalistas que inauguravam uma maior interven\u00e7\u00e3o do Estado em todos os setores.","id":9531224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implanta\u00e7\u00e3o de medidas econ\u00f4micas e sociais ultranacionalistas que inauguravam uma maior interven\u00e7\u00e3o do Estado em todos os setores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contradi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, caracterizada pelo alinhamento ideol\u00f3gico com grupos de esquerda e compromissos econ\u00f4micos com a burguesia industrial.","id":9531225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contradi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, caracterizada pelo alinhamento ideol\u00f3gico com grupos de esquerda e compromissos econ\u00f4micos com a burguesia industrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416819,"slug":"historia-republica-de-1954-a-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PCMB apoia a organiza\u00e7\u00e3o e o aprimoramento da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da mulher e \u00e0 sa\u00fade materno-infantil no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade (APS), com vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da mortalidade materna e infantil.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:15:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560449,"hashId":"64ad0cdda527a26a61dac8c06bf8f08c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PCMB apoia a organiza\u00e7\u00e3o e o aprimoramento da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da mulher e \u00e0 sa\u00fade materno-infantil no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade (APS), com vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da mortalidade materna e infantil.<\/p>","resposta":10200730,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200730,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200731,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios e as diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), bem como os objetivos do Programa Cuida Mais Brasil (PCMB), institu\u00eddo pela Portaria n.\u00ba 937\/2022, julgue os itens subsequentes.","id":550339,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os princ\u00edpios e as diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), bem como os objetivos do Programa Cuida Mais Brasil (PCMB), institu\u00eddo pela Portaria n.\u00ba 937\/2022, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o pelo nome de prefer\u00eancia, direito a acompanhante, escolha do local de morte e recebimento de visita de religiosos de qualquer credo refletem um atendimento humanizado e acolhedor.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:22:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560466,"hashId":"02538fe61f900e8004d70da414ca4dcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o pelo nome de prefer\u00eancia, direito a acompanhante, escolha do local de morte e recebimento de visita de religiosos de qualquer credo refletem um atendimento humanizado e acolhedor.<\/p>","resposta":10200764,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200764,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200765,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.080\/1990, a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS e a Portaria n.\u00ba 1.820\/2009 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.","id":550342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 8.080\/1990, a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS e a Portaria n.\u00ba 1.820\/2009 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 116","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria n\u00ba 1.820\/2009 - Direitos e Deveres dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portaria n\u00ba 1.820\/2009 - Direitos e Deveres dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407317,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portaria-no-1-820-2009-direitos-e-deveres-dos-usuarios-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o de marca\u00e7\u00e3o de atendimento m\u00e9dico por telefone para os usu\u00e1rios do SUS \u00e9 um direito previsto na Carta dos Direitos dos Usu\u00e1rios de Sa\u00fade.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:21:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560463,"hashId":"64dfdb258bcd106ecd6922ff35a3fe42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o de marca\u00e7\u00e3o de atendimento m\u00e9dico por telefone para os usu\u00e1rios do SUS \u00e9 um direito previsto na Carta dos Direitos dos Usu\u00e1rios de Sa\u00fade.<\/p>","resposta":10200759,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200758,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200759,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.080\/1990, a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS e a Portaria n.\u00ba 1.820\/2009 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.","id":550342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 8.080\/1990, a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS e a Portaria n.\u00ba 1.820\/2009 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 116","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es complementares de apoio \u00e0s equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia (ESF) e \u00e0s equipes de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria (EAP) na condu\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e epidemiol\u00f3gicas priorit\u00e1rias de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e das mulheres em per\u00edodo pr\u00e9-concepcional, gestacional, puerperal e em intervalo intergestacional est\u00e3o entre os objetivos do PCMB.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:15:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560451,"hashId":"ad05f039db0bf785d5843de69db88053","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es complementares de apoio \u00e0s equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia (ESF) e \u00e0s equipes de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria (EAP) na condu\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e epidemiol\u00f3gicas priorit\u00e1rias de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e das mulheres em per\u00edodo pr\u00e9-concepcional, gestacional, puerperal e em intervalo intergestacional est\u00e3o entre os objetivos do PCMB.<\/p>","resposta":10200734,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200734,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200735,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios e as diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), bem como os objetivos do Programa Cuida Mais Brasil (PCMB), institu\u00eddo pela Portaria n.\u00ba 937\/2022, julgue os itens subsequentes.","id":550339,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os princ\u00edpios e as diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), bem como os objetivos do Programa Cuida Mais Brasil (PCMB), institu\u00eddo pela Portaria n.\u00ba 937\/2022, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No f\u00edgado, as formas jovens do agente etiol\u00f3gico da doen\u00e7a em apre\u00e7o se diferenciam sexualmente e crescem, alimentando-se de sangue, depois migram para as veias do intestino, onde alcan\u00e7am a forma adulta, acasalam-se e iniciam a postura de ovos, recome\u00e7ando o ciclo de vida.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:14:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560445,"hashId":"6d5f3fb4e1f6eff0357b9acced69c794","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No f\u00edgado, as formas jovens do agente etiol\u00f3gico da doen\u00e7a em apre\u00e7o se diferenciam sexualmente e crescem, alimentando-se de sangue, depois migram para as veias do intestino, onde alcan\u00e7am a forma adulta, acasalam-se e iniciam a postura de ovos, recome\u00e7ando o ciclo de vida.<\/p>","resposta":10200722,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200722,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200723,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da esquistossomose, que \u00e9 um dos maiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica nas regi\u00f5es tropical e subtropical do Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":550337,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da esquistossomose, que \u00e9 um dos maiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica nas regi\u00f5es tropical e subtropical do Brasil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 93","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A revis\u00e3o contratual","provas":[{"id":87912,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-procurador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:55:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2544745,"hashId":"e992156282a777176f823e7bdb7e5097","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A revis\u00e3o contratual<\/p>","resposta":10133973,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel nos contratos de consumo e vedada nos contratos c\u00edveis e empresariais.","id":10133969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 cab\u00edvel nos contratos de consumo e vedada nos contratos c\u00edveis e empresariais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser vedada mediante cl\u00e1usula contratual expressa.","id":10133970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser vedada mediante cl\u00e1usula contratual expressa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser realizada, desde que estabelecidos previamente pelas partes os seus par\u00e2metros objetivos.","id":10133971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser realizada, desde que estabelecidos previamente pelas partes os seus par\u00e2metros objetivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente \u00e9 cab\u00edvel nos contratos de ades\u00e3o.","id":10133972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente \u00e9 cab\u00edvel nos contratos de ades\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente ocorrer\u00e1 de maneira excepcional e limitada.","id":10133973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente ocorrer\u00e1 de maneira excepcional e limitada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revis\u00e3o ou resolu\u00e7\u00e3o contratual","oab":false,"nome":"Revis\u00e3o ou resolu\u00e7\u00e3o contratual","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415720,"slug":"direito-civil-revisao-ou-resolucao-contratual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual","id":25565,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, na qualidade de s\u00f3cio administrador da sociedade empres\u00e1ria Alfa, de forma dolosa, fraudou, em preju\u00edzo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, licita\u00e7\u00e3o e contrato dela decorrente, mediante entrega de mercadoria com qualidade e em quantidade diversas das previstas no edital e no instrumento contratual. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, em tese, Jo\u00e3o","provas":[{"id":80715,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual","id":25565,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 21:18:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2392071,"hashId":"ee14229a75b67150fb3d231f4e52738e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, na qualidade de s\u00f3cio administrador da sociedade empres\u00e1ria Alfa, de forma dolosa, fraudou, em preju\u00edzo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, licita\u00e7\u00e3o e contrato dela decorrente, mediante entrega de mercadoria com qualidade e em quantidade diversas das previstas no edital e no instrumento contratual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, em tese, Jo\u00e3o<\/p>","resposta":9470034,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o praticou crime previsto no C\u00f3digo Penal, mas cometeu crime de menor potencial ofensivo, sendo cab\u00edvel a transa\u00e7\u00e3o penal.","id":9470032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o praticou crime previsto no C\u00f3digo Penal, mas cometeu crime de menor potencial ofensivo, sendo cab\u00edvel a transa\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o praticou crime previsto no C\u00f3digo Penal, mas cometeu crime de m\u00e9dio potencial ofensivo, sendo cab\u00edvel a suspens\u00e3o condicional do processo.","id":9470033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o praticou crime previsto no C\u00f3digo Penal, mas cometeu crime de m\u00e9dio potencial ofensivo, sendo cab\u00edvel a suspens\u00e3o condicional do processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"praticou crime de fraude em licita\u00e7\u00e3o ou contrato, previsto no C\u00f3digo Penal, com pena de reclus\u00e3o de 4 (quatro) anos a 8 (oito) anos e multa.","id":9470034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou crime de fraude em licita\u00e7\u00e3o ou contrato, previsto no C\u00f3digo Penal, com pena de reclus\u00e3o de 4 (quatro) anos a 8 (oito) anos e multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"praticou crime de contrata\u00e7\u00e3o inid\u00f4nea, previsto no C\u00f3digo Penal, com pena de reclus\u00e3o de 1 (um) anos a 4 (quatro) anos e multa.","id":9470035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou crime de contrata\u00e7\u00e3o inid\u00f4nea, previsto no C\u00f3digo Penal, com pena de reclus\u00e3o de 1 (um) anos a 4 (quatro) anos e multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o praticou crime previsto no C\u00f3digo Penal, mas cometeu crime de fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, tipificado em legisla\u00e7\u00e3o especial pr\u00f3pria, pun\u00edvel com pena de reclus\u00e3o de 3 (tr\u00eas) anos a 6 (seis) anos e multa.","id":9470036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o praticou crime previsto no C\u00f3digo Penal, mas cometeu crime de fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, tipificado em legisla\u00e7\u00e3o especial pr\u00f3pria, pun\u00edvel com pena de reclus\u00e3o de 3 (tr\u00eas) anos a 6 (seis) anos e multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes em Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos","oab":false,"nome":"Dos Crimes em Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":430329,"slug":"direito-penal-dos-crimes-em-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fraude em licita\u00e7\u00e3o ou contrato","oab":false,"nome":"Fraude em licita\u00e7\u00e3o ou contrato","pai":430329,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":430337,"slug":"direito-penal-fraude-em-licitacao-ou-contrato"}],"slug":"direito-penal\/2392071","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es a serem dadas sobre os cuidados com o beb\u00ea pelo ACS, exceto:","provas":[{"id":71103,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:41:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2166661,"hashId":"99a09c0356aafacb2abf885e029743a5","enunciado":"<p>Orienta\u00e7\u00f5es a serem dadas sobre os cuidados com o beb\u00ea pelo ACS, exceto:<\/p>","resposta":8495192,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cada troca de fraldas, limpar com \u00e1gua morna e limpa, mesmo que o beb\u00ea s\u00f3 tenha urinado. N\u00e3o deixar passar muito tempo sem troc\u00e1-las, pois o contato das fezes ou da urina com a pele delicada do beb\u00ea provoca assaduras e irrita\u00e7\u00f5es. N\u00e3o usar talco ou perfume, pois podem causar alergias.","id":8495191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada troca de fraldas, limpar com \u00e1gua morna e limpa, mesmo que o beb\u00ea s\u00f3 tenha urinado. N\u00e3o deixar passar muito tempo sem troc\u00e1-las, pois o contato das fezes ou da urina com a pele delicada do beb\u00ea provoca assaduras e irrita\u00e7\u00f5es. N\u00e3o usar talco ou perfume, pois podem causar alergias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O banho deve ser di\u00e1rio e nos hor\u00e1rios mais quentes, n\u00e3o podendo ser mais de uma vez no dia, principalmente nos lugares de clima quente. Sempre com \u00e1gua fria, limpa e sabonete perfumado. N\u00e3o \u00e9 importante testar a temperatura da \u00e1gua antes de colocar a crian\u00e7a no banho.","id":8495192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O banho deve ser di\u00e1rio e nos hor\u00e1rios mais quentes, n\u00e3o podendo ser mais de uma vez no dia, principalmente nos lugares de clima quente. Sempre com \u00e1gua fria, limpa e sabonete perfumado. N\u00e3o \u00e9 importante testar a temperatura da \u00e1gua antes de colocar a crian\u00e7a no banho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cuidados com o coto umbilical s\u00e3o importantes para evitar infec\u00e7\u00f5es. A limpeza deve ser di\u00e1ria durante o banho e deixar sempre seco. Se observar o aparecimento de secre\u00e7\u00e3o, sangue ou cheiro desagrad\u00e1vel no coto umbilical \u00e9 preciso orientar que a m\u00e3e leve o beb\u00ea \u00e0 UBS.","id":8495193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados com o coto umbilical s\u00e3o importantes para evitar infec\u00e7\u00f5es. A limpeza deve ser di\u00e1ria durante o banho e deixar sempre seco. Se observar o aparecimento de secre\u00e7\u00e3o, sangue ou cheiro desagrad\u00e1vel no coto umbilical \u00e9 preciso orientar que a m\u00e3e leve o beb\u00ea \u00e0 UBS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A higiene do ambiente, das roupas, dos objetos usados pelo beb\u00ea \u00e9 muito importante, considerando que ele tem poucas defesas e pode ter infec\u00e7\u00f5es. \u00c9 preciso, ent\u00e3o, orientar para que as pessoas tenham o entendimento da rela\u00e7\u00e3o da sujeira com a presen\u00e7a de micro-organismos causadores de doen\u00e7as.","id":8495194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A higiene do ambiente, das roupas, dos objetos usados pelo beb\u00ea \u00e9 muito importante, considerando que ele tem poucas defesas e pode ter infec\u00e7\u00f5es. \u00c9 preciso, ent\u00e3o, orientar para que as pessoas tenham o entendimento da rela\u00e7\u00e3o da sujeira com a presen\u00e7a de micro-organismos causadores de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o necess\u00e1rias \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nos munic\u00edpios e Distrito Federal: I \u2013 - Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) constru\u00eddas de acordo com as normas sanit\u00e1rias e tendo como refer\u00eancia o manual de infraestrutura do Departamento de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/SAS\/MS; II \u2013 Manuten\u00e7\u00e3o regular da infraestrutura e dos equipamentos das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade; III \u2013 - Exist\u00eancia e manuten\u00e7\u00e3o regular de estoque dos insumos necess\u00e1rios para o seu funcionamento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, incluindo dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos pactuados nacionalmente quando estiver prevista para ser realizada naquela UBS; IV \u2013 Equipes multiprofissionais compostas, conforme modalidade das equipes, por m\u00e9dicos, enfermeiros, cirurgi\u00f5es-dentistas, auxiliar em sa\u00fade bucal ou t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal, auxiliar de enfermagem ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, entre outros profissionais em fun\u00e7\u00e3o da realidade epidemiol\u00f3gica, institucional e das necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o;Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":71103,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:41:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2166612,"hashId":"aa3a856b90b321535db0059c5716643c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o necess\u00e1rias \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nos munic\u00edpios e Distrito Federal: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 - Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) constru\u00eddas de acordo com as normas sanit\u00e1rias e tendo como refer\u00eancia o manual de infraestrutura do Departamento de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/SAS\/MS; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Manuten\u00e7\u00e3o regular da infraestrutura e dos equipamentos das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 - Exist\u00eancia e manuten\u00e7\u00e3o regular de estoque dos insumos necess\u00e1rios para o seu funcionamento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, incluindo dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos pactuados nacionalmente quando estiver prevista para ser realizada naquela UBS; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Equipes multiprofissionais compostas, conforme modalidade das equipes, por m\u00e9dicos, enfermeiros, cirurgi\u00f5es-dentistas, auxiliar em sa\u00fade bucal ou t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal, auxiliar de enfermagem ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, entre outros profissionais em fun\u00e7\u00e3o da realidade epidemiol\u00f3gica, institucional e das necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8494967,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8494964,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8494965,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8494966,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8494967,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400607,"slug":"direito-sanitario-e-saude-planejamento-e-gestao-estrategica-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica rede tem\u00e1tica de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, conforme estabelecido na Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 3 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","provas":[{"id":71010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":71011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:47:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2166057,"hashId":"e805f999daae73ecfd6f34834fb36b53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica rede tem\u00e1tica de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, conforme estabelecido na Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 3 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","resposta":8492731,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redes de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade do Idoso.","id":8492730,"corpo":"<p>Redes de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade do Idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias e Emerg\u00eancias.","id":8492731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias e Emerg\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redes de Assist\u00eancia a Queimados.","id":8492732,"corpo":"<p>Redes de Assist\u00eancia a Queimados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rede de Preven\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia e Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.","id":8492733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rede de Preven\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia e Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rede de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Trabalhador.","id":8492734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rede de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a teoria psicanal\u00edtica freudiana \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":70355,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:49:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2148169,"hashId":"b9ff5141c0cc4072e32ff32bb59c5c0a","enunciado":"<p>Sobre a teoria psicanal\u00edtica freudiana \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8414080,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O id constitui o reservat\u00f3rio da energia ps\u00edquica, \u00e9 onde se \"localizam\" as puls\u00f5es: a de vida e a de morte. As caracter\u00edsticas atribu\u00eddas aos sistemas inconsciente e pr\u00e9-consciente, na primeira teoria, s\u00e3o, nesta teoria, atribu\u00eddas ao id. ","id":8414079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O id constitui o reservat\u00f3rio da energia ps\u00edquica, \u00e9 onde se \"localizam\" as puls\u00f5es: a de vida e a de morte. As caracter\u00edsticas atribu\u00eddas aos sistemas inconsciente e pr\u00e9-consciente, na primeira teoria, s\u00e3o, nesta teoria, atribu\u00eddas ao id. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na primeira concep\u00e7\u00e3o sobre a estrutura e o funcionamento da personalidade, Freud apresenta tr\u00eas inst\u00e2ncias ps\u00edquicas: inconsciente, pr\u00e9-consciente e consciente.","id":8414080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira concep\u00e7\u00e3o sobre a estrutura e o funcionamento da personalidade, Freud apresenta tr\u00eas inst\u00e2ncias ps\u00edquicas: inconsciente, pr\u00e9-consciente e consciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia \u00e9 o processo ps\u00edquico que visa fazer desaparecer da consci\u00eancia uma representa\u00e7\u00e3o insuport\u00e1vel e dolorosa que est\u00e1 na origem do sintoma.","id":8414081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resist\u00eancia \u00e9 o processo ps\u00edquico que visa fazer desaparecer da consci\u00eancia uma representa\u00e7\u00e3o insuport\u00e1vel e dolorosa que est\u00e1 na origem do sintoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O funcionamento ps\u00edquico \u00e9 concebido a partir de tr\u00eas pontos de vista: o sin\u00e9rgico; o t\u00f3pico; e o din\u00e2mico. ","id":8414082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcionamento ps\u00edquico \u00e9 concebido a partir de tr\u00eas pontos de vista: o sin\u00e9rgico; o t\u00f3pico; e o din\u00e2mico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 10.024\/2019, que regulamenta a licita\u00e7\u00e3o, na modalidade preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comuns, inclu\u00eddos os servi\u00e7os comuns de engenharia, e disp\u00f5e sobre o uso da dispensa eletr\u00f4nica, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da autoridade competente: I. nomear o pregoeiro; II. conduzir a sess\u00e3o p\u00fablica; III. determinar a abertura do processo licitat\u00f3rio. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:","provas":[{"id":82221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 18:55:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2417975,"hashId":"b127522e43e331caedb4b406bf24f35e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 10.024\/2019, que regulamenta a licita\u00e7\u00e3o, na modalidade preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comuns, inclu\u00eddos os servi\u00e7os comuns de engenharia, e disp\u00f5e sobre o uso da dispensa eletr\u00f4nica, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da autoridade competente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. nomear o pregoeiro; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. conduzir a sess\u00e3o p\u00fablica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. determinar a abertura do processo licitat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:<\/p>","resposta":9582385,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":9582382,"corpo":"<p>I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":9582383,"corpo":"<p>II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":9582384,"corpo":"<p>III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e III;","id":9582385,"corpo":"<p> I e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":9582386,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408308,"slug":"direito-administrativo-pregao-eletronico-decreto-n-10-024-2019-revogou-decreto-n-5450-05"}],"slug":"direito-administrativo\/2417975","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que se observa nessas camadas populares \u00e9 que elas n\u00e3o restringem a doen\u00e7a ao ponto de vista ________, mas t\u00eam uma concep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e doen\u00e7a muito mais ampla. Relacionam a quest\u00e3o da __________ e do modo de viver com a ecologia ao se referirem ao ar impuro, \u00e0 vala negra, \u00e0s mudan\u00e7as no tempo, assim como ao mau-olhado, \u00e0 \u201ccoisa feita\u201d ou a outras interfer\u00eancias. Elas reclamam da alimenta\u00e7\u00e3o, do sal\u00e1rio, das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, e assim todo o chamado conceito ampliado de sa\u00fade transparece na fala de qualquer pessoa dos ______________. Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.","provas":[{"id":71007,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-sociologo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Soci\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:49:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2164749,"hashId":"31b0b56ccfcceb55bb0463eac4b377a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que se observa nessas camadas populares \u00e9 que elas n\u00e3o restringem a doen\u00e7a ao ponto de vista ________, mas t\u00eam uma concep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e doen\u00e7a muito mais ampla. Relacionam a quest\u00e3o da __________ e do modo de viver com a ecologia ao se referirem ao ar impuro, \u00e0 vala negra, \u00e0s mudan\u00e7as no tempo, assim como ao mau-olhado, \u00e0 \u201ccoisa feita\u201d ou a outras interfer\u00eancias. Elas reclamam da alimenta\u00e7\u00e3o, do sal\u00e1rio, das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, e assim todo o chamado conceito ampliado de sa\u00fade transparece na fala de qualquer pessoa dos ______________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.<\/p>","resposta":8486848,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"econ\u00f4mico \u2013 economia \u2013 mercados financeiros","id":8486847,"corpo":"<p>econ\u00f4mico \u2013 economia \u2013 mercados financeiros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"biom\u00e9dico \u2013 infelicidade \u2013 estratos populares","id":8486848,"corpo":"<p>biom\u00e9dico \u2013 infelicidade \u2013 estratos populares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ontol\u00f3gico \u2013 metaf\u00edsica \u2013 locais escolhidos","id":8486849,"corpo":"<p>ontol\u00f3gico \u2013 metaf\u00edsica \u2013 locais escolhidos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"epidemiol\u00f3gico \u2013 pandemia \u2013 postos de sa\u00fade","id":8486850,"corpo":"<p>epidemiol\u00f3gico \u2013 pandemia \u2013 postos de sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"moral \u2013 medicina \u2013 locais pesquisados","id":8486851,"corpo":"<p>moral \u2013 medicina \u2013 locais pesquisados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que se percebe no movimento da sa\u00fade coletiva \u00e9 o seu car\u00e1ter minorit\u00e1rio, de resist\u00eancia, diante da vis\u00e3o medicalizada que entende o setor como o conjunto de institui\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas curativas, haja vista a baixa remunera\u00e7\u00e3o dos que atuam nos programas ________ e de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a alta propor\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento voltada para as atividades curativas. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto acima.","provas":[{"id":71007,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-sociologo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Soci\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:49:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2164751,"hashId":"65c8049dedf0501cc8d68ad6df80017d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que se percebe no movimento da sa\u00fade coletiva \u00e9 o seu car\u00e1ter minorit\u00e1rio, de resist\u00eancia, diante da vis\u00e3o medicalizada que entende o setor como o conjunto de institui\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas curativas, haja vista a baixa remunera\u00e7\u00e3o dos que atuam nos programas ________ e de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a alta propor\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento voltada para as atividades curativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto acima.<\/p>","resposta":8486858,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emergenciais","id":8486856,"corpo":"<p>emergenciais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alternativos","id":8486857,"corpo":"<p>alternativos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preventivos","id":8486858,"corpo":"<p>preventivos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"municipais","id":8486859,"corpo":"<p>municipais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambientais","id":8486860,"corpo":"<p>ambientais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2164751","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cArranjos organizativos de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade de diferentes densidades tecnol\u00f3gicas que, integradas por meio de sistemas de apoio t\u00e9cnico, log\u00edstico e de gest\u00e3o, buscam garantir a integralidade do cuidado\u201d (Mendes, 2011). Assinale a alternativa que corresponde ao conceito descrito acima.","provas":[{"id":71005,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:56:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2170244,"hashId":"e3a38d43977227c34e79380126a92424","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cArranjos organizativos de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade de diferentes densidades tecnol\u00f3gicas que, integradas por meio de sistemas de apoio t\u00e9cnico, log\u00edstico e de gest\u00e3o, buscam garantir a integralidade do cuidado\u201d (Mendes, 2011). Assinale a alternativa que corresponde ao conceito descrito acima.<\/p>","resposta":8510813,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade","id":8510813,"corpo":"<p>Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":8510814,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Farm\u00e1cia Popular do Brasil","id":8510815,"corpo":"<p>Farm\u00e1cia Popular do Brasil<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares","id":8510816,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o","id":8510817,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre territ\u00f3rio e sa\u00fade.I - O territ\u00f3rio \u00e9, por excel\u00eancia, campo de atua\u00e7\u00e3o da Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.II - Cada Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve conhecer o territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o para programar suas a\u00e7\u00f5es de acordo com o perfil e as necessidades da comunidade, considerando diferentes elementos para a cartografia.III - Territ\u00f3rio \u00e9 a unidade geogr\u00e1fica \u00fanica, de constru\u00e7\u00e3o descentralizada do SUS, na qual se executam as a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas destinadas \u00e0 vigil\u00e2ncia, promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71005,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:53:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2170062,"hashId":"e20a909f12fa6407fa88b637545f15f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre territ\u00f3rio e sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O territ\u00f3rio \u00e9, por excel\u00eancia, campo de atua\u00e7\u00e3o da Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Cada Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve conhecer o territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o para programar suas a\u00e7\u00f5es de acordo com o perfil e as necessidades da comunidade, considerando diferentes elementos para a cartografia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Territ\u00f3rio \u00e9 a unidade geogr\u00e1fica \u00fanica, de constru\u00e7\u00e3o descentralizada do SUS, na qual se executam as a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas destinadas \u00e0 vigil\u00e2ncia, promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8509965,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8509961,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8509962,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8509963,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8509964,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8509965,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Rio Grande do Sul possui 497 munic\u00edpios. Desses, 388 (78%) t\u00eam menos de 20.000 (vinte mil) habitantes. As especificidades do Estado, com muitos munic\u00edpios de pequeno porte, colocaram a necessidade de ampliar a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial estadual com a cria\u00e7\u00e3o e custeio pr\u00f3prio de servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es que n\u00e3o constam nas normativas federais. Entre esses servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es espec\u00edficos est\u00e3o as Oficinas Terap\u00eauticas I e II, o N\u00facleo de Apoio \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, as Composi\u00e7\u00f5es de Equipes de Redu\u00e7\u00e3o de Danos e o Acompanhamento Terap\u00eautico. Assinale a alternativa correta a respeito das composi\u00e7\u00f5es de Equipes de Redu\u00e7\u00e3o de Danos.","provas":[{"id":70977,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:05:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2167003,"hashId":"86b36128c189dd2c4d3bbb12149f0e27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Rio Grande do Sul possui 497 munic\u00edpios. Desses, 388 (78%) t\u00eam menos de 20.000 (vinte mil) habitantes. As especificidades do Estado, com muitos munic\u00edpios de pequeno porte, colocaram a necessidade de ampliar a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial estadual com a cria\u00e7\u00e3o e custeio pr\u00f3prio de servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es que n\u00e3o constam nas normativas federais. Entre esses servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es espec\u00edficos est\u00e3o as Oficinas Terap\u00eauticas I e II, o N\u00facleo de Apoio \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, as Composi\u00e7\u00f5es de Equipes de Redu\u00e7\u00e3o de Danos e o Acompanhamento Terap\u00eautico. Assinale a alternativa correta a respeito das composi\u00e7\u00f5es de Equipes de Redu\u00e7\u00e3o de Danos.<\/p>","resposta":8496527,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equipe de abordagem nas cenas de uso, fazendo parte do componente de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para munic\u00edpios a partir de 16.000 (dezesseis mil) habitantes.","id":8496527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipe de abordagem nas cenas de uso, fazendo parte do componente de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para munic\u00edpios a partir de 16.000 (dezesseis mil) habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equipe multiprofissional de sa\u00fade mental, fazendo parte do componente de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para munic\u00edpios com at\u00e9 16.000 (dezesseis mil) habitantes.","id":8496528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipe multiprofissional de sa\u00fade mental, fazendo parte do componente de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para munic\u00edpios com at\u00e9 16.000 (dezesseis mil) habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7os de pr\u00e1ticas coletivas, fazendo parte do componente de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para munic\u00edpios sem CAPS com popula\u00e7\u00e3o de at\u00e9 20.000 (vinte mil) habitantes.","id":8496529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00e7os de pr\u00e1ticas coletivas, fazendo parte do componente de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para munic\u00edpios sem CAPS com popula\u00e7\u00e3o de at\u00e9 20.000 (vinte mil) habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7os de pr\u00e1ticas coletivas do componente de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, para munic\u00edpios com CAPS ou ambulat\u00f3rio de sa\u00fade mental.","id":8496530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00e7os de pr\u00e1ticas coletivas do componente de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, para munic\u00edpios com CAPS ou ambulat\u00f3rio de sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia que visa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da autonomia e \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o social, para munic\u00edpios de todos os portes populacionais.","id":8496531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrat\u00e9gia que visa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da autonomia e \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o social, para munic\u00edpios de todos os portes populacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os marcos legais do processo de Reforma Psiqui\u00e1trica, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos leitos psiqui\u00e1tricos.","provas":[{"id":70977,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:58:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2166897,"hashId":"54963f881908a5f70b17d6133a9698ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os marcos legais do processo de Reforma Psiqui\u00e1trica, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos leitos psiqui\u00e1tricos.<\/p>","resposta":8496086,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o possibilita a cria\u00e7\u00e3o de novos leitos psiqui\u00e1tricos em hospitais gerais.","id":8496086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o possibilita a cria\u00e7\u00e3o de novos leitos psiqui\u00e1tricos em hospitais gerais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o possibilita a cria\u00e7\u00e3o de novos leitos psiqui\u00e1tricos em hospitais psiqui\u00e1tricos.","id":8496087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o possibilita a cria\u00e7\u00e3o de novos leitos psiqui\u00e1tricos em hospitais psiqui\u00e1tricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o possibilita a cria\u00e7\u00e3o de novos leitos psiqui\u00e1tricos tanto em hospitais psiqui\u00e1tricos quanto em hospitais gerais.","id":8496088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o possibilita a cria\u00e7\u00e3o de novos leitos psiqui\u00e1tricos tanto em hospitais psiqui\u00e1tricos quanto em hospitais gerais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o possibilita a cria\u00e7\u00e3o de novos leitos psiqui\u00e1tricos em hospitais gerais e nem em hospitais psiqui\u00e1tricos.","id":8496089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o possibilita a cria\u00e7\u00e3o de novos leitos psiqui\u00e1tricos em hospitais gerais e nem em hospitais psiqui\u00e1tricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o regulamenta o tema.","id":8496090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o regulamenta o tema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403574,"slug":"direito-sanitario-e-saude-historia-das-politicas-de-saude-no-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, relacionando os servi\u00e7os com as suas caracter\u00edsticas.(1) Servi\u00e7o Residencial Terap\u00eautico tipo I.(2) Servi\u00e7o Residencial Terap\u00eautico Tipo II.(3) Unidade de Acolhimento Adulto.(4) Unidade de Acolhimento Infanto-juvenil.(_) Servi\u00e7o residencial transit\u00f3rio com 10 a 15 vagas, que atende necessidades decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas, abrangendo regi\u00f5es com popula\u00e7\u00e3o igual ou superior a 200.000 (duzentos mil) habitantes.(_) Moradias para at\u00e9 10 egressos de hospitais psiqui\u00e1tricos em processo de desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o.(_) Moradias para at\u00e9 10 pessoas com transtornos mentais e acentuado n\u00edvel de depend\u00eancia, que necessitam de cuidados permanentes espec\u00edficos.(_) Servi\u00e7o residencial transit\u00f3rio com at\u00e9 10 vagas, que atendem necessidades decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas, abrangendo munic\u00edpios ou regi\u00f5es com popula\u00e7\u00e3o igual ou superior a 100.000 (cem mil) habitantes.A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":70977,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:04:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2166980,"hashId":"d0083a820a75dbf6a7094989df351f50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, relacionando os servi\u00e7os com as suas caracter\u00edsticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Servi\u00e7o Residencial Terap\u00eautico tipo I.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Servi\u00e7o Residencial Terap\u00eautico Tipo II.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Unidade de Acolhimento Adulto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Unidade de Acolhimento Infanto-juvenil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Servi\u00e7o residencial transit\u00f3rio com 10 a 15 vagas, que atende necessidades decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas, abrangendo regi\u00f5es com popula\u00e7\u00e3o igual ou superior a 200.000 (duzentos mil) habitantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Moradias para at\u00e9 10 egressos de hospitais psiqui\u00e1tricos em processo de desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Moradias para at\u00e9 10 pessoas com transtornos mentais e acentuado n\u00edvel de depend\u00eancia, que necessitam de cuidados permanentes espec\u00edficos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Servi\u00e7o residencial transit\u00f3rio com at\u00e9 10 vagas, que atendem necessidades decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas, abrangendo munic\u00edpios ou regi\u00f5es com popula\u00e7\u00e3o igual ou superior a 100.000 (cem mil) habitantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8496427,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.","id":8496425,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":8496426,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.","id":8496427,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.","id":8496428,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.","id":8496429,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2166980","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2019, uma an\u00e1lise comparativa entre as macrorregi\u00f5es do Rio Grande do Sul evidenciou que as taxas de interna\u00e7\u00f5es por Transtornos Mentais foram diretamente proporcionais \u00e0 disponibilidade de leitos no territ\u00f3rio, independentemente da presen\u00e7a de outros tipos de dispositivos da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial nos munic\u00edpios. A realiza\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas desnecess\u00e1rias decorrentes da exist\u00eancia de incentivo financeiro pago pela taxa de ocupa\u00e7\u00e3o de leitos foi uma das hip\u00f3teses aventadas para explicar esse fen\u00f4meno.Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre as alternativas propostas para reduzir interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas desnecess\u00e1rias.I - Redu\u00e7\u00e3o de leitos nas macrorregi\u00f5es com maiores taxas de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica.II - Implanta\u00e7\u00e3o de um sistema \u00fanico de regula\u00e7\u00e3o de acesso.III - Revis\u00e3o da forma de financiamento dos leitos, garantindo que o repasse n\u00e3o seja baseado apenas na ocupa\u00e7\u00e3o.IV - Educa\u00e7\u00e3o permanente das equipes de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria\/B\u00e1sica e de Aten\u00e7\u00e3o Especializada para melhor condu\u00e7\u00e3o dos casos no territ\u00f3rio.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70977,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2166907,"hashId":"578c9ae9ecd6b04ff3d6d77b6cd35b72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2019, uma an\u00e1lise comparativa entre as macrorregi\u00f5es do Rio Grande do Sul evidenciou que as taxas de interna\u00e7\u00f5es por Transtornos Mentais foram diretamente proporcionais \u00e0 disponibilidade de leitos no territ\u00f3rio, independentemente da presen\u00e7a de outros tipos de dispositivos da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial nos munic\u00edpios. A realiza\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas desnecess\u00e1rias decorrentes da exist\u00eancia de incentivo financeiro pago pela taxa de ocupa\u00e7\u00e3o de leitos foi uma das hip\u00f3teses aventadas para explicar esse fen\u00f4meno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre as alternativas propostas para reduzir interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas desnecess\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Redu\u00e7\u00e3o de leitos nas macrorregi\u00f5es com maiores taxas de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Implanta\u00e7\u00e3o de um sistema \u00fanico de regula\u00e7\u00e3o de acesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Revis\u00e3o da forma de financiamento dos leitos, garantindo que o repasse n\u00e3o seja baseado apenas na ocupa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Educa\u00e7\u00e3o permanente das equipes de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria\/B\u00e1sica e de Aten\u00e7\u00e3o Especializada para melhor condu\u00e7\u00e3o dos casos no territ\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8496138,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV.","id":8496134,"corpo":"<p>I, II, III, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8496135,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":8496136,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":8496137,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":8496138,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2166907","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em ambientes de Sa\u00fade Mental Comunit\u00e1ria, a pr\u00e1tica colaborativa interprofissional em equipes de sa\u00fade qualifica as a\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que est\u00e1 em DESACORDO com as contribui\u00e7\u00f5es advindas de pr\u00e1ticas colaborativas em equipes de sa\u00fade mental.","provas":[{"id":70977,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:02:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2166913,"hashId":"07d8e8efe606277e937e5c06069b5efd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ambientes de Sa\u00fade Mental Comunit\u00e1ria, a pr\u00e1tica colaborativa interprofissional em equipes de sa\u00fade qualifica as a\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que est\u00e1 em <strong>DESACORDO <\/strong>com as contribui\u00e7\u00f5es advindas de pr\u00e1ticas colaborativas em equipes de sa\u00fade mental.<\/p>","resposta":8496163,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar a satisfa\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios dos servi\u00e7os e trabalhadores de sa\u00fade.","id":8496162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a satisfa\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios dos servi\u00e7os e trabalhadores de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerar competi\u00e7\u00e3o entre os trabalhadores.","id":8496163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerar competi\u00e7\u00e3o entre os trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover melhor aceita\u00e7\u00e3o do tratamento.","id":8496164,"corpo":"<p>Promover melhor aceita\u00e7\u00e3o do tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reduzir a dura\u00e7\u00e3o do tratamento.","id":8496165,"corpo":"<p>Reduzir a dura\u00e7\u00e3o do tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reduzir a incid\u00eancia de suic\u00eddios.","id":8496166,"corpo":"<p>Reduzir a incid\u00eancia de suic\u00eddios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Central Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Mental (CER Mental) do Rio Grande do Sul foi criada em 2019 e \u00e9 composta por uma equipe especializada e multiprofissional que agiliza o acesso aos leitos psiqui\u00e1tricos de hospitais gerais e especializados. Al\u00e9m de gravidade, que outros crit\u00e9rios s\u00e3o utilizados por essa central para definir a necessidade de interna\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":70977,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:05:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2166998,"hashId":"b71dbec99aa3538431b14451056b8367","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Central Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Mental (CER Mental) do Rio Grande do Sul foi criada em 2019 e \u00e9 composta por uma equipe especializada e multiprofissional que agiliza o acesso aos leitos psiqui\u00e1tricos de hospitais gerais e especializados. Al\u00e9m de gravidade, que outros crit\u00e9rios s\u00e3o utilizados por essa central para definir a necessidade de interna\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8496510,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incid\u00eancia e preval\u00eancia.","id":8496506,"corpo":"<p>Incid\u00eancia e preval\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Magnitude e preval\u00eancia.","id":8496507,"corpo":"<p>Magnitude e preval\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prioridade e incid\u00eancia.","id":8496508,"corpo":"<p>Prioridade e incid\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Risco e preval\u00eancia.","id":8496509,"corpo":"<p>Risco e preval\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Risco e prioridade.","id":8496510,"corpo":"<p>Risco e prioridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831,"slug":"medico-area-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), o conjunto de palavras profissionalmente usadas, incluindo jarg\u00f5es e termos, no qual cada palavra \u00e9 representada pelos poss\u00edveis sin\u00f4nimos e pelas palavras relacionadas, designando amplia\u00e7\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o de conceitos, identifica-se mais diretamente com qual termo?","provas":[{"id":70962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831,"slug":"medico-area-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:07:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2165172,"hashId":"3cd66bee3bb664cbe8ef1c0cb07bcd3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), o conjunto de palavras profissionalmente usadas, incluindo jarg\u00f5es e termos, no qual cada palavra \u00e9 representada pelos poss\u00edveis sin\u00f4nimos e pelas palavras relacionadas, designando amplia\u00e7\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o de conceitos, identifica-se mais diretamente com qual termo?<\/p>","resposta":8488855,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o.","id":8488851,"corpo":"<p>Classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo.","id":8488852,"corpo":"<p>C\u00f3digo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Experi\u00eancia da doen\u00e7a.","id":8488853,"corpo":"<p>Experi\u00eancia da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nomenclatura.","id":8488854,"corpo":"<p>Nomenclatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tesauro.","id":8488855,"corpo":"<p>Tesauro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas da segunda coluna de acordo com a primeira, associando corretamente as atividades de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.(1) Levantamento e registro dos domic\u00edlios existentes em \u00e1reas de ocorr\u00eancia do Triatoma infestans.(2) Monitoramento de indicadores fundamentais de sa\u00fade atrav\u00e9s da ocorr\u00eancia de sintomas (tosse, sibil\u00e2ncia, dispneia), bem como dos agravos (bronquite, asma).(3) Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de toxicidade e persist\u00eancia ambiental de produto ex\u00f3geno.(4) Registro de ocorr\u00eancia de sintomas precoces de leptospirose, gastroenterites e hepatite A.(_) Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade de popula\u00e7\u00f5es expostas a poluentes atmosf\u00e9ricos.(_) Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade de popula\u00e7\u00f5es expostas a contaminantes qu\u00edmicos.(_) Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental relacionada aos riscos decorrentes de desastres.(_) Vigil\u00e2ncia entomol\u00f3gica associada ao controle de vetores de doen\u00e7as.A sequ\u00eancia num\u00e9rica correta de preenchimento dos par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":70918,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-biologo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:38:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2162084,"hashId":"8c21ddf3f6e74b7a379a8039194b715a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha as lacunas da segunda coluna de acordo com a primeira, associando corretamente as atividades de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Levantamento e registro dos domic\u00edlios existentes em \u00e1reas de ocorr\u00eancia do <em>Triatoma infestans<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Monitoramento de indicadores fundamentais de sa\u00fade atrav\u00e9s da ocorr\u00eancia de sintomas (tosse, sibil\u00e2ncia, dispneia), bem como dos agravos (bronquite, asma).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de toxicidade e persist\u00eancia ambiental de produto ex\u00f3geno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Registro de ocorr\u00eancia de sintomas precoces de leptospirose, gastroenterites e hepatite A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade de popula\u00e7\u00f5es expostas a poluentes atmosf\u00e9ricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade de popula\u00e7\u00f5es expostas a contaminantes qu\u00edmicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental relacionada aos riscos decorrentes de desastres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Vigil\u00e2ncia entomol\u00f3gica associada ao controle de vetores de doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia num\u00e9rica correta de preenchimento dos par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8474109,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.","id":8474106,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","id":8474107,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.","id":8474108,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":8474109,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":8474110,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2162084","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos maiores feitos da humanidade foi a amplia\u00e7\u00e3o do tempo de vida, decorrente da melhora substancial dos par\u00e2metros de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. Chegar \u00e0 velhice passa a ser a norma, mesmo nos pa\u00edses em desenvolvimento. Essa conquista do s\u00e9culo XX se transformou, no entanto, no grande desafio para o s\u00e9culo atual. Considere as afirmativas abaixo. I - O idoso consome mais servi\u00e7os de sa\u00fade, porque as interna\u00e7\u00f5es hospitalares s\u00e3o mais frequentes e o tempo de ocupa\u00e7\u00e3o do leito \u00e9 maior quando comparado a outras faixas et\u00e1rias. II - Envelhecer sem doen\u00e7as cr\u00f4nicas envolve alguma perda funcional. O cuidado do idoso saud\u00e1vel deve ser estruturado da mesma forma que \u00e9 realizado para o adulto mais jovem. III- A aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do idoso se inicia na capta\u00e7\u00e3o, no acolhimento e no monitoramento do idoso e, nos momentos finais da vida, pode se encerrar na unidade de cuidados paliativos. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":70928,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:26:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2162071,"hashId":"55db315dbd5bc6ad299e740805725d07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos maiores feitos da humanidade foi a amplia\u00e7\u00e3o do tempo de vida, decorrente da melhora substancial dos par\u00e2metros de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. Chegar \u00e0 velhice passa a ser a norma, mesmo nos pa\u00edses em desenvolvimento. Essa conquista do s\u00e9culo XX se transformou, no entanto, no grande desafio para o s\u00e9culo atual. Considere as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O idoso consome mais servi\u00e7os de sa\u00fade, porque as interna\u00e7\u00f5es hospitalares s\u00e3o mais frequentes e o tempo de ocupa\u00e7\u00e3o do leito \u00e9 maior quando comparado a outras faixas et\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II - Envelhecer sem doen\u00e7as cr\u00f4nicas envolve alguma perda funcional. O cuidado do idoso saud\u00e1vel deve ser estruturado da mesma forma que \u00e9 realizado para o adulto mais jovem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do idoso se inicia na capta\u00e7\u00e3o, no acolhimento e no monitoramento do idoso e, nos momentos finais da vida, pode se encerrar na unidade de cuidados paliativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":8474044,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8474041,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8474042,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8474043,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":8474044,"corpo":"<p>Apenas I e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8474045,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403574,"slug":"direito-sanitario-e-saude-historia-das-politicas-de-saude-no-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Geografia da Sa\u00fade est\u00e1 inserida no ramo da","provas":[{"id":70946,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-geografo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Ge\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:19:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2163889,"hashId":"ad950d0bb56da938f5ed7087a0ba69c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Geografia da Sa\u00fade est\u00e1 inserida no ramo da<\/p>","resposta":8483066,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geografia Cr\u00edtica.","id":8483062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geografia Cr\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Geografia Epistemol\u00f3gica.","id":8483063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geografia Epistemol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Geografia Ambiental.","id":8483064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Geografia Ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ecogeografia.","id":8483065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ecogeografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Geografia Aplicada.","id":8483066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geografia Aplicada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e9 um conjunto de interven\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito que envolve diversas medidas.Sobre esse tema \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":70355,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:02:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2148172,"hashId":"7d20e8ec2f76f96518fdd89e760878a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A  Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e9 um conjunto de interven\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito que envolve diversas medidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse tema \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8414092,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A acessibilidade possibilita que os cidad\u00e3os cheguem aos servi\u00e7os de sa\u00fade, ela pode ser analisada atrav\u00e9s da disponibilidade, comodidade e aceitabilidade.","id":8414092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A acessibilidade possibilita que os cidad\u00e3os cheguem aos servi\u00e7os de sa\u00fade, ela pode ser analisada atrav\u00e9s da disponibilidade, comodidade e aceitabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e1 Sa\u00fade \u00e9 orientada por cinco princ\u00edpios: primeiro contato, enfoque no indiv\u00edduo, longitudinalidade, integralidade e coordena\u00e7\u00e3o.","id":8414093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e1 Sa\u00fade \u00e9 orientada por cinco princ\u00edpios: primeiro contato, enfoque no indiv\u00edduo, longitudinalidade, integralidade e coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e1 Sa\u00fade deve cumprir 3 fun\u00e7\u00f5es especiais: resolu\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e viabiliza\u00e7\u00e3o.","id":8414094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e1 Sa\u00fade deve cumprir 3 fun\u00e7\u00f5es especiais: resolu\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e viabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua atua\u00e7\u00e3o \u00e9 no \u00e2mbito individual a partir de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e tratamento.","id":8414095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua atua\u00e7\u00e3o \u00e9 no \u00e2mbito individual a partir de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A esquistossomose \u00e9 uma doen\u00e7a de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, cuja transmiss\u00e3o ocorre quando os indiv\u00edduos suscet\u00edveis entram em contato com \u00e1guas superficiais onde existem caramujos que liberam cerc\u00e1rias.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:14:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560444,"hashId":"e5fec3569b9b3a325010e1c98eb40eda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esquistossomose \u00e9 uma doen\u00e7a de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, cuja transmiss\u00e3o ocorre quando os indiv\u00edduos suscet\u00edveis entram em contato com \u00e1guas superficiais onde existem caramujos que liberam cerc\u00e1rias.<\/p>","resposta":10200720,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200720,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200721,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da esquistossomose, que \u00e9 um dos maiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica nas regi\u00f5es tropical e subtropical do Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":550337,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da esquistossomose, que \u00e9 um dos maiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica nas regi\u00f5es tropical e subtropical do Brasil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 93","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sintomatologia da referida paciente \u00e9 compat\u00edvel com infec\u00e7\u00e3o causada por agente etiol\u00f3gico contra o qual se recomenda vacina\u00e7\u00e3o em unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para a preven\u00e7\u00e3o de novos casos por contato.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:13:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560438,"hashId":"b35ac3ed81db223e2114b5f9116ae067","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sintomatologia da referida paciente \u00e9 compat\u00edvel com infec\u00e7\u00e3o causada por agente etiol\u00f3gico contra o qual se recomenda vacina\u00e7\u00e3o em unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para a preven\u00e7\u00e3o de novos casos por contato.<\/p>","resposta":10200709,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200708,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200709,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com dezenove anos de idade, atendida no domic\u00edlio, referiu mialgia, prostra\u00e7\u00e3o intensa, febre alta (com temperatura variando de 39 \u00b0C a 40 \u00b0C), dor de cabe\u00e7a, dor atr\u00e1s dos olhos e falta de apetite havia cinco dias. No dia do atendimento, despertara devido a dor abdominal intensa e cont\u00ednua seguida de v\u00f4mitos, sem diarreia. Ao levantar-se da cadeira em que estava sentada, ela apresentou tontura. Adicionalmente, a paciente mostrou pet\u00e9quias nos bra\u00e7os, no t\u00f3rax e no abdome, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":550336,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma paciente com dezenove anos de idade, atendida no domic\u00edlio, referiu mialgia, prostra\u00e7\u00e3o intensa, febre alta (com temperatura variando de 39 \u00b0C a 40 \u00b0C), dor de cabe\u00e7a, dor atr\u00e1s dos olhos e falta de apetite havia cinco dias. No dia do atendimento, despertara devido a dor abdominal intensa e cont\u00ednua seguida de v\u00f4mitos, sem diarreia. Ao levantar-se da cadeira em que estava sentada, ela apresentou tontura. Adicionalmente, a paciente mostrou pet\u00e9quias nos bra\u00e7os, no t\u00f3rax e no abdome, sem outras altera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual \u00e9 obrigat\u00f3rio durante as atividades de vistoria e captura de escorpi\u00f5es.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560435,"hashId":"ce3e47648b3be8cbe6e285230225ebf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual \u00e9 obrigat\u00f3rio durante as atividades de vistoria e captura de escorpi\u00f5es.<\/p>","resposta":10200702,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200702,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200703,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em raz\u00e3o de um relato da presen\u00e7a de escorpi\u00f5es, um agente de combate a endemias visitou, al\u00e9m da unidade domiciliar do solicitante, quatro vizinhos deste, localizados, respectivamente, \u00e0 direita, \u00e0 esquerda, \u00e0 frente (do outro lado da rua) e nos fundos da resid\u00eancia do solicitante. O morador solicitante havia coletado um escorpi\u00e3o no banheiro, que foi entregue morto ao agente, acondicionado em recipiente pl\u00e1stico com \u00e1lcool. Na investiga\u00e7\u00e3o, foi encontrada uma ex\u00favia no ralo da \u00e1rea de servi\u00e7o da casa do pr\u00f3prio solicitante, al\u00e9m de mais um escorpi\u00e3o em cada um dos domic\u00edlios dos vizinhos citados. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, \u00e0 luz do que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade preconiza para casos semelhantes.","id":550335,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em raz\u00e3o de um relato da presen\u00e7a de escorpi\u00f5es, um agente de combate a endemias visitou, al\u00e9m da unidade domiciliar do solicitante, quatro vizinhos deste, localizados, respectivamente, \u00e0 direita, \u00e0 esquerda, \u00e0 frente (do outro lado da rua) e nos fundos da resid\u00eancia do solicitante. O morador solicitante havia coletado um escorpi\u00e3o no banheiro, que foi entregue morto ao agente, acondicionado em recipiente pl\u00e1stico com \u00e1lcool. Na investiga\u00e7\u00e3o, foi encontrada uma ex\u00favia no ralo da \u00e1rea de servi\u00e7o da casa do pr\u00f3prio solicitante, al\u00e9m de mais um escorpi\u00e3o em cada um dos domic\u00edlios dos vizinhos citados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, \u00e0 luz do que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade preconiza para casos semelhantes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 80 a 85","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento inicial a ser recomendado para essa paciente consiste em uso de soro de hidrata\u00e7\u00e3o oral e repouso domiciliar.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:13:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560440,"hashId":"e7c79e75102fe19de24d113f71f2d65c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento inicial a ser recomendado para essa paciente consiste em uso de soro de hidrata\u00e7\u00e3o oral e repouso domiciliar.<\/p>","resposta":10200713,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200712,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200713,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com dezenove anos de idade, atendida no domic\u00edlio, referiu mialgia, prostra\u00e7\u00e3o intensa, febre alta (com temperatura variando de 39 \u00b0C a 40 \u00b0C), dor de cabe\u00e7a, dor atr\u00e1s dos olhos e falta de apetite havia cinco dias. No dia do atendimento, despertara devido a dor abdominal intensa e cont\u00ednua seguida de v\u00f4mitos, sem diarreia. Ao levantar-se da cadeira em que estava sentada, ela apresentou tontura. Adicionalmente, a paciente mostrou pet\u00e9quias nos bra\u00e7os, no t\u00f3rax e no abdome, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":550336,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma paciente com dezenove anos de idade, atendida no domic\u00edlio, referiu mialgia, prostra\u00e7\u00e3o intensa, febre alta (com temperatura variando de 39 \u00b0C a 40 \u00b0C), dor de cabe\u00e7a, dor atr\u00e1s dos olhos e falta de apetite havia cinco dias. No dia do atendimento, despertara devido a dor abdominal intensa e cont\u00ednua seguida de v\u00f4mitos, sem diarreia. Ao levantar-se da cadeira em que estava sentada, ela apresentou tontura. Adicionalmente, a paciente mostrou pet\u00e9quias nos bra\u00e7os, no t\u00f3rax e no abdome, sem outras altera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"realizar o teste r\u00e1pido para identificar dengue em pessoas que moram em \u00e1reas end\u00eamicas e apresentem sintomatologia sugestiva para dengue.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:07:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560331,"hashId":"7b3c09312dcad4d057b364b33b25e2f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar o teste r\u00e1pido para identificar dengue em pessoas que moram em \u00e1reas end\u00eamicas e apresentem sintomatologia sugestiva para dengue.<\/p>","resposta":10200349,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200348,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200349,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as atividades t\u00edpicas do agente de combate \u00e0s endemias em sua \u00e1rea geogr\u00e1fica de atua\u00e7\u00e3o, inclui-se a de","id":550324,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as atividades t\u00edpicas do agente de combate \u00e0s endemias em sua \u00e1rea geogr\u00e1fica de atua\u00e7\u00e3o, inclui-se a de<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ex\u00favias s\u00e3o contabilizadas como escorpi\u00f5es, vivos ou mortos.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:12:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560431,"hashId":"e0b64d7f3116d29f00a9f1f2af0c485d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ex\u00favias s\u00e3o contabilizadas como escorpi\u00f5es, vivos ou mortos.<\/p>","resposta":10200690,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200690,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200691,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em raz\u00e3o de um relato da presen\u00e7a de escorpi\u00f5es, um agente de combate a endemias visitou, al\u00e9m da unidade domiciliar do solicitante, quatro vizinhos deste, localizados, respectivamente, \u00e0 direita, \u00e0 esquerda, \u00e0 frente (do outro lado da rua) e nos fundos da resid\u00eancia do solicitante. O morador solicitante havia coletado um escorpi\u00e3o no banheiro, que foi entregue morto ao agente, acondicionado em recipiente pl\u00e1stico com \u00e1lcool. Na investiga\u00e7\u00e3o, foi encontrada uma ex\u00favia no ralo da \u00e1rea de servi\u00e7o da casa do pr\u00f3prio solicitante, al\u00e9m de mais um escorpi\u00e3o em cada um dos domic\u00edlios dos vizinhos citados. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, \u00e0 luz do que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade preconiza para casos semelhantes.","id":550335,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em raz\u00e3o de um relato da presen\u00e7a de escorpi\u00f5es, um agente de combate a endemias visitou, al\u00e9m da unidade domiciliar do solicitante, quatro vizinhos deste, localizados, respectivamente, \u00e0 direita, \u00e0 esquerda, \u00e0 frente (do outro lado da rua) e nos fundos da resid\u00eancia do solicitante. O morador solicitante havia coletado um escorpi\u00e3o no banheiro, que foi entregue morto ao agente, acondicionado em recipiente pl\u00e1stico com \u00e1lcool. Na investiga\u00e7\u00e3o, foi encontrada uma ex\u00favia no ralo da \u00e1rea de servi\u00e7o da casa do pr\u00f3prio solicitante, al\u00e9m de mais um escorpi\u00e3o em cada um dos domic\u00edlios dos vizinhos citados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, \u00e0 luz do que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade preconiza para casos semelhantes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 80 a 85","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Configura caso suspeito de zyka o seguinte quadro cl\u00ednico: indiv\u00edduo com exantema maculopapular pruriginoso acompanhado de, pelo menos, dois outros sinais e(ou) sintomas, como febre, hiperemia conjuntival sem secre\u00e7\u00e3o ou prurido, poliartralgia e edema periarticular.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:08:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560343,"hashId":"61a4e2fc6f94df4d5b5066fb9e06f773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Configura caso suspeito de <em>zyka <\/em>o seguinte quadro cl\u00ednico: indiv\u00edduo com exantema maculopapular pruriginoso acompanhado de, pelo menos, dois outros sinais e(ou) sintomas, como febre, hiperemia conjuntival sem secre\u00e7\u00e3o ou prurido, poliartralgia e edema periarticular.<\/p>","resposta":10200384,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200384,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200385,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de transmiss\u00e3o, manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e medidas de preven\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o pelo zyka v\u00edrus, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":550326,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de transmiss\u00e3o, manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e medidas de preven\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o pelo <em>zyka <\/em>v\u00edrus, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 61","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a frase redigida a partir do texto est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia verbal e nominal.","provas":[{"id":85477,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2022-vunesp-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 16:27:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491496,"hashId":"4a14b22eed335653e0fe5d41ea4655cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a frase redigida a partir do texto est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia verbal e nominal.<\/p>","resposta":9903014,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e1 s\u00e3o em grande n\u00famero os brasileiros que disp\u00f5e de telefones com acesso \u00e0 internet.","id":9903012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 s\u00e3o em grande n\u00famero os brasileiros que disp\u00f5e de telefones com acesso \u00e0 internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 comum atribuir \u00e0s informa\u00e7\u00f5es disponibilizada na internet o car\u00e1ter de futilidade.","id":9903013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 comum atribuir \u00e0s informa\u00e7\u00f5es disponibilizada na internet o car\u00e1ter de futilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As distra\u00e7\u00f5es com a internet resultam em preju\u00edzos especialmente para o ensino escolar.","id":9903014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As distra\u00e7\u00f5es com a internet resultam em preju\u00edzos especialmente para o ensino escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso excessivo da internet pode tornar dispersivos as pessoas de diferentes idades.","id":9903015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso excessivo da internet pode tornar dispersivos as pessoas de diferentes idades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es publicadas em jornais e revistas disputa espa\u00e7o com o conte\u00fado da internet.","id":9903016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es publicadas em jornais e revistas disputa espa\u00e7o com o conte\u00fado da internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.A era da dispers\u00e3o Leio que n\u00f3s, brasileiros, gastamos tr\u00eas horas e 42 minutos todos os dias nas redes sociais. Pouco mais de dez horas na internet, sendo metade disso em um telefone celular.\tH\u00e1 quem diga que n\u00e3o v\u00ea nenhum problema nisso. A sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um fato do nosso tempo e \u00e9 natural que percamos um pouco do dia separando o joio do trigo. H\u00e1 quem v\u00e1 mais longe e diga que a dispers\u00e3o no mundo digital pode ser mesmo um modo de vida.\tSou dos que desconfiam que h\u00e1 um problema bastante grave a\u00ed, que em geral costumamos empurrar para debaixo do tapete.\tTalvez eu ache isso porque sou professor. Percebo o efeito destruidor sobre a aten\u00e7\u00e3o dos alunos pela simples presen\u00e7a de um celular em sala de aula. Uma pesquisa mostra que levamos at\u00e9 23 minutos para retomar a aten\u00e7\u00e3o quando somos interrompidos. Se fossem dez ou quinze minutos, isso n\u00e3o faria l\u00e1 grande diferen\u00e7a. Esse n\u00e3o \u00e9 o ponto central.\tO ponto \u00e9 que andamos em meio a uma guerra. Quem faz o alerta \u00e9 um ex-estrategista do Google, James Williams, que trabalhava na empresa exatamente na \u00e1rea de \u201cprograma\u00e7\u00e3o persuasiva\u201d. Era pago para criar estrat\u00e9gias de \u201ccaptura\u201d da aten\u00e7\u00e3o das pessoas. Em um dado momento, percebeu que ele mesmo havia perdido o controle. A partir da\u00ed, deu um tempo. Foi estudar em Oxford e tentar decifrar o problema.\tEle diz que vivemos uma epidemia. Que h\u00e1 uma ind\u00fastria inteira focada em capturar aquilo que cada um de n\u00f3s tem de mais importante: nosso tempo e nossa aten\u00e7\u00e3o. Captura volunt\u00e1ria, feita com t\u00e9cnicas sofisticadas de intelig\u00eancia artificial. O tempo de aten\u00e7\u00e3o de cada indiv\u00edduo passou a ser milimetricamente monitorado. Tornou-se, ele mesmo, o produto. H\u00e1 um velho conceito de \u201cliberdade como autodom\u00ednio\u201d em jogo a\u00ed, e \u00e9 precisamente isso, a retomada do controle sobre nossa pr\u00f3pria aten\u00e7\u00e3o, que Williams enxerga como o \u201cgrande desafio da nossa \u00e9poca\u201d.\tA informa\u00e7\u00e3o foi, no passado, um bem escasso. No filme \u201cRelatos do Mundo\u201d, Tom Hanks faz o papel de um veterano que ganha a vida lendo not\u00edcias de jornal em teatros e igrejas nas pequenas cidades do Velho Oeste. A aten\u00e7\u00e3o, \u00e0 \u00e9poca, era abundante, diante da informa\u00e7\u00e3o rarefeita. A coisa hoje se inverteu. A informa\u00e7\u00e3o se tornou abundante e a aten\u00e7\u00e3o, um recurso escasso. Acessamos muito mais informa\u00e7\u00e3o do que precisamos. Ela vem de maneira ca\u00f3tica, em boa parte mesquinha, feita de qualquer besteira capaz de capturar nossa aten\u00e7\u00e3o.(Fernando Sch\u00fcler. https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/fernando-schuler\/a-era-da-dispersao\/. 22.01.22. Adaptado)","id":542446,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A era da dispers\u00e3o <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tLeio que n\u00f3s, brasileiros, gastamos tr\u00eas horas e 42 minutos todos os dias nas redes sociais. Pouco mais de dez horas na internet, sendo metade disso em um telefone celular.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tH\u00e1 quem diga que n\u00e3o v\u00ea nenhum problema nisso. A sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um fato do nosso tempo e \u00e9 natural que percamos um pouco do dia separando o joio do trigo. H\u00e1 quem v\u00e1 mais longe e diga que a dispers\u00e3o no mundo digital pode ser mesmo um modo de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSou dos que desconfiam que h\u00e1 um problema bastante grave a\u00ed, que em geral costumamos empurrar para debaixo do tapete.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTalvez eu ache isso porque sou professor. Percebo o efeito destruidor sobre a aten\u00e7\u00e3o dos alunos pela simples presen\u00e7a de um celular em sala de aula. Uma pesquisa mostra que levamos at\u00e9 23 minutos para retomar a aten\u00e7\u00e3o quando somos interrompidos. Se fossem dez ou quinze minutos, isso n\u00e3o faria l\u00e1 grande diferen\u00e7a. Esse n\u00e3o \u00e9 o ponto central.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO ponto \u00e9 que andamos em meio a uma guerra. Quem faz o alerta \u00e9 um ex-estrategista do Google, James Williams, que trabalhava na empresa exatamente na \u00e1rea de \u201cprograma\u00e7\u00e3o persuasiva\u201d. Era pago para criar estrat\u00e9gias de \u201ccaptura\u201d da aten\u00e7\u00e3o das pessoas. Em um dado momento, percebeu que ele mesmo havia perdido o controle. A partir da\u00ed, deu um tempo. Foi estudar em Oxford e tentar decifrar o problema.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEle diz que vivemos uma epidemia. Que h\u00e1 uma ind\u00fastria inteira focada em capturar aquilo que cada um de n\u00f3s tem de mais importante: nosso tempo e nossa aten\u00e7\u00e3o. Captura volunt\u00e1ria, feita com t\u00e9cnicas sofisticadas de intelig\u00eancia artificial. O tempo de aten\u00e7\u00e3o de cada indiv\u00edduo passou a ser milimetricamente monitorado. Tornou-se, ele mesmo, o produto. H\u00e1 um velho conceito de \u201cliberdade como autodom\u00ednio\u201d em jogo a\u00ed, e \u00e9 precisamente isso, a retomada do controle sobre nossa pr\u00f3pria aten\u00e7\u00e3o, que Williams enxerga como o \u201cgrande desafio da nossa \u00e9poca\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA informa\u00e7\u00e3o foi, no passado, um bem escasso. No filme \u201cRelatos do Mundo\u201d, Tom Hanks faz o papel de um veterano que ganha a vida lendo not\u00edcias de jornal em teatros e igrejas nas pequenas cidades do Velho Oeste. A aten\u00e7\u00e3o, \u00e0 \u00e9poca, era abundante, diante da informa\u00e7\u00e3o rarefeita. A coisa hoje se inverteu. A informa\u00e7\u00e3o se tornou abundante e a aten\u00e7\u00e3o, um recurso escasso. Acessamos muito mais informa\u00e7\u00e3o do que precisamos. Ela vem de maneira ca\u00f3tica, em boa parte mesquinha, feita de qualquer besteira capaz de capturar nossa aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fernando Sch\u00fcler. https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/fernando-schuler\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">a-era-da-dispersao\/. 22.01.22. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491496","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agravo de decis\u00e3o que determina a desinterna\u00e7\u00e3o de preso submetido a medida de seguran\u00e7a tem efeito","provas":[{"id":76039,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:59:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297137,"hashId":"ba260286f873508148254badfbd0a9fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O agravo de decis\u00e3o que determina a desinterna\u00e7\u00e3o de preso submetido a medida de seguran\u00e7a tem efeito<\/p>","resposta":9055105,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspensivo e regressivo, sendo de quarenta e oito horas o prazo para a sua interposi\u00e7\u00e3o, a contar da ci\u00eancia da decis\u00e3o.","id":9055101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspensivo e regressivo, sendo de quarenta e oito horas o prazo para a sua interposi\u00e7\u00e3o, a contar da ci\u00eancia da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspensivo, e o prazo para a sua interposi\u00e7\u00e3o \u00e9 de 10 dias, a contar da ci\u00eancia da decis\u00e3o.","id":9055102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspensivo, e o prazo para a sua interposi\u00e7\u00e3o \u00e9 de 10 dias, a contar da ci\u00eancia da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"meramente regressivo, e o prazo para a sua interposi\u00e7\u00e3o \u00e9 de 15 dias, a contar da ci\u00eancia da decis\u00e3o.","id":9055103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meramente regressivo, e o prazo para a sua interposi\u00e7\u00e3o \u00e9 de 15 dias, a contar da ci\u00eancia da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspensivo e regressivo, sendo 3 dias o prazo para a sua interposi\u00e7\u00e3o, a contar da ci\u00eancia da decis\u00e3o.","id":9055104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspensivo e regressivo, sendo 3 dias o prazo para a sua interposi\u00e7\u00e3o, a contar da ci\u00eancia da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suspensivo e regressivo, e o prazo para a sua interposi\u00e7\u00e3o \u00e9 de 5 dias, a contar da ci\u00eancia da decis\u00e3o.","id":9055105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspensivo e regressivo, e o prazo para a sua interposi\u00e7\u00e3o \u00e9 de 5 dias, a contar da ci\u00eancia da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Medidas de Seguran\u00e7a","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406292,"slug":"direito-penal-medidas-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Imposi\u00e7\u00e3o de Medida de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Sistema de Imposi\u00e7\u00e3o de Medida de Seguran\u00e7a","pai":406292,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413884,"slug":"direito-penal-sistema-de-imposicao-de-medida-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Medida de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Medida de Seguran\u00e7a","pai":406292,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413886,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-medida-de-seguranca"}],"slug":"direito-penal\/2297137","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de acervos podem ser classificados de duas maneiras: quantitativa e qualitativa. S\u00e3o considerados crit\u00e9rios do m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o qualitativa: __________, ___________ e ______________. Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.","provas":[{"id":70917,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Bibliotec\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 15:55:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2161796,"hashId":"6ace49485b2aeb634112c8e60a79ec4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de acervos podem ser classificados de duas maneiras: quantitativa e qualitativa. S\u00e3o considerados crit\u00e9rios do m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o qualitativa: __________, ___________ e ______________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.<\/p>","resposta":8472668,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tamanho \u2013 julgamento por especialistas \u2013 bibliografias elaboradas","id":8472666,"corpo":"<p>tamanho \u2013 julgamento por especialistas \u2013 bibliografias elaboradas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bibliografias elaboradas \u2013 crescimento do acervo \u2013 an\u00e1lise de uso real","id":8472667,"corpo":"<p>bibliografias elaboradas \u2013 crescimento do acervo \u2013 an\u00e1lise de uso real<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"julgamento por especialistas \u2013 uso de bibliografias como padr\u00e3o \u2013 bibliografias publicadas","id":8472668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgamento por especialistas \u2013 uso de bibliografias como padr\u00e3o \u2013 bibliografias publicadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso de bibliografias como padr\u00e3o \u2013 tamanho \u2013 bibliografias publicadas","id":8472669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de bibliografias como padr\u00e3o \u2013 tamanho \u2013 bibliografias publicadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crescimento do acervo \u2013 an\u00e1lise de uso real \u2013 uso de bibliografias como padr\u00e3o","id":8472670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crescimento do acervo \u2013 an\u00e1lise de uso real \u2013 uso de bibliografias como padr\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397795,"slug":"biblioteconomia-avaliacao-de-colecoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400653,"slug":"biblioteconomia-avaliacao-de-bibliotecas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto a seguir:TRENSURB TRANSPORTOU 25,3 MILH\u00d5ES DE PASSAGEIROS EM 2021.M\u00e9dia de passageiros por dia \u00fatil no ano passado foi 29,1% maior que no per\u00edodo desde o in\u00edcio da pandemia at\u00e9 o fim de 2020.Em 2021, a Trensurb transportou 25.273.432 usu\u00e1rios, o que equivale a uma m\u00e9dia de 2.106.119 passageiros mensais. A m\u00e9dia de usu\u00e1rios transportados por dia \u00fatil foi de 85.819. Em 2020, haviam sido transportados 24.386.843 passageiros, com m\u00e9dia de 82.366 por dia \u00fatil. As esta\u00e7\u00f5es que registraram, no ano passado, o maior n\u00famero de embarques no metr\u00f4 foram Mercado (3.512.570), Canoas (2.336.913), Sapucaia (2.136.026), Rodovi\u00e1ria (1.811.651) e Mathias Velho (1.715.896). Fonte: Trensurb, 2022. Acesso em: 03 abr. 2022. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.trensurb.gov.br\/paginas\/paginas_noticias_detalhes.php?codigo_sitemap=5958&gt;.Todos os dias, milhares de pessoas utilizam o trem de superf\u00edcie para chegar ao seu emprego ou ao seu local de estudo. E boa parte destas pessoas sai de suas casas, na regi\u00e3o metropolitana, e viajam para a metr\u00f3pole Porto Alegre. Depois de horas de trabalho\/estudo, retornam para suas casas, utilizando muitas vezes o mesmo transporte coletivo. Qual \u00e9 o tipo de migra\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria que estas pessoas est\u00e3o realizando?","provas":[{"id":78920,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 22:15:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2362632,"hashId":"4def176b0fc1237afd92b5d85714a162","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TRENSURB TRANSPORTOU 25,3 MILH\u00d5ES DE PASSAGEIROS EM 2021.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>M\u00e9dia de passageiros por dia \u00fatil no ano passado foi 29,1% maior que no per\u00edodo desde o in\u00edcio da pandemia at\u00e9 o fim de 2020.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em 2021, a Trensurb transportou 25.273.432 usu\u00e1rios, o que equivale a uma m\u00e9dia de 2.106.119 passageiros mensais. A m\u00e9dia de usu\u00e1rios transportados por dia \u00fatil foi de 85.819. Em 2020, haviam sido transportados 24.386.843 passageiros, com m\u00e9dia de 82.366 por dia \u00fatil. As esta\u00e7\u00f5es que registraram, no ano passado, o maior n\u00famero de embarques no metr\u00f4 foram Mercado (3.512.570), Canoas (2.336.913), Sapucaia (2.136.026), Rodovi\u00e1ria (1.811.651) e Mathias Velho (1.715.896). Fonte: Trensurb, 2022. Acesso em: 03 abr. 2022. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.trensurb.gov.br\/paginas\/paginas_noticias_detalhes.php?codigo_sitemap=5958&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos os dias, milhares de pessoas utilizam o trem de superf\u00edcie para chegar ao seu emprego ou ao seu local de estudo. E boa parte destas pessoas sai de suas casas, na regi\u00e3o metropolitana, e viajam para a metr\u00f3pole Porto Alegre. Depois de horas de trabalho\/estudo, retornam para suas casas, utilizando muitas vezes o mesmo transporte coletivo. Qual \u00e9 o tipo de migra\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria que estas pessoas est\u00e3o realizando?<\/p>","resposta":9345650,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Migra\u00e7\u00e3o Sazonal.","id":9345646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Migra\u00e7\u00e3o Sazonal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Migra\u00e7\u00e3o de \u00caxodo Rural.","id":9345647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Migra\u00e7\u00e3o de \u00caxodo Rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Migra\u00e7\u00e3o Urbana-Rural.","id":9345648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Migra\u00e7\u00e3o Urbana-Rural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transum\u00e2ncia.","id":9345649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transum\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Migra\u00e7\u00e3o Pendular.","id":9345650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Migra\u00e7\u00e3o Pendular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Migra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Migra\u00e7\u00f5es","pai":397300,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397303,"slug":"geografia-migracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Migra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Migra\u00e7\u00f5es","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397314,"slug":"geografia-migracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397373,"slug":"geografia-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"geografia\/2362632","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o per\u00edodo colonial no Brasil, algumas reformas econ\u00f4micas causaram descontentamento entre a popula\u00e7\u00e3o nativa e motivaram revoltas. Dentre elas, uma aconteceu no Maranh\u00e3o e esteve intimamente relacionada com a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Com\u00e9rcio daquela regi\u00e3o. O nome com que esse movimento ficou conhecido foi:","provas":[{"id":81488,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 01:21:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2434183,"hashId":"c9f1c13fcb18197ae2a9cf98f2290ba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o per\u00edodo colonial no Brasil, algumas reformas econ\u00f4micas causaram descontentamento entre a popula\u00e7\u00e3o nativa e motivaram revoltas. Dentre elas, uma aconteceu no Maranh\u00e3o e esteve intimamente relacionada com a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Com\u00e9rcio daquela regi\u00e3o. O nome com que esse movimento ficou conhecido foi:<\/p>","resposta":9651500,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guerra dos Mascates.","id":9651497,"corpo":"<p>Guerra dos Mascates.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revolta de Filipe dos Santos. ","id":9651498,"corpo":"<p>Revolta de Filipe dos Santos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aclama\u00e7\u00e3o de Amador Bueno. ","id":9651499,"corpo":"<p>Aclama\u00e7\u00e3o de Amador Bueno. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revolta de Beckman.","id":9651500,"corpo":"<p>Revolta de Beckman.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","oab":false,"nome":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416814,"slug":"historia-processo-de-independencia-dos-movimentos-nativistas-a-libertacao-de-portugal"}],"slug":"historia\/2434183","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que apresenta uma matriz que possui o seu determinante igual a 0:","provas":[{"id":71852,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt-2022-objetiva-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Ipiranga do Norte - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 20:33:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2195610,"hashId":"185d191fa74295ed51e4793f4b87d5c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que apresenta uma matriz que possui o seu determinante igual a 0:<\/p>","resposta":8620147,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u23a3\u23a2\u23a1\u200b103\u200b269\u200b\u2212162\u200b\u23a6\u23a5\u23a4\u200b ","id":8620145,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 1 &amp; 2 &amp; -1 \\\\ 0 &amp; 6 &amp; 6 \\\\ 3 &amp; 9 &amp; 2 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60103em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u23a3\u23a2\u23a1\u200b003\u200b260\u200b\u2212142\u200b\u23a6\u23a5\u23a4\u200b ","id":8620146,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 0 &amp; 2 &amp; -1 \\\\ 0 &amp; 6 &amp; 4 \\\\ 3 &amp; 0 &amp; 2 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60103em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u23a3\u23a2\u23a1\u200b231\u200b4\u221262\u200b1015\u200b\u23a6\u23a5\u23a4\u200b ","id":8620147,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 2 &amp; 4 &amp; 10 \\\\ 3 &amp; -6 &amp; 1 \\\\ 1 &amp; 2 &amp; 5 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60103em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u23a3\u23a2\u23a1\u200b100\u200b213\u200b022\u200b\u23a6\u23a5\u23a4\u200b ","id":8620148,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 1 &amp; 2 &amp; 0 \\\\ 0 &amp; 1 &amp; 2 \\\\ 0 &amp; 3 &amp; 2 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60103em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 22","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinante de uma matriz quadrada","oab":false,"nome":"Determinante de uma matriz quadrada","pai":403902,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408815,"slug":"matematica-determinante-de-uma-matriz-quadrada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o sistema linear abaixo, assinalar a alternativa que apresenta os valores de x e de y que satisfazem o sistema:{3x+4y=16x\u22122y=12\u200b ","provas":[{"id":71852,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt-2022-objetiva-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Ipiranga do Norte - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 20:30:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2195596,"hashId":"8a59ebb09a4a39a2a1a9a2e3b0e6e4bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o sistema linear abaixo, assinalar a alternativa que apresenta os valores de x e de y que satisfazem o sistema:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left\\{\\begin{matrix} 3x+4y=16 \\\\ x-2y=12\\end{matrix}\\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">{<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":8620080,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" x=8 e y=-2.","id":8620080,"corpo":"<p> x=8 e y=-2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x=8 e y=2.","id":8620081,"corpo":"<p>x=8 e y=2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x=-8 e y=2.","id":8620082,"corpo":"<p>x=-8 e y=2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x=-8 e y=-2.","id":8620083,"corpo":"<p>x=-8 e y=-2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 22","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Documento de car\u00e1ter normativo, a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) define o conjunto org\u00e2nico e progressivo de aprendizagens essenciais que todos os alunos devem desenvolver no decorrer das etapas e modalidades da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.Com base na BNCC, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":75220,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 21:30:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2270875,"hashId":"0b640fe950c4c0c1321bc16dfb24e331","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Documento de car\u00e1ter normativo, a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) define o conjunto org\u00e2nico e progressivo de aprendizagens essenciais que todos os alunos devem desenvolver no decorrer das etapas e modalidades da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p><p>Com base na BNCC, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":8939934,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compromissada com a educa\u00e7\u00e3o integral, a BNCC reconhece que a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve visar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento humano global","id":8939931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compromissada com a educa\u00e7\u00e3o integral, a BNCC reconhece que a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve visar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento humano global<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das compet\u00eancias gerais da BNCC \u00e9 conhecer-se, apreciar-se e cuidar de sua sa\u00fade f\u00edsica e emocional, compreendendo-se na diversidade humana e reconhecendo suas emo\u00e7\u00f5es e as dos outros, com autocr\u00edtica e capacidade para lidar com elas.","id":8939932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das compet\u00eancias gerais da BNCC \u00e9 conhecer-se, apreciar-se e cuidar de sua sa\u00fade f\u00edsica e emocional, compreendendo-se na diversidade humana e reconhecendo suas emo\u00e7\u00f5es e as dos outros, com autocr\u00edtica e capacidade para lidar com elas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a BNCC, cabe aos sistemas e redes de ensino, como \u00e0s escolas, incorporara os curr\u00edculos e \u00e0s propostas pedag\u00f3gicas a abordagem de temas contempor\u00e2neos que concernem a vida humana em escala local, regional e global, de modo transversal e integradora.","id":8939933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a BNCC, cabe aos sistemas e redes de ensino, como \u00e0s escolas, incorporara os curr\u00edculos e \u00e0s propostas pedag\u00f3gicas a abordagem de temas contempor\u00e2neos que concernem a vida humana em escala local, regional e global, de modo transversal e integradora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Ensino Fundamental est\u00e1 organizado em cinco \u00e1reas de conhecimento, sendo que cada \u00e1rea do conhecimento assegura os campos de experi\u00eancias e os direitos de aprendizagem e desenvolvimento.","id":8939934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ensino Fundamental est\u00e1 organizado em cinco \u00e1reas de conhecimento, sendo que cada \u00e1rea do conhecimento assegura os campos de experi\u00eancias e os direitos de aprendizagem e desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2270875","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de apreens\u00e3o de ve\u00edculos, maquin\u00e1rios e armas utilizados para a pr\u00e1tica dos crimes previstos na referida lei, estes bens ser\u00e3o alienados de pronto pelo juiz criminal competente.","provas":[{"id":73514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2226234,"hashId":"ad381f321224fa8061f83d94afc2e256","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de apreens\u00e3o de ve\u00edculos, maquin\u00e1rios e armas utilizados para a pr\u00e1tica dos crimes previstos na referida lei, estes bens ser\u00e3o alienados de pronto pelo juiz criminal competente.<\/p>","resposta":8752345,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8752344,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8752345,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a apreens\u00e3o, arrecada\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o de bens em procedimentos criminais, tendo em vista a Lei n.\u00ba 11.343\/2006 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":513157,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne a apreens\u00e3o, arrecada\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o de bens em procedimentos criminais, tendo em vista a Lei n.\u00ba 11.343\/2006 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  114 a 115","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quest\u00f5es e processos incidentes","oab":true,"nome":"Quest\u00f5es e processos incidentes","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406635,"slug":"direito-processual-penal-questoes-e-processos-incidentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas Assecurat\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Assecurat\u00f3rias","pai":406635,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406640,"slug":"direito-processual-penal-medidas-assecuratorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o e registro da hipoteca legal","oab":false,"nome":"Especializa\u00e7\u00e3o e registro da hipoteca legal","pai":406640,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414857,"slug":"direito-processual-penal-especializacao-e-registro-da-hipoteca-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Finaliza\u00e7\u00e3o","pai":414857,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414863,"slug":"direito-processual-penal-finalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o Antecipada","oab":false,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o Antecipada","pai":414863,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414867,"slug":"direito-processual-penal-alienacao-antecipada"}],"slug":"direito-processual-penal\/2226234","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731,"slug":"oficial-de-promotoria"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Caldas Novas","id":25691,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-caldas-novas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana de 1817, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":74167,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731,"slug":"oficial-de-promotoria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-oficial-de-promotoria","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria - 2022"},{"id":83394,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Caldas Novas","id":25691,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-caldas-novas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-caldas-novas-15","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Caldas Novas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2236882,"hashId":"028daeda4e097034de39b631407859f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana de 1817, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8800314,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana de 1817 foi um movimento separatista \u2013 o primeiro que ocorreu no per\u00edodo colonial \u2013 de car\u00e1ter republicano que aconteceu na Capitania de Pernambuco. Esse movimento foi liderado pelas elites locais, sem contar com grande ades\u00e3o popular assim que foi deflagrado. ","id":8800312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana de 1817 foi um movimento separatista \u2013 o primeiro que ocorreu no per\u00edodo colonial \u2013 de car\u00e1ter republicano que aconteceu na Capitania de Pernambuco. Esse movimento foi liderado pelas elites locais, sem contar com grande ades\u00e3o popular assim que foi deflagrado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana de 1817, assim como a Inconfid\u00eancia Mineira e a Conjura\u00e7\u00e3o Baiana, foi um movimento de car\u00e1ter separatista e republicano que ocorreu no Brasil colonial. A grande diferen\u00e7a desse movimento para os outros dois citados foi que a Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana conseguiu superar a fase conspirat\u00f3ria apesar de n\u00e3o ter chegado a tomar o poder local. ","id":8800313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana de 1817, assim como a Inconfid\u00eancia Mineira e a Conjura\u00e7\u00e3o Baiana, foi um movimento de car\u00e1ter separatista e republicano que ocorreu no Brasil colonial. A grande diferen\u00e7a desse movimento para os outros dois citados foi que a Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana conseguiu superar a fase conspirat\u00f3ria apesar de n\u00e3o ter chegado a tomar o poder local. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana teve in\u00edcio, de fato, em 6 de mar\u00e7o de 1817, quando o brigadeiro portugu\u00eas Manoel Joaquim Barbosa de Castro foi assassinado ao realizar ordem do governador local de prender supostos envolvidos em uma conspira\u00e7\u00e3o. Esse assassinato foi cometido pelo capit\u00e3o Jos\u00e9 de Barros Lima, que reagiu \u00e0 voz de pris\u00e3o realizada pelo brigadeiro. ","id":8800314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana teve in\u00edcio, de fato, em 6 de mar\u00e7o de 1817, quando o brigadeiro portugu\u00eas Manoel Joaquim Barbosa de Castro foi assassinado ao realizar ordem do governador local de prender supostos envolvidos em uma conspira\u00e7\u00e3o. Esse assassinato foi cometido pelo capit\u00e3o Jos\u00e9 de Barros Lima, que reagiu \u00e0 voz de pris\u00e3o realizada pelo brigadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O movimento contou com as elites locais, compostas por grandes comerciantes e alguns grandes propriet\u00e1rios, e teve ades\u00e3o tamb\u00e9m de militares, ju\u00edzes, pequenos comerciantes, artes\u00e3os e agricultores. O movimento, tamb\u00e9m, ficou marcado pela n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o de religiosos como padres, uma vez que a Igreja n\u00e3o possu\u00eda interesse na revolu\u00e7\u00e3o. ","id":8800315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento contou com as elites locais, compostas por grandes comerciantes e alguns grandes propriet\u00e1rios, e teve ades\u00e3o tamb\u00e9m de militares, ju\u00edzes, pequenos comerciantes, artes\u00e3os e agricultores. O movimento, tamb\u00e9m, ficou marcado pela n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o de religiosos como padres, uma vez que a Igreja n\u00e3o possu\u00eda interesse na revolu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","oab":false,"nome":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416814,"slug":"historia-processo-de-independencia-dos-movimentos-nativistas-a-libertacao-de-portugal"}],"slug":"historia\/2236882","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que justifica o uso da v\u00edrgula na frase \u201cDiversos fatores contribuem para a diminui\u00e7\u00e3o deste tipo de crime em Santa Catarina, que vem registrando queda desde 2018\u201d?","provas":[{"id":72230,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2022-fepese-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"FEPESE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:22:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2205505,"hashId":"0e450d9ab589b1b33f98f36f92028f24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que justifica o uso da v\u00edrgula na frase \u201cDiversos fatores contribuem para a diminui\u00e7\u00e3o deste tipo de crime em Santa Catarina, que vem registrando queda desde 2018\u201d?<\/p>","resposta":8660417,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Separar ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas.","id":8660417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Separar ora\u00e7\u00f5es adverbiais (desenvolvidas ou reduzidas), sobretudo, quando essas se antepuserem \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal.","id":8660418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar ora\u00e7\u00f5es adverbiais (desenvolvidas ou reduzidas), sobretudo, quando essas se antepuserem \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Separar um adjunto adverbial antecipado ou intercalado na frase.","id":8660419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar um adjunto adverbial antecipado ou intercalado na frase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indicar a supress\u00e3o de um verbo subentendido na ora\u00e7\u00e3o (recurso lingu\u00edstico caracterizado pela elipse).","id":8660420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar a supress\u00e3o de um verbo subentendido na ora\u00e7\u00e3o (recurso lingu\u00edstico caracterizado pela elipse).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas sind\u00e9ticas iniciadas pelas conjun\u00e7\u00f5es adversativas, alternativas, conclusivas ou explicativas.","id":8660421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas sind\u00e9ticas iniciadas pelas conjun\u00e7\u00f5es adversativas, alternativas, conclusivas ou explicativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TextoSeguran\u00e7a: 62% das cidades catarinenses n\u00e3o registraram nenhum homic\u00eddio em 2021Santa Catarina nunca alcan\u00e7ou uma queda t\u00e3o expressiva no registro de homic\u00eddios, em compara\u00e7\u00e3o com a s\u00e9rie hist\u00f3rica: nestes \u00faltimos seis meses, de acordo com dados divulgados pela Diretoria de Informa\u00e7\u00e3o e Intelig\u00eancia da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, mais da metade das cidades catarinenses (62%) n\u00e3o tiveram nenhum registro de assassinato. Isso significa que, em 189 munic\u00edpios, n\u00e3o houve um crime sequer deste tipo. Al\u00e9m disso, segundo a \u00faltima pesquisa divulgada pelo Atlas da Viol\u00eancia do IPEA, Santa Catarina tem hoje a segunda menor taxa de homic\u00eddios do pa\u00eds, nos tr\u00eas grupos pesquisados: gerais, jovens e mulheres.Diversos fatores contribuem para a diminui\u00e7\u00e3o deste tipo de crime em Santa Catarina, que vem registrando queda desde 2018. Uma das primeiras mudan\u00e7as na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica que pode explicar este cen\u00e1rio \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o, em 2019, do Colegiado Superior de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Per\u00edcia Oficial, que repassou \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a total autonomia gerencial e financeira, dando mais agilidade para obten\u00e7\u00e3o de recursos e equipamentos, e tamb\u00e9m no fluxo de trabalho de cada uma.As for\u00e7as policiais receberam recursos e refor\u00e7os de pessoal. O \u00faltimo, e maior j\u00e1 realizado na hist\u00f3ria de SC, foi R$ 343 milh\u00f5es, destinados \u00e0 melhoria de viaturas, armamentos e sistemas de tecnologia. Somente nos \u00faltimos dois anos, a seguran\u00e7a tamb\u00e9m teve o efetivo refor\u00e7ado com mais 1.000 soldados e 70 oficiais para a Pol\u00edcia Militar, 299 policiais civis, 94 novos peritos, al\u00e9m de 292 soldados para o Corpo de Bombeiros Militar de SC.Nas ruas, o trabalho \u00e9 intensificado no combate \u00e0 criminalidade. S\u00f3 a Pol\u00edcia Civil realizou 687 opera\u00e7\u00f5es policiais neste primeiro semestre do ano, sendo 32% para combate ao tr\u00e1fico de drogas, 15% no enfrentamento dos crimes de roubo e furto e 11% para homic\u00eddio doloso.A Pol\u00edcia Militar tem trabalhado 24 horas operacionalmente, e, atrav\u00e9s dos seus sistemas de intelig\u00eancia, identificando e apreendendo grandes quantidades de drogas diariamente, tanto pela Opera\u00e7\u00e3o Narcos quanto pela Opera\u00e7\u00e3o Barriga Verde. O objetivo \u00e9 tirar Santa Catarina da rota do tr\u00e1fico, diminuindo assim as mortes decorrentes da guerra entre fac\u00e7\u00f5es e dos delitos provenientes do consumo e do com\u00e9rcio de drogas.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/segurancapublica\/seguranca-62-das-cidades-catarinenses-nao-registraramnenhum-homicidio-em-2021. Publicado: 06 jul 2021. Acesso em: 06 nov 2021. [Adaptado].","id":510829,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Seguran\u00e7a: 62% das cidades catarinenses n\u00e3o registraram nenhum homic\u00eddio em 2021<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72230\/grupo-questao\/510829-20220920075545000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Santa Catarina nunca alcan\u00e7ou uma queda t\u00e3o expressiva no registro de homic\u00eddios, em compara\u00e7\u00e3o com a s\u00e9rie hist\u00f3rica: nestes \u00faltimos seis meses, de acordo com dados divulgados pela Diretoria de Informa\u00e7\u00e3o e Intelig\u00eancia da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, mais da metade das cidades catarinenses (62%) n\u00e3o tiveram nenhum registro de assassinato. Isso significa que, em 189 munic\u00edpios, n\u00e3o houve um crime sequer deste tipo. Al\u00e9m disso, segundo a \u00faltima pesquisa divulgada pelo Atlas da Viol\u00eancia do IPEA, Santa Catarina tem hoje a segunda menor taxa de homic\u00eddios do pa\u00eds, nos tr\u00eas grupos pesquisados: gerais, jovens e mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diversos fatores contribuem para a diminui\u00e7\u00e3o deste tipo de crime em Santa Catarina, que vem registrando queda desde 2018. Uma das primeiras mudan\u00e7as na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica que pode explicar este cen\u00e1rio \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o, em 2019, do Colegiado Superior de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Per\u00edcia Oficial, que repassou \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a total autonomia gerencial e financeira, dando mais agilidade para obten\u00e7\u00e3o de recursos e equipamentos, e tamb\u00e9m no fluxo de trabalho de cada uma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As for\u00e7as policiais receberam recursos e refor\u00e7os de pessoal. O \u00faltimo, e maior j\u00e1 realizado na hist\u00f3ria de SC, foi R$ 343 milh\u00f5es, destinados \u00e0 melhoria de viaturas, armamentos e sistemas de tecnologia. Somente nos \u00faltimos dois anos, a seguran\u00e7a tamb\u00e9m teve o efetivo refor\u00e7ado com mais 1.000 soldados e 70 oficiais para a Pol\u00edcia Militar, 299 policiais civis, 94 novos peritos, al\u00e9m de 292 soldados para o Corpo de Bombeiros Militar de SC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas ruas, o trabalho \u00e9 intensificado no combate \u00e0 criminalidade. S\u00f3 a Pol\u00edcia Civil realizou 687 opera\u00e7\u00f5es policiais neste primeiro semestre do ano, sendo 32% para combate ao tr\u00e1fico de drogas, 15% no enfrentamento dos crimes de roubo e furto e 11% para homic\u00eddio doloso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edcia Militar tem trabalhado 24 horas operacionalmente, e, atrav\u00e9s dos seus sistemas de intelig\u00eancia, identificando e apreendendo grandes quantidades de drogas diariamente, tanto pela Opera\u00e7\u00e3o Narcos quanto pela Opera\u00e7\u00e3o Barriga Verde. O objetivo \u00e9 tirar Santa Catarina da rota do tr\u00e1fico, diminuindo assim as mortes decorrentes da guerra entre fac\u00e7\u00f5es e dos delitos provenientes do consumo e do com\u00e9rcio de drogas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/segurancapublica\/seguranca-62-das-cidades-catarinenses-nao-registraramnenhum-homicidio-em-2021. Publicado: 06 jul 2021. Acesso em: 06 nov 2021. [Adaptado].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2205505","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o per\u00edodo em que o pronome pessoal obl\u00edquo \u00e1tono est\u00e1 bem colocado.","provas":[{"id":72230,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2022-fepese-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"FEPESE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:23:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2205510,"hashId":"afa8b6d8e32aa1d5fc37565d32f5e62d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o per\u00edodo em que o pronome pessoal obl\u00edquo \u00e1tono est\u00e1 bem colocado.<\/p>","resposta":8660442,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em se tratando de passaporte, n\u00e3o o solicitei ainda, mas vou faz\u00ea-lo em breve.","id":8660442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de passaporte, n\u00e3o o solicitei ainda, mas vou faz\u00ea-lo em breve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assim que sentir-se em condi\u00e7\u00f5es, me pedir\u00e1 ajuda.","id":8660443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim que sentir-se em condi\u00e7\u00f5es, me pedir\u00e1 ajuda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Isto me n\u00e3o diz respeito! Me respondeu ele, afetadamente.","id":8660444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isto me n\u00e3o diz respeito! Me respondeu ele, afetadamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando chegar a\u00ed, te contarei por que perip\u00e9cias consegui n\u00e3o envolver-me nesse assunto.","id":8660445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando chegar a\u00ed, te contarei por que perip\u00e9cias consegui n\u00e3o envolver-me nesse assunto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo deliberou-se na assembleia ordin\u00e1ria, nada pode-se fazer com a presta\u00e7\u00e3o de contas sem antes envi\u00e1-la ao Conselho Fiscal.","id":8660446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo deliberou-se na assembleia ordin\u00e1ria, nada pode-se fazer com a presta\u00e7\u00e3o de contas sem antes envi\u00e1-la ao Conselho Fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TextoSeguran\u00e7a: 62% das cidades catarinenses n\u00e3o registraram nenhum homic\u00eddio em 2021Santa Catarina nunca alcan\u00e7ou uma queda t\u00e3o expressiva no registro de homic\u00eddios, em compara\u00e7\u00e3o com a s\u00e9rie hist\u00f3rica: nestes \u00faltimos seis meses, de acordo com dados divulgados pela Diretoria de Informa\u00e7\u00e3o e Intelig\u00eancia da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, mais da metade das cidades catarinenses (62%) n\u00e3o tiveram nenhum registro de assassinato. Isso significa que, em 189 munic\u00edpios, n\u00e3o houve um crime sequer deste tipo. Al\u00e9m disso, segundo a \u00faltima pesquisa divulgada pelo Atlas da Viol\u00eancia do IPEA, Santa Catarina tem hoje a segunda menor taxa de homic\u00eddios do pa\u00eds, nos tr\u00eas grupos pesquisados: gerais, jovens e mulheres.Diversos fatores contribuem para a diminui\u00e7\u00e3o deste tipo de crime em Santa Catarina, que vem registrando queda desde 2018. Uma das primeiras mudan\u00e7as na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica que pode explicar este cen\u00e1rio \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o, em 2019, do Colegiado Superior de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Per\u00edcia Oficial, que repassou \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a total autonomia gerencial e financeira, dando mais agilidade para obten\u00e7\u00e3o de recursos e equipamentos, e tamb\u00e9m no fluxo de trabalho de cada uma.As for\u00e7as policiais receberam recursos e refor\u00e7os de pessoal. O \u00faltimo, e maior j\u00e1 realizado na hist\u00f3ria de SC, foi R$ 343 milh\u00f5es, destinados \u00e0 melhoria de viaturas, armamentos e sistemas de tecnologia. Somente nos \u00faltimos dois anos, a seguran\u00e7a tamb\u00e9m teve o efetivo refor\u00e7ado com mais 1.000 soldados e 70 oficiais para a Pol\u00edcia Militar, 299 policiais civis, 94 novos peritos, al\u00e9m de 292 soldados para o Corpo de Bombeiros Militar de SC.Nas ruas, o trabalho \u00e9 intensificado no combate \u00e0 criminalidade. S\u00f3 a Pol\u00edcia Civil realizou 687 opera\u00e7\u00f5es policiais neste primeiro semestre do ano, sendo 32% para combate ao tr\u00e1fico de drogas, 15% no enfrentamento dos crimes de roubo e furto e 11% para homic\u00eddio doloso.A Pol\u00edcia Militar tem trabalhado 24 horas operacionalmente, e, atrav\u00e9s dos seus sistemas de intelig\u00eancia, identificando e apreendendo grandes quantidades de drogas diariamente, tanto pela Opera\u00e7\u00e3o Narcos quanto pela Opera\u00e7\u00e3o Barriga Verde. O objetivo \u00e9 tirar Santa Catarina da rota do tr\u00e1fico, diminuindo assim as mortes decorrentes da guerra entre fac\u00e7\u00f5es e dos delitos provenientes do consumo e do com\u00e9rcio de drogas.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/segurancapublica\/seguranca-62-das-cidades-catarinenses-nao-registraramnenhum-homicidio-em-2021. Publicado: 06 jul 2021. Acesso em: 06 nov 2021. [Adaptado].","id":510829,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Seguran\u00e7a: 62% das cidades catarinenses n\u00e3o registraram nenhum homic\u00eddio em 2021<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72230\/grupo-questao\/510829-20220920075545000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Santa Catarina nunca alcan\u00e7ou uma queda t\u00e3o expressiva no registro de homic\u00eddios, em compara\u00e7\u00e3o com a s\u00e9rie hist\u00f3rica: nestes \u00faltimos seis meses, de acordo com dados divulgados pela Diretoria de Informa\u00e7\u00e3o e Intelig\u00eancia da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, mais da metade das cidades catarinenses (62%) n\u00e3o tiveram nenhum registro de assassinato. Isso significa que, em 189 munic\u00edpios, n\u00e3o houve um crime sequer deste tipo. Al\u00e9m disso, segundo a \u00faltima pesquisa divulgada pelo Atlas da Viol\u00eancia do IPEA, Santa Catarina tem hoje a segunda menor taxa de homic\u00eddios do pa\u00eds, nos tr\u00eas grupos pesquisados: gerais, jovens e mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diversos fatores contribuem para a diminui\u00e7\u00e3o deste tipo de crime em Santa Catarina, que vem registrando queda desde 2018. Uma das primeiras mudan\u00e7as na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica que pode explicar este cen\u00e1rio \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o, em 2019, do Colegiado Superior de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Per\u00edcia Oficial, que repassou \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a total autonomia gerencial e financeira, dando mais agilidade para obten\u00e7\u00e3o de recursos e equipamentos, e tamb\u00e9m no fluxo de trabalho de cada uma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As for\u00e7as policiais receberam recursos e refor\u00e7os de pessoal. O \u00faltimo, e maior j\u00e1 realizado na hist\u00f3ria de SC, foi R$ 343 milh\u00f5es, destinados \u00e0 melhoria de viaturas, armamentos e sistemas de tecnologia. Somente nos \u00faltimos dois anos, a seguran\u00e7a tamb\u00e9m teve o efetivo refor\u00e7ado com mais 1.000 soldados e 70 oficiais para a Pol\u00edcia Militar, 299 policiais civis, 94 novos peritos, al\u00e9m de 292 soldados para o Corpo de Bombeiros Militar de SC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas ruas, o trabalho \u00e9 intensificado no combate \u00e0 criminalidade. S\u00f3 a Pol\u00edcia Civil realizou 687 opera\u00e7\u00f5es policiais neste primeiro semestre do ano, sendo 32% para combate ao tr\u00e1fico de drogas, 15% no enfrentamento dos crimes de roubo e furto e 11% para homic\u00eddio doloso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edcia Militar tem trabalhado 24 horas operacionalmente, e, atrav\u00e9s dos seus sistemas de intelig\u00eancia, identificando e apreendendo grandes quantidades de drogas diariamente, tanto pela Opera\u00e7\u00e3o Narcos quanto pela Opera\u00e7\u00e3o Barriga Verde. O objetivo \u00e9 tirar Santa Catarina da rota do tr\u00e1fico, diminuindo assim as mortes decorrentes da guerra entre fac\u00e7\u00f5es e dos delitos provenientes do consumo e do com\u00e9rcio de drogas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/segurancapublica\/seguranca-62-das-cidades-catarinenses-nao-registraramnenhum-homicidio-em-2021. Publicado: 06 jul 2021. Acesso em: 06 nov 2021. [Adaptado].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2205510","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente o sentido em que est\u00e3o envolvidos os menores ossos do ser humano, conhecidos como martelo, bigorna e estribo.","provas":[{"id":72230,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2022-fepese-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"FEPESE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:07:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2205684,"hashId":"18c79d630fa06befa8562ad4f6145d3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente<\/strong> o sentido em que est\u00e3o envolvidos os menores ossos do ser humano, conhecidos como martelo, bigorna e estribo.<\/p>","resposta":8661302,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tato","id":8661299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vis\u00e3o","id":8661300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vis\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Olfato","id":8661301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Olfato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Audi\u00e7\u00e3o","id":8661302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Audi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paladar","id":8661303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paladar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 58","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","oab":false,"nome":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402544,"slug":"biologia-sistema-esqueletico-e-muscular"}],"slug":"biologia\/2205684","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente o termo que define uma caracter\u00edstica dos seres vivos, humanos inclusive, de sempre tentar manter o equil\u00edbrio do meio interno.","provas":[{"id":72230,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2022-fepese-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"FEPESE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:07:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2205687,"hashId":"a7156076d3be0870a47127ea18516477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente<\/strong> o termo que define uma caracter\u00edstica dos seres vivos, humanos inclusive, de sempre tentar manter o equil\u00edbrio do meio interno.<\/p>","resposta":8661318,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"End\u00f3crino","id":8661314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">End\u00f3crino<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anabolismo","id":8661315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anabolismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Catabolismo","id":8661316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Catabolismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metabolismo","id":8661317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metabolismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Homeostase","id":8661318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homeostase<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 58","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":"biologia\/2205687","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente as partes do esqueleto ou ossos que mais frequentemente s\u00e3o usados para diferencia\u00e7\u00e3o entre os g\u00eaneros masculino e feminino nos humanos.","provas":[{"id":72230,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2022-fepese-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"FEPESE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:05:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2205653,"hashId":"538f15875011714aac97dd5af1d13fed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente<\/strong> as partes do esqueleto ou ossos que mais frequentemente s\u00e3o usados para diferencia\u00e7\u00e3o entre os g\u00eaneros masculino e feminino nos humanos.<\/p>","resposta":8661154,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metacarpos e falanges","id":8661152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metacarpos e falanges<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esterno e costelas","id":8661153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esterno e costelas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelve e cr\u00e2nio","id":8661154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelve e cr\u00e2nio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tarsos e metatarsos","id":8661155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tarsos e metatarsos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u00e9rtebras cervicais e tor\u00e1cicas","id":8661156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e9rtebras cervicais e tor\u00e1cicas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 58","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","oab":false,"nome":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402544,"slug":"biologia-sistema-esqueletico-e-muscular"}],"slug":"biologia\/2205653","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea: Auxiliar de Mec\u00e2nica","id":25645,"slug":"tecnico-assistente-area-auxiliar-de-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO sistema de igni\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de alta tens\u00e3o que, recebida no momento certo, salta da vela e inflama a mistura de ar \/ combust\u00edvel no interior da c\u00e2mara de combust\u00e3o.\u201d OLIVEIRA, Carlos Alexandre de; ROSA, Andrea da. Motores de combust\u00e3o interna \u2013 \u00e1lcool e gasolina. Santa Maria, CEP SENAI Roberto Barbosa Ribas, 2003. 116 p. il. (Mec\u00e2nica de Autom\u00f3veis) O componente que N\u00c3O faz parte do sistema de igni\u00e7\u00e3o convencional \u00e9:","provas":[{"id":82687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea: Auxiliar de Mec\u00e2nica","id":25645,"slug":"tecnico-assistente-area-auxiliar-de-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2022-fumarc-tecnico-assistente-area-auxiliar-de-mecanica-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea: Auxiliar de Mec\u00e2nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:03:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2422974,"hashId":"e24138601e1c3e7fcd95a9f5925f6daa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO sistema de igni\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de alta tens\u00e3o que, recebida no momento certo, salta da vela e inflama a mistura de ar \/ combust\u00edvel no interior da c\u00e2mara de combust\u00e3o.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">OLIVEIRA, Carlos Alexandre de; ROSA, Andrea da. <strong>Motores de combust\u00e3o interna \u2013 \u00e1lcool e gasolina<\/strong>. Santa Maria, CEP SENAI Roberto Barbosa Ribas, 2003. 116 p. il. (Mec\u00e2nica de Autom\u00f3veis) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O componente que <strong>N\u00c3O <\/strong>faz parte do sistema de igni\u00e7\u00e3o convencional \u00e9:<\/p>","resposta":9603963,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bobina de igni\u00e7\u00e3o.","id":9603960,"corpo":"<p>Bobina de igni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabos de vela e vela de igni\u00e7\u00e3o.","id":9603961,"corpo":"<p>Cabos de vela e vela de igni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chave de igni\u00e7\u00e3o.","id":9603962,"corpo":"<p>Chave de igni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00e1lvula.","id":9603963,"corpo":"<p>V\u00e1lvula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, \u201cSa\u00fade Ambiental s\u00e3o todos aqueles aspectos da sa\u00fade humana, incluindo a qualidade de vida, que est\u00e3o determinados por fatores f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, sociais e psicol\u00f3gicos no meio ambiente. Tamb\u00e9m se refere \u00e0 teoria e pr\u00e1tica de prevenir ou controlar tais fatores de risco que, potencialmente, possam prejudicar a sa\u00fade de gera\u00e7\u00f5es atuais e futuras\u201d (OMS, 1993). Exemplos de doen\u00e7as ou problemas de sa\u00fade que podem ter a sua frequ\u00eancia aumentada em uma popula\u00e7\u00e3o \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que medidas visando \u00e0 Sa\u00fade Ambiental s\u00e3o negligenciadas incluem","provas":[{"id":70918,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-biologo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:15:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2162097,"hashId":"e7f99e2d0a2be4e2fcf76914ab84d503","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, \u201cSa\u00fade Ambiental s\u00e3o todos aqueles aspectos da sa\u00fade humana, incluindo a qualidade de vida, que est\u00e3o determinados por fatores f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, sociais e psicol\u00f3gicos no meio ambiente. Tamb\u00e9m se refere \u00e0 teoria e pr\u00e1tica de prevenir ou controlar tais fatores de risco que, potencialmente, possam prejudicar a sa\u00fade de gera\u00e7\u00f5es atuais e futuras\u201d (OMS, 1993). Exemplos de doen\u00e7as ou problemas de sa\u00fade que podem ter a sua frequ\u00eancia aumentada em uma popula\u00e7\u00e3o \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que medidas visando \u00e0 Sa\u00fade Ambiental s\u00e3o negligenciadas incluem<\/p>","resposta":8474173,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anemia falciforme e mal\u00e1ria.","id":8474171,"corpo":"<p>anemia falciforme e mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diabetes e doen\u00e7a de Crohn.","id":8474172,"corpo":"<p>diabetes e doen\u00e7a de Crohn.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pneumonia e prematuridade.","id":8474173,"corpo":"<p>pneumonia e prematuridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Down e doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica.","id":8474174,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Down e doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ametropia e diarreias.","id":8474175,"corpo":"<p>ametropia e diarreias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as urbanas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as urbanas","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398234,"slug":"biologia-doencas-urbanas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","pai":398281,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402545,"slug":"biologia-doencas-parasitarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Matriz de Indicadores de Sa\u00fade Ambiental (Matriz de Corval\u00e1n) permite identificar a rede de causalidade envolvida nos problemas de sa\u00fade ambiental e propor a\u00e7\u00f5es e indicadores para monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o. Comp\u00f5em a Matriz de Corval\u00e1n cinco categorias de an\u00e1lise: for\u00e7a motriz, press\u00e3o, situa\u00e7\u00e3o ou estado, exposi\u00e7\u00e3o e efeito. Considere as seguintes fun\u00e7\u00f5es.I - Mapear fluxos e interc\u00e2mbios entre quest\u00f5es macro das pol\u00edticas p\u00fablicas, dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o e repercuss\u00f5es para o ambiente e para a sa\u00fade das pessoas.II - Identificar problemas de sa\u00fade ambiental a partir da rede de causalidade em determinado territ\u00f3rio.III - Definir indicadores de sa\u00fade ambiental.IV - Definir a\u00e7\u00f5es de saneamento.Como instrumento de an\u00e1lise da rede de causalidade, a Matriz de Corval\u00e1n permite quais dessas fun\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":70918,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-biologo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:13:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2162043,"hashId":"ea5d67199f7d6ef720ddce81c477ea29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Matriz de Indicadores de Sa\u00fade Ambiental (Matriz de Corval\u00e1n) permite identificar a rede de causalidade envolvida nos problemas de sa\u00fade ambiental e propor a\u00e7\u00f5es e indicadores para monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o. Comp\u00f5em a Matriz de Corval\u00e1n cinco categorias de an\u00e1lise: for\u00e7a motriz, press\u00e3o, situa\u00e7\u00e3o ou estado, exposi\u00e7\u00e3o e efeito. Considere as seguintes fun\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Mapear fluxos e interc\u00e2mbios entre quest\u00f5es macro das pol\u00edticas p\u00fablicas, dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o e repercuss\u00f5es para o ambiente e para a sa\u00fade das pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Identificar problemas de sa\u00fade ambiental a partir da rede de causalidade em determinado territ\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Definir indicadores de sa\u00fade ambiental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Definir a\u00e7\u00f5es de saneamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como instrumento de an\u00e1lise da rede de causalidade, a Matriz de Corval\u00e1n permite quais dessas fun\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":8473903,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8473901,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8473902,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":8473903,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":8473904,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8473905,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398254,"slug":"biologia-educacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398256,"slug":"biologia-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioindicadores","oab":false,"nome":"Bioindicadores","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409095,"slug":"biologia-bioindicadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo destacado em \u201c...J\u00e1 no quesito remunera\u00e7\u00e3o, a maior m\u00e9dia \u00e9 a de reabilitados pelo INSS,...\u201d tem como sin\u00f4nimo a palavra","provas":[{"id":72023,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2022-idib-motorista","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Mari - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:26:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2200587,"hashId":"6d9ae7351582be2d0856e94ac76d19a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo destacado em \u201c...<em>J\u00e1 no quesito <\/em><strong><em><u>remunera\u00e7\u00e3o,<\/u><\/em><\/strong><em> a maior m\u00e9dia \u00e9 a de reabilitados pelo INSS,...\u201d<\/em> tem como sin\u00f4nimo a palavra<\/p>","resposta":8639592,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sal\u00e1rio","id":8639592,"corpo":"<p>sal\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direitos.","id":8639593,"corpo":"<p>direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despesa.","id":8639594,"corpo":"<p>despesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vantagens. ","id":8639595,"corpo":"<p>vantagens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I RAIS 2018 \u2013 Profissionais com defici\u00eancia seguem \u00e0 margem no acesso ao trabalho Apenas 1% dos empregos com garantias trabalhistas e previdenci\u00e1rias s\u00e3o atribu\u00eddos a pessoas com alguma defici\u00eancia Por Lucas Borba __A Lei n\u00ba 8.213, de 1991, tamb\u00e9m conhecida como Lei de Cotas, representou um marco nacional para a inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia no mundo do trabalho. Al\u00e9m da visibilidade que o decreto passou a gerar sobre esses profissionais, empresas come\u00e7aram a rever n\u00e3o apenas seus processos de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m suas pol\u00edticas e pr\u00e1ticas internas de acessibilidade. __Completados 28 anos de implementa\u00e7\u00e3o da lei, por\u00e9m, a Rela\u00e7\u00e3o Anual de Informa\u00e7\u00f5es Sociais (RAIS) divulgada pelo Minist\u00e9rio da Economia, relativa a 2018, demonstra qu\u00e3o resistente o mercado ainda permanece ao segmento. Segundo o relat\u00f3rio, entre os 46,6 milh\u00f5es de empregos formais, somente 486.756 estavam direcionados a pessoas com defici\u00eancia. Em rela\u00e7\u00e3o a 2017, houve um crescimento de 10,3%. __Al\u00e9m disso, o tipo de defici\u00eancia como crit\u00e9rio para a sele\u00e7\u00e3o continua em evid\u00eancia. Pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica est\u00e3o na lideran\u00e7a, com 47,3% das contrata\u00e7\u00f5es, seguida pela auditiva, 18,1%, visual, com 15,3%, e intelectual, com 8,9%. Por \u00faltimo, est\u00e3o reabilitados pelo INSS, com 8,5% das efetiva\u00e7\u00f5es, e pessoas com defici\u00eancias m\u00faltiplas, com 1,9%. A escolaridade tamb\u00e9m representa um fator determinante, com 69,5% das contrata\u00e7\u00f5es incidindo sobre profissionais com defici\u00eancia que t\u00eam Ensino M\u00e9dio completo ou mais, e sobre analfabetos, apenas 0,7%. __No que se refere \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o por setores, a ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o e o setor de com\u00e9rcio e servi\u00e7os absorvem 85,5% dos empregos formais. Dentre o total de empregados pelo setor privado, foram aproveitados 1% dos profissionais com defici\u00eancia, enquanto que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, estadual e municipal representa somente 0,4% dos cargos ocupados por servidores com defici\u00eancia. __J\u00e1 no quesito remunera\u00e7\u00e3o, a maior m\u00e9dia \u00e9 a de reabilitados pelo INSS, com R$ 3.154,40. A seguir, pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica, com R$ 2.968,52, visual, com R$ 2.956,64, auditiva, com R$ 2.807,68, m\u00faltipla, com R$ 2.628,41, e intelectual, com R$ 1.417,40. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.camarainclusao.com.br\/sem-categoria\/rais-2018- profissionais-com-deficiencia-seguem-a-margem-no-acesso-ao-trabalho\/","id":510232,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>RAIS 2018 \u2013 Profissionais com defici\u00eancia seguem \u00e0 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>margem no acesso ao trabalho <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Apenas 1% dos empregos com garantias trabalhistas e previdenci\u00e1rias <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>s\u00e3o atribu\u00eddos a pessoas com alguma defici\u00eancia <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Lucas Borba <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A Lei n\u00ba 8.213, de 1991, tamb\u00e9m conhecida como Lei de Cotas, representou um marco nacional para a inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia no mundo do trabalho. Al\u00e9m da visibilidade que o decreto passou a gerar sobre esses profissionais, empresas come\u00e7aram a rever n\u00e3o apenas seus processos de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m suas pol\u00edticas e pr\u00e1ticas internas de acessibilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Completados 28 anos de implementa\u00e7\u00e3o da lei, por\u00e9m, a Rela\u00e7\u00e3o Anual de Informa\u00e7\u00f5es Sociais (RAIS) divulgada pelo Minist\u00e9rio da Economia, relativa a 2018, demonstra qu\u00e3o resistente o mercado ainda permanece ao segmento. Segundo o relat\u00f3rio, entre os 46,6 milh\u00f5es de empregos formais, somente 486.756 estavam direcionados a pessoas com defici\u00eancia. Em rela\u00e7\u00e3o a 2017, houve um crescimento de 10,3%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Al\u00e9m disso, o tipo de defici\u00eancia como crit\u00e9rio para a sele\u00e7\u00e3o continua em evid\u00eancia. Pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica est\u00e3o na lideran\u00e7a, com 47,3% das contrata\u00e7\u00f5es, seguida pela auditiva, 18,1%, visual, com 15,3%, e intelectual, com 8,9%. Por \u00faltimo, est\u00e3o reabilitados pelo INSS, com 8,5% das efetiva\u00e7\u00f5es, e pessoas com defici\u00eancias m\u00faltiplas, com 1,9%. A escolaridade tamb\u00e9m representa um fator determinante, com 69,5% das contrata\u00e7\u00f5es incidindo sobre profissionais com defici\u00eancia que t\u00eam Ensino M\u00e9dio completo ou mais, e sobre analfabetos, apenas 0,7%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>No que se refere \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o por setores, a ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o e o setor de com\u00e9rcio e servi\u00e7os absorvem 85,5% dos empregos formais. Dentre o total de empregados pelo setor privado, foram aproveitados 1% dos profissionais com defici\u00eancia, enquanto que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, estadual e municipal representa somente 0,4% dos cargos ocupados por servidores com defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>J\u00e1 no quesito remunera\u00e7\u00e3o, a maior m\u00e9dia \u00e9 a de reabilitados pelo INSS, com R$ 3.154,40. A seguir, pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica, com R$ 2.968,52, visual, com R$ 2.956,64, auditiva, com R$ 2.807,68, m\u00faltipla, com R$ 2.628,41, e intelectual, com R$ 1.417,40. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em <u>https:\/\/www.camarainclusao.com.br\/sem-categoria\/rais-2018- profissionais-com-deficiencia-seguem-a-margem-no-acesso-ao-trabalho\/<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cProcure logo um servi\u00e7o de sa\u00fade em caso dos seguintes sintomas: febre com dor de cabe\u00e7a, dor no corpo e atr\u00e1s dos olhos\u201d, o sinal gr\u00e1fico dos dois-pontos foi usado para","provas":[{"id":72023,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2022-idib-motorista","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Mari - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:26:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2200882,"hashId":"3a9c29a5da4c44437f9d1e072633fd6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<em>Procure logo um servi\u00e7o de sa\u00fade em caso dos seguintes sintomas: febre com dor de cabe\u00e7a, dor no corpo e atr\u00e1s dos olhos\u201d<\/em>, o sinal gr\u00e1fico dos dois-pontos foi usado para<\/p>","resposta":8640918,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciar uma enumera\u00e7\u00e3o.","id":8640918,"corpo":"<p>iniciar uma enumera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anteceder uma cita\u00e7\u00e3o ou fala de algu\u00e9m. ","id":8640919,"corpo":"<p>anteceder uma cita\u00e7\u00e3o ou fala de algu\u00e9m. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"introduzir um exemplo, uma observa\u00e7\u00e3o, uma nota ou informa\u00e7\u00e3o importante.","id":8640920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">introduzir um exemplo, uma observa\u00e7\u00e3o, uma nota ou informa\u00e7\u00e3o importante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"introduzir um esclarecimento ou explica\u00e7\u00e3o a respeito de algo j\u00e1 mencionado anteriormente. ","id":8640921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">introduzir um esclarecimento ou explica\u00e7\u00e3o a respeito de algo j\u00e1 mencionado anteriormente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO III Dispon\u00edvel em https:\/\/midiatividades.wordpress.com\/2014\/07\/27\/publicidadee-propaganda-conceitos\/ Transcri\u00e7\u00e3o:Procure logo um servi\u00e7o de sa\u00fade em caso dos seguintes sintomas: febre com dor de cabe\u00e7a, dor no corpo e atr\u00e1s dos olhos.","id":510264,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72023\/grupo-questao\/510264-20220203120208000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dispon\u00edvel em <u>https:\/\/midiatividades.wordpress.com\/2014\/07\/27\/publicidadee-propaganda-conceitos\/ <\/u><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Transcri\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Procure logo um servi\u00e7o de sa\u00fade em caso dos seguintes sintomas: febre com dor de cabe\u00e7a, dor no corpo e atr\u00e1s dos olhos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O conhecimento epidemiol\u00f3gico sobre as doen\u00e7as permite classific\u00e1-las e obter uma medida de sua import\u00e2ncia e possibilidade de preven\u00e7\u00e3o. A preven\u00e7\u00e3o voltada a evitar o surgimento e a consolida\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de vida sociais, econ\u00f4micos e culturais que contribuem para elevar o risco de adoecer; esse \u00e9 o n\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o mais recentemente reconhecido e tem grande relev\u00e2ncia no campo da sa\u00fade populacional, \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":81579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 09:44:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2436455,"hashId":"578f654ae7e1676e8622299cf5f7c8bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O conhecimento epidemiol\u00f3gico sobre as doen\u00e7as permite classific\u00e1-las e obter uma medida de sua import\u00e2ncia e possibilidade de preven\u00e7\u00e3o. A preven\u00e7\u00e3o voltada a evitar o surgimento e a consolida\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de vida sociais, econ\u00f4micos e culturais que contribuem para elevar o risco de adoecer; esse \u00e9 o n\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o mais recentemente reconhecido e tem grande relev\u00e2ncia no campo da sa\u00fade populacional, \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":9661868,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. ","id":9661867,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o primordial.","id":9661868,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o primordial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de sinal. ","id":9661869,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o de sinal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.","id":9661870,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":9661871,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique os g\u00eaneros textuais descritos a seguir.1. Texto curto publicado em jornais, revistas ou blogs, de linguagem simples, em estilo liter\u00e1rio e jornal\u00edstico, e que retrata os aspectos da vida cotidiana, geralmente com toques de humor ou ironia.2. Conjunto de normas jur\u00eddicas, acordadas pelos s\u00f3cios ou fundadores, que regulamenta o funcionamento de \u00f3rg\u00e3os colegiados, constitu\u00eddos como entidade jur\u00eddica ou n\u00e3o, quer seja uma sociedade, uma associa\u00e7\u00e3o ou uma funda\u00e7\u00e3o.3. A principal caracter\u00edstica deste g\u00eanero \u00e9 o uso do tom cr\u00edtico, ou seja, a capacidade de interpretar os pontos mais importantes de um texto (ou obra) e opinar a respeito, tendo como base textos e informa\u00e7\u00f5es de outras fontes que possam complementar o argumento apresentado.4. \u00c9 uma narrativa linear e curta, tanto em extens\u00e3o quanto no tempo em que se passa, que envolve poucas personagens e com a\u00e7\u00f5es que, em geral, se passam em um s\u00f3 espa\u00e7o e se encaminham diretamente para o desfecho, em torno de um s\u00f3 eixo tem\u00e1tico e um s\u00f3 conflito.5. Trata-se de intera\u00e7\u00e3o entre interlocutores com o objetivo de relatar experi\u00eancias, conhecimentos e opini\u00f5es acerca de um determinado assunto de acordo com os questionamentos apresentados.Os g\u00eaneros discursivos descritos s\u00e3o, respectivamente, de cima para baixo:","provas":[{"id":72230,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2022-fepese-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"FEPESE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:24:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2205530,"hashId":"ea13612b57942e1040a2cdc43f8cfbde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique os g\u00eaneros textuais descritos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Texto curto publicado em jornais, revistas ou blogs, de linguagem simples, em estilo liter\u00e1rio e jornal\u00edstico, e que retrata os aspectos da vida cotidiana, geralmente com toques de humor ou ironia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Conjunto de normas jur\u00eddicas, acordadas pelos s\u00f3cios ou fundadores, que regulamenta o funcionamento de \u00f3rg\u00e3os colegiados, constitu\u00eddos como entidade jur\u00eddica ou n\u00e3o, quer seja uma sociedade, uma associa\u00e7\u00e3o ou uma funda\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A principal caracter\u00edstica deste g\u00eanero \u00e9 o uso do tom cr\u00edtico, ou seja, a capacidade de interpretar os pontos mais importantes de um texto (ou obra) e opinar a respeito, tendo como base textos e informa\u00e7\u00f5es de outras fontes que possam complementar o argumento apresentado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. \u00c9 uma narrativa linear e curta, tanto em extens\u00e3o quanto no tempo em que se passa, que envolve poucas personagens e com a\u00e7\u00f5es que, em geral, se passam em um s\u00f3 espa\u00e7o e se encaminham diretamente para o desfecho, em torno de um s\u00f3 eixo tem\u00e1tico e um s\u00f3 conflito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Trata-se de intera\u00e7\u00e3o entre interlocutores com o objetivo de relatar experi\u00eancias, conhecimentos e opini\u00f5es acerca de um determinado assunto de acordo com os questionamentos apresentados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os g\u00eaneros discursivos descritos s\u00e3o, respectivamente, de cima para baixo:<\/p>","resposta":8660545,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entrevista, poema, regimento, not\u00edcia, romance.","id":8660542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevista, poema, regimento, not\u00edcia, romance.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anedota, regimento, resumo, cr\u00f4nica, entrevista.","id":8660543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anedota, regimento, resumo, cr\u00f4nica, entrevista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carta, resenha cr\u00edtica, entrevista, estatuto, conto.","id":8660544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carta, resenha cr\u00edtica, entrevista, estatuto, conto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00f4nica, estatuto, resenha cr\u00edtica, conto, entrevista.","id":8660545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00f4nica, estatuto, resenha cr\u00edtica, conto, entrevista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conto, regimento, texto instrucional, carta, not\u00edcia.","id":8660546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conto, regimento, texto instrucional, carta, not\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TextoSeguran\u00e7a: 62% das cidades catarinenses n\u00e3o registraram nenhum homic\u00eddio em 2021Santa Catarina nunca alcan\u00e7ou uma queda t\u00e3o expressiva no registro de homic\u00eddios, em compara\u00e7\u00e3o com a s\u00e9rie hist\u00f3rica: nestes \u00faltimos seis meses, de acordo com dados divulgados pela Diretoria de Informa\u00e7\u00e3o e Intelig\u00eancia da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, mais da metade das cidades catarinenses (62%) n\u00e3o tiveram nenhum registro de assassinato. Isso significa que, em 189 munic\u00edpios, n\u00e3o houve um crime sequer deste tipo. Al\u00e9m disso, segundo a \u00faltima pesquisa divulgada pelo Atlas da Viol\u00eancia do IPEA, Santa Catarina tem hoje a segunda menor taxa de homic\u00eddios do pa\u00eds, nos tr\u00eas grupos pesquisados: gerais, jovens e mulheres.Diversos fatores contribuem para a diminui\u00e7\u00e3o deste tipo de crime em Santa Catarina, que vem registrando queda desde 2018. Uma das primeiras mudan\u00e7as na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica que pode explicar este cen\u00e1rio \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o, em 2019, do Colegiado Superior de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Per\u00edcia Oficial, que repassou \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a total autonomia gerencial e financeira, dando mais agilidade para obten\u00e7\u00e3o de recursos e equipamentos, e tamb\u00e9m no fluxo de trabalho de cada uma.As for\u00e7as policiais receberam recursos e refor\u00e7os de pessoal. O \u00faltimo, e maior j\u00e1 realizado na hist\u00f3ria de SC, foi R$ 343 milh\u00f5es, destinados \u00e0 melhoria de viaturas, armamentos e sistemas de tecnologia. Somente nos \u00faltimos dois anos, a seguran\u00e7a tamb\u00e9m teve o efetivo refor\u00e7ado com mais 1.000 soldados e 70 oficiais para a Pol\u00edcia Militar, 299 policiais civis, 94 novos peritos, al\u00e9m de 292 soldados para o Corpo de Bombeiros Militar de SC.Nas ruas, o trabalho \u00e9 intensificado no combate \u00e0 criminalidade. S\u00f3 a Pol\u00edcia Civil realizou 687 opera\u00e7\u00f5es policiais neste primeiro semestre do ano, sendo 32% para combate ao tr\u00e1fico de drogas, 15% no enfrentamento dos crimes de roubo e furto e 11% para homic\u00eddio doloso.A Pol\u00edcia Militar tem trabalhado 24 horas operacionalmente, e, atrav\u00e9s dos seus sistemas de intelig\u00eancia, identificando e apreendendo grandes quantidades de drogas diariamente, tanto pela Opera\u00e7\u00e3o Narcos quanto pela Opera\u00e7\u00e3o Barriga Verde. O objetivo \u00e9 tirar Santa Catarina da rota do tr\u00e1fico, diminuindo assim as mortes decorrentes da guerra entre fac\u00e7\u00f5es e dos delitos provenientes do consumo e do com\u00e9rcio de drogas.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/segurancapublica\/seguranca-62-das-cidades-catarinenses-nao-registraramnenhum-homicidio-em-2021. Publicado: 06 jul 2021. Acesso em: 06 nov 2021. [Adaptado].","id":510829,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Seguran\u00e7a: 62% das cidades catarinenses n\u00e3o registraram nenhum homic\u00eddio em 2021<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72230\/grupo-questao\/510829-20220920075545000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Santa Catarina nunca alcan\u00e7ou uma queda t\u00e3o expressiva no registro de homic\u00eddios, em compara\u00e7\u00e3o com a s\u00e9rie hist\u00f3rica: nestes \u00faltimos seis meses, de acordo com dados divulgados pela Diretoria de Informa\u00e7\u00e3o e Intelig\u00eancia da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, mais da metade das cidades catarinenses (62%) n\u00e3o tiveram nenhum registro de assassinato. Isso significa que, em 189 munic\u00edpios, n\u00e3o houve um crime sequer deste tipo. Al\u00e9m disso, segundo a \u00faltima pesquisa divulgada pelo Atlas da Viol\u00eancia do IPEA, Santa Catarina tem hoje a segunda menor taxa de homic\u00eddios do pa\u00eds, nos tr\u00eas grupos pesquisados: gerais, jovens e mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diversos fatores contribuem para a diminui\u00e7\u00e3o deste tipo de crime em Santa Catarina, que vem registrando queda desde 2018. Uma das primeiras mudan\u00e7as na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica que pode explicar este cen\u00e1rio \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o, em 2019, do Colegiado Superior de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Per\u00edcia Oficial, que repassou \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a total autonomia gerencial e financeira, dando mais agilidade para obten\u00e7\u00e3o de recursos e equipamentos, e tamb\u00e9m no fluxo de trabalho de cada uma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As for\u00e7as policiais receberam recursos e refor\u00e7os de pessoal. O \u00faltimo, e maior j\u00e1 realizado na hist\u00f3ria de SC, foi R$ 343 milh\u00f5es, destinados \u00e0 melhoria de viaturas, armamentos e sistemas de tecnologia. Somente nos \u00faltimos dois anos, a seguran\u00e7a tamb\u00e9m teve o efetivo refor\u00e7ado com mais 1.000 soldados e 70 oficiais para a Pol\u00edcia Militar, 299 policiais civis, 94 novos peritos, al\u00e9m de 292 soldados para o Corpo de Bombeiros Militar de SC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas ruas, o trabalho \u00e9 intensificado no combate \u00e0 criminalidade. S\u00f3 a Pol\u00edcia Civil realizou 687 opera\u00e7\u00f5es policiais neste primeiro semestre do ano, sendo 32% para combate ao tr\u00e1fico de drogas, 15% no enfrentamento dos crimes de roubo e furto e 11% para homic\u00eddio doloso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edcia Militar tem trabalhado 24 horas operacionalmente, e, atrav\u00e9s dos seus sistemas de intelig\u00eancia, identificando e apreendendo grandes quantidades de drogas diariamente, tanto pela Opera\u00e7\u00e3o Narcos quanto pela Opera\u00e7\u00e3o Barriga Verde. O objetivo \u00e9 tirar Santa Catarina da rota do tr\u00e1fico, diminuindo assim as mortes decorrentes da guerra entre fac\u00e7\u00f5es e dos delitos provenientes do consumo e do com\u00e9rcio de drogas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/segurancapublica\/seguranca-62-das-cidades-catarinenses-nao-registraramnenhum-homicidio-em-2021. Publicado: 06 jul 2021. Acesso em: 06 nov 2021. [Adaptado].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2205530","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the article and decide if the statements below are true (T) or false (F).( ) A phishing attack is to trick someone into giving away sensitive data.( ) To commit identity fraud is a motive for phishing and it is mentioned in the text.( ) 2FA can protect users from phishing attacks by having two keys to login.( ) The domain accounts-google.com is used by attackers to phish.Choose the alternative which presents the correct sequence, from top to bottom.","provas":[{"id":72230,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2022-fepese-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"FEPESE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:24:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2205549,"hashId":"aa531baceb00b6cfbd49e23242a4ed36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the article and decide if the statements below are true (T) or false (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A phishing attack is to trick someone into giving away sensitive data.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) To commit identity fraud is a motive for phishing and it is mentioned in the text.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 2FA can protect users from phishing attacks by having two keys to login.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) The domain accounts-google.com is used by attackers to phish.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Choose the alternative which presents the <strong>correct<\/strong> sequence, from top to bottom.<\/p>","resposta":8660638,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T \u2022 T \u2022 F \u2022 T","id":8660637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T \u2022 T \u2022 F \u2022 T<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T \u2022 F \u2022 T \u2022 T","id":8660638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T \u2022 F \u2022 T \u2022 T<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T \u2022 F \u2022 F \u2022 T","id":8660639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T \u2022 F \u2022 F \u2022 T<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 T \u2022 T \u2022 F","id":8660640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 T \u2022 T \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 T \u2022 F \u2022 T","id":8660641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 T \u2022 F \u2022 T<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Phishing Imagine that you get an email one morning. It appears to be from your bank. The email warns that someone broke into your account. It says that you need to sign in to check some things. You click the link in the email. It takes you to a site that looks very much like your bank\u2019s. You enter your username and password. You submit the form. You\u2019ve just been phished!Phishing is a type of attack that happens over the Internet. Users receive an email or text message that seems like it came from a trusted source. These users are being deceived. They are interacting with dangerous hackers. The attackers copy trusted companies. They send users to web pages that look like the ones we use everyday. When users login or provide sensitive information, the attackers steal this data.Attackers want your data for many reasons. They may use your data to commit identity fraud. This is when they use your identity to buy something with your credit. Then they receive the goods and you receive the bill. Or they may want your password to take over a computer network. They may want access to private emails. They may want customer records. They gain access by tricking people into giving them their login info.Some phishing attacks are targeted. A targeted phishing attack is called a spear phishing attack. These attacks are dangerous because they are convincing. The attacker may know the target\u2019s name, address, or job title. They may have gathered info from social networks, like the names of friends or family. The attackers may use this personal information to craft a believable email. The target will be tricked into clicking a link. The link will send them to a phony website. This site will look familiar, but it will be a spoofed site built to steal data. Any data that the target submits will go to the hacker.Phishing attacks are dangerous, but you can spot them if you pay attention. One thing to watch is your address bar in your browser. Attackers use domains that look like the ones that we trust, but they are not the same. For example, in 2016 staffers from Hillary Clinton\u2019s campaign were spear phished. The attackers used the domain accounts-google.com. That domain looks like google.com, but it isn\u2019t the same. When logging into google, you should always do it from google.com. Likewise, when logging into any account, make sure the address matches what you expect. If you are unsure, search for the site and login from the root domain.An even better way to secure your account against phishing attacks is to use 2FA: two factor authentication. 2FA means that your account is secured with two keys. The first is your password. The second key is a random code that changes every few minutes. This code may be generated by a 2FA app, like Authy. Or it can be sent to your cell phone on request. If you activate 2FA on your accounts, an attacker will not be able to get in even with your password.Phishing attacks are scary and common. The reason why they are common is that they are effective. Many people accept appearances without suspicion. Browsing the Internet safely requires a healthy amount of suspicion. Not everything is what it appears. Nobody is trying to give you free money. Don\u2019t trust; verify.","id":510842,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Phishing<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imagine that you get an email one morning. It appears to be from your bank. The email warns that someone broke into your account. It says that you need to sign in to check some things. You click the link in the email. It takes you to a site that looks very much like your bank\u2019s. You enter your username and password. You submit the form. You\u2019ve just been phished!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Phishing is a type of attack that happens over the Internet. Users receive an email or text message that seems like it came from a trusted source. These users are being deceived. They are interacting with dangerous hackers. The attackers copy trusted companies. They send users to web pages that look like the ones we use everyday. When users login or provide <strong>sensitive information<\/strong>, the attackers steal this data.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Attackers want your data for many reasons. They may use your data to commit identity fraud. This is when they use your identity to buy something with your credit. Then they receive the goods and you receive the bill. Or they may want your password to take over a computer network. They may want access to private emails. They may want customer records. They gain access by tricking people into giving them their login info.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Some phishing attacks are targeted. A targeted phishing attack is called a spear phishing attack. These attacks are dangerous because they are convincing. The attacker may know the target\u2019s name, address, or job title. They may have gathered info from social networks, like the names of friends or family. The attackers may use this personal information to craft a believable email. The target will be tricked into clicking a link. The link will send them to a phony website. This site will look familiar, but it will be a <u>spoofed<\/u> site built to steal data. Any data that the target submits will go to the hacker.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Phishing attacks are dangerous, but you can spot them if you pay attention. One thing to watch is your address bar in your browser. Attackers use domains that look like the ones that we trust, but they are not the same. For example, in 2016 staffers from Hillary Clinton\u2019s campaign were spear phished. The attackers used the domain accounts-google.com. That domain looks like google.com, but it isn\u2019t the same. When logging into google, you should always do it from google.com. Likewise, when logging into any account, make sure the address matches what you expect. If you are unsure, search for the site and login from the root domain.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">An even better way to secure your account against phishing attacks is to use 2FA: two factor authentication. 2FA means that your account is secured with two keys. The first is your password. The second key is a random code that changes every few minutes. This code may be generated by a 2FA app, like Authy. Or it can be sent to your cell phone on request. If you activate 2FA on your accounts, an attacker will not be able to get in even with your password.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Phishing attacks are scary and common. The reason why they are common is that they are effective. Many people accept appearances without suspicion. Browsing the Internet safely requires a healthy amount of suspicion. Not everything is what it appears. Nobody is trying to give you free money. Don\u2019t trust; verify.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 13","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2205549","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea: Auxiliar de Mec\u00e2nica","id":25645,"slug":"tecnico-assistente-area-auxiliar-de-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTuchos s\u00e3o os elementos que transmitem os movimentos dos cames do comando para as hastes de comando de balancins ou, diretamente, \u00e0s hastes das v\u00e1lvulas. Podem ser instalados no bloco ou no cabe\u00e7ote, depende da localiza\u00e7\u00e3o do comando de v\u00e1lvulas.\u201d OLIVEIRA, Carlos Alexandre de; ROSA, Andrea da. Motores de combust\u00e3o interna \u2013 \u00e1lcool e gasolina. Santa Maria, CEP SENAI Roberto Barbosa Ribas, 2003. 116 p. il. (Mec\u00e2nica de Autom\u00f3veis) Os tuchos produzem ru\u00eddos quando","provas":[{"id":82687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea: Auxiliar de Mec\u00e2nica","id":25645,"slug":"tecnico-assistente-area-auxiliar-de-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2022-fumarc-tecnico-assistente-area-auxiliar-de-mecanica-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea: Auxiliar de Mec\u00e2nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:03:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2422973,"hashId":"96518cdf022909b3e9a2a200fa737e7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cTuchos s\u00e3o os elementos que transmitem os movimentos dos cames do comando para as hastes de comando de balancins ou, diretamente, \u00e0s hastes das v\u00e1lvulas. Podem ser instalados no bloco ou no cabe\u00e7ote, depende da localiza\u00e7\u00e3o do comando de v\u00e1lvulas.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">OLIVEIRA, Carlos Alexandre de; ROSA, Andrea da. <strong>Motores de combust\u00e3o interna \u2013 \u00e1lcool e gasolina<\/strong>. Santa Maria, CEP SENAI Roberto Barbosa Ribas, 2003. 116 p. il. (Mec\u00e2nica de Autom\u00f3veis) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tuchos produzem ru\u00eddos quando<\/p>","resposta":9603959,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 avarias no dispositivo hidr\u00e1ulico do tucho. ","id":9603956,"corpo":"<p>n\u00e3o h\u00e1 avarias no dispositivo hidr\u00e1ulico do tucho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o nas v\u00e1lvulas.","id":9603957,"corpo":"<p>n\u00e3o h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o nas v\u00e1lvulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de \u00f3leo do motor est\u00e1 de acordo com a especifica\u00e7\u00e3o do fabricante.","id":9603958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00edvel de \u00f3leo do motor est\u00e1 de acordo com a especifica\u00e7\u00e3o do fabricante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorre folga excessiva entre eles e as v\u00e1lvulas.","id":9603959,"corpo":"<p>ocorre folga excessiva entre eles e as v\u00e1lvulas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":18730,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tJoana herdou de sua av\u00f3 uma ch\u00e1cara localizada no interior do estado de Minas Gerais. A fim de tornar o local seu novo domic\u00edlio, Joana decidiu reformar a r\u00fastica casa localizada nessa ch\u00e1cara, mas desejava manter alguns itens originais, para imortalizar a mem\u00f3ria de sua av\u00f3. Por essa raz\u00e3o, Joana contratou uma empresa especializada para fazer a manuten\u00e7\u00e3o dos vitrais da casa, que possu\u00edam design \u00fanico. A empresa retirou todos os vitrais para realizar a manuten\u00e7\u00e3o e recoloc\u00e1-los em momento oportuno. Ademais, para afirmar seus valores ambientais, Joana contratou uma empresa de energia solar, para a instala\u00e7\u00e3o de pain\u00e9is solares, afirmando n\u00e3o pretender fazer uso de energia el\u00e9trica no local. Por fim, Joana solicitou que o piso da casa fosse removido e substitu\u00eddo por outro. O empreiteiro respons\u00e1vel pela reforma do piso equivocou-se no c\u00e1lculo do quantitativo de material, de modo que tr\u00eas caixas do piso comprado por Joana sobraram e foram guardadas em uma despensa.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, classificam-se como bens im\u00f3veis apenas","provas":[{"id":85314,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":18730,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 07:19:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2485685,"hashId":"6f8499d4c26bfca6e443f387dba5dcb2","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJoana herdou de sua av\u00f3 uma ch\u00e1cara localizada no interior do estado de Minas Gerais. A fim de tornar o local seu novo domic\u00edlio, Joana decidiu reformar a r\u00fastica casa localizada nessa ch\u00e1cara, mas desejava manter alguns itens originais, para imortalizar a mem\u00f3ria de sua av\u00f3. Por essa raz\u00e3o, Joana contratou uma empresa especializada para fazer a manuten\u00e7\u00e3o dos vitrais da casa, que possu\u00edam <em>design<\/em> \u00fanico. A empresa retirou todos os vitrais para realizar a manuten\u00e7\u00e3o e recoloc\u00e1-los em momento oportuno. Ademais, para afirmar seus valores ambientais, Joana contratou uma empresa de energia solar, para a instala\u00e7\u00e3o de pain\u00e9is solares, afirmando n\u00e3o pretender fazer uso de energia el\u00e9trica no local. Por fim, Joana solicitou que o piso da casa fosse removido e substitu\u00eddo por outro. O empreiteiro respons\u00e1vel pela reforma do piso equivocou-se no c\u00e1lculo do quantitativo de material, de modo que tr\u00eas caixas do piso comprado por Joana sobraram e foram guardadas em uma despensa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, classificam-se como bens im\u00f3veis apenas<\/p>","resposta":9876486,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as tr\u00eas caixas de piso que sobraram e os pain\u00e9is de energia solar.","id":9876485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as tr\u00eas caixas de piso que sobraram e os pain\u00e9is de energia solar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os vitrais da casa.","id":9876486,"corpo":"<p>os vitrais da casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os pain\u00e9is de energia solar e os vitrais da casa.","id":9876487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pain\u00e9is de energia solar e os vitrais da casa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as tr\u00eas caixas de piso que sobraram.","id":9876488,"corpo":"<p>as tr\u00eas caixas de piso que sobraram.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os pain\u00e9is de energia solar.","id":9876489,"corpo":"<p>os pain\u00e9is de energia solar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405881,"slug":"direito-civil-classificacao-ou-classes-dos-bens-art-79-ao-97"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens Im\u00f3veis (Art. 79 ao 81)","oab":true,"nome":"Bens Im\u00f3veis (Art. 79 ao 81)","pai":415387,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405883,"slug":"direito-civil-bens-imoveis-art-79-ao-81"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Bens Considerados em Si Mesmos (Art. 79 ao Art. 91)","oab":false,"nome":"Dos Bens Considerados em Si Mesmos (Art. 79 ao Art. 91)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415387,"slug":"direito-civil-dos-bens-considerados-em-si-mesmos-art-79-ao-art-91"}],"slug":"direito-civil\/2485685","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201,"slug":"pedagogo-social"},{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre o Rio Amazonas. Sua bacia hidrogr\u00e1fica abrange cerca de 7 pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul: Brasil, Peru, Col\u00f4mbia, Bol\u00edvia, Equador, Venezuela e Chile. Quando chega ao Brasil recebe o nome de Solim\u00f5es, que, ao encontrar com o Rio Negro, se torna o Rio Amazonas. \u00c9 considerado o segundo rio mais extenso do mundo, perdendo apenas para o Rio Jord\u00e3o no Egito. Des\u00e1gua no Oceano Atl\u00e2ntico, localizado entre os estados do Par\u00e1 e Amap\u00e1. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":72273,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":72269,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries - 2022"},{"id":72268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":72267,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":72266,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":72237,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Assistente Social - 2022"},{"id":72238,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Auditor Fiscal - 2022"},{"id":72239,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Contador - 2022"},{"id":72240,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Controlador Interno - 2022"},{"id":72241,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Enfermeiro - 2022"},{"id":72243,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":72244,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":72245,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Fiscal de Obras - 2022"},{"id":72246,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":72249,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":72250,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - M\u00e9dico - 2022"},{"id":72257,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-odontologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":72259,"cargo":{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201,"slug":"pedagogo-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-pedagogo-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Pedagogo Social - 2022"},{"id":72260,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"},{"id":72261,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":72264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2022"},{"id":72265,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:59:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2209380,"hashId":"99a581965245706889a5ba4334953b6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre o Rio Amazonas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sua bacia hidrogr\u00e1fica abrange cerca de 7 pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul: Brasil, Peru, Col\u00f4mbia, Bol\u00edvia, Equador, Venezuela e Chile. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando chega ao Brasil recebe o nome de Solim\u00f5es, que, ao encontrar com o Rio Negro, se torna o Rio Amazonas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 considerado o segundo rio mais extenso do mundo, perdendo apenas para o Rio Jord\u00e3o no Egito. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Des\u00e1gua no Oceano Atl\u00e2ntico, localizado entre os estados do Par\u00e1 e Amap\u00e1. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":8677749,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. ","id":8677746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4. ","id":8677747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3. ","id":8677748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4. ","id":8677749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":8677750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas","oab":false,"nome":"Amazonas","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407434,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2209380","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201,"slug":"pedagogo-social"},{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo: Os impactos causados pela a\u00e7\u00e3o do homem no mundo est\u00e3o diminuindo a cada dia, pela conscientiza\u00e7\u00e3o das pessoas, de que \u00e9 preciso salvar o planeta. Grande parte das florestas tropicais do planeta foram destru\u00eddas. As reservas de \u00e1gua pot\u00e1vel est\u00e3o sendo contaminadas por agentes qu\u00edmicos. A emiss\u00e3o excessiva de carbono est\u00e1 ligada ao aquecimento terrestre e \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":72273,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":72269,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries - 2022"},{"id":72268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":72267,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":72266,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":72237,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Assistente Social - 2022"},{"id":72238,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Auditor Fiscal - 2022"},{"id":72239,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Contador - 2022"},{"id":72240,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Controlador Interno - 2022"},{"id":72241,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Enfermeiro - 2022"},{"id":72243,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":72244,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":72245,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Fiscal de Obras - 2022"},{"id":72246,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":72249,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":72250,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - M\u00e9dico - 2022"},{"id":72257,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-odontologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":72259,"cargo":{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201,"slug":"pedagogo-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-pedagogo-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Pedagogo Social - 2022"},{"id":72260,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"},{"id":72261,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":72264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2022"},{"id":72265,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:59:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2209392,"hashId":"84c04037c06bf9faff814a3452cc326e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os impactos causados pela a\u00e7\u00e3o do homem no mundo est\u00e3o diminuindo a cada dia, pela conscientiza\u00e7\u00e3o das pessoas, de que \u00e9 preciso salvar o planeta. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Grande parte das florestas tropicais do planeta foram destru\u00eddas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>As reservas de \u00e1gua pot\u00e1vel est\u00e3o sendo contaminadas por agentes qu\u00edmicos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A emiss\u00e3o excessiva de carbono est\u00e1 ligada ao aquecimento terrestre e \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":8677803,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. ","id":8677800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4. ","id":8677801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4. ","id":8677802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. ","id":8677803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4. ","id":8677804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2209392","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos dados do texto 1, \u00e9 correto afirmar que a taxa de incid\u00eancia por transtornos mentais e comportamentais da guarda civil, no referido m\u00eas, \u00e9:","provas":[{"id":82224,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 13:45:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2413887,"hashId":"67c0bdd4392da4949e44d55d63919f41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dados do texto 1, \u00e9 correto afirmar que a taxa de incid\u00eancia por transtornos mentais e comportamentais da guarda civil, no referido m\u00eas, \u00e9:<\/p>","resposta":9563767,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,4%;","id":9563767,"corpo":"<p>2,4%;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10%;","id":9563768,"corpo":"<p>10%;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26,6%; ","id":9563769,"corpo":"<p>26,6%; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15;","id":9563770,"corpo":"<p>15;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"165.","id":9563771,"corpo":"<p>165.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 A guarda civil municipal de uma determinada cidade conta com 620 servidores e, ao analisar os dados de morbidade desse setor, o servi\u00e7o m\u00e9dico da prefeitura verificou, no \u00faltimo m\u00eas, um aumento de 10% dos casos novos de servidores com diagn\u00f3sticos de doen\u00e7as do cap\u00edtulo V da CID 10 (transtornos mentais e comportamentais \u2013 F00 a F99), perfazendo um total de 165 casos.","id":533811,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A guarda civil municipal de uma determinada cidade conta com 620 servidores e, ao analisar os dados de morbidade desse setor, o servi\u00e7o m\u00e9dico da prefeitura verificou, no \u00faltimo m\u00eas, um aumento de 10% dos casos novos de servidores com diagn\u00f3sticos de doen\u00e7as do cap\u00edtulo V da CID 10 (transtornos mentais e comportamentais \u2013 F00 a F99), perfazendo um total de 165 casos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 60","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2413887","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o: \u201cEntretanto, \u00e9 necess\u00e1rio que haja equipamentos e profissionais capacitados para exercer determinadas fun\u00e7\u00f5es em um evento online.\u201d, as palavras destacadas podem ser classificadas, respectivamente, como","provas":[{"id":72844,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-agente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Agente Administrativo\/Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:42:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2216085,"hashId":"6106bc8b70831c758ef3bc48d7813970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o: \u201c<strong>Entretanto<\/strong>, \u00e9 necess\u00e1rio que <strong>haja<\/strong> equipamentos e profissionais <strong>capacitados<\/strong> para exercer determinadas fun\u00e7\u00f5es em um evento<strong> online<\/strong>.\u201d, as palavras destacadas podem ser classificadas, respectivamente, como<\/p>","resposta":8707475,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o \u2013 adv\u00e9rbio \u2013 predicativo \u2013 substantivo.","id":8707474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preposi\u00e7\u00e3o \u2013 adv\u00e9rbio \u2013 predicativo \u2013 substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o \u2013 verbo \u2013 adjetivo \u2013 adjetivo.","id":8707475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o \u2013 verbo \u2013 adjetivo \u2013 adjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio \u2013 verbo \u2013 substantivo \u2013 estrangeirismo.","id":8707476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adv\u00e9rbio \u2013 verbo \u2013 substantivo \u2013 estrangeirismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o \u2013 adv\u00e9rbio \u2013 predicativo \u2013 substantivo.","id":8707477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o \u2013 adv\u00e9rbio \u2013 predicativo \u2013 substantivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. Artistas se adequam para seguir protocolos e realizar eventos onlines Lives shows durante a pandemia da Covid-19 demandam capital e contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados Artistas buscaram alternativas de viabilizar seus servi\u00e7os com a pandemia, que imp\u00f4s distanciamento social no Brasil desde mar\u00e7o de 2021. Uma sa\u00edda foi buscar editais para realiza\u00e7\u00e3o de lives shows, que demandam capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados. Foi o caso do projeto Live Show no C\u00e9u Ana Maria, localizado na cidade de Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, idealizado pela banda P\u00e2nico X em parceria com o fundo de cultura da cidade e pela Lei Aldir Blanc 14.017\/20. O projeto foi iniciado no dia 12 de junho deste ano. O evento surgiu a partir da ideia de proporcionar lazer e cultura atrav\u00e9s dos meios tecnol\u00f3gicos pois, desde o in\u00edcio da pandemia, a maioria dos artistas procura novas possibilidades de visibilizar seus servi\u00e7os, dado que ainda est\u00e1 vetada a realiza\u00e7\u00e3o de eventos em espa\u00e7os p\u00fablicos \u2013 o principal meio de renda para a maioria dos artistas. Por meio de editais proporcionados pelo governo e pela prefeitura do estado, artistas encontraram maneiras de se adaptar ao per\u00edodo de pandemia, se atualizando aos diferentes meios de streaming e de capta\u00e7\u00e3o de renda atrav\u00e9s de visualiza\u00e7\u00f5es nas redes sociais. Entretanto, \u00e9 necess\u00e1rio que haja equipamentos e profissionais capacitados para exercer determinadas fun\u00e7\u00f5es em um evento online. Para o bom funcionamento de uma live, al\u00e9m de capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio o fornecimento de equipamentos espec\u00edficos para capta\u00e7\u00e3o de imagem e som, proporcionando uma melhor experi\u00eancia e inser\u00e7\u00e3o para os espectadores. A cidade de Santo Andr\u00e9 (SP) proporcionou tudo que \u00e9 necess\u00e1rio para realiza\u00e7\u00e3o desses shows. Em espec\u00edfico para a live realizada pela banda P\u00e2nico X, houve a possibilidade de contratar profissionais de ilumina\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o de imagem e proje\u00e7\u00e3o e de disponibiliza\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o p\u00fablico: o C\u00e9u Ana Maria. Tal espa\u00e7o disp\u00f5e de um anfiteatro, ilumina\u00e7\u00e3o, projetores, sala de m\u00eddia e vesti\u00e1rios. De acordo com o vocalista Denis Oyakawa e a videomaker Thayna Messa, o funcionamento do evento e o seguimento dos protocolos foram seguidos durante toda produ\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o: \u201cA gente gravou o nosso DVD transmitindo-o como um show online. Os protocolos contra a Covid-19, no nosso caso, foram todos respeitados: foi um evento fechado ao p\u00fablico, a maioria da produ\u00e7\u00e3o j\u00e1 estava testada e os mais velhos vacinados, a equipe e todos permaneceram utilizando m\u00e1scaras e fazendo uso do \u00e1lcool em gel. Ent\u00e3o, na parte dos protocolos e realiza\u00e7\u00e3o do evento, tudo foi bem tranquilo.\u201d, disse o vocalista da banda, Denis Oyakawa. Incentivo por parte do governo aos artistas A Lei Aldir Blanc \u2013 tamb\u00e9m chamada Lei Aldir Blanc de Emerg\u00eancia Cultural ou Lei Aldir Blanc de apoio \u00e0 cultura \u2013 \u00e9 como ficou denominada a Lei n\u00ba 14.017 de 29 de junho de 2020, elaborada pelo Congresso Nacional, com a finalidade de atender ao setor cultural do Brasil \u2013 o maior afetado com as medidas restritivas de isolamento social impostas em raz\u00e3o da pandemia de Covid-19. Sua regulamenta\u00e7\u00e3o permitiu destinar para tal setor o valor de tr\u00eas bilh\u00f5es de reais. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/4P2qyF. Acesso em: 24 out. 2021 (adaptado).","id":512089,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>7<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Artistas se adequam para seguir protocolos e <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>realizar eventos <em>onlines<\/em> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Lives shows durante a pandemia da Covid-19 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>demandam capital e contrata\u00e7\u00e3o de profissionais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>qualificados <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Artistas buscaram alternativas de viabilizar seus servi\u00e7os com a pandemia, que imp\u00f4s distanciamento social no Brasil desde mar\u00e7o de 2021. Uma sa\u00edda foi buscar editais para realiza\u00e7\u00e3o de<em> lives shows<\/em>, que demandam capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados. Foi o caso do projeto <em>Live Show no C\u00e9u Ana Maria<\/em>, localizado na cidade de Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, idealizado pela banda P\u00e2nico X em parceria com o fundo de cultura da cidade e pela Lei Aldir Blanc 14.017\/20. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O projeto foi iniciado no dia 12 de junho deste ano. O evento surgiu a partir da ideia de proporcionar lazer e cultura atrav\u00e9s dos meios tecnol\u00f3gicos pois, desde o in\u00edcio da pandemia, a maioria dos artistas procura novas possibilidades de visibilizar seus servi\u00e7os, dado que ainda est\u00e1 vetada a realiza\u00e7\u00e3o de eventos em espa\u00e7os p\u00fablicos \u2013 o principal meio de renda para a maioria dos artistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio de editais proporcionados pelo governo e pela prefeitura do estado, artistas encontraram maneiras de se adaptar ao per\u00edodo de pandemia, se atualizando aos diferentes meios de <em>streaming<\/em> e de capta\u00e7\u00e3o de renda atrav\u00e9s de visualiza\u00e7\u00f5es nas redes sociais. Entretanto, \u00e9 necess\u00e1rio que haja equipamentos e profissionais capacitados para exercer determinadas fun\u00e7\u00f5es em um evento <em>online<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o bom funcionamento de uma<em> live<\/em>, al\u00e9m de capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio o fornecimento de equipamentos espec\u00edficos para capta\u00e7\u00e3o de imagem e som, proporcionando uma melhor experi\u00eancia e inser\u00e7\u00e3o para os espectadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cidade de Santo Andr\u00e9 (SP) proporcionou tudo que \u00e9 necess\u00e1rio para realiza\u00e7\u00e3o desses shows. Em espec\u00edfico para a <em>live<\/em> realizada pela banda P\u00e2nico X, houve a possibilidade de contratar profissionais de ilumina\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o de imagem e proje\u00e7\u00e3o e de disponibiliza\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o p\u00fablico: o C\u00e9u Ana Maria. Tal espa\u00e7o disp\u00f5e de um anfiteatro, ilumina\u00e7\u00e3o, projetores, sala de m\u00eddia e vesti\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o vocalista Denis Oyakawa e a <em>videomaker<\/em> Thayna Messa, o funcionamento do evento e o seguimento dos protocolos foram seguidos durante toda produ\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o: \u201cA gente gravou o nosso DVD transmitindo-o como um show <em>online<\/em>. Os protocolos contra a Covid-19, no nosso caso, foram todos respeitados: foi um evento fechado ao p\u00fablico, a maioria da produ\u00e7\u00e3o j\u00e1 estava testada e os mais velhos vacinados, a equipe e todos permaneceram utilizando m\u00e1scaras e fazendo uso do \u00e1lcool em gel. Ent\u00e3o, na parte dos protocolos e realiza\u00e7\u00e3o do evento, tudo foi bem tranquilo.\u201d, disse o vocalista da banda, Denis Oyakawa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Incentivo por parte do governo aos artistas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei Aldir Blanc \u2013 tamb\u00e9m chamada Lei Aldir Blanc de Emerg\u00eancia Cultural ou Lei Aldir Blanc de apoio \u00e0 cultura \u2013 \u00e9 como ficou denominada a Lei n\u00ba 14.017 de 29 de junho de 2020, elaborada pelo Congresso Nacional, com a finalidade de atender ao setor cultural do Brasil \u2013 o maior afetado com as medidas restritivas de isolamento social impostas em raz\u00e3o da pandemia de Covid-19. Sua regulamenta\u00e7\u00e3o permitiu destinar para tal setor o valor de tr\u00eas bilh\u00f5es de reais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/4P2qyF. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Acesso em: 24 out. 2021 (adaptado).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto tem por objetivo","provas":[{"id":72844,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-agente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Agente Administrativo\/Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:42:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2216061,"hashId":"b7897d4dda911f2487b79aa9b140d1c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto tem por objetivo<\/p>","resposta":8707390,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incentivar os artistas a fazer uso dos recursos governamentais para divulga\u00e7\u00e3o de seu trabalho, mesmo em tempos de pandemia.","id":8707387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incentivar os artistas a fazer uso dos recursos governamentais para divulga\u00e7\u00e3o de seu trabalho, mesmo em tempos de pandemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentar o projeto Live Show no C\u00e9u Ana Maria, idealizado pela banda P\u00e2nico X em parceria com o fundo de cultura da cidade e pela Lei Aldir Blanc 14.017\/20.","id":8707388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar o projeto <em>Live Show no C\u00e9u Ana Maria<\/em>, idealizado pela banda P\u00e2nico X em parceria com o fundo de cultura da cidade e pela Lei Aldir Blanc 14.017\/20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inteirar os leitores sobre os protocolos de seguran\u00e7a contra a Covid-19 a fim de incentiv\u00e1-los a cumprir tais conven\u00e7\u00f5es, evitando a prolifera\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e garantindo a seguran\u00e7a e sa\u00fade de todos.","id":8707389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inteirar os leitores sobre os protocolos de seguran\u00e7a contra a Covid-19 a fim de incentiv\u00e1-los a cumprir tais conven\u00e7\u00f5es, evitando a prolifera\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e garantindo a seguran\u00e7a e sa\u00fade de todos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informar sobre maneiras utilizadas por artistas para continuar a divulga\u00e7\u00e3o de seus trabalhos de maneira remota, enquanto estavam impedidos de faz\u00ea-lo presencialmente por causa dos protocolos sanit\u00e1rios em raz\u00e3o da pandemia de Covid-19.","id":8707390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar sobre maneiras utilizadas por artistas para continuar a divulga\u00e7\u00e3o de seus trabalhos de maneira remota, enquanto estavam impedidos de faz\u00ea-lo presencialmente por causa dos protocolos sanit\u00e1rios em raz\u00e3o da pandemia de Covid-19.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. Artistas se adequam para seguir protocolos e realizar eventos onlines Lives shows durante a pandemia da Covid-19 demandam capital e contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados Artistas buscaram alternativas de viabilizar seus servi\u00e7os com a pandemia, que imp\u00f4s distanciamento social no Brasil desde mar\u00e7o de 2021. Uma sa\u00edda foi buscar editais para realiza\u00e7\u00e3o de lives shows, que demandam capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados. Foi o caso do projeto Live Show no C\u00e9u Ana Maria, localizado na cidade de Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, idealizado pela banda P\u00e2nico X em parceria com o fundo de cultura da cidade e pela Lei Aldir Blanc 14.017\/20. O projeto foi iniciado no dia 12 de junho deste ano. O evento surgiu a partir da ideia de proporcionar lazer e cultura atrav\u00e9s dos meios tecnol\u00f3gicos pois, desde o in\u00edcio da pandemia, a maioria dos artistas procura novas possibilidades de visibilizar seus servi\u00e7os, dado que ainda est\u00e1 vetada a realiza\u00e7\u00e3o de eventos em espa\u00e7os p\u00fablicos \u2013 o principal meio de renda para a maioria dos artistas. Por meio de editais proporcionados pelo governo e pela prefeitura do estado, artistas encontraram maneiras de se adaptar ao per\u00edodo de pandemia, se atualizando aos diferentes meios de streaming e de capta\u00e7\u00e3o de renda atrav\u00e9s de visualiza\u00e7\u00f5es nas redes sociais. Entretanto, \u00e9 necess\u00e1rio que haja equipamentos e profissionais capacitados para exercer determinadas fun\u00e7\u00f5es em um evento online. Para o bom funcionamento de uma live, al\u00e9m de capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio o fornecimento de equipamentos espec\u00edficos para capta\u00e7\u00e3o de imagem e som, proporcionando uma melhor experi\u00eancia e inser\u00e7\u00e3o para os espectadores. A cidade de Santo Andr\u00e9 (SP) proporcionou tudo que \u00e9 necess\u00e1rio para realiza\u00e7\u00e3o desses shows. Em espec\u00edfico para a live realizada pela banda P\u00e2nico X, houve a possibilidade de contratar profissionais de ilumina\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o de imagem e proje\u00e7\u00e3o e de disponibiliza\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o p\u00fablico: o C\u00e9u Ana Maria. Tal espa\u00e7o disp\u00f5e de um anfiteatro, ilumina\u00e7\u00e3o, projetores, sala de m\u00eddia e vesti\u00e1rios. De acordo com o vocalista Denis Oyakawa e a videomaker Thayna Messa, o funcionamento do evento e o seguimento dos protocolos foram seguidos durante toda produ\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o: \u201cA gente gravou o nosso DVD transmitindo-o como um show online. Os protocolos contra a Covid-19, no nosso caso, foram todos respeitados: foi um evento fechado ao p\u00fablico, a maioria da produ\u00e7\u00e3o j\u00e1 estava testada e os mais velhos vacinados, a equipe e todos permaneceram utilizando m\u00e1scaras e fazendo uso do \u00e1lcool em gel. Ent\u00e3o, na parte dos protocolos e realiza\u00e7\u00e3o do evento, tudo foi bem tranquilo.\u201d, disse o vocalista da banda, Denis Oyakawa. Incentivo por parte do governo aos artistas A Lei Aldir Blanc \u2013 tamb\u00e9m chamada Lei Aldir Blanc de Emerg\u00eancia Cultural ou Lei Aldir Blanc de apoio \u00e0 cultura \u2013 \u00e9 como ficou denominada a Lei n\u00ba 14.017 de 29 de junho de 2020, elaborada pelo Congresso Nacional, com a finalidade de atender ao setor cultural do Brasil \u2013 o maior afetado com as medidas restritivas de isolamento social impostas em raz\u00e3o da pandemia de Covid-19. Sua regulamenta\u00e7\u00e3o permitiu destinar para tal setor o valor de tr\u00eas bilh\u00f5es de reais. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/4P2qyF. Acesso em: 24 out. 2021 (adaptado).","id":512089,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>7<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Artistas se adequam para seguir protocolos e <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>realizar eventos <em>onlines<\/em> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Lives shows durante a pandemia da Covid-19 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>demandam capital e contrata\u00e7\u00e3o de profissionais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>qualificados <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Artistas buscaram alternativas de viabilizar seus servi\u00e7os com a pandemia, que imp\u00f4s distanciamento social no Brasil desde mar\u00e7o de 2021. Uma sa\u00edda foi buscar editais para realiza\u00e7\u00e3o de<em> lives shows<\/em>, que demandam capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados. Foi o caso do projeto <em>Live Show no C\u00e9u Ana Maria<\/em>, localizado na cidade de Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, idealizado pela banda P\u00e2nico X em parceria com o fundo de cultura da cidade e pela Lei Aldir Blanc 14.017\/20. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O projeto foi iniciado no dia 12 de junho deste ano. O evento surgiu a partir da ideia de proporcionar lazer e cultura atrav\u00e9s dos meios tecnol\u00f3gicos pois, desde o in\u00edcio da pandemia, a maioria dos artistas procura novas possibilidades de visibilizar seus servi\u00e7os, dado que ainda est\u00e1 vetada a realiza\u00e7\u00e3o de eventos em espa\u00e7os p\u00fablicos \u2013 o principal meio de renda para a maioria dos artistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio de editais proporcionados pelo governo e pela prefeitura do estado, artistas encontraram maneiras de se adaptar ao per\u00edodo de pandemia, se atualizando aos diferentes meios de <em>streaming<\/em> e de capta\u00e7\u00e3o de renda atrav\u00e9s de visualiza\u00e7\u00f5es nas redes sociais. Entretanto, \u00e9 necess\u00e1rio que haja equipamentos e profissionais capacitados para exercer determinadas fun\u00e7\u00f5es em um evento <em>online<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o bom funcionamento de uma<em> live<\/em>, al\u00e9m de capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio o fornecimento de equipamentos espec\u00edficos para capta\u00e7\u00e3o de imagem e som, proporcionando uma melhor experi\u00eancia e inser\u00e7\u00e3o para os espectadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cidade de Santo Andr\u00e9 (SP) proporcionou tudo que \u00e9 necess\u00e1rio para realiza\u00e7\u00e3o desses shows. Em espec\u00edfico para a <em>live<\/em> realizada pela banda P\u00e2nico X, houve a possibilidade de contratar profissionais de ilumina\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o de imagem e proje\u00e7\u00e3o e de disponibiliza\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o p\u00fablico: o C\u00e9u Ana Maria. Tal espa\u00e7o disp\u00f5e de um anfiteatro, ilumina\u00e7\u00e3o, projetores, sala de m\u00eddia e vesti\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o vocalista Denis Oyakawa e a <em>videomaker<\/em> Thayna Messa, o funcionamento do evento e o seguimento dos protocolos foram seguidos durante toda produ\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o: \u201cA gente gravou o nosso DVD transmitindo-o como um show <em>online<\/em>. Os protocolos contra a Covid-19, no nosso caso, foram todos respeitados: foi um evento fechado ao p\u00fablico, a maioria da produ\u00e7\u00e3o j\u00e1 estava testada e os mais velhos vacinados, a equipe e todos permaneceram utilizando m\u00e1scaras e fazendo uso do \u00e1lcool em gel. Ent\u00e3o, na parte dos protocolos e realiza\u00e7\u00e3o do evento, tudo foi bem tranquilo.\u201d, disse o vocalista da banda, Denis Oyakawa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Incentivo por parte do governo aos artistas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei Aldir Blanc \u2013 tamb\u00e9m chamada Lei Aldir Blanc de Emerg\u00eancia Cultural ou Lei Aldir Blanc de apoio \u00e0 cultura \u2013 \u00e9 como ficou denominada a Lei n\u00ba 14.017 de 29 de junho de 2020, elaborada pelo Congresso Nacional, com a finalidade de atender ao setor cultural do Brasil \u2013 o maior afetado com as medidas restritivas de isolamento social impostas em raz\u00e3o da pandemia de Covid-19. Sua regulamenta\u00e7\u00e3o permitiu destinar para tal setor o valor de tr\u00eas bilh\u00f5es de reais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/4P2qyF. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Acesso em: 24 out. 2021 (adaptado).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o t\u00edtulo e o subt\u00edtulo do texto.\u201cArtistas se adequam para seguir protocolos e realizar eventos onlines. Lives shows durante a pandemia da Covid-19 demandam capital e contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados.\u201dDe acordo com as considera\u00e7\u00f5es ortogr\u00e1ficas referentes \u00e0 norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, h\u00e1 um erro na grafia da palavra","provas":[{"id":72844,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-agente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Agente Administrativo\/Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:41:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2216066,"hashId":"611c767ff8e8d9153c30ab14a7fae9f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o t\u00edtulo e o subt\u00edtulo do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cArtistas se adequam para seguir protocolos e <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>realizar eventos <em>onlines<\/em>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Lives shows durante a pandemia da Covid-19 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>demandam capital e contrata\u00e7\u00e3o de profissionais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>qualificados.\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as considera\u00e7\u00f5es ortogr\u00e1ficas referentes \u00e0 norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, h\u00e1 um erro na grafia da palavra<\/p>","resposta":8707409,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201conlines\u201d que sucede a palavra \u201ceventos\u201d, pois ela deveria vir no singular.","id":8707409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201conlines\u201d que sucede a palavra \u201ceventos\u201d, pois ela deveria vir no singular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201clives\u201d que antecede a palavra \u201cshows\u201d, pois ela deveria vir no singular.","id":8707410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201clives\u201d que antecede a palavra \u201cshows\u201d, pois ela deveria vir no singular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201conlines\u201d que sucede a palavra \u201ceventos\u201d, pois ela deveria vir separada por h\u00edfen.","id":8707411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201conlines\u201d que sucede a palavra \u201ceventos\u201d, pois ela deveria vir separada por h\u00edfen.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201clives\u201d que antecede a palavra \u201cshows\u201d, pois ela deveria vir sem o destaque em it\u00e1lico.","id":8707412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201clives\u201d que antecede a palavra \u201cshows\u201d, pois ela deveria vir sem o destaque em it\u00e1lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. Artistas se adequam para seguir protocolos e realizar eventos onlines Lives shows durante a pandemia da Covid-19 demandam capital e contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados Artistas buscaram alternativas de viabilizar seus servi\u00e7os com a pandemia, que imp\u00f4s distanciamento social no Brasil desde mar\u00e7o de 2021. Uma sa\u00edda foi buscar editais para realiza\u00e7\u00e3o de lives shows, que demandam capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados. Foi o caso do projeto Live Show no C\u00e9u Ana Maria, localizado na cidade de Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, idealizado pela banda P\u00e2nico X em parceria com o fundo de cultura da cidade e pela Lei Aldir Blanc 14.017\/20. O projeto foi iniciado no dia 12 de junho deste ano. O evento surgiu a partir da ideia de proporcionar lazer e cultura atrav\u00e9s dos meios tecnol\u00f3gicos pois, desde o in\u00edcio da pandemia, a maioria dos artistas procura novas possibilidades de visibilizar seus servi\u00e7os, dado que ainda est\u00e1 vetada a realiza\u00e7\u00e3o de eventos em espa\u00e7os p\u00fablicos \u2013 o principal meio de renda para a maioria dos artistas. Por meio de editais proporcionados pelo governo e pela prefeitura do estado, artistas encontraram maneiras de se adaptar ao per\u00edodo de pandemia, se atualizando aos diferentes meios de streaming e de capta\u00e7\u00e3o de renda atrav\u00e9s de visualiza\u00e7\u00f5es nas redes sociais. Entretanto, \u00e9 necess\u00e1rio que haja equipamentos e profissionais capacitados para exercer determinadas fun\u00e7\u00f5es em um evento online. Para o bom funcionamento de uma live, al\u00e9m de capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio o fornecimento de equipamentos espec\u00edficos para capta\u00e7\u00e3o de imagem e som, proporcionando uma melhor experi\u00eancia e inser\u00e7\u00e3o para os espectadores. A cidade de Santo Andr\u00e9 (SP) proporcionou tudo que \u00e9 necess\u00e1rio para realiza\u00e7\u00e3o desses shows. Em espec\u00edfico para a live realizada pela banda P\u00e2nico X, houve a possibilidade de contratar profissionais de ilumina\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o de imagem e proje\u00e7\u00e3o e de disponibiliza\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o p\u00fablico: o C\u00e9u Ana Maria. Tal espa\u00e7o disp\u00f5e de um anfiteatro, ilumina\u00e7\u00e3o, projetores, sala de m\u00eddia e vesti\u00e1rios. De acordo com o vocalista Denis Oyakawa e a videomaker Thayna Messa, o funcionamento do evento e o seguimento dos protocolos foram seguidos durante toda produ\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o: \u201cA gente gravou o nosso DVD transmitindo-o como um show online. Os protocolos contra a Covid-19, no nosso caso, foram todos respeitados: foi um evento fechado ao p\u00fablico, a maioria da produ\u00e7\u00e3o j\u00e1 estava testada e os mais velhos vacinados, a equipe e todos permaneceram utilizando m\u00e1scaras e fazendo uso do \u00e1lcool em gel. Ent\u00e3o, na parte dos protocolos e realiza\u00e7\u00e3o do evento, tudo foi bem tranquilo.\u201d, disse o vocalista da banda, Denis Oyakawa. Incentivo por parte do governo aos artistas A Lei Aldir Blanc \u2013 tamb\u00e9m chamada Lei Aldir Blanc de Emerg\u00eancia Cultural ou Lei Aldir Blanc de apoio \u00e0 cultura \u2013 \u00e9 como ficou denominada a Lei n\u00ba 14.017 de 29 de junho de 2020, elaborada pelo Congresso Nacional, com a finalidade de atender ao setor cultural do Brasil \u2013 o maior afetado com as medidas restritivas de isolamento social impostas em raz\u00e3o da pandemia de Covid-19. Sua regulamenta\u00e7\u00e3o permitiu destinar para tal setor o valor de tr\u00eas bilh\u00f5es de reais. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/4P2qyF. Acesso em: 24 out. 2021 (adaptado).","id":512089,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>7<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Artistas se adequam para seguir protocolos e <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>realizar eventos <em>onlines<\/em> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Lives shows durante a pandemia da Covid-19 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>demandam capital e contrata\u00e7\u00e3o de profissionais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>qualificados <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Artistas buscaram alternativas de viabilizar seus servi\u00e7os com a pandemia, que imp\u00f4s distanciamento social no Brasil desde mar\u00e7o de 2021. Uma sa\u00edda foi buscar editais para realiza\u00e7\u00e3o de<em> lives shows<\/em>, que demandam capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados. Foi o caso do projeto <em>Live Show no C\u00e9u Ana Maria<\/em>, localizado na cidade de Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, idealizado pela banda P\u00e2nico X em parceria com o fundo de cultura da cidade e pela Lei Aldir Blanc 14.017\/20. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O projeto foi iniciado no dia 12 de junho deste ano. O evento surgiu a partir da ideia de proporcionar lazer e cultura atrav\u00e9s dos meios tecnol\u00f3gicos pois, desde o in\u00edcio da pandemia, a maioria dos artistas procura novas possibilidades de visibilizar seus servi\u00e7os, dado que ainda est\u00e1 vetada a realiza\u00e7\u00e3o de eventos em espa\u00e7os p\u00fablicos \u2013 o principal meio de renda para a maioria dos artistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio de editais proporcionados pelo governo e pela prefeitura do estado, artistas encontraram maneiras de se adaptar ao per\u00edodo de pandemia, se atualizando aos diferentes meios de <em>streaming<\/em> e de capta\u00e7\u00e3o de renda atrav\u00e9s de visualiza\u00e7\u00f5es nas redes sociais. Entretanto, \u00e9 necess\u00e1rio que haja equipamentos e profissionais capacitados para exercer determinadas fun\u00e7\u00f5es em um evento <em>online<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o bom funcionamento de uma<em> live<\/em>, al\u00e9m de capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio o fornecimento de equipamentos espec\u00edficos para capta\u00e7\u00e3o de imagem e som, proporcionando uma melhor experi\u00eancia e inser\u00e7\u00e3o para os espectadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cidade de Santo Andr\u00e9 (SP) proporcionou tudo que \u00e9 necess\u00e1rio para realiza\u00e7\u00e3o desses shows. Em espec\u00edfico para a <em>live<\/em> realizada pela banda P\u00e2nico X, houve a possibilidade de contratar profissionais de ilumina\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o de imagem e proje\u00e7\u00e3o e de disponibiliza\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o p\u00fablico: o C\u00e9u Ana Maria. Tal espa\u00e7o disp\u00f5e de um anfiteatro, ilumina\u00e7\u00e3o, projetores, sala de m\u00eddia e vesti\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o vocalista Denis Oyakawa e a <em>videomaker<\/em> Thayna Messa, o funcionamento do evento e o seguimento dos protocolos foram seguidos durante toda produ\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o: \u201cA gente gravou o nosso DVD transmitindo-o como um show <em>online<\/em>. Os protocolos contra a Covid-19, no nosso caso, foram todos respeitados: foi um evento fechado ao p\u00fablico, a maioria da produ\u00e7\u00e3o j\u00e1 estava testada e os mais velhos vacinados, a equipe e todos permaneceram utilizando m\u00e1scaras e fazendo uso do \u00e1lcool em gel. Ent\u00e3o, na parte dos protocolos e realiza\u00e7\u00e3o do evento, tudo foi bem tranquilo.\u201d, disse o vocalista da banda, Denis Oyakawa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Incentivo por parte do governo aos artistas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei Aldir Blanc \u2013 tamb\u00e9m chamada Lei Aldir Blanc de Emerg\u00eancia Cultural ou Lei Aldir Blanc de apoio \u00e0 cultura \u2013 \u00e9 como ficou denominada a Lei n\u00ba 14.017 de 29 de junho de 2020, elaborada pelo Congresso Nacional, com a finalidade de atender ao setor cultural do Brasil \u2013 o maior afetado com as medidas restritivas de isolamento social impostas em raz\u00e3o da pandemia de Covid-19. Sua regulamenta\u00e7\u00e3o permitiu destinar para tal setor o valor de tr\u00eas bilh\u00f5es de reais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/4P2qyF. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Acesso em: 24 out. 2021 (adaptado).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654,"slug":"inspetor-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eunice, servidora p\u00fablica estadual, preencheu os requisitos para a frui\u00e7\u00e3o de determinado benef\u00edcio assegurado pelo regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores. Ocorre que, no dia anterior \u00e0quele em que iria requer\u00ea-lo, a lei foi alterada, e o benef\u00edcio, suprimido. Apesar disso, um amigo lhe informou, corretamente, que o seu direito ao benef\u00edcio n\u00e3o seria afetado pela nova lei, o que decorria da garantia constitucional do(a):","provas":[{"id":71970,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654,"slug":"inspetor-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2022-fgv-inspetor-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Inspetor de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":15,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 14:23:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2198252,"hashId":"36d835477f4ffd76d1f1e50c262fe74e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eunice, servidora p\u00fablica estadual, preencheu os requisitos para a frui\u00e7\u00e3o de determinado benef\u00edcio assegurado pelo regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores. Ocorre que, no dia anterior \u00e0quele em que iria requer\u00ea-lo, a lei foi alterada, e o benef\u00edcio, suprimido. Apesar disso, um amigo lhe informou, corretamente, que o seu direito ao benef\u00edcio n\u00e3o seria afetado pela nova lei, o que decorria da garantia constitucional do(a):<\/p>","resposta":8630836,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coisa julgada;","id":8630835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coisa julgada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direito adquirido;","id":8630836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito adquirido;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ato jur\u00eddico perfeito;","id":8630837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ato jur\u00eddico perfeito;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expectativa leg\u00edtima;","id":8630838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expectativa leg\u00edtima;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"legalidade imanente.","id":8630839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legalidade imanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos de Leis no Tempo - Conflito Intertemporal (Art. 6\u00ba)","oab":false,"nome":"Conflitos de Leis no Tempo - Conflito Intertemporal (Art. 6\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415358,"slug":"direito-civil-conflitos-de-leis-no-tempo-conflito-intertemporal-art-6o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Adquirido","oab":false,"nome":"Direito Adquirido","pai":415358,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424820,"slug":"direito-civil-direito-adquirido"}],"slug":"direito-civil\/2198252","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs homens prudentes, pelos casos passados e pelos presentes, julgam os que est\u00e3o por vir.\u201dEssa frase pode apresentar ambiguidade, j\u00e1 que o segmento \u201cos que est\u00e3o por vir\u201d pode referir-se a \u201chomens\u201d ou a \u201ccasos\u201d.A frase abaixo em que h\u00e1 uma ambiguidade poss\u00edvel \u00e9:","provas":[{"id":82230,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"},{"id":82231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 18:42:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2413443,"hashId":"1bea285cb9d44f9eb4f80c6ed0d6eb4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs homens prudentes, pelos casos passados e pelos presentes, julgam os que est\u00e3o por vir.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa frase pode apresentar ambiguidade, j\u00e1 que o segmento \u201cos que est\u00e3o por vir\u201d pode referir-se a \u201chomens\u201d ou a \u201ccasos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frase abaixo em que h\u00e1 uma ambiguidade poss\u00edvel \u00e9:<\/p>","resposta":9561641,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para quem \u00e9 pouca coisa, basta-lhe pouca coisa;","id":9561637,"corpo":"<p>Para quem \u00e9 pouca coisa, basta-lhe pouca coisa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Convic\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais perigosas para a verdade do que as mentiras;","id":9561638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Convic\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais perigosas para a verdade do que as mentiras;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ironia \u00e9 uma tristeza que n\u00e3o pode chorar e rir;","id":9561639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ironia \u00e9 uma tristeza que n\u00e3o pode chorar e rir;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O covarde e o corajoso mostram o seu medo;","id":9561640,"corpo":"<p>O covarde e o corajoso mostram o seu medo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eu achei que estava errado uma vez, e estava mesmo errado.","id":9561641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu achei que estava errado uma vez, e estava mesmo errado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiguidade","oab":false,"nome":"Ambiguidade","pai":403710,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409488,"slug":"lingua-portuguesa-ambiguidade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2413443","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aprecia\u00e7\u00e3o paralela do que est\u00e1 disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do RS permite afirmar corretamente que","provas":[{"id":70952,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-jornalista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 19:06:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2165076,"hashId":"cfa5adc461d120cf1109a22fa847cd0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprecia\u00e7\u00e3o paralela do que est\u00e1 disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do RS permite afirmar corretamente que<\/p>","resposta":8488389,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compete ao Conselho Estadual de Comunica\u00e7\u00e3o assegurar a independ\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o pertencentes ao Estado perante o Governo.","id":8488386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete ao Conselho Estadual de Comunica\u00e7\u00e3o assegurar a independ\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o pertencentes ao Estado perante o Governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o devem ser abordados temas que gerem confronto entre diferentes correntes de opini\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o pertencentes ao Estado.","id":8488387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o devem ser abordados temas que gerem confronto entre diferentes correntes de opini\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o pertencentes ao Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 de 15 anos o prazo de concess\u00e3o de emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o e depende de decis\u00e3o judicial o cancelamento antes de esgotado.","id":8488388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 de 15 anos o prazo de concess\u00e3o de emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o e depende de decis\u00e3o judicial o cancelamento antes de esgotado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a programa\u00e7\u00e3o das emissoras brasileiras de r\u00e1dio e televis\u00e3o deve promover a regionaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o cultural, art\u00edstica e jornal\u00edstica.","id":8488389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a programa\u00e7\u00e3o das emissoras brasileiras de r\u00e1dio e televis\u00e3o deve promover a regionaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o cultural, art\u00edstica e jornal\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a publica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos impressos independe de licen\u00e7a de autoridade federal, mas pode ser exigida no \u00e2mbito estadual.","id":8488390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a publica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos impressos independe de licen\u00e7a de autoridade federal, mas pode ser exigida no \u00e2mbito estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421845,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-rio-grande-do-sul"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a Social","oab":false,"nome":"Da Seguran\u00e7a Social","pai":421845,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":422072,"slug":"direito-constitucional-da-seguranca-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","sigla":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","id":71,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"brigada-militar-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os seguintes gr\u00e1ficos: Dentre eles, o \u00fanico que N\u00c3O pode ser uma fun\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":72002,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","sigla":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","id":71,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"brigada-militar-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brigada-militar-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-fundatec-soldado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Brigada Militar do Rio Grande do Sul - Soldado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 04:21:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2200308,"hashId":"171b08d0a9af7f138eee72749124173c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os seguintes gr\u00e1ficos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72002\/questao\/2200308-20220203084445000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre eles, o \u00fanico que N\u00c3O pode ser uma fun\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":8638334,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":8638333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":8638334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":8638335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":8638336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V.","id":8638337,"corpo":"<p>V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconhecimento gr\u00e1fico de uma fun\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reconhecimento gr\u00e1fico de uma fun\u00e7\u00e3o","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408736,"slug":"matematica-reconhecimento-grafico-de-uma-funcao"}],"slug":"matematica\/2200308","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unicamp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em obras que necessitem da execu\u00e7\u00e3o de impermeabiliza\u00e7\u00e3o r\u00edgida com argamassa imperme\u00e1vel com aditivo hidr\u00f3fugo, a argamassa imperme\u00e1vel deve ser aplicada de forma cont\u00ednua e em camadas sucessivas. As espessuras das camadas, bem como a espessura final, devem ser, respectivamente, de","provas":[{"id":85506,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unicamp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2022-vunesp-engenheiro-civil-22","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:14:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2491365,"hashId":"073a5ffc0764bdcb8797f64b544b20f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em obras que necessitem da execu\u00e7\u00e3o de impermeabiliza\u00e7\u00e3o r\u00edgida com argamassa imperme\u00e1vel com aditivo hidr\u00f3fugo, a argamassa imperme\u00e1vel deve ser aplicada de forma cont\u00ednua e em camadas sucessivas. As espessuras das camadas, bem como a espessura final, devem ser, respectivamente, de<\/p>","resposta":9902401,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 mm e 15 mm.","id":9902399,"corpo":"<p>5 mm e 15 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 mm e 20 mm.","id":9902400,"corpo":"<p>10 mm e 20 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 mm e 30 mm.","id":9902401,"corpo":"<p>15 mm e 30 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 mm e 60 mm.","id":9902402,"corpo":"<p>15 mm e 60 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 mm e 60 mm.","id":9902403,"corpo":"<p>20 mm e 60 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416467,"slug":"engenharia-civil-impermeabilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unesp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o disposto no Estatuto dos Servidores T\u00e9cnicos e Administrativos da UNESP, assinale a alternativa correta a respeito do processo administrativo disciplinar.","provas":[{"id":72022,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unesp-sp-2022-vunesp-assistente-administrativo-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNESP - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:16:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2200444,"hashId":"98b4c96d5a6c438a029c63752ff299c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o disposto no Estatuto dos Servidores T\u00e9cnicos e Administrativos da UNESP, assinale a alternativa correta a respeito do processo administrativo disciplinar.<\/p>","resposta":8638958,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo administrativo disciplinar ser\u00e1 realizado por uma Comiss\u00e3o Processante Especial cujos integrantes s\u00e3o em n\u00famero de sete.","id":8638956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo disciplinar ser\u00e1 realizado por uma Comiss\u00e3o Processante Especial cujos integrantes s\u00e3o em n\u00famero de sete.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os trabalhos da Comiss\u00e3o Processante ser\u00e3o instalados dentro do prazo improrrog\u00e1vel de 15 (quinze) dias, contados da instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo disciplinar.","id":8638957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhos da Comiss\u00e3o Processante ser\u00e3o instalados dentro do prazo improrrog\u00e1vel de 15 (quinze) dias, contados da instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo disciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o Processante Especial ser\u00e1 exercida por um membro integrante da Assessoria Jur\u00eddica da Universidade.","id":8638958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o Processante Especial ser\u00e1 exercida por um membro integrante da Assessoria Jur\u00eddica da Universidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo administrativo disciplinar ser\u00e1 conclu\u00eddo no prazo m\u00e1ximo de 120 (cento e vinte) dias, contados do in\u00edcio dos trabalhos.","id":8638959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo disciplinar ser\u00e1 conclu\u00eddo no prazo m\u00e1ximo de 120 (cento e vinte) dias, contados do in\u00edcio dos trabalhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o comparecendo o acusado, por despacho, ser\u00e1 decretada sua revelia, ficando sujeito a sofrer aumento de pena na hip\u00f3tese de ser condenado ao final do processo.","id":8638960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o comparecendo o acusado, por despacho, ser\u00e1 decretada sua revelia, ficando sujeito a sofrer aumento de pena na hip\u00f3tese de ser condenado ao final do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universidade Estadual Paulista - UNESP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Universidade Estadual Paulista - UNESP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417185,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-estadual-paulista-unesp-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em entrevista \u00e0 CNN Fernanda Magnotta professora de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais explica que a invas\u00e3o russa \u00e9 motivada por alian\u00e7a militar.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/internacional\/possibilidade-de-enfrentamento-e-real-diz-especialista-sobre-tensao-na-ucrania\/. Adaptado.Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto ao uso da pontua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 12:39:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223056,"hashId":"5e067c4736ba1cc44b570b990c289ccd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em entrevista \u00e0 CNN Fernanda Magnotta professora de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais explica que a invas\u00e3o russa \u00e9 motivada por alian\u00e7a militar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/internacional\/possibilidade-de-enfrentamento-e-real-diz-especialista-sobre-tensao-na-ucrania\/. Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto ao uso da pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8739309,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em entrevista, \u00e0 CNN, Fernanda Magnotta professora de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, explica que a invas\u00e3o russa \u00e9 motivada por alian\u00e7a militar.","id":8739308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em entrevista, \u00e0 CNN, Fernanda Magnotta professora de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, explica que a invas\u00e3o russa \u00e9 motivada por alian\u00e7a militar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em entrevista \u00e0 CNN, Fernanda Magnotta, professora de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, explica que a invas\u00e3o russa \u00e9 motivada por alian\u00e7a militar.","id":8739309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em entrevista \u00e0 CNN, Fernanda Magnotta, professora de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, explica que a invas\u00e3o russa \u00e9 motivada por alian\u00e7a militar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em entrevista \u00e0 CNN, Fernanda Magnotta professora de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, explica, que a invas\u00e3o russa \u00e9 motivada por alian\u00e7a militar.","id":8739310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em entrevista \u00e0 CNN, Fernanda Magnotta professora de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, explica, que a invas\u00e3o russa \u00e9 motivada por alian\u00e7a militar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em entrevista \u00e0 CNN Fernanda Magnotta, professora de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, explica que a invas\u00e3o russa \u00e9 motivada por alian\u00e7a militar.","id":8739311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em entrevista \u00e0 CNN Fernanda Magnotta, professora de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, explica que a invas\u00e3o russa \u00e9 motivada por alian\u00e7a militar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em entrevista \u00e0 CNN Fernanda Magnotta, professora, de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, explica que, a invas\u00e3o russa, \u00e9 motivada por alian\u00e7a militar.","id":8739312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em entrevista \u00e0 CNN Fernanda Magnotta, professora, de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, explica que, a invas\u00e3o russa, \u00e9 motivada por alian\u00e7a militar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As quest\u00f5es clim\u00e1ticas e os questionamentos sobre como a humanidade est\u00e1 alterando a din\u00e2mica do planeta acontecem em meio a mudan\u00e7as nunca vistas antes.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/tecnologia\/quase-25-da-populacaomundial-conviveu-com-recorde-de-calor-em-2021-diz-estudo\/.Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 12:39:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223049,"hashId":"5c54096f6c43c4a51e5edfb7b038b82f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es clim\u00e1ticas e os questionamentos sobre como a humanidade est\u00e1 alterando a din\u00e2mica do planeta acontecem em meio a mudan\u00e7as nunca vistas antes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/tecnologia\/quase-25-da-populacaomundial-conviveu-com-recorde-de-calor-em-2021-diz-estudo\/.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":8739279,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \"est\u00e1\" possui a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o de \"da\u00ed\".","id":8739277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \"est\u00e1\" possui a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o de \"da\u00ed\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As palavras \"quest\u00f5es\" e \"vistas\" s\u00e3o ox\u00edtonas n\u00e3o acentuadas.","id":8739278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \"quest\u00f5es\" e \"vistas\" s\u00e3o ox\u00edtonas n\u00e3o acentuadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 dois voc\u00e1bulos acentuados pela mesma regra.","id":8739279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 dois voc\u00e1bulos acentuados pela mesma regra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \"est\u00e1 alterando\" \u00e9 um verbo no infinitivo com sentido de presente.","id":8739280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \"est\u00e1 alterando\" \u00e9 um verbo no infinitivo com sentido de presente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Questionamentos\" e \"humanidade\" tiveram suas s\u00edlabas \u00e1tonas destacadas.","id":8739281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Questiona<strong><u>men<\/u><\/strong>tos\" e \"humani<strong><u>da<\/u><\/strong>de\" tiveram suas s\u00edlabas \u00e1tonas destacadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cantora e compositora Elza Soares morreu aos 91 anos nesta quinta-feira de causas naturais.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/nacional\/morre-elza-soares-aos-91 -anos\/. Adaptado.O elemento destacado acima, no sentido morfol\u00f3gico, \u00e9:","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 12:39:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223035,"hashId":"c67c7beb37d44d9f106bc36d122ff97b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cantora e compositora Elza Soares morreu aos 91 anos nesta quinta-feira <strong>de<\/strong> <strong>causas naturais<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/nacional\/morre-elza-soares-aos-91 -anos\/. Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O elemento destacado acima, no sentido morfol\u00f3gico, \u00e9:<\/p>","resposta":8739212,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Complemento nominal.","id":8739211,"corpo":"<p>Complemento nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Locu\u00e7\u00e3o adverbial.","id":8739212,"corpo":"<p>Locu\u00e7\u00e3o adverbial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":8739213,"corpo":"<p>Adjetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjunto adnominal.","id":8739214,"corpo":"<p>Adjunto adnominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substantivo composto.","id":8739215,"corpo":"<p>Substantivo composto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: Ap\u00f3s ser ingerido, o antibi\u00f3tico tem um tempo espec\u00edfico de vida em nosso organismo.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.uol.com.br\/vivabem\/noticias\/redacao\/2020\/12\/30\/ erros-que-voce-nao-deve-cometer-ao-tomar-antibioticos.htm. Adaptado.Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 12:39:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223073,"hashId":"67e3aff95d81d73d07a3365c04e9435b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: Ap\u00f3s ser ingerido, o antibi\u00f3tico tem um tempo espec\u00edfico de vida em nosso organismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.uol.com.br\/vivabem\/noticias\/redacao\/2020\/12\/30\/ erros-que-voce-nao-deve-cometer-ao-tomar-antibioticos.htm. Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8739381,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Em nosso organismo\" \u00e9 adjunto adverbial de tempo.","id":8739380,"corpo":"<p>\"Em nosso organismo\" \u00e9 adjunto adverbial de tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"O antibi\u00f3tico\" \u00e9 o sujeito da ora\u00e7\u00e3o.","id":8739381,"corpo":"<p>\"O antibi\u00f3tico\" \u00e9 o sujeito da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Um tempo espec\u00edfico\" \u00e9 sujeito da ora\u00e7\u00e3o.","id":8739382,"corpo":"<p>\"Um tempo espec\u00edfico\" \u00e9 sujeito da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Um tempo\" \u00e9 objeto indireto da ora\u00e7\u00e3o.","id":8739383,"corpo":"<p>\"Um tempo\" \u00e9 objeto indireto da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O verbo \"tem\" \u00e9 um verbo intransitivo.","id":8739384,"corpo":"<p>O verbo \"tem\" \u00e9 um verbo intransitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contempla o procedimento correto a respeito da nomea\u00e7\u00e3o para exercer as Pr\u00f3-reitorias, nos termos do Estatuto da Unesp.","provas":[{"id":85504,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2022-vunesp-assistente-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:34:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2490988,"hashId":"c52bc27afb42dad74c9edc5a6b24357d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contempla o procedimento correto a respeito da nomea\u00e7\u00e3o para exercer as Pr\u00f3-reitorias, nos termos do Estatuto da Unesp.<\/p>","resposta":9900569,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e3o exercidas por docentes contratadas da pr\u00f3pria Unesp, mediante indica\u00e7\u00e3o do Conselho Universit\u00e1rio e homologada pelo Reitor.","id":9900567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o exercidas por docentes contratadas da pr\u00f3pria Unesp, mediante indica\u00e7\u00e3o do Conselho Universit\u00e1rio e homologada pelo Reitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Reitor faz a indica\u00e7\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas docentes para o cargo e a escolha \u00e9 feita pela Congrega\u00e7\u00e3o que, posteriormente, \u00e9 homologada pelo Conselho Universit\u00e1rio.","id":9900568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Reitor faz a indica\u00e7\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas docentes para o cargo e a escolha \u00e9 feita pela Congrega\u00e7\u00e3o que, posteriormente, \u00e9 homologada pelo Conselho Universit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o exercidas por Professores Titulares, mediante indica\u00e7\u00e3o do Reitor, homologada pelo Conselho Universit\u00e1rio.","id":9900569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o exercidas por Professores Titulares, mediante indica\u00e7\u00e3o do Reitor, homologada pelo Conselho Universit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seus titulares s\u00e3o indicados pelo Conselho Universit\u00e1rio, eleitos pela Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o \u2013 CPA e homologada a escolha pela Reitoria. ","id":9900570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seus titulares s\u00e3o indicados pelo Conselho Universit\u00e1rio, eleitos pela Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o \u2013 CPA e homologada a escolha pela Reitoria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seus titulares s\u00e3o indicados pelo Reitor, mediante parecer da Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o \u2013 CPA e homologada a escolha pelo Reitor.","id":9900571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seus titulares s\u00e3o indicados pelo Reitor, mediante parecer da Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o \u2013 CPA e homologada a escolha pelo Reitor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universidade Estadual Paulista - UNESP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Universidade Estadual Paulista - UNESP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417185,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-estadual-paulista-unesp-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o valor do risco relativo para a associa\u00e7\u00e3o entre a ocorr\u00eancia de mortalidade de aves silvestres e a presen\u00e7a da planta ex\u00f3tica na propriedade.","provas":[{"id":81307,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 16:03:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2400393,"hashId":"38e66f6c6cb332e679a302650895d269","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o valor do risco relativo para a associa\u00e7\u00e3o entre a ocorr\u00eancia de mortalidade de aves silvestres e a presen\u00e7a da planta ex\u00f3tica na propriedade.<\/p>","resposta":9502513,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2","id":9502509,"corpo":"<p>0,2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,27","id":9502510,"corpo":"<p>0,27<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,86","id":9502511,"corpo":"<p>0,86<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,18","id":9502512,"corpo":"<p>3,18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,0","id":9502513,"corpo":"<p>4,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 39 e 40.__Em um munic\u00edpio, houve um surto de mortalidade de aves silvestres e foi levantada a suspeita de que a manifesta\u00e7\u00e3o fosse consequ\u00eancia da ingest\u00e3o dos frutos de uma planta ex\u00f3tica que havia sido introduzida por alguns agricultores da regi\u00e3o. O Servi\u00e7o de Vigil\u00e2ncia Ambiental local fez um levantamento da situa\u00e7\u00e3o, mapeou os casos e os resultados obtidos constam da tabela apresentada a seguir.Tab.1. Aves silvestres do munic\u00edpio segundo a ocorr\u00eancia de mortalidade e a presen\u00e7a da planta ex\u00f3tica na propriedadePresen\u00e7a da planta ex\u00f3ticaMortalidade de Aves SilvestresTotalSimN\u00e3oSim12030150N\u00e3o2080100Total140110250","id":532336,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>39<\/strong> e <strong>40<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Em um munic\u00edpio, houve um surto de mortalidade de aves silvestres e foi levantada a suspeita de que a manifesta\u00e7\u00e3o fosse consequ\u00eancia da ingest\u00e3o dos frutos de uma planta ex\u00f3tica que havia sido introduzida por alguns agricultores da regi\u00e3o. O Servi\u00e7o de Vigil\u00e2ncia Ambiental local fez um levantamento da situa\u00e7\u00e3o, mapeou os casos e os resultados obtidos constam da tabela apresentada a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Tab.1. Aves silvestres do munic\u00edpio segundo a ocorr\u00eancia de mortalidade e a presen\u00e7a da planta ex\u00f3tica na propriedade<\/em><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-727o\"><td data-row=\"row-727o\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-727o\" data-cell=\"cell-xh9a\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Presen\u00e7a da planta ex\u00f3tica<\/p><\/td><td data-row=\"row-727o\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-727o\" data-cell=\"cell-ty8e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">Mortalidade de Aves Silvestres<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-727o\" data-cell=\"cell-ty8e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-727o\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-727o\" data-cell=\"cell-xele\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Total<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l3d7\"><td data-row=\"row-l3d7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l3d7\" data-cell=\"cell-x6we\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sim<\/p><\/td><td data-row=\"row-l3d7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l3d7\" data-cell=\"cell-re18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-com6\"><td data-row=\"row-com6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-com6\" data-cell=\"cell-w3p7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sim<\/p><\/td><td data-row=\"row-com6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-com6\" data-cell=\"cell-h80a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">120<\/p><\/td><td data-row=\"row-com6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-com6\" data-cell=\"cell-w742\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-com6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-com6\" data-cell=\"cell-csl0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">150<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6ue7\"><td data-row=\"row-6ue7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ue7\" data-cell=\"cell-hmzk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-6ue7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ue7\" data-cell=\"cell-5wmn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-6ue7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ue7\" data-cell=\"cell-kysk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><td data-row=\"row-6ue7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ue7\" data-cell=\"cell-45e4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7uq9\"><td data-row=\"row-7uq9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7uq9\" data-cell=\"cell-eijp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Total<\/p><\/td><td data-row=\"row-7uq9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7uq9\" data-cell=\"cell-0kei\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">140<\/p><\/td><td data-row=\"row-7uq9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7uq9\" data-cell=\"cell-birw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">110<\/p><\/td><td data-row=\"row-7uq9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7uq9\" data-cell=\"cell-f3e4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">250<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale as afirmativas sobre o framework de teste automatizado Selenium com V (verdadeiro) ou F (falso)._(_) \u00c9 poss\u00edvel integr\u00e1-lo com uma variada gama de Ambientes de Desenvolvimento Interativos (em ingl\u00eas, IDE \u2013 Interactive Development Environment), tais como Eclipse, Spyder, NetBeans e Microsoft Visual Studio.(_) Permite integra\u00e7\u00e3o com ferramentas de desenvolvimento orientadas a comportamento (do ingl\u00eas, BDD \u2013 Behavior-Driven Development), como Cucumber.(_) Viabiliza testes automatizados de aplica\u00e7\u00f5es em um amplo ecossistema, tais como aplica\u00e7\u00f5es web em diferentes browsers, aplica\u00e7\u00f5es desktop em variados sistemas operacionais (por exemplo Windows, Linux), aplica\u00e7\u00f5es em dispositivos m\u00f3veis, entre outros.(_) Permite a codifica\u00e7\u00e3o dos testes automatizados em distintas linguagens, tais como Java, Python e Java Script._A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":70911,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:50:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2190934,"hashId":"851d54096f730dbcc7678d82c060e5bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale as afirmativas sobre o <em>framework <\/em>de teste automatizado Selenium com<strong> V<\/strong> (verdadeiro) ou <strong>F<\/strong> (falso).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) \u00c9 poss\u00edvel integr\u00e1-lo com uma variada gama de Ambientes de Desenvolvimento Interativos (em ingl\u00eas, IDE \u2013 Interactive Development Environment), tais como Eclipse, Spyder, NetBeans e Microsoft Visual Studio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Permite integra\u00e7\u00e3o com ferramentas de desenvolvimento orientadas a comportamento (do ingl\u00eas, BDD \u2013 Behavior-Driven Development), como Cucumber.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Viabiliza testes automatizados de aplica\u00e7\u00f5es em um amplo ecossistema, tais como aplica\u00e7\u00f5es web em diferentes <em>browsers<\/em>, aplica\u00e7\u00f5es <em>desktop <\/em>em variados sistemas operacionais (por exemplo Windows, Linux), aplica\u00e7\u00f5es em dispositivos m\u00f3veis, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Permite a codifica\u00e7\u00e3o dos testes automatizados em distintas linguagens, tais como Java, Python e Java Script.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8600362,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8600359,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8600360,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8600361,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8600362,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8600363,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas para Teste (JUnit, FindBugs, etc.)","oab":false,"nome":"Ferramentas para Teste (JUnit, FindBugs, etc.)","pai":8000,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416923,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-para-teste-junit-findbugs-etc"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2190934","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma aplica\u00e7\u00e3o que deve tra\u00e7ar 4 (quatro) tipos diferentes de gr\u00e1ficos: gr\u00e1ficos de colunas, gr\u00e1ficos de pizza, histogramas e diagramas Kiviat. Idealmente, uma vez coletados os dados para um tipo particular de gr\u00e1fico, o gr\u00e1fico ser\u00e1 tra\u00e7ado. Para conseguir isso em uma aplica\u00e7\u00e3o convencional, seria necess\u00e1rio desenvolver m\u00f3dulos de desenho para cada tipo de gr\u00e1fico. Embora esta solu\u00e7\u00e3o seja razoavelmente simples, seria complicado adicionar novos tipos de gr\u00e1ficos. Um novo m\u00f3dulo de desenho precisaria ser criado para cada tipo de gr\u00e1fico, e a l\u00f3gica de controle teria de ser atualizada para refletir o novo tipo de gr\u00e1fico. Para resolver esse problema, em um sistema orientado a objetos, todos os gr\u00e1ficos se tornam subclasses de uma classe geral denominada GRAPH. Cada subclasse define uma opera\u00e7\u00e3o DRAW. Um objeto pode enviar uma mensagem DRAW a qualquer um dos objetos instanciados a partir de qualquer uma das subclasses. O objeto que est\u00e1 recebendo a mensagem chamar\u00e1 sua pr\u00f3pria opera\u00e7\u00e3o DRAW para criar o gr\u00e1fico apropriado. Quando um novo tipo de gr\u00e1fico \u00e9 acrescentado ao sistema, cria-se uma subclasse com sua pr\u00f3pria opera\u00e7\u00e3o DRAW, mas n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es em qualquer objeto que queira que um gr\u00e1fico seja desenhado, pois a sua mensagem DRAW permanece inalterada. Resumindo, ______________________ permite que v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es diferentes tenham o mesmo nome.Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto acima.","provas":[{"id":70911,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:00:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2190949,"hashId":"4b6d60b12e822e0fe2403a29a10368ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma aplica\u00e7\u00e3o que deve tra\u00e7ar 4 (quatro) tipos diferentes de gr\u00e1ficos: gr\u00e1ficos de colunas, gr\u00e1ficos de pizza, histogramas e diagramas Kiviat. Idealmente, uma vez coletados os dados para um tipo particular de gr\u00e1fico, o gr\u00e1fico ser\u00e1 tra\u00e7ado. Para conseguir isso em uma aplica\u00e7\u00e3o convencional, seria necess\u00e1rio desenvolver m\u00f3dulos de desenho para cada tipo de gr\u00e1fico. Embora esta solu\u00e7\u00e3o seja razoavelmente simples, seria complicado adicionar novos tipos de gr\u00e1ficos. Um novo m\u00f3dulo de desenho precisaria ser criado para cada tipo de gr\u00e1fico, e a l\u00f3gica de controle teria de ser atualizada para refletir o novo tipo de gr\u00e1fico. Para resolver esse problema, em um sistema orientado a objetos, todos os gr\u00e1ficos se tornam subclasses de uma classe geral denominada GRAPH. Cada subclasse define uma opera\u00e7\u00e3o DRAW. Um objeto pode enviar uma mensagem DRAW a qualquer um dos objetos instanciados a partir de qualquer uma das subclasses. O objeto que est\u00e1 recebendo a mensagem chamar\u00e1 sua pr\u00f3pria opera\u00e7\u00e3o DRAW para criar o gr\u00e1fico apropriado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando um novo tipo de gr\u00e1fico \u00e9 acrescentado ao sistema, cria-se uma subclasse com sua pr\u00f3pria opera\u00e7\u00e3o DRAW, mas n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es em qualquer objeto que queira que um gr\u00e1fico seja desenhado, pois a sua mensagem DRAW permanece inalterada. Resumindo, ______________________ permite que v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es diferentes tenham o mesmo nome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto acima.<\/p>","resposta":8600436,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"heran\u00e7a simples","id":8600434,"corpo":"<p>heran\u00e7a simples<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primitivismo","id":8600435,"corpo":"<p>primitivismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"polimorfismo","id":8600436,"corpo":"<p>polimorfismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acoplamento","id":8600437,"corpo":"<p>acoplamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"heran\u00e7a m\u00faltipla","id":8600438,"corpo":"<p>heran\u00e7a m\u00faltipla<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2190949","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"____________________ \u00e9 uma metodologia \u00e1gil que fornece um framework de gerenciamento de projetos. \u00c9 centralizada em torno de um conjunto de sprints, que s\u00e3o per\u00edodos determinados de tempo, quando um incremento de sistema \u00e9 desenvolvido. O planejamento \u00e9 baseado na prioriza\u00e7\u00e3o de um ___________ (lista do trabalho a ser feito no projeto) e na sele\u00e7\u00e3o das tarefas mais importantes para um sprint. Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.","provas":[{"id":70911,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:58:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2190946,"hashId":"eb2e393463a271140b0146787973d541","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">____________________ \u00e9 uma metodologia \u00e1gil que fornece um framework de gerenciamento de projetos. \u00c9 centralizada em torno de um conjunto de sprints, que s\u00e3o per\u00edodos determinados de tempo, quando um incremento de sistema \u00e9 desenvolvido. O planejamento \u00e9 baseado na prioriza\u00e7\u00e3o de um ___________ (lista do trabalho a ser feito no projeto) e na sele\u00e7\u00e3o das tarefas mais importantes para um sprint. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.<\/p>","resposta":8600421,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagrama de Fluxo de Dados (DFD) \u2013 grafo de atividades","id":8600419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagrama de Fluxo de Dados (DFD) \u2013 grafo de atividades<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Extrema (XP) \u2013 diagrama de Gantt","id":8600420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa\u00e7\u00e3o Extrema (XP) \u2013 diagrama de Gantt<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SCRUM \u2013 backlog","id":8600421,"corpo":"<p>SCRUM \u2013 backlog<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Engenharia Dirigida a Modelos \u2013 backlog","id":8600422,"corpo":"<p>Engenharia Dirigida a Modelos \u2013 backlog<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o em pares \u2013 grafo de atividades","id":8600423,"corpo":"<p>Programa\u00e7\u00e3o em pares \u2013 grafo de atividades<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Scrum","oab":false,"nome":"Scrum","pai":428796,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428797,"slug":"tecnologia-da-informacao-scrum"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fa\u00e7ade, Iterator e Observer s\u00e3o denomina\u00e7\u00f5es de ____________ e podem ser utilizados, como solu\u00e7\u00f5es j\u00e1 aprovadas a problemas comuns, durante o projeto de software orientado a objetos. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto acima.","provas":[{"id":70911,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:03:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2190955,"hashId":"8cb6249c0b5013830e90f906b96e5fa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7ade, Iterator e Observer s\u00e3o denomina\u00e7\u00f5es de ____________ e podem ser utilizados, como solu\u00e7\u00f5es j\u00e1 aprovadas a problemas comuns, durante o projeto de software orientado a objetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto acima.<\/p>","resposta":8600467,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"padr\u00f5es de implementa\u00e7\u00e3o (implementation patterns)","id":8600464,"corpo":"<p>padr\u00f5es de implementa\u00e7\u00e3o (implementation patterns)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tipos de coes\u00e3o de classes","id":8600465,"corpo":"<p>tipos de coes\u00e3o de classes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9tricas espec\u00edficas de software orientado a objetos","id":8600466,"corpo":"<p>m\u00e9tricas espec\u00edficas de software orientado a objetos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"padr\u00f5es de projeto (design patterns)","id":8600467,"corpo":"<p>padr\u00f5es de projeto (design patterns)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"refatora\u00e7\u00f5es","id":8600468,"corpo":"<p>refatora\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de projeto","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de projeto","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428697,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-projeto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento de processos de neg\u00f3cios pode ser representado como um ciclo de v\u00e1rias fases, como por exemplo identifica\u00e7\u00e3o de processo, an\u00e1lise de processo e redesign de processo. No caso da fase descoberta do processo, documenta-se tipicamente ____________ na forma de um ou mais modelos de processo \"as-is\". Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto acima.","provas":[{"id":70911,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:03:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2190956,"hashId":"a07a95de377a28678f12a86a9c3b86e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento de processos de neg\u00f3cios pode ser representado como um ciclo de v\u00e1rias fases, como por exemplo identifica\u00e7\u00e3o de processo, an\u00e1lise de processo e redesign de processo. No caso da fase descoberta do processo, documenta-se tipicamente ____________ na forma de um ou mais modelos de processo \"as-is\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto acima.<\/p>","resposta":8600470,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o estado futuro de cada processo relevante","id":8600469,"corpo":"<p>o estado futuro de cada processo relevante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estado corrente de cada processo relevante","id":8600470,"corpo":"<p>o estado corrente de cada processo relevante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a implementa\u00e7\u00e3o do processo cr\u00edtico","id":8600471,"corpo":"<p>a implementa\u00e7\u00e3o do processo cr\u00edtico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a altera\u00e7\u00e3o do processo cr\u00edtico","id":8600472,"corpo":"<p>a altera\u00e7\u00e3o do processo cr\u00edtico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o estado futuro de cada processo cr\u00edtico","id":8600473,"corpo":"<p>o estado futuro de cada processo cr\u00edtico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416930,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-de-negocio-bpm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Enfermagem COFEN-358\/2009, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a uma etapa do Processo de Enfermagem: ","provas":[{"id":74589,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 18:14:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2246816,"hashId":"ad5cb93b50ff27de9bb6f953cc983fb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Enfermagem COFEN-358\/2009, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a uma etapa do Processo de Enfermagem: <\/p>","resposta":8840799,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico de Enfermagem.","id":8840796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico de Enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento de Enfermagem. ","id":8840797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento de Enfermagem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Enfermagem.","id":8840798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de Enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Busca ativa de Enfermagem (Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica).","id":8840799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Busca ativa de Enfermagem (Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coleta de dados de Enfermagem (ou Hist\u00f3rico de Enfermagem). ","id":8840800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coleta de dados de Enfermagem (ou Hist\u00f3rico de Enfermagem). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413454,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-358-2009"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o processo de neg\u00f3cio modelado na figura abaixo com BPMN, onde aparecem quatro atividades (A, B, C e D).__Considere as senten\u00e7as abaixo sobre a execu\u00e7\u00e3o das atividades A, B, C e D explicitadas nessa modelagem, mediante as condi\u00e7\u00f5es C1 e C2._I - Se a condi\u00e7\u00e3o C1 for verdadeira e a C2 for falsa, as atividades executadas s\u00e3o: Atividade A, seguida da Atividade D.II - Se as condi\u00e7\u00f5es C1 e C2 forem verdadeiras, as atividades A e B s\u00e3o executadas de forma concorrente, e devem ser sincronizadas para a execu\u00e7\u00e3o da Atividade D.III - A atividade D sempre ser\u00e1 executada, mesmo que as condi\u00e7\u00f5es C1 e C2 sejam avaliadas como falsas._Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70911,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:54:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2190937,"hashId":"80055724aaa7ccc450d43044df13a23b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o processo de neg\u00f3cio modelado na figura abaixo com BPMN, onde aparecem quatro atividades (A, B, C e D).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70911\/questao\/2190937-20220130153332000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as senten\u00e7as abaixo sobre a execu\u00e7\u00e3o das atividades A, B, C e D explicitadas nessa modelagem, mediante as condi\u00e7\u00f5es C1 e C2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Se a condi\u00e7\u00e3o C1 for verdadeira e a C2 for falsa, as atividades executadas s\u00e3o: Atividade A, seguida da Atividade D.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Se as condi\u00e7\u00f5es C1 e C2 forem verdadeiras, as atividades A e B s\u00e3o executadas de forma concorrente, e devem ser sincronizadas para a execu\u00e7\u00e3o da Atividade D.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A atividade D sempre ser\u00e1 executada, mesmo que as condi\u00e7\u00f5es C1 e C2 sejam avaliadas como falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8600378,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8600374,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8600375,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8600376,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8600377,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8600378,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"BPMN - Business Process Model and Notation","oab":false,"nome":"BPMN - Business Process Model and Notation","pai":416930,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402081,"slug":"tecnologia-da-informacao-bpmn-business-process-model-and-notation"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416930,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-de-negocio-bpm"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2190937","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela FUNCIONARIOS, descrita pela DDL abaixo (SQL99 ou superior), e os tr\u00eas comandos SQL de inser\u00e7\u00e3o de inst\u00e2ncias._create table funcionarios(cpf char(11) not null primary key,rg char(10),nome varchar(100) not null,nivel int,salario float);_insert into funcionarios(cpf,nome,nivel,salario) values ('111', 'joao', 2,3000);insert into funcionarios(cpf,rg,nome,nivel,salario) values ('222', '222', 'jose',1,1500);insert into funcionarios(cpf,rg,nome) values ('333', '333', 'jose');_Ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o dos comandos acima, o administrador da base de dados deseja fazer as modifica\u00e7\u00f5es na tabela FUNCIONARIOS, representadas pelos comandos SQL abaixo._I - alter table funcionarios add unique(rg);II - alter table funcionarios add check (nivel is not null);III- alter table funcionarios alter column salario set default 1000;_Considerando a execu\u00e7\u00e3o de cada comando como uma transa\u00e7\u00e3o independente, quais comandos executam COM ERRO?","provas":[{"id":70911,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:54:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2190936,"hashId":"c9e423141e7826548a7821812dde1883","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a tabela FUNCIONARIOS, descrita pela DDL abaixo (SQL99 ou superior), e os tr\u00eas comandos SQL de inser\u00e7\u00e3o de inst\u00e2ncias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">create table funcionarios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(cpf char(11) not null primary key,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rg char(10),<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nome varchar(100) not null,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nivel int,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">salario float);<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">insert into funcionarios(cpf,nome,nivel,salario) values ('111', 'joao', 2,3000);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">insert into funcionarios(cpf,rg,nome,nivel,salario) values ('222', '222', 'jose',1,1500);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">insert into funcionarios(cpf,rg,nome) values ('333', '333', 'jose');<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o dos comandos acima, o administrador da base de dados deseja fazer as modifica\u00e7\u00f5es na tabela FUNCIONARIOS, representadas pelos comandos SQL abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - alter table funcionarios add unique(rg);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - alter table funcionarios add check (nivel is not null);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- alter table funcionarios alter column salario set default 1000;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a execu\u00e7\u00e3o de cada comando como uma transa\u00e7\u00e3o independente, quais comandos executam <strong>COM ERRO<\/strong>?<\/p>","resposta":8600370,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8600369,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8600370,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8600371,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8600372,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8600373,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DDL","oab":false,"nome":"DDL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8068,"slug":"tecnologia-da-informacao-ddl"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2190936","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise das partes interessadas (stakeholder analysis) \u00e9 uma t\u00e9cnica bastante usada em gest\u00e3o de projetos para avalia\u00e7\u00e3o e melhorias de processos, na qual se buscam informa\u00e7\u00f5es sobre pontos que podem afetar o desempenho de processos sob diferentes perspectivas. Entre as partes interessadas est\u00e3o: cliente do processo, participante executor do processo, terceiros envolvidos, dono do processo (incluindo gerentes operacionais) e patrocinador da melhoria. Considere as senten\u00e7as abaixo. Os _______________ do processo poder\u00e3o contribuir levantando quest\u00f5es externamente percebidas, tais como lentid\u00e3o, defeitos, falta de transpar\u00eancia ou falta de rastreabilidade. Os ____________ do processo s\u00e3o capazes de fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre diferentes tipos de desperd\u00edcios na execu\u00e7\u00e3o do processo e insights sobre suas causas, tais como excesso de produ\u00e7\u00e3o, defeito, tempo de espera. Os ____________ do processo est\u00e3o preocupados com a contribui\u00e7\u00e3o do processo para indicadores chave de desempenho da organiza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das senten\u00e7as acima.","provas":[{"id":70909,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:18:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2392695,"hashId":"33b2f72615cce92086cd963be0171504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise das partes interessadas (stakeholder analysis) \u00e9 uma t\u00e9cnica bastante usada em gest\u00e3o de projetos para avalia\u00e7\u00e3o e melhorias de processos, na qual se buscam informa\u00e7\u00f5es sobre pontos que podem afetar o desempenho de processos sob diferentes perspectivas. Entre as partes interessadas est\u00e3o: <em>cliente <\/em>do processo, <em>participante executor <\/em>do processo, <em>terceiros <\/em>envolvidos, <em>dono do processo <\/em>(incluindo gerentes operacionais) e <em>patrocinador da melhoria.<\/em> Considere as senten\u00e7as abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os _______________ do processo poder\u00e3o contribuir levantando quest\u00f5es externamente percebidas, tais como lentid\u00e3o, defeitos, falta de transpar\u00eancia ou falta de rastreabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os ____________ do processo s\u00e3o capazes de fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre diferentes tipos de desperd\u00edcios na execu\u00e7\u00e3o do processo e <em>insights <\/em>sobre suas causas, tais como excesso de produ\u00e7\u00e3o, defeito, tempo de espera. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os ____________ do processo est\u00e3o preocupados com a contribui\u00e7\u00e3o do processo para indicadores chave de desempenho da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das senten\u00e7as acima.<\/p>","resposta":9472653,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clientes \u2013 patrocinadores da melhoria \u2013 donos do processo ","id":9472649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clientes \u2013 patrocinadores da melhoria \u2013 donos do processo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participantes executores \u2013 patrocinadores da melhoria \u2013 donos do processo","id":9472650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participantes executores \u2013 patrocinadores da melhoria \u2013 donos do processo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clientes \u2013 participantes executores \u2013 donos do processo ","id":9472651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clientes \u2013 participantes executores \u2013 donos do processo <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participantes executores \u2013 donos do processo \u2013 patrocinadores da melhoria","id":9472652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participantes executores \u2013 donos do processo \u2013 patrocinadores da melhoria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"clientes \u2013 participantes executores \u2013 patrocinadores da melhoria","id":9472653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clientes \u2013 participantes executores \u2013 patrocinadores da melhoria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre testes de sistemas de software.I - Os testes funcionais s\u00e3o aqueles que abordam funcionalidade, corretude, completude, usabilidade e adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 tarefa do sistema de software.II - BDD (Desenvolvimento orientado a comportamento \u2013 Behavior-Driven Development) e TDD (Desenvolvimento orientado a testes \u2013 Test-Driven Development) abordam testes funcionais em n\u00edvel de abstra\u00e7\u00e3o caixa-preta e caixa-branca, respectivamente.III - Testes est\u00e1ticos n\u00e3o envolvem a execu\u00e7\u00e3o do sistema em teste, mas podem ser executados automaticamente por ferramentas. Exemplos s\u00e3o ferramentas de an\u00e1lise est\u00e1tica de c\u00f3digo e compara\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo com padr\u00f5es.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70909,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:20:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2392698,"hashId":"3098dbb15186916f42c89d82216653e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre testes de sistemas de <em>software<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Os testes funcionais s\u00e3o aqueles que abordam funcionalidade, corretude, completude, usabilidade e adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 tarefa do sistema de <em>software<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - BDD (Desenvolvimento orientado a comportamento \u2013 Behavior-Driven Development) e TDD (Desenvolvimento orientado a testes \u2013 Test-Driven Development) abordam testes funcionais em n\u00edvel de abstra\u00e7\u00e3o caixa-preta e caixa-branca, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Testes est\u00e1ticos n\u00e3o envolvem a execu\u00e7\u00e3o do sistema em teste, mas podem ser executados automaticamente por ferramentas. Exemplos s\u00e3o ferramentas de an\u00e1lise est\u00e1tica de c\u00f3digo e compara\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo com padr\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9472667,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9472663,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9472664,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9472665,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9472666,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9472667,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2392698","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariana comprou um vestido e pagou R$120,00, j\u00e1 incluindo o desconto de 20%. Qual era o valor desse vestido sem desconto?","provas":[{"id":72844,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-agente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Agente Administrativo\/Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 20:33:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2216146,"hashId":"6cf1e85db144321ef31aaeaf6860740b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mariana comprou um vestido e pagou R$120,00, j\u00e1 incluindo o desconto de 20%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual era o valor desse vestido sem desconto?<\/p>","resposta":8707692,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 94,00. ","id":8707689,"corpo":"<p>R$ 94,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 96,00.","id":8707690,"corpo":"<p>R$ 96,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 100,00.","id":8707691,"corpo":"<p>R$ 100,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 150,00.","id":8707692,"corpo":"<p>R$ 150,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00falia decidiu guardar em um cofrinho todas as moedas que recebesse. Ap\u00f3s 1 ano ela decidiu abrir o cofrinho e viu que tinha 30 moedas de R$ 1,00, 63 de R$ 0,50, 41 moedas de R$ 0,25 e 32 de R$ 0,10. Ao todo J\u00falia tinha:","provas":[{"id":71522,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 20:41:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2182746,"hashId":"0181c0fe53f70239aedb67a3c1b8ac5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00falia decidiu guardar em um cofrinho todas as moedas que recebesse. Ap\u00f3s 1 ano ela decidiu abrir o cofrinho e viu que tinha 30 moedas de R$ 1,00, 63 de R$ 0,50, 41 moedas de R$ 0,25 e 32 de R$ 0,10. Ao todo J\u00falia tinha:<\/p>","resposta":8564941,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 63,00","id":8564937,"corpo":"<p>R$ 63,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 74,00","id":8564938,"corpo":"<p>R$ 74,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 64,95","id":8564939,"corpo":"<p>R$ 64,95<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 63,95","id":8564940,"corpo":"<p>R$ 63,95<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 74,95","id":8564941,"corpo":"<p>R$ 74,95<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a separa\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o correta de res\u00edduos, atribua V, para verdadeiro, ou F, para falso, \u00e0s afirmativas a seguir: (__)Pilhas e baterias devem ser coletadas separadamente e n\u00e3o descartadas com o lixo comum, pois em contato com o meio ambiente podem gerar contamina\u00e7\u00e3o do solo e \u00e1gua. (__)Caixas de papel\u00e3o, jornais e revistas n\u00e3o s\u00e3o considerados produtos recicl\u00e1veis. (__)Embalagens laminadas, papel higi\u00eanico e fotografias s\u00e3o considerados produtos recicl\u00e1veis. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":85941,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2022-ameosc-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 21:03:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2500998,"hashId":"4b0bc83f58af379ceaaacef606d01c8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a separa\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o correta de res\u00edduos, atribua V, para verdadeiro, ou F, para falso, \u00e0s afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Pilhas e baterias devem ser coletadas separadamente e n\u00e3o descartadas com o lixo comum, pois em contato com o meio ambiente podem gerar contamina\u00e7\u00e3o do solo e \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Caixas de papel\u00e3o, jornais e revistas n\u00e3o s\u00e3o considerados produtos recicl\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Embalagens laminadas, papel higi\u00eanico e fotografias s\u00e3o considerados produtos recicl\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9944093,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V.","id":9944091,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9944092,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":9944093,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F, F, V.","id":9944094,"corpo":"<p> F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 1.658\/2013 - Zoneamento, uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, assinale a alternativa CORRETA. Dispon\u00edvel em: https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/sc\/l\/laguna\/lei-ordinaria\/2013","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 18:42:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223392,"hashId":"17db20c4a9abeb84e4f562297b3c5680","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 1.658\/2013 - Zoneamento, uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, assinale a alternativa CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/sc\/l\/laguna\/lei-ordinaria\/2013<\/p>","resposta":8740859,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 facultativa a destina\u00e7\u00e3o de quantidade de vagas para estacionamento, carga e descarga, e \u00e1reas de embarque e desembarque em todas as edifica\u00e7\u00f5es conforme indicado nas Tabelas pertinentes, as quais s\u00e3o parte integrante da Lei do Sistema Vi\u00e1rio e Mobilidade Municipal de Laguna.","id":8740858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultativa a destina\u00e7\u00e3o de quantidade de vagas para estacionamento, carga e descarga, e \u00e1reas de embarque e desembarque em todas as edifica\u00e7\u00f5es conforme indicado nas Tabelas pertinentes, as quais s\u00e3o parte integrante da Lei do Sistema Vi\u00e1rio e Mobilidade Municipal de Laguna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zona Especial Sambaquis (ZES), corresponde \u00e0 \u00e1rea do sambaqui situado pr\u00f3ximo ao promont\u00f3rio do Cabo de Santa Marta, onde este se encontra cercado de edifica\u00e7\u00f5es e ocupa\u00e7\u00f5es, usos e atividades de car\u00e1ter urbano na regi\u00e3o do Farol de Santa Marta, devendo ser preservado e estudado, conforme permitido em legisla\u00e7\u00f5es federal, estadual e municipal pertinentes, sendo esta zona considerada de baixa densidade.","id":8740859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zona Especial Sambaquis (ZES), corresponde \u00e0 \u00e1rea do sambaqui situado pr\u00f3ximo ao promont\u00f3rio do Cabo de Santa Marta, onde este se encontra cercado de edifica\u00e7\u00f5es e ocupa\u00e7\u00f5es, usos e atividades de car\u00e1ter urbano na regi\u00e3o do Farol de Santa Marta, devendo ser preservado e estudado, conforme permitido em legisla\u00e7\u00f5es federal, estadual e municipal pertinentes, sendo esta zona considerada de baixa densidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As atividades de uso do solo municipal se caracterizam sobretudo pela inferioridade de atividades desenvolvidas no meio rural e\/ou \u00e1reas com essas caracter\u00edsticas.","id":8740860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades de uso do solo municipal se caracterizam sobretudo pela inferioridade de atividades desenvolvidas no meio rural e\/ou \u00e1reas com essas caracter\u00edsticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zona Mista (ZM), corresponde \u00e0s \u00e1reas urbanas destinadas ao uso predominantemente de com\u00e9rcio, servi\u00e7os e ind\u00fastrias de m\u00e9dio e grande portes, aproveitando a proximidade das infraestruturas log\u00edsticas, tais como rodovias, ferrovias, linhas de transmiss\u00e3o e demais existentes no munic\u00edpio, sendo considerada de baixa para m\u00e9dia densidade, onde usos residencial s\u00e3o permiss\u00edveis, devendo ser estudados caso a caso.","id":8740861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zona Mista (ZM), corresponde \u00e0s \u00e1reas urbanas destinadas ao uso predominantemente de com\u00e9rcio, servi\u00e7os e ind\u00fastrias de m\u00e9dio e grande portes, aproveitando a proximidade das infraestruturas log\u00edsticas, tais como rodovias, ferrovias, linhas de transmiss\u00e3o e demais existentes no munic\u00edpio, sendo considerada de baixa para m\u00e9dia densidade, onde usos residencial s\u00e3o permiss\u00edveis, devendo ser estudados caso a caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para efeito desta lei os usos do solo urbano ficam classificados somente quanto \u00e0s atividades e quanto \u00e0 natureza.","id":8740862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeito desta lei os usos do solo urbano ficam classificados somente quanto \u00e0s atividades e quanto \u00e0 natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Laguna - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Laguna - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419585,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-laguna-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}