{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2811,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dentes apresentam diferentes conforma\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas que devem ser de conhecimento do cirurgi\u00e3o-dentista. Assinale a alternativa correta sobre a anatomia coron\u00e1ria mais comumente encontrada nos dentes. ","provas":[{"id":69205,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-cirurgiao-dentista-area-periodontista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 09:20:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":2140572,"hashId":"e3021ed0f648f82c18e21b31cf9784aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dentes apresentam diferentes conforma\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas que devem ser de conhecimento do cirurgi\u00e3o-dentista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre a anatomia coron\u00e1ria mais comumente encontrada nos dentes. <\/p>","resposta":8381595,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crista marginal est\u00e1 presente em todos os grupos de dentes. ","id":8381595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crista marginal est\u00e1 presente em todos os grupos de dentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No arco dental superior, o primeiro pr\u00e9-molar apresenta duas c\u00faspides, uma vestibular e outra palatal. J\u00e1 o segundo pr\u00e9-molar superior pode apresentar at\u00e9 tr\u00eas c\u00faspides, sendo uma vestibular e duas palatais. ","id":8381596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No arco dental superior, o primeiro pr\u00e9-molar apresenta duas c\u00faspides, uma vestibular e outra palatal. J\u00e1 o segundo pr\u00e9-molar superior pode apresentar at\u00e9 tr\u00eas c\u00faspides, sendo uma vestibular e duas palatais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O C\u00edngulo \u00e9 uma eleva\u00e7\u00e3o de esmalte localizada no ter\u00e7o cervical da face vestibular dos dentes. ","id":8381597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00edngulo \u00e9 uma eleva\u00e7\u00e3o de esmalte localizada no ter\u00e7o cervical da face vestibular dos dentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Fossa \u00e9 uma depress\u00e3o linear que separa c\u00faspides e cristas, localizada nas faces oclusais dos dentes posteriores. ","id":8381598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fossa \u00e9 uma depress\u00e3o linear que separa c\u00faspides e cristas, localizada nas faces oclusais dos dentes posteriores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O primeiro e o segundo molar inferior apresentam cinco c\u00faspides. J\u00e1 os primeiros e segundos molares superiores apresentam quatro c\u00faspides.","id":8381599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro e o segundo molar inferior apresentam cinco c\u00faspides. J\u00e1 os primeiros e segundos molares superiores apresentam quatro c\u00faspides.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que a anestesia local seja realizada de forma segura, \u00e9 imprescind\u00edvel que o cirurgi\u00e3o-dentista conhe\u00e7a a dosagem m\u00e1xima absoluta para os anest\u00e9sicos locais atualmente dispon\u00edveis no Brasil. A solu\u00e7\u00e3o de Mepivaca\u00edna 2% \u00e9 muito empregada na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica e sua dosagem m\u00e1xima, independente do peso do paciente, \u00e9 de: ","provas":[{"id":69205,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-cirurgiao-dentista-area-periodontista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 09:20:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":2140574,"hashId":"156637ee705ac98685e3056804f12ecc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que a anestesia local seja realizada de forma segura, \u00e9 imprescind\u00edvel que o cirurgi\u00e3o-dentista conhe\u00e7a a dosagem m\u00e1xima absoluta para os anest\u00e9sicos locais atualmente dispon\u00edveis no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A solu\u00e7\u00e3o de Mepivaca\u00edna 2% \u00e9 muito empregada na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica e sua dosagem m\u00e1xima, independente do peso do paciente, \u00e9 de: <\/p>","resposta":8381607,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150 mg. ","id":8381605,"corpo":"<p>150 mg. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 mg. ","id":8381606,"corpo":"<p>200 mg. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300 mg. ","id":8381607,"corpo":"<p>300 mg. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400 mg. ","id":8381608,"corpo":"<p>400 mg. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"450 mg. ","id":8381609,"corpo":"<p>450 mg. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia antecipada, quando concedida em senten\u00e7a, funda-se em cogni\u00e7\u00e3o exauriente.","provas":[{"id":66312,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-advogado-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Advogado J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-05 09:45:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2022403,"hashId":"207f1b02f06853756aee6966190a36e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia antecipada, quando concedida em senten\u00e7a, funda-se em cogni\u00e7\u00e3o exauriente.<\/p>","resposta":7877162,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877162,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877163,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 tutela provis\u00f3ria, julgue os itens de 91 a 95.","id":489402,"enunciado":"<p>Quanto \u00e0 tutela provis\u00f3ria, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2022403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Gerais da Prefeitura de Campinas","sigla":"SETEC","id":4214,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ren\u00fancia de receita, prevista na Lei de Responsabilidade Fiscal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75723,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Gerais da Prefeitura de Campinas","sigla":"SETEC","id":4214,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"setec-sp-2021-imais-procurador","tipo":1,"nome":"IMAIS - SETEC - Procurador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286347,"hashId":"f8c41a231aac86ba9f9d20bd0725b414","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a ren\u00fancia de receita, prevista na Lei de Responsabilidade Fiscal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9008496,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concess\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria da qual decorra ren\u00fancia de receita n\u00e3o necessita estar acompanhada de estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva iniciar sua vig\u00eancia e nos cinco anos seguintes.","id":9008495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria da qual decorra ren\u00fancia de receita n\u00e3o necessita estar acompanhada de estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva iniciar sua vig\u00eancia e nos cinco anos seguintes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ren\u00fancia compreende anistia, remiss\u00e3o, subs\u00eddio, cr\u00e9dito presumido, concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter n\u00e3o geral, altera\u00e7\u00e3o de al\u00edquota ou modifica\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo que implique redu\u00e7\u00e3o discriminada de tributos ou contribui\u00e7\u00f5es, e outros benef\u00edcios que correspondam a tratamento diferenciado.","id":9008496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ren\u00fancia compreende anistia, remiss\u00e3o, subs\u00eddio, cr\u00e9dito presumido, concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter n\u00e3o geral, altera\u00e7\u00e3o de al\u00edquota ou modifica\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo que implique redu\u00e7\u00e3o discriminada de tributos ou contribui\u00e7\u00f5es, e outros benef\u00edcios que correspondam a tratamento diferenciado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O anexo da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias n\u00e3o necessita conter o demonstrativo da estimativa e compensa\u00e7\u00e3o da ren\u00fancia de receita e da margem de expans\u00e3o das despesas obrigat\u00f3rias de car\u00e1ter continuado.","id":9008497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O anexo da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias n\u00e3o necessita conter o demonstrativo da estimativa e compensa\u00e7\u00e3o da ren\u00fancia de receita e da margem de expans\u00e3o das despesas obrigat\u00f3rias de car\u00e1ter continuado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ren\u00fancia de receita se aplica no caso de cancelamento de d\u00e9bito cujo montante seja inferior aos dos respectivos custos de cobran\u00e7a.","id":9008498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ren\u00fancia de receita se aplica no caso de cancelamento de d\u00e9bito cujo montante seja inferior aos dos respectivos custos de cobran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424296,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-renuncia-de-receita"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2286347","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de artrite reumatoide \u00e9 feito quando pelo menos 4 dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos est\u00e3o presentes, por pelo menos 6 semanas. Assinale a alternativa que contempla corretamente 4 destes crit\u00e9rios. ","provas":[{"id":69262,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-esf-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2130458,"hashId":"3741cc7b047d257f4d8e52c07fe7fcaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de artrite reumatoide \u00e9 feito quando pelo menos 4 dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos est\u00e3o presentes, por pelo menos 6 semanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contempla <strong>corretamente<\/strong> 4 destes crit\u00e9rios. <\/p>","resposta":8335570,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemograma com leucocitose e desvio \u00e0 esquerda; febre alta: sinais inflamat\u00f3rios articulares locais com dor, eritema e calor local. ","id":8335567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemograma com leucocitose e desvio \u00e0 esquerda; febre alta: sinais inflamat\u00f3rios articulares locais com dor, eritema e calor local. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rigidez articular matinal durando pelo menos 1 hora; artrite em pelo menos tr\u00eas \u00e1reas articulares; febre alta: sinais inflamat\u00f3rios articulares locais com dor, eritema e calor local. ","id":8335568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rigidez articular matinal durando pelo menos 1 hora; artrite em pelo menos tr\u00eas \u00e1reas articulares; febre alta: sinais inflamat\u00f3rios articulares locais com dor, eritema e calor local. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artrite de articula\u00e7\u00f5es das m\u00e3os, punhos, interfalangeanas proximais e metacarpofalangeanas; artrite sim\u00e9trica (por exemplo, no punho esquerdo e no direito); presen\u00e7a de n\u00f3dulos reumatoides; febre alta vespertina ou noturna. ","id":8335569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artrite de articula\u00e7\u00f5es das m\u00e3os, punhos, interfalangeanas proximais e metacarpofalangeanas; artrite sim\u00e9trica (por exemplo, no punho esquerdo e no direito); presen\u00e7a de n\u00f3dulos reumatoides; febre alta vespertina ou noturna. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rigidez articular matinal durando pelo menos 1 hora; artrite em pelo menos tr\u00eas \u00e1reas articulares; presen\u00e7a de Fator Reumatoide no sangue; altera\u00e7\u00f5es radiogr\u00e1ficas com eros\u00f5es articulares ou descalcifica\u00e7\u00f5es localizadas em radiografias de m\u00e3os e punhos. ","id":8335570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rigidez articular matinal durando pelo menos 1 hora; artrite em pelo menos tr\u00eas \u00e1reas articulares; presen\u00e7a de Fator Reumatoide no sangue; altera\u00e7\u00f5es radiogr\u00e1ficas com eros\u00f5es articulares ou descalcifica\u00e7\u00f5es localizadas em radiografias de m\u00e3os e punhos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de Fator Reumatoide no sangue; altera\u00e7\u00f5es radiogr\u00e1ficas com eros\u00f5es articulares ou descalcifica\u00e7\u00f5es localizadas em radiografias de m\u00e3os e punhos; febre alta vespertina ou noturna; sinais inflamat\u00f3rios articulares locais com dor, eritema e calor local. ","id":8335571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de Fator Reumatoide no sangue; altera\u00e7\u00f5es radiogr\u00e1ficas com eros\u00f5es articulares ou descalcifica\u00e7\u00f5es localizadas em radiografias de m\u00e3os e punhos; febre alta vespertina ou noturna; sinais inflamat\u00f3rios articulares locais com dor, eritema e calor local. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cerca de 7% da popula\u00e7\u00e3o mundial apresenta algum epis\u00f3dio de tontura a cada ano e esta queixa pode estar se referindo a v\u00e1rios fen\u00f4menos diferentes. Por exemplo a queixa de uma \u201c\u2026 sensa\u00e7\u00e3o subjetiva de rota\u00e7\u00e3o do sujeito ou dos objetos ao seu redor, sendo uma ilus\u00e3o de movimento do corpo ou do ambiente \u2026\u201d, \u00e9 mais sugestiva de um(a): ","provas":[{"id":69262,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-esf-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2130519,"hashId":"8bc03e0c014527d43ceae5191c1d15ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerca de 7% da popula\u00e7\u00e3o mundial apresenta algum epis\u00f3dio de tontura a cada ano e esta queixa pode estar se referindo a v\u00e1rios fen\u00f4menos diferentes. Por exemplo a queixa de uma \u201c<em>\u2026 sensa\u00e7\u00e3o subjetiva de rota\u00e7\u00e3o do sujeito ou dos objetos ao seu redor, sendo uma ilus\u00e3o de movimento do corpo ou do ambiente \u2026<\/em>\u201d, \u00e9 mais sugestiva de um(a): <\/p>","resposta":8335870,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e9-s\u00edncope. ","id":8335869,"corpo":"<p>Pr\u00e9-s\u00edncope. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vertigem. ","id":8335870,"corpo":"<p>Vertigem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desequil\u00edbrio. ","id":8335871,"corpo":"<p>Desequil\u00edbrio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Convuls\u00e3o focal. ","id":8335872,"corpo":"<p>Convuls\u00e3o focal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reflexo vagal.","id":8335873,"corpo":"<p>Reflexo vagal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cefaleia \u00e9 um dos motivos de consulta mais prevalentes na pr\u00e1tica m\u00e9dica e em aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade (APS).Embora comum, os sinais e sintomas de alerta, que justificam a investiga\u00e7\u00e3o complementar imediata, s\u00e3o aqueles que s\u00e3o listados na alternativa correta. Indique-a.","provas":[{"id":69262,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-esf-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2130665,"hashId":"4fc13e208df3ba395132f997fadcbbed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cefaleia \u00e9 um dos motivos de consulta mais prevalentes na pr\u00e1tica m\u00e9dica e em aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade (APS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora comum, os sinais e sintomas de alerta, que justificam a investiga\u00e7\u00e3o complementar imediata, s\u00e3o aqueles que s\u00e3o listados na alternativa <strong>correta<\/strong>. Indique-a.<\/p>","resposta":8336594,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria familiar de cefaleia.","id":8336592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria familiar de cefaleia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cefaleia associada \u00e0 dismenorreia.","id":8336593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefaleia associada \u00e0 dismenorreia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cefaleia de aparecimento s\u00fabito e cefaleia com sinais e sintomas focais neurol\u00f3gicos.","id":8336594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefaleia de aparecimento s\u00fabito e cefaleia com sinais e sintomas focais neurol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cefaleia tipo migr\u00e2nia sem aura.","id":8336595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefaleia tipo migr\u00e2nia sem aura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cefaleia tensional cr\u00f4nica.","id":8336596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefaleia tensional cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/2130665","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cardiopatia isqu\u00eamica \u00e9 uma importante causa de mortalidade e morbidade no Brasil, na maioria dos casos associada \u00e0 aterosclerose. Durante todo curso cl\u00ednico da doen\u00e7a, o m\u00e9dico na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem papel fundamental no controle de fatores de risco. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, o controle farmacol\u00f3gico da hipercolesterolemia deve ser feito com: ","provas":[{"id":69262,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-esf-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2130824,"hashId":"645f1e87a8a1216cf2b8b0d1a5768d9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cardiopatia isqu\u00eamica \u00e9 uma importante causa de mortalidade e morbidade no Brasil, na maioria dos casos associada \u00e0 aterosclerose. Durante todo curso cl\u00ednico da doen\u00e7a, o m\u00e9dico na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem papel fundamental no controle de fatores de risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, o controle farmacol\u00f3gico da hipercolesterolemia deve ser feito com: <\/p>","resposta":8337385,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nitratos. ","id":8337384,"corpo":"<p>Nitratos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terapia com estatinas. ","id":8337385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terapia com estatinas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bloqueadores de c\u00e1lcio. ","id":8337386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloqueadores de c\u00e1lcio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antiagregantes plaquet\u00e1rios. ","id":8337387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antiagregantes plaquet\u00e1rios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diur\u00e9ticos e restri\u00e7\u00e3o da ingesta de sal.","id":8337388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diur\u00e9ticos e restri\u00e7\u00e3o da ingesta de sal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As hip\u00f3teses ilustrativas da confus\u00e3o patrimonial, para fins de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, est\u00e3o taxativamente previstas no C\u00f3digo Civil.","provas":[{"id":66312,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-advogado-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Advogado J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2022423,"hashId":"290953b538ebd9c66a3b7c3e9962c72d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As hip\u00f3teses ilustrativas da confus\u00e3o patrimonial, para fins de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, est\u00e3o taxativamente previstas no C\u00f3digo Civil.<\/p>","resposta":7877209,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877208,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877209,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os itens de 96 a 100 acerca da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.","id":489405,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>100 <\/strong>acerca da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"nome_clean":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405876,"slug":"direito-civil-da-desconsideracao-da-personalidade-juridica"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"}],"slug":"direito-civil\/2022423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os computadores descart\u00e1veis s\u00e3o aqueles que s\u00e3o compostos por um \u00fanico chip, que realiza uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":66521,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Assistente Administrativo J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2027340,"hashId":"2fb76d4fd2ab288dc27c071a428d7e5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os computadores descart\u00e1veis s\u00e3o aqueles que s\u00e3o compostos por um \u00fanico <em>chip<\/em>, que realiza uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7897518,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7897518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7897519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Acerca dos conceitos de hardware, do Microsoft Word 2013 e do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, julgue os itens de 13 a 17.","id":490056,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos de <em>hardware<\/em>, do Microsoft Word 2013 e do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, julgue os itens de <strong>13<\/strong> a <strong>17<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Evolu\u00e7\u00e3o dos Computadores","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Evolu\u00e7\u00e3o dos Computadores","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405051,"slug":"informatica-historia-e-evolucao-dos-computadores"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/2027340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o pela Curva ABC, os crit\u00e9rios de gerenciamento aplicados para os itens A s\u00e3o diferentes dos demais. Para esses itens, o gestor deve estabelecer como meta: I. Redu\u00e7\u00e3o dos prazos de abastecimento. II. Aumento dos estoques de reserva. III. Busca por melhores fornecedores e obten\u00e7\u00e3o dos melhores pre\u00e7os. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":66045,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Barra do Ribeiro - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2050469,"hashId":"ffe7f6ac9a785ba71856297e69baaa36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na classifica\u00e7\u00e3o pela Curva ABC, os crit\u00e9rios de gerenciamento aplicados para os itens A s\u00e3o diferentes dos demais. Para esses itens, o gestor deve estabelecer como meta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Redu\u00e7\u00e3o dos prazos de abastecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aumento dos estoques de reserva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Busca por melhores fornecedores e obten\u00e7\u00e3o dos melhores pre\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":7999988,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7999986,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":7999987,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7999988,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":7999989,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":7999990,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":"farmacia\/2050469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O espa\u00e7o f\u00edsico (arquitet\u00f4nico) de atua\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica deve ser entendido como lugar social, profissional e de rela\u00e7\u00f5es interpessoais para proporcionar aten\u00e7\u00e3o acolhedora e humana, al\u00e9m de ser ambiente saud\u00e1vel para o trabalho dos profissionais de sa\u00fade. As unidades ou os equipamentos de sa\u00fade que podem ser considerados partes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica s\u00e3o:","provas":[{"id":74369,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-residencia-em-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2242935,"hashId":"039b7d4d0e8c1a55cc1643024ca3335c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o f\u00edsico (arquitet\u00f4nico) de atua\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica deve ser entendido como lugar social, profissional e de rela\u00e7\u00f5es interpessoais para proporcionar aten\u00e7\u00e3o acolhedora e humana, al\u00e9m de ser ambiente saud\u00e1vel para o trabalho dos profissionais de sa\u00fade. As unidades ou os equipamentos de sa\u00fade que podem ser considerados partes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica s\u00e3o:<\/p>","resposta":8826484,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidades Psicossociais, Unidades de Pronto Atendimento e Unidades Odontol\u00f3gicas M\u00f3veis","id":8826483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidades Psicossociais, Unidades de Pronto Atendimento e Unidades Odontol\u00f3gicas M\u00f3veis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade Fluviais e Unidades Odontol\u00f3gicas M\u00f3veis","id":8826484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade Fluviais e Unidades Odontol\u00f3gicas M\u00f3veis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os Especiais de Acesso Aberto, Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade Fluviais e Unidades Psicossociais","id":8826485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os Especiais de Acesso Aberto, Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade Fluviais e Unidades Psicossociais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os Especiais de Acesso Aberto, Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade e Unidades de Pronto Atendimento","id":8826486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os Especiais de Acesso Aberto, Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade e Unidades de Pronto Atendimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2242935","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os fatos comprovados historicamente, a escrita surgiu do sistema de contagem feito com marcas em cajados ou ossos, e usados provavelmente para contar o gado, numa \u00e9poca em que o homem j\u00e1 possu\u00eda rebanhos e domesticava os animais. Esses registros passaram a ser usados nas trocas e vendas, representando a quantidade de animais ou de produtos negociados. Para isso, al\u00e9m dos n\u00fameros, era preciso inventar os s\u00edmbolos para os produtos e para os propriet\u00e1rios. (CAGLIARI, Luiz Carlos. Alfabetizando sem o B\u00e1-B\u00e9-Bi-B\u00f3-Bu: Pensamento e A\u00e7\u00e3o no Magist\u00e9rio. 1. Ed. S\u00e3o Paulo: Scipione, 1998.)Sobre este contexto, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":67611,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2060469,"hashId":"b9cc7194b10c39e1b70cf77386be449a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os fatos comprovados historicamente, a escrita surgiu do sistema de contagem feito com marcas em cajados ou ossos, e usados provavelmente para contar o gado, numa \u00e9poca em que o homem j\u00e1 possu\u00eda rebanhos e domesticava os animais. Esses registros passaram a ser usados nas trocas e vendas, representando a quantidade de animais ou de produtos negociados. Para isso, al\u00e9m dos n\u00fameros, era preciso inventar os s\u00edmbolos para os produtos e para os propriet\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(CAGLIARI, Luiz Carlos. Alfabetizando sem o B\u00e1-B\u00e9-Bi-B\u00f3-Bu: Pensamento e A\u00e7\u00e3o no Magist\u00e9rio. 1. Ed. S\u00e3o Paulo: Scipione, 1998.)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre este contexto, marque a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8043000,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O longo do processo de inven\u00e7\u00e3o da escrita tamb\u00e9m incluiu a inven\u00e7\u00e3o de regras de alfabetiza\u00e7\u00e3o, ou seja, as regras que permitem ao leitor decifrar o que est\u00e1 escrito e saber como o sistema de escrita funciona para us\u00e1-lo apropriadamente.","id":8042997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O longo do processo de inven\u00e7\u00e3o da escrita tamb\u00e9m incluiu a inven\u00e7\u00e3o de regras de alfabetiza\u00e7\u00e3o, ou seja, as regras que permitem ao leitor decifrar o que est\u00e1 escrito e saber como o sistema de escrita funciona para us\u00e1-lo apropriadamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos m\u00e9todos de ensino da alfabetiza\u00e7\u00e3o deve-se entender a import\u00e2ncia de associar o significante ao significado para que o aluno entenda o signo.","id":8042998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos m\u00e9todos de ensino da alfabetiza\u00e7\u00e3o deve-se entender a import\u00e2ncia de associar o significante ao significado para que o aluno entenda o signo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As regras de alfabetiza\u00e7\u00e3o surgiram em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de que a escrita e a leitura passasse de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o e que realmente se entendesse os tra\u00e7\u00f5es que estavam escritos, porque as letras s\u00e3o desenhos (tracejamento). ","id":8042999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As regras de alfabetiza\u00e7\u00e3o surgiram em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de que a escrita e a leitura passasse de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o e que realmente se entendesse os tra\u00e7\u00f5es que estavam escritos, porque as letras s\u00e3o desenhos (tracejamento). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A alfabetiza\u00e7\u00e3o ocorre a partir dos m\u00e9todos do letramento. ","id":8043000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alfabetiza\u00e7\u00e3o ocorre a partir dos m\u00e9todos do letramento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":"pedagogia\/2060469","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o documento a seguir. Trata-se de um tipo de comunica\u00e7\u00e3o frequente na correspond\u00eancia oficial.Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o,Paul\u00ednia, SP.Fulano de Tal, notificado para assumir o contrato emergencial de Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias, pelo Edital 01\/2021, solicita a desist\u00eancia da referida contrata\u00e7\u00e3o, tendo em vista que n\u00e3o tem possibilidade de assumir o referido contrato.Termos em que pede deferimento.Paul\u00ednia, 8 de junho de 2021.Fulano de TalO documento \u00e9 um exemplo de","provas":[{"id":67669,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-auxiliar-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Auxiliar de Apoio Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2062333,"hashId":"00f1f038d98ad758df814756ed9bd5bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o documento a seguir. Trata-se de um tipo de comunica\u00e7\u00e3o frequente na correspond\u00eancia oficial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 430px;\"><colgroup><col width=\"430\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jmwh\"><td data-row=\"row-jmwh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jmwh\" data-cell=\"cell-lwmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jmwh\" data-cell=\"cell-lwmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jmwh\" data-cell=\"cell-lwmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Paul\u00ednia, SP.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jmwh\" data-cell=\"cell-lwmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jmwh\" data-cell=\"cell-lwmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fulano de Tal, notificado para assumir o contrato emergencial de Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias, pelo Edital 01\/2021, solicita a desist\u00eancia da referida contrata\u00e7\u00e3o, tendo em vista que n\u00e3o tem possibilidade de assumir o referido contrato.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jmwh\" data-cell=\"cell-lwmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jmwh\" data-cell=\"cell-lwmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Termos em que pede deferimento.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jmwh\" data-cell=\"cell-lwmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jmwh\" data-cell=\"cell-lwmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Paul\u00ednia, 8 de junho de 2021.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jmwh\" data-cell=\"cell-lwmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jmwh\" data-cell=\"cell-lwmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fulano de Tal<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>O documento \u00e9 um exemplo de<\/p>","resposta":8051617,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"memorando.","id":8051613,"corpo":"<p>memorando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"certificado.","id":8051614,"corpo":"<p>certificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"of\u00edcio.","id":8051615,"corpo":"<p>of\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despacho.","id":8051616,"corpo":"<p>despacho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requerimento.","id":8051617,"corpo":"<p>requerimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"}],"slug":"redacao-oficial\/2062333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 facultado aos participantes que ingressarem a partir de 1\u00ba de janeiro de 2005 em planos de benef\u00edcios de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio, estruturados nas modalidades de contribui\u00e7\u00e3o definida ou contribui\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, das entidades de previd\u00eancia complementar e das sociedades seguradoras, a op\u00e7\u00e3o por regime de tributa\u00e7\u00e3o no qual os valores pagos aos pr\u00f3prios participantes ou aos assistidos, a t\u00edtulo de benef\u00edcios ou resgates de valores acumulados, sujeitam-se \u00e0 incid\u00eancia de imposto de renda retido na fonte, na al\u00edquota de 30% para recursos com prazo de acumula\u00e7\u00e3o inferior ou igual a 02 (dois anos).","provas":[{"id":67966,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-analista-area-seguridade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Seguridade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2070162,"hashId":"36b6daf22544262ac4680f7a4c3e25c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultado aos participantes que ingressarem a partir de 1\u00ba de janeiro de 2005 em planos de benef\u00edcios de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio, estruturados nas modalidades de contribui\u00e7\u00e3o definida ou contribui\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, das entidades de previd\u00eancia complementar e das sociedades seguradoras, a op\u00e7\u00e3o por regime de tributa\u00e7\u00e3o no qual os valores pagos aos pr\u00f3prios participantes ou aos assistidos, a t\u00edtulo de benef\u00edcios ou resgates de valores acumulados, sujeitam-se \u00e0 incid\u00eancia de imposto de renda retido na fonte, na al\u00edquota de 30% para recursos com prazo de acumula\u00e7\u00e3o inferior ou igual a 02 (dois anos).<\/p>","resposta":8085341,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8085340,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8085341,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Lei n\u00ba 11.053\/2004, que disp\u00f5e sobre a tributa\u00e7\u00e3o dos planos de benef\u00edcio de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio, julgue os seguintes itens. ","id":495014,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A respeito da Lei n\u00ba 11.053\/2004, que disp\u00f5e sobre a tributa\u00e7\u00e3o dos planos de benef\u00edcio de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio, julgue os seguintes itens. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.053\/2004 - Disp\u00f5e sobre a tributa\u00e7\u00e3o dos planos de benef\u00edcios de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.053\/2004 - Disp\u00f5e sobre a tributa\u00e7\u00e3o dos planos de benef\u00edcios de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400147,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-053-2004-dispoe-sobre-a-tributacao-dos-planos-de-beneficios-de-carater-previdenciario-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/2070162","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Prazo de acumula\u00e7\u00e3o \u00e9 o tempo decorrido entre o aporte de recursos no plano de benef\u00edcios mantido por entidade de previd\u00eancia complementar, por sociedade seguradora ou em FAPI e o pagamento relativo ao resgate ou ao benef\u00edcio, calculado na forma a ser disciplinada em ato conjunto da Secretaria da Receita Federal e do respectivo \u00f3rg\u00e3o fiscalizador das entidades de previd\u00eancia complementar, sociedades seguradoras e FAPI, considerando-se o tempo de perman\u00eancia, a forma e o prazo de recebimento e os valores aportados. ","provas":[{"id":67966,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-analista-area-seguridade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Seguridade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2070166,"hashId":"1bc3bc41eea54a65f49c802236fb5bfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prazo de acumula\u00e7\u00e3o \u00e9 o tempo decorrido entre o aporte de recursos no plano de benef\u00edcios mantido por entidade de previd\u00eancia complementar, por sociedade seguradora ou em FAPI e o pagamento relativo ao resgate ou ao benef\u00edcio, calculado na forma a ser disciplinada em ato conjunto da Secretaria da Receita Federal e do respectivo \u00f3rg\u00e3o fiscalizador das entidades de previd\u00eancia complementar, sociedades seguradoras e FAPI, considerando-se o tempo de perman\u00eancia, a forma e o prazo de recebimento e os valores aportados. <\/p>","resposta":8085351,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8085351,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8085352,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Lei n\u00ba 11.053\/2004, que disp\u00f5e sobre a tributa\u00e7\u00e3o dos planos de benef\u00edcio de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio, julgue os seguintes itens. ","id":495014,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A respeito da Lei n\u00ba 11.053\/2004, que disp\u00f5e sobre a tributa\u00e7\u00e3o dos planos de benef\u00edcio de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio, julgue os seguintes itens. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.053\/2004 - Disp\u00f5e sobre a tributa\u00e7\u00e3o dos planos de benef\u00edcios de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.053\/2004 - Disp\u00f5e sobre a tributa\u00e7\u00e3o dos planos de benef\u00edcios de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400147,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-053-2004-dispoe-sobre-a-tributacao-dos-planos-de-beneficios-de-carater-previdenciario-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o da PREVIC \u00e9 feita por Diretoria Colegiada composta por 1 (um) Diretor-Superintendente e 4 (quatro) Diretores, escolhidos dentre pessoas de ilibada reputa\u00e7\u00e3o e de not\u00f3ria compet\u00eancia, a serem indicados pelo Ministro de Estado da Previd\u00eancia Social e nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica. ","provas":[{"id":67966,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-analista-area-seguridade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Seguridade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2070196,"hashId":"c4f5ccd6774aa0bcc7efaada4d4f4899","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o da PREVIC \u00e9 feita por Diretoria Colegiada composta por 1 (um) Diretor-Superintendente e 4 (quatro) Diretores, escolhidos dentre pessoas de ilibada reputa\u00e7\u00e3o e de not\u00f3ria compet\u00eancia, a serem indicados pelo Ministro de Estado da Previd\u00eancia Social e nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica. <\/p>","resposta":8085423,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8085423,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8085424,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar \u2013 PREVIC \u2013, julgue os seguintes itens. ","id":495025,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A respeito da Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar \u2013 PREVIC \u2013, julgue os seguintes itens. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio - FUNPRESP-JUD","oab":true,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio - FUNPRESP-JUD","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400447,"slug":"legislacao-dos-orgaos-fundacao-de-previdencia-complementar-do-servidor-publico-federal-do-poder-judiciario-funpresp-jud"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FUNPRESP-JUD","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FUNPRESP-JUD","pai":400447,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400448,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-funpresp-jud"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 sujeito \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o o fundo de investimento que tiver sua carteira constitu\u00edda por t\u00edtulos com prazo m\u00e9dio igual ou inferior a 365 (trezentos e sessenta e cinco) dias. ","provas":[{"id":67966,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-analista-area-seguridade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Seguridade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2070207,"hashId":"df859ee5d6acc50998ae167d6363da06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 sujeito \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o o fundo de investimento que tiver sua carteira constitu\u00edda por t\u00edtulos com prazo m\u00e9dio igual ou inferior a 365 (trezentos e sessenta e cinco) dias. <\/p>","resposta":8085449,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8085448,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8085449,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n\u00b0 11.053\/94 e o regime de tributa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens. ","id":495026,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Acerca da Lei n\u00b0 11.053\/94 e o regime de tributa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.053\/2004 - Disp\u00f5e sobre a tributa\u00e7\u00e3o dos planos de benef\u00edcios de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.053\/2004 - Disp\u00f5e sobre a tributa\u00e7\u00e3o dos planos de benef\u00edcios de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400147,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-053-2004-dispoe-sobre-a-tributacao-dos-planos-de-beneficios-de-carater-previdenciario-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de reservar assentos para idosos, gestantes, obesos e pessoas portadoras de defici\u00eancia. Mesmo assim, as empresas de transporte p\u00fablico fazem essa destina\u00e7\u00e3o por cautela. ","provas":[{"id":67966,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-analista-area-seguridade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Seguridade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2070317,"hashId":"5e84958ebe3e4614495bceda2f984a85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 necessidade de reservar assentos para idosos, gestantes, obesos e pessoas portadoras de defici\u00eancia. Mesmo assim, as empresas de transporte p\u00fablico fazem essa destina\u00e7\u00e3o por cautela. <\/p>","resposta":8085708,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8085707,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8085708,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O atendimento priorit\u00e1rio e a acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida s\u00e3o regidos com base na Lei n.\u00ba 10.048\/2000, na Lei n.\u00ba 10.098\/2000 e no Decreto n.\u00ba 5.296\/2004. A partir disso, julgue os itens a seguir. ","id":495052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O atendimento priorit\u00e1rio e a acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida s\u00e3o regidos com base na Lei n.\u00ba 10.048\/2000, na Lei n.\u00ba 10.098\/2000 e no Decreto n.\u00ba 5.296\/2004. A partir disso, julgue os itens a seguir. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.048\/2000 - D\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.048\/2000 - D\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":291373,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-048-2000-da-prioridade-de-atendimento-as-pessoas-que-especifica-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395332,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-098-2000-estabelece-normas-gerais-e-criterios-basicos-para-a-promocao-da-acessibilidade-das-pessoas-portadoras-de-deficiencia-ou-com-mobilidade-reduzida-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395701,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-10-001-a-11-000"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418882,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-296-2004-regulamenta-as-leis-nos-10-048-2000-que-da-prioridade-de-atendimento-as-pessoas-que-especifica-e-10-098-2000"}],"slug":"legislacao-federal\/2070317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As conversas corriqueiras s\u00e3o comuns em eventos ou encontros de neg\u00f3cios. Uma forma de controlar esse tipo de conversa \u00e9 fazer perguntas que estimulem respostas curtas: Como vai? Est\u00e1 se divertindo nesse evento? Conhece o novo diretor de marketing? ","provas":[{"id":67966,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-analista-area-seguridade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Seguridade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2070386,"hashId":"35ecedc5b774e575c490d16817613751","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As conversas corriqueiras s\u00e3o comuns em eventos ou encontros de neg\u00f3cios. Uma forma de controlar esse tipo de conversa \u00e9 fazer perguntas que estimulem respostas curtas: Como vai? Est\u00e1 se divertindo nesse evento? Conhece o novo diretor de marketing? <\/p>","resposta":8085891,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8085890,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8085891,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Referente \u00e0 etiqueta empresarial, julgue os seguintes itens ","id":495063,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Referente \u00e0 etiqueta empresarial, julgue os seguintes itens <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","oab":false,"nome":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397705,"slug":"comunicacao-social-cerimonial-protocolo-e-etiqueta"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418315,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Social","id":5499}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos tornou-se refer\u00eancia e fundamenta\u00e7\u00e3o de todas as demais declara\u00e7\u00f5es e tratados internacionais de Direitos Humanos que lhe seguiram pois faz expressa men\u00e7\u00e3o ao direito a cuidados especiais para a maternidade e a inf\u00e2ncia, tema que foi retomado nas normativas internacionais \u00e0s quais o Brasil foi signat\u00e1rio. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal (1988) destaca no par\u00e1grafo 4\u00ba, do art. 227, sobre a viol\u00eancia sexual, reafirmando assim, os quatro grupos de direitos da crian\u00e7a e do adolescente: \u00e0 vida, ao desenvolvimento, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o. Nessa dire\u00e7\u00e3o, o Plano Decenal de Direitos Humanos de Crian\u00e7as e Adolescentes, no \u00e2mbito do Conanda, representa um marco na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o dos direitos, uma vez que re\u00fane os chamados temas setoriais em um \u00fanico instrumento norteador das pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o, de forma articulada. Para tanto, no Plano Nacional de Enfrentamento da Viol\u00eancia Sexual contra Crian\u00e7as e Adolescentes faz-se intencionalmente a interface direta com as diretrizes do Plano Decenal dos Direitos de Crian\u00e7as e Adolescentes como forma de melhorar a compreens\u00e3o conceitual, de operacionaliza\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica e de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o continuada. Estas diretrizes est\u00e3o representadas por eixos articulados e interdependentes:I. Promo\u00e7\u00e3o dos direitos de crian\u00e7as e adolescentes.II. Prote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos.III. Protagonismo e participa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes.IV. Controle social da efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos.V. Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional dos Direitos Humanos de crian\u00e7as e adolescentes.\u00c9 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":55931,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2021-funoesc-monitor-social","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Monitor Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 13:38:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1671609,"hashId":"917b4abc9485fd47fd09902834fa66ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos tornou-se refer\u00eancia e fundamenta\u00e7\u00e3o de todas as demais declara\u00e7\u00f5es e tratados internacionais de Direitos Humanos que lhe seguiram pois faz expressa men\u00e7\u00e3o ao direito a cuidados especiais para a maternidade e a inf\u00e2ncia, tema que foi retomado nas normativas internacionais \u00e0s quais o Brasil foi signat\u00e1rio. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal (1988) destaca no par\u00e1grafo 4\u00ba, do art. 227, sobre a viol\u00eancia sexual, reafirmando assim, os quatro grupos de direitos da crian\u00e7a e do adolescente: \u00e0 vida, ao desenvolvimento, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o. Nessa dire\u00e7\u00e3o, o Plano Decenal de Direitos Humanos de Crian\u00e7as e Adolescentes, no \u00e2mbito do Conanda, representa um marco na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o dos direitos, uma vez que re\u00fane os chamados temas setoriais em um \u00fanico instrumento norteador das pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o, de forma articulada. Para tanto, no Plano Nacional de Enfrentamento da Viol\u00eancia Sexual contra Crian\u00e7as e Adolescentes faz-se intencionalmente a interface direta com as diretrizes do Plano Decenal dos Direitos de Crian\u00e7as e Adolescentes como forma de melhorar a compreens\u00e3o conceitual, de operacionaliza\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica e de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o continuada. Estas diretrizes est\u00e3o representadas por eixos articulados e interdependentes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Promo\u00e7\u00e3o dos direitos de crian\u00e7as e adolescentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Prote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Protagonismo e participa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Controle social da efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional dos Direitos Humanos de crian\u00e7as e adolescentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":6306921,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":6306918,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6306919,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":6306920,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6306921,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407093,"slug":"direitos-humanos-convencao-sobre-os-direitos-da-crianca"},{"nome_clean":"Principais Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas de Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Principais Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas de Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407110,"slug":"direitos-humanos-principais-instituicoes-publicas-de-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (CONANDA)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (CONANDA)","pai":407110,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407142,"slug":"direitos-humanos-conselho-nacional-dos-direitos-da-crianca-e-do-adolescente-conanda"}],"slug":"direitos-humanos\/1671609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},{"descricao":"Auditor Interno","id":899},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Firewalls e antiv\u00edrus s\u00e3o duas ferramentas importantes para o sistema de prote\u00e7\u00e3o de uma empresa ou mesmo de uso dom\u00e9stico. Por\u00e9m, a atua\u00e7\u00e3o de ambos se d\u00e1 de forma diferente, cada um atuando dentro de padr\u00f5es e promovendo a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Assinale a alternativa correta quanto a firewalls e antiv\u00edrus. ","provas":[{"id":62834,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Analista de Recursos Humanos - 2021"},{"id":62838,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Auditor Interno - 2021"},{"id":62865,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:50:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1915939,"hashId":"c6e947fcb4b826f94630b4334cc19a52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Firewalls e antiv\u00edrus s\u00e3o duas ferramentas importantes para o sistema de prote\u00e7\u00e3o de uma empresa ou mesmo de uso dom\u00e9stico. Por\u00e9m, a atua\u00e7\u00e3o de ambos se d\u00e1 de forma diferente, cada um atuando dentro de padr\u00f5es e promovendo a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Assinale a alternativa correta quanto a firewalls e antiv\u00edrus. <\/p>","resposta":7396338,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um firewall \u00e9 projetado para analisar e filtrar o tr\u00e1fego, garantindo a sua seguran\u00e7a, controlando os IPs de origem e de destino, porta de origem e de destino e flags de protocolo. Dessa forma, somente o tr\u00e1fego autorizado por ele acessa o computador, sempre em conformidade com a pol\u00edtica de seguran\u00e7a preestabelecida. ","id":7396338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um firewall \u00e9 projetado para analisar e filtrar o tr\u00e1fego, garantindo a sua seguran\u00e7a, controlando os IPs de origem e de destino, porta de origem e de destino e flags de protocolo. Dessa forma, somente o tr\u00e1fego autorizado por ele acessa o computador, sempre em conformidade com a pol\u00edtica de seguran\u00e7a preestabelecida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O firewall realiza uma inspe\u00e7\u00e3o de tudo que circula entre a Internet e o computador, atuando da mesma maneira que os antiv\u00edrus nesse caso, examinando os pontos cr\u00edticos do sistema (mem\u00f3ria, registros e arquivos) e identificando aqueles infectados para realizar sua remo\u00e7\u00e3o.","id":7396339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O firewall realiza uma inspe\u00e7\u00e3o de tudo que circula entre a Internet e o computador, atuando da mesma maneira que os antiv\u00edrus nesse caso, examinando os pontos cr\u00edticos do sistema (mem\u00f3ria, registros e arquivos) e identificando aqueles infectados para realizar sua remo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma vez que o v\u00edrus tenha acesso ao sistema, o papel de um antiv\u00edrus come\u00e7a por meio de uma varredura que o detecta e evita que ele se espalhe ainda mais, excluindo-o ou isolando o arquivo que o cont\u00e9m, da mesma forma que \u00e9 realizado pelo firewall. ","id":7396340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que o v\u00edrus tenha acesso ao sistema, o papel de um antiv\u00edrus come\u00e7a por meio de uma varredura que o detecta e evita que ele se espalhe ainda mais, excluindo-o ou isolando o arquivo que o cont\u00e9m, da mesma forma que \u00e9 realizado pelo firewall. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O antivirus, realiza uma inspe\u00e7\u00e3o de tudo que circula entre a Internet e o computador. Em contrapartida, o firewall realiza a busca por meio de uma detec\u00e7\u00e3o, programada ou em tempo real, que examina os pontos cr\u00edticos do sistema (mem\u00f3ria, registros e arquivos) e identifica aqueles infectados para realizar sua remo\u00e7\u00e3o. ","id":7396341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O antivirus, realiza uma inspe\u00e7\u00e3o de tudo que circula entre a Internet e o computador. Em contrapartida, o firewall realiza a busca por meio de uma detec\u00e7\u00e3o, programada ou em tempo real, que examina os pontos cr\u00edticos do sistema (mem\u00f3ria, registros e arquivos) e identifica aqueles infectados para realizar sua remo\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Antiv\u00edrus","oab":false,"nome":"Antiv\u00edrus","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420643,"slug":"informatica-antivirus"},{"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o por compet\u00eancias vem ao encontro das mudan\u00e7as que est\u00e3o ocorrendo no \u00e2mbito da gest\u00e3o de pessoas diante de um cen\u00e1rio cada vez mais tecnol\u00f3gico. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar principalmente que o foco est\u00e1 ","provas":[{"id":62834,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Analista de Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:50:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1915964,"hashId":"19d09f274c72e4f7575555f9c71a03a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o por compet\u00eancias vem ao encontro das mudan\u00e7as que est\u00e3o ocorrendo no \u00e2mbito da gest\u00e3o de pessoas diante de um cen\u00e1rio cada vez mais tecnol\u00f3gico. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar principalmente que o foco est\u00e1 <\/p>","resposta":7396439,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos requisitos dos cargos da estrutura organizacional.","id":7396438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos requisitos dos cargos da estrutura organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" nas habilidades e compet\u00eancias relevantes para a organiza\u00e7\u00e3o. ","id":7396439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> nas habilidades e compet\u00eancias relevantes para a organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"voltado para a avalia\u00e7\u00e3o de resultados de curto prazo da organiza\u00e7\u00e3o. ","id":7396440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">voltado para a avalia\u00e7\u00e3o de resultados de curto prazo da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no planejamento operacional dos setores da empresa. ","id":7396441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no planejamento operacional dos setores da empresa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Interpessoal","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Interpessoal","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425669,"slug":"administracao-geral-competencia-interpessoal"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O treinamento \u00e9 o ato intencional de fornecer meios para possibilitar a aprendizagem a um indiv\u00edduo. O treinamento segue uma sequ\u00eancia programada de eventos. S\u00e3o eles: ","provas":[{"id":62834,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Analista de Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:50:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1915962,"hashId":"79b635e9282d182fccb678cedae92924","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O treinamento \u00e9 o ato intencional de fornecer meios para possibilitar a aprendizagem a um indiv\u00edduo. O treinamento segue uma sequ\u00eancia programada de eventos. S\u00e3o eles: <\/p>","resposta":7396431,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entradas (treinandos e recursos instrucionais), processo (programas de treinamento e processos de aprendizagem individual), m\u00e9todos mistos (avalia\u00e7\u00e3o dos treinamentos) e retroa\u00e7\u00e3o (avalia\u00e7\u00e3o dos resultados). ","id":7396430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entradas (treinandos e recursos instrucionais), processo (programas de treinamento e processos de aprendizagem individual), m\u00e9todos mistos (avalia\u00e7\u00e3o dos treinamentos) e retroa\u00e7\u00e3o (avalia\u00e7\u00e3o dos resultados). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Entradas (treinandos e recursos instrucionais), processo (programas de treinamento e processos de aprendizagem individual), sa\u00eddas (conhecimentos, atitudes, habilidades) e retroa\u00e7\u00e3o (avalia\u00e7\u00e3o dos resultados).","id":7396431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Entradas (treinandos e recursos instrucionais), processo (programas de treinamento e processos de aprendizagem individual), sa\u00eddas (conhecimentos, atitudes, habilidades) e retroa\u00e7\u00e3o (avalia\u00e7\u00e3o dos resultados).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entradas (treinandos e recursos instrucionais), processo (avalia\u00e7\u00e3o dos treinamentos), m\u00e9todos mistos (processos de aprendizagem individual) e retroa\u00e7\u00e3o (avalia\u00e7\u00e3o dos resultados). ","id":7396432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entradas (treinandos e recursos instrucionais), processo (avalia\u00e7\u00e3o dos treinamentos), m\u00e9todos mistos (processos de aprendizagem individual) e retroa\u00e7\u00e3o (avalia\u00e7\u00e3o dos resultados). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entradas (treinandos e recursos instrucionais), processo (programas de treinamento e processos de aprendizagem individual), sa\u00eddas (avalia\u00e7\u00e3o do treinamento) e retroa\u00e7\u00e3o (avalia\u00e7\u00e3o dos resultados). ","id":7396433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entradas (treinandos e recursos instrucionais), processo (programas de treinamento e processos de aprendizagem individual), sa\u00eddas (avalia\u00e7\u00e3o do treinamento) e retroa\u00e7\u00e3o (avalia\u00e7\u00e3o dos resultados). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Processo de Desenvolver Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Desenvolver Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417316,"slug":"administracao-geral-processo-de-desenvolver-pessoas"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},{"descricao":"Auditor Interno","id":899},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ter os dados bem armazenados e protegidos \u00e9 fundamental para o neg\u00f3cio de uma empresa ou mesmo para uma pessoa f\u00edsica. Os preju\u00edzos causados pela perda total ou parcial de dados importantes podem ser incalcul\u00e1veis. Portanto, manter backup dos dados \u00e9 primordial para qualquer indiv\u00edduo ou institui\u00e7\u00e3o, independente do seu neg\u00f3cio. Um dos tipos de backups que podem ser utilizados \u00e9 o \u201cDiferencial\u201d, cuja caracter\u00edstica \u00e9 ","provas":[{"id":62834,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Analista de Recursos Humanos - 2021"},{"id":62838,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Auditor Interno - 2021"},{"id":62865,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:50:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1915941,"hashId":"43806c68c9e94f71dad4d9e49935398f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter os dados bem armazenados e protegidos \u00e9 fundamental para o neg\u00f3cio de uma empresa ou mesmo para uma pessoa f\u00edsica. Os preju\u00edzos causados pela perda total ou parcial de dados importantes podem ser incalcul\u00e1veis. Portanto, manter backup dos dados \u00e9 primordial para qualquer indiv\u00edduo ou institui\u00e7\u00e3o, independente do seu neg\u00f3cio. Um dos tipos de backups que podem ser utilizados \u00e9 o \u201cDiferencial\u201d, cuja caracter\u00edstica \u00e9 <\/p>","resposta":7396348,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente realiza a c\u00f3pia de seguran\u00e7a dos dados que foram alterados desde a \u00faltima opera\u00e7\u00e3o de backup. O sistema geralmente faz essa sele\u00e7\u00e3o por meio do acompanhamento da data e hora da modifica\u00e7\u00e3o combinada com a data de hora do backup anterior. Como apenas as altera\u00e7\u00f5es mais recentes s\u00e3o armazenadas no sistema de backup \u00e9 poss\u00edvel realizar o processo de seguran\u00e7a em menos tempo.","id":7396346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente realiza a c\u00f3pia de seguran\u00e7a dos dados que foram alterados desde a \u00faltima opera\u00e7\u00e3o de backup. O sistema geralmente faz essa sele\u00e7\u00e3o por meio do acompanhamento da data e hora da modifica\u00e7\u00e3o combinada com a data de hora do backup anterior. Como apenas as altera\u00e7\u00f5es mais recentes s\u00e3o armazenadas no sistema de backup \u00e9 poss\u00edvel realizar o processo de seguran\u00e7a em menos tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria uma c\u00f3pia de todos os dados presentes em um servidor para outro local. Todos os dados ser\u00e3o copiados, sem nenhuma sele\u00e7\u00e3o. Leva mais tempo para a restaura\u00e7\u00e3o e requer mais espa\u00e7o de armazenamento no local em que as c\u00f3pias ser\u00e3o armazenadas. A principal vantagem desse backup \u00e9 que uma c\u00f3pia de todos os dados do neg\u00f3cio estar\u00e1 dispon\u00edvel e em um \u00fanico local. ","id":7396347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria uma c\u00f3pia de todos os dados presentes em um servidor para outro local. Todos os dados ser\u00e3o copiados, sem nenhuma sele\u00e7\u00e3o. Leva mais tempo para a restaura\u00e7\u00e3o e requer mais espa\u00e7o de armazenamento no local em que as c\u00f3pias ser\u00e3o armazenadas. A principal vantagem desse backup \u00e9 que uma c\u00f3pia de todos os dados do neg\u00f3cio estar\u00e1 dispon\u00edvel e em um \u00fanico local. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"copia todos os dados alterados desde o backup completo anterior, continuando a copiar os arquivos alterados desde o \u00faltimo backup completo. Armazena mais dados do que um incremental, exigindo mais espa\u00e7o e tempo para ser conclu\u00eddo.","id":7396348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">copia todos os dados alterados desde o backup completo anterior, continuando a copiar os arquivos alterados desde o \u00faltimo backup completo. Armazena mais dados do que um incremental, exigindo mais espa\u00e7o e tempo para ser conclu\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite a automatiza\u00e7\u00e3o do processo de recupera\u00e7\u00e3o de dados, de forma que voc\u00ea n\u00e3o necessita verificar quais bancos de dados necessitam ser recuperados. Funciona como uma esp\u00e9cie de backup completo, com agilidade e transpar\u00eancia em seu uso, sendo mais r\u00e1pida a recupera\u00e7\u00e3o. Como necessita apenas de um backup full, a necessidade de espa\u00e7o de armazenamento \u00e9 menor do que a dos demais tipos. ","id":7396349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite a automatiza\u00e7\u00e3o do processo de recupera\u00e7\u00e3o de dados, de forma que voc\u00ea n\u00e3o necessita verificar quais bancos de dados necessitam ser recuperados. Funciona como uma esp\u00e9cie de backup completo, com agilidade e transpar\u00eancia em seu uso, sendo mais r\u00e1pida a recupera\u00e7\u00e3o. Como necessita apenas de um backup full, a necessidade de espa\u00e7o de armazenamento \u00e9 menor do que a dos demais tipos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Backup Diferencial","oab":false,"nome":"Backup Diferencial","pai":405071,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420669,"slug":"informatica-backup-diferencial"},{"nome_clean":"Backup Diferencial","oab":false,"nome":"Backup Diferencial","pai":8173,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429486,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-diferencial"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1915941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Teorias X e Teoria Y, respectivamente, distinguem duas concep\u00e7\u00f5es opostas de administra\u00e7\u00e3o acerca de pressuposi\u00e7\u00f5es da natureza humana, a tradicional e a moderna. A respeito do tema, classifique as senten\u00e7as a seguir de acordo com essas teorias:I. As pessoas n\u00e3o gostam do trabalho e o evitar\u00e3o, sempre que puderem.II. O controle externo e as amea\u00e7as de puni\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos meios de estimular e dirigir esfor\u00e7os.III. O potencial intelectual do ser humano m\u00e9dio est\u00e1 longe de ser totalmente utilizado.IV. Pessoas m\u00e9dias tem pouca ambi\u00e7\u00e3o. V. Pessoas preocupam-se, acima de tudo, com a pr\u00f3pria seguran\u00e7a e bem-estar.A sequ\u00eancia correta, no sentido de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":62834,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Analista de Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:50:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1915946,"hashId":"f9774d5b0d6a91680c7d225434d4c99a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Teorias X e Teoria Y, respectivamente, distinguem duas concep\u00e7\u00f5es opostas de administra\u00e7\u00e3o acerca de pressuposi\u00e7\u00f5es da natureza humana, a tradicional e a moderna. A respeito do tema, classifique as senten\u00e7as a seguir de acordo com essas teorias:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As pessoas n\u00e3o gostam do trabalho e o evitar\u00e3o, sempre que puderem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O controle externo e as amea\u00e7as de puni\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos meios de estimular e dirigir esfor\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O potencial intelectual do ser humano m\u00e9dio est\u00e1 longe de ser totalmente utilizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Pessoas m\u00e9dias tem pouca ambi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Pessoas preocupam-se, acima de tudo, com a pr\u00f3pria seguran\u00e7a e bem-estar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, no sentido de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":7396368,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Y, X, X, Y, X.","id":7396366,"corpo":"<p>Y, X, X, Y, X.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X, X, Y, X, Y.","id":7396367,"corpo":"<p>X, X, Y, X, Y.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X, Y, Y, X, X.","id":7396368,"corpo":"<p>X, Y, Y, X, X.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X, X, Y, Y, X.","id":7396369,"corpo":"<p>X, X, Y, Y, X.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"},{"nome_clean":"Teorias motivacionais","oab":false,"nome":"Teorias motivacionais","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425448,"slug":"administracao-geral-teorias-motivacionais"},{"nome_clean":"Teoria X e Y de McGregor","oab":false,"nome":"Teoria X e Y de McGregor","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425450,"slug":"administracao-geral-teoria-x-e-y-de-mcgregor"}],"slug":"administracao-geral\/1915946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},{"descricao":"Auditor Interno","id":899},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do pensamento de Montesquieu, entende-se que um dos conflitos do ser humano \u00e9","provas":[{"id":62834,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Analista de Recursos Humanos - 2021"},{"id":62838,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Auditor Interno - 2021"},{"id":62865,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:50:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1915926,"hashId":"f65f58d4a92a9a5f750c903b8148b345","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do pensamento de Montesquieu, entende-se que um dos conflitos do ser humano \u00e9<\/p>","resposta":7396284,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a soberba de se achar superior aos outros.","id":7396282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a soberba de se achar superior aos outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a gan\u00e2ncia para acumular bens materiais.","id":7396283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gan\u00e2ncia para acumular bens materiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a inveja em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras pessoas.","id":7396284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inveja em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ira ao ver o sucesso dos outros.","id":7396285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ira ao ver o sucesso dos outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO II ","id":477230,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62834\/grupo-questao\/477230-20210920190705000000-0.png\" width=\"365\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias da dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.II. Participar da defini\u00e7\u00e3o de normas e mecanismos de controle, com \u00f3rg\u00e3o afins, de agravo sobre o meio ambiente ou dele decorrentes, que tenham repercuss\u00e3o na sa\u00fade humana. III. Participar da defini\u00e7\u00e3o de normas, crit\u00e9rios e padr\u00f5es para o controle das condi\u00e7\u00f5es e dos ambientes de trabalho e coordenar a pol\u00edtica de sa\u00fade do trabalhador.","provas":[{"id":72001,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2200203,"hashId":"53d732b0896ab714ab5fff6e945f1ad7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias da dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Participar da defini\u00e7\u00e3o de normas e mecanismos de controle, com \u00f3rg\u00e3o afins, de agravo sobre o meio ambiente ou dele decorrentes, que tenham repercuss\u00e3o na sa\u00fade humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Participar da defini\u00e7\u00e3o de normas, crit\u00e9rios e padr\u00f5es para o controle das condi\u00e7\u00f5es e dos ambientes de trabalho e coordenar a pol\u00edtica de sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","resposta":8637864,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":8637861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8637862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":8637863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8637864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2200203","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermeiro","id":21336}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o calend\u00e1rio nacional da vacina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o refor\u00e7o das vacinas Pneumoc\u00f3cica 10-valente e Meningoc\u00f3cica C est\u00e1 indicado para crian\u00e7as de qual idade?","provas":[{"id":59377,"cargo":{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermeiro","id":21336},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-universitario-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2205323,"hashId":"782cdb8d15ebca20cb0f83b14493673b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o calend\u00e1rio nacional da vacina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o refor\u00e7o das vacinas Pneumoc\u00f3cica 10-valente e Meningoc\u00f3cica C est\u00e1 indicado para crian\u00e7as de qual idade?<\/p>","resposta":8659606,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 meses.","id":8659605,"corpo":"<p>10 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 meses.","id":8659606,"corpo":"<p>12 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 meses.","id":8659607,"corpo":"<p>15 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 anos.","id":8659608,"corpo":"<p>4 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/2205323","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24629}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 poss\u00edvel repousar sobre qualquer dor de qualquer desventura, menos sobre o arrependimento. No arrependimento n\u00e3o h\u00e1 descanso nem paz...\u201d Nesse segmento do pensamento de Leopardi ocorre a repeti\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo \u201carrependimento\u201d; a reescritura adequada desse segmento a fim de evitar-se a repeti\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":65278,"cargo":{"descricao":"Auditor T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24629},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-tecnico-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1998307,"hashId":"1423ac53c3c9f78b72fd3f70d7b9b667","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 poss\u00edvel repousar sobre qualquer dor de qualquer desventura, menos sobre o arrependimento. No arrependimento n\u00e3o h\u00e1 descanso nem paz...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse segmento do pensamento de Leopardi ocorre a repeti\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo \u201carrependimento\u201d; a reescritura adequada desse segmento a fim de evitar-se a repeti\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7767945,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel repousar sobre qualquer dor de qualquer desventura, menos sobre o arrependimento, mas a\u00ed n\u00e3o h\u00e1 descanso nem paz;","id":7767943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel repousar sobre qualquer dor de qualquer desventura, menos sobre o arrependimento, mas a\u00ed n\u00e3o h\u00e1 descanso nem paz;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel repousar sobre qualquer dor de qualquer desventura, menos sobre o arrependimento, pois, ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 descanso nem paz;","id":7767944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel repousar sobre qualquer dor de qualquer desventura, menos sobre o arrependimento, pois, ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 descanso nem paz;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel repousar sobre qualquer dor de qualquer desventura, menos sobre o arrependimento porque nele n\u00e3o h\u00e1 descanso nem paz;","id":7767945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel repousar sobre qualquer dor de qualquer desventura, menos sobre o arrependimento porque nele n\u00e3o h\u00e1 descanso nem paz;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel repousar sobre qualquer dor de qualquer desventura, menos sobre o arrependimento apesar de n\u00e3o haver descanso nem paz sem ele;","id":7767946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel repousar sobre qualquer dor de qualquer desventura, menos sobre o arrependimento apesar de n\u00e3o haver descanso nem paz sem ele;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel repousar sobre qualquer dor de qualquer desventura, menos sobre o arrependimento, pois, a partir dele, n\u00e3o h\u00e1 descanso nem paz.","id":7767947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel repousar sobre qualquer dor de qualquer desventura, menos sobre o arrependimento, pois, a partir dele, n\u00e3o h\u00e1 descanso nem paz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Toda esta prova aborda erros do ser humano, inclusive de linguagem, utilizando frases de autores diversos; o interesse maior das quest\u00f5es est\u00e1 em verificar sua compet\u00eancia na compreens\u00e3o\/interpreta\u00e7\u00e3o de textos e sua capacidade de estruturar pensamentos com a l\u00edngua escrita culta.","id":486717,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda esta prova aborda erros do ser humano, inclusive de linguagem, utilizando frases de autores diversos; o interesse maior das quest\u00f5es est\u00e1 em verificar sua compet\u00eancia na compreens\u00e3o\/interpreta\u00e7\u00e3o de textos e sua capacidade de estruturar pensamentos com a l\u00edngua escrita culta.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1998307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais - \u00c1rea: Seguran\u00e7a","id":23257}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as tend\u00eancias atuais no Brasil na \u00e1rea de inform\u00e1tica, \"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem\" representa uma tecnologia que possui as caracter\u00edsticas listadas a seguir. I. \u00c9 definida como o fornecimento de servi\u00e7os de computa\u00e7\u00e3o, incluindo servidores, armazenamento, bancos de dados, rede, software, an\u00e1lise e intelig\u00eancia pela internet - a \"nuvem\", para oferecer inova\u00e7\u00f5es mais r\u00e1pidas, recursos flex\u00edveis e economias de escala. II. Permite o acesso remoto a programas, bem como a arquivos associados a documentos, m\u00fasicas, jogos, fotos, v\u00eddeos e servi\u00e7os por meio da internet. III. Suporta compartilhamento de dados e trabalho colaborativo, uma vez que todos os usu\u00e1rios acessam as aplica\u00e7\u00f5es e os dados do mesmo lugar: a \"nuvem\". Dois exemplos de \"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem\" s\u00e3o:","provas":[{"id":59355,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais - \u00c1rea: Seguran\u00e7a","id":23257},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Auxiliar de Projetos Navais - \u00c1rea: Seguran\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1794699,"hashId":"00d1189692bc3c6160809b18e96ddeab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as tend\u00eancias atuais no Brasil na \u00e1rea de inform\u00e1tica, \"<em>Computa\u00e7\u00e3o em nuvem<\/em>\" representa uma tecnologia que possui as caracter\u00edsticas listadas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 definida como o fornecimento de servi\u00e7os de computa\u00e7\u00e3o, incluindo servidores, armazenamento, bancos de dados, rede, <em>software<\/em>, an\u00e1lise e intelig\u00eancia pela internet - a \"nuvem\", para oferecer inova\u00e7\u00f5es mais r\u00e1pidas, recursos flex\u00edveis e economias de escala. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Permite o acesso remoto a programas, bem como a arquivos associados a documentos, m\u00fasicas, jogos, fotos, v\u00eddeos e servi\u00e7os por meio da internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Suporta compartilhamento de dados e trabalho colaborativo, uma vez que todos os usu\u00e1rios acessam as aplica\u00e7\u00f5es e os dados do mesmo lugar: a \"nuvem\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dois exemplos de \"<em>Computa\u00e7\u00e3o em nuvem<\/em>\" s\u00e3o:<\/p>","resposta":6860385,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Novel Data Center e Adobe Reader DC","id":6860382,"corpo":"<p>Novel Data Center e Adobe Reader DC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Novel Data Center e Microsoft OneDrive","id":6860383,"corpo":"<p>Novel Data Center e Microsoft OneDrive<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amazon Web Services e Adobe Reader DC","id":6860384,"corpo":"<p>Amazon Web Services e Adobe Reader DC<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amazon Web Services e Microsoft OneDrive","id":6860385,"corpo":"<p>Amazon Web Services e Microsoft OneDrive<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"}],"slug":"informatica\/1794699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de um agente infeccioso de produzir doen\u00e7a em um indiv\u00edduo infectado \u00e9 denominada:","provas":[{"id":60102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1811943,"hashId":"46150f0a97f3e7d577ca99e6b43db8b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de um agente infeccioso de produzir doen\u00e7a em um indiv\u00edduo infectado \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":6940188,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"patogenicidade.","id":6940188,"corpo":"<p>patogenicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imunogenicidade.","id":6940189,"corpo":"<p>imunogenicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" infectividade.","id":6940190,"corpo":"<p> infectividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"virul\u00eancia.","id":6940191,"corpo":"<p>virul\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 9.013, de 29 de mar\u00e7o de 2017, atualizado pelo Decreto n\u00ba 10.468, de 18 de agosto de 2020, regulamenta as Leis n\u00ba 1283 e 7.889, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal. No seu Art. 10 define alguns processos a serem utilizados na destina\u00e7\u00e3o de produtos de origem animal. I. Destina\u00e7\u00e3o dada pela empresa ou pelo servi\u00e7o oficial \u00e0s mat\u00e9rias-primas e aos produtos que se apresentarem em desconformidade com a legisla\u00e7\u00e3o para elabora\u00e7\u00e3o de produtos n\u00e3o comest\u00edveis, assegurada a inocuidade do produto final, quando couber. II. Aplica\u00e7\u00e3o de procedimento ou processo ao produto ou \u00e0 mat\u00e9ria-prima de origem animal com o objetivo de torn\u00e1-lo visualmente impr\u00f3prio ao consumo humano. III. Aplica\u00e7\u00e3o de procedimento ou processo ao produto ou \u00e0 mat\u00e9ria-prima de origem animal, com o uso de subst\u00e2ncia qu\u00edmica, com o objetivo de torn\u00e1-lo visualmente impr\u00f3prio ao consumo humano. IV. Destina\u00e7\u00e3o para a destrui\u00e7\u00e3o, dada pela empresa ou pelo servi\u00e7o oficial \u00e0s mat\u00e9rias-primas e aos produtos que se apresentam em desacordo com a legisla\u00e7\u00e3o. Esses processos s\u00e3o chamados respectivamente, de cima para baixo: ","provas":[{"id":60102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1811955,"hashId":"1b8c4617ee4aaf37708e34d91140a7f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 9.013, de 29 de mar\u00e7o de 2017, atualizado pelo Decreto n\u00ba 10.468, de 18 de agosto de 2020, regulamenta as Leis n\u00ba 1283 e 7.889, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal. No seu Art. 10 define alguns processos a serem utilizados na destina\u00e7\u00e3o de produtos de origem animal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Destina\u00e7\u00e3o dada pela empresa ou pelo servi\u00e7o oficial \u00e0s mat\u00e9rias-primas e aos produtos que se apresentarem em desconformidade com a legisla\u00e7\u00e3o para elabora\u00e7\u00e3o de produtos n\u00e3o comest\u00edveis, assegurada a inocuidade do produto final, quando couber. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aplica\u00e7\u00e3o de procedimento ou processo ao produto ou \u00e0 mat\u00e9ria-prima de origem animal com o objetivo de torn\u00e1-lo visualmente impr\u00f3prio ao consumo humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aplica\u00e7\u00e3o de procedimento ou processo ao produto ou \u00e0 mat\u00e9ria-prima de origem animal, com o uso de subst\u00e2ncia qu\u00edmica, com o objetivo de torn\u00e1-lo visualmente impr\u00f3prio ao consumo humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Destina\u00e7\u00e3o para a destrui\u00e7\u00e3o, dada pela empresa ou pelo servi\u00e7o oficial \u00e0s mat\u00e9rias-primas e aos produtos que se apresentam em desacordo com a legisla\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses processos s\u00e3o chamados respectivamente, de cima para baixo: <\/p>","resposta":6940237,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desnatura\u00e7\u00e3o, inutiliza\u00e7\u00e3o, descaracteriza\u00e7\u00e3o, condena\u00e7\u00e3o.","id":6940236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desnatura\u00e7\u00e3o, inutiliza\u00e7\u00e3o, descaracteriza\u00e7\u00e3o, condena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condena\u00e7\u00e3o, descaracteriza\u00e7\u00e3o, desnatura\u00e7\u00e3o, inutiliza\u00e7\u00e3o.","id":6940237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condena\u00e7\u00e3o, descaracteriza\u00e7\u00e3o, desnatura\u00e7\u00e3o, inutiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inutiliza\u00e7\u00e3o, desnatura\u00e7\u00e3o, condena\u00e7\u00e3o, descaracteriza\u00e7\u00e3o.","id":6940238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inutiliza\u00e7\u00e3o, desnatura\u00e7\u00e3o, condena\u00e7\u00e3o, descaracteriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descaracteriza\u00e7\u00e3o, condena\u00e7\u00e3o, inutiliza\u00e7\u00e3o, desnatura\u00e7\u00e3o.","id":6940239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descaracteriza\u00e7\u00e3o, condena\u00e7\u00e3o, inutiliza\u00e7\u00e3o, desnatura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418985,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-013-2017-regulamenta-a-lei-no-1-283-de-18-de-dezembro-de-1950-e-a-lei-no-7-889-de-23-de-novembro-de-1989-que-dispoem-sobre-a-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal-riispoa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seu gerente lhe pediu para comprar alguns computadores para o seu departamento. Quando foi lhe passada a especifica\u00e7\u00e3o dos computadores, veio a informa\u00e7\u00e3o de que eles deveriam ter CPU \u201cmulticore\u201d. Nesse caso, considerando os processadores (CPU) multicore, para comprar os computadores, voc\u00ea deve saber que","provas":[{"id":60147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2021-instituto-aocp-tecnico-do-ministerio-publico-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE RS - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1813196,"hashId":"73e202ab0cfca26ae8ba7e3e46dc0087","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu gerente lhe pediu para comprar alguns computadores para o seu departamento. Quando foi lhe passada a especifica\u00e7\u00e3o dos computadores, veio a informa\u00e7\u00e3o de que eles deveriam ter CPU \u201cmulticore\u201d. Nesse caso, considerando os processadores (CPU) multicore, para comprar os computadores, voc\u00ea deve saber que<\/p>","resposta":6946299,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um dos n\u00facleos de um processador multicore \u00e9 relativo \u00e0 placa de v\u00eddeo, pois o computador n\u00e3o far\u00e1 mais uso dessa placa.","id":6946298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um dos n\u00facleos de um processador multicore \u00e9 relativo \u00e0 placa de v\u00eddeo, pois o computador n\u00e3o far\u00e1 mais uso dessa placa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um processador multicore \u00e9 composto de um \u00fanico chip com diversos processadores.","id":6946299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um processador multicore \u00e9 composto de um \u00fanico chip com diversos processadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multicore significa que a placa m\u00e3e cont\u00e9m diversos slots para diferentes n\u00facleos do processador.","id":6946300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multicore significa que a placa m\u00e3e cont\u00e9m diversos slots para diferentes n\u00facleos do processador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um processador multicore \u00e9 composto de um \u00fanico processador com diversos chips.","id":6946301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um processador multicore \u00e9 composto de um \u00fanico processador com diversos chips.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o uso de processadores multicore aumenta o desempenho do computador por meio do aumento da frequ\u00eancia do clock do processador.","id":6946302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de processadores multicore aumenta o desempenho do computador por meio do aumento da frequ\u00eancia do clock do processador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"}],"slug":"informatica\/1813196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um agente administrativo possui 150 documentos, que totalizam 1 MB, em uma pasta do HD de seu computador, que possui o Microsoft Windows 10 instalado. Como pretende enviar esses documentos anexados a um \u00fanico e-mail, antes do envio, deseja junt\u00e1-los em um \u00fanico arquivo. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que, para isso, ele dever\u00e1 ","provas":[{"id":64466,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1977676,"hashId":"96aaaeafe9f738bb6b73d699ae22b492","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um agente administrativo possui 150 documentos, que totalizam 1 MB, em uma pasta do HD de seu computador, que possui o Microsoft Windows 10 instalado. Como pretende enviar esses documentos anexados a um \u00fanico <em>e-mail<\/em>, antes do envio, deseja junt\u00e1-los em um \u00fanico arquivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que, para isso, ele dever\u00e1 <\/p>","resposta":7673304,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desfragmentar os arquivos, usando ferramentas como Defrag ou WinJoin.","id":7673300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desfragmentar os arquivos, usando ferramentas como Defrag ou WinJoin.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desfragmentar os arquivos, usando ferramentas como Winzip ou 7-Zip.","id":7673301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desfragmentar os arquivos, usando ferramentas como Winzip ou 7-Zip.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exportar os arquivos, usando ferramentas nativas do Windows, como 7-Zip e Filezila.","id":7673302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exportar os arquivos, usando ferramentas nativas do Windows, como 7-Zip e Filezila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compactar os arquivos, utilizando ferramentas como CompactWin e FilePart. ","id":7673303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compactar os arquivos, utilizando ferramentas como CompactWin e FilePart. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compactar os arquivos, usando ferramentas como Winzip ou WinRAR.","id":7673304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compactar os arquivos, usando ferramentas como Winzip ou WinRAR.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Compactadores e Descompactadores de Arquivos","oab":false,"nome":"Compactadores e Descompactadores de Arquivos","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419837,"slug":"informatica-compactadores-e-descompactadores-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/1977676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"i9 \u2013 9900T16 MB Smart Cache16 Segmentos4.40 GHz Frequ\u00eanciaT \u2013 Power-optimized lifestyle9th GenerationO texto acima consiste na descri\u00e7\u00e3o do componente de hardware de um computador. Essa descri\u00e7\u00e3o refere-se","provas":[{"id":64466,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1977690,"hashId":"f6f771d1f6c0f0626790f9eee44fb413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">i9 \u2013 9900T<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 MB <em>Smart Cache<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 Segmentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4.40 GHz Frequ\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T \u2013 <em>Power-optimized lifestyle<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9th Generation<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima consiste na descri\u00e7\u00e3o do componente de <em>hardware <\/em>de um computador. Essa descri\u00e7\u00e3o refere-se<\/p>","resposta":7673365,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a um processador Intel.","id":7673365,"corpo":"<p>a um processador Intel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a uma Graphics Processing Unit (GPU).","id":7673366,"corpo":"<p>a uma <em>Graphics Processing Unit<\/em> (GPU).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 Random Access Memory (RAM).","id":7673367,"corpo":"<p>\u00e0 <em>Random Access Memory<\/em> (RAM).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao Solid-State Drive (SSD).","id":7673368,"corpo":"<p>ao<em> Solid-State Drive<\/em> (SSD).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Hard Disk (HD).","id":7673369,"corpo":"<p>ao <em>Hard Disk<\/em> (HD).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419830,"slug":"informatica-montagem-e-manutencao"}],"slug":"informatica\/1977690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resultado da adi\u00e7\u00e3o entre o total de anagramas da palavra SERVI\u00c7O iniciados pela letra S e o total de anagramas da palavra SOCIAL cujas duas \u00faltimas letras s\u00e3o A e L, em qualquer ordem, \u00e9 igual a ","provas":[{"id":64466,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1977819,"hashId":"8d5c14060c3e4cc3b4f3cfeae3b134b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da adi\u00e7\u00e3o entre o total de anagramas da palavra SERVI\u00c7O iniciados pela letra S e o total de anagramas da palavra SOCIAL cujas duas \u00faltimas letras s\u00e3o A e L, em qualquer ordem, \u00e9 igual a <\/p>","resposta":7673978,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"144","id":7673974,"corpo":"<p>144<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"168","id":7673975,"corpo":"<p>168<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"720","id":7673976,"corpo":"<p>720<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"744","id":7673977,"corpo":"<p>744<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"768","id":7673978,"corpo":"<p>768<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/1977819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":64466,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1977891,"hashId":"5b400cd294ca972a219392f3a3b4fa3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>. <\/p>","resposta":7674318,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios revelam o conjunto de regras ou preceitos que se fixam para servir de norma \u00e0 toda esp\u00e9cie de a\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, tra\u00e7ando, assim, a conduta a ser adotada em qualquer opera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.","id":7674315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios revelam o conjunto de regras ou preceitos que se fixam para servir de norma \u00e0 toda esp\u00e9cie de a\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, tra\u00e7ando, assim, a conduta a ser adotada em qualquer opera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios mostram a pr\u00f3pria raz\u00e3o fundamental de ser das coisas jur\u00eddicas, convertendo-se na verdade existente por si mesma.","id":7674316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios mostram a pr\u00f3pria raz\u00e3o fundamental de ser das coisas jur\u00eddicas, convertendo-se na verdade existente por si mesma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios se diferenciam das regras por possu\u00edrem conte\u00fado abstrato e incidem sobre in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es.","id":7674317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios se diferenciam das regras por possu\u00edrem conte\u00fado abstrato e incidem sobre in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao se analisar os princ\u00edpios enumerados, pode-se observar, do ponto de vista estritamente jur\u00eddico, que h\u00e1 uma hierarquia entre eles. ","id":7674318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se analisar os princ\u00edpios enumerados, pode-se observar, do ponto de vista estritamente jur\u00eddico, que h\u00e1 uma hierarquia entre eles. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios prevalecem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais normas constitucionais e atuam como fonte de direito e garantia individual. Servem como crit\u00e9rios de interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do direito e espalham sua for\u00e7a normativa \u00e0s demais esp\u00e9cies jur\u00eddicas. Al\u00e9m disso, consagram diretrizes e orienta\u00e7\u00f5es aos poderes p\u00fablicos e imp\u00f5em limites \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o.","id":7674319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios prevalecem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais normas constitucionais e atuam como fonte de direito e garantia individual. Servem como crit\u00e9rios de interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do direito e espalham sua for\u00e7a normativa \u00e0s demais esp\u00e9cies jur\u00eddicas. Al\u00e9m disso, consagram diretrizes e orienta\u00e7\u00f5es aos poderes p\u00fablicos e imp\u00f5em limites \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1977891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os minist\u00e9rios integram a c\u00fapula administrativa do governo federal. S\u00e3o diretamente subordinados ao presidente da Rep\u00fablica, auxiliando-o no exerc\u00edcio do Poder Executivo. Possuem autonomia t\u00e9cnica, financeira e administrativa para executar a\u00e7\u00f5es nas suas \u00e1reas de compet\u00eancia. Os ministros de Estado devem ser escolhidos entre brasileiros maiores de 21 anos de idade que estejam em exerc\u00edcio de seus direitos pol\u00edticos. No que se refere \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es pertinentes a um ministro de Estado, julgue os pr\u00f3ximos itens. I Exercer orienta\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o Federal na \u00e1rea de sua compet\u00eancia e referendar os atos e os decretos assinados pelo presidente da Rep\u00fablica s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es de um ministro de Estado. II Expedir instru\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o das leis, dos decretos e dos regulamentos \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o de ministro de Estado.III Apresentar ao presidente da Rep\u00fablica relat\u00f3rio anual de sua gest\u00e3o no minist\u00e9rio \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o de ministro de Estado. IV Praticar os atos pertinentes \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es que lhe forem outorgadas ou delegadas pelo presidente da Rep\u00fablica \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o de ministro de Estado. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a ","provas":[{"id":64466,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1977944,"hashId":"8e19643a117cec7895c99517d7964f08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os minist\u00e9rios integram a c\u00fapula administrativa do governo federal. S\u00e3o diretamente subordinados ao presidente da Rep\u00fablica, auxiliando-o no exerc\u00edcio do Poder Executivo. Possuem autonomia t\u00e9cnica, financeira e administrativa para executar a\u00e7\u00f5es nas suas \u00e1reas de compet\u00eancia. Os ministros de Estado devem ser escolhidos entre brasileiros maiores de 21 anos de idade que estejam em exerc\u00edcio de seus direitos pol\u00edticos. No que se refere \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es pertinentes a um ministro de Estado, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Exercer orienta\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o Federal na \u00e1rea de sua compet\u00eancia e referendar os atos e os decretos assinados pelo presidente da Rep\u00fablica s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es de um ministro de Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Expedir instru\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o das leis, dos decretos e dos regulamentos \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o de ministro de Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Apresentar ao presidente da Rep\u00fablica relat\u00f3rio anual de sua gest\u00e3o no minist\u00e9rio \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o de ministro de Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Praticar os atos pertinentes \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es que lhe forem outorgadas ou delegadas pelo presidente da Rep\u00fablica \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o de ministro de Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de itens certos \u00e9 igual a <\/p>","resposta":7674562,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":7674558,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":7674559,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":7674560,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":7674561,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":7674562,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es dos ministros de Estado","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es dos ministros de Estado","pai":407643,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407642,"slug":"direito-constitucional-atribuicoes-dos-ministros-de-estado"},{"nome_clean":"Ministros de Estado (artigo 87 da CF)","oab":true,"nome":"Ministros de Estado (artigo 87 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407643,"slug":"direito-constitucional-ministros-de-estado-artigo-87-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1977944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades do Poder Executivo Federal assegurar\u00e3o \u00e0s pessoas naturais e jur\u00eddicas o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 proporcionado mediante procedimentos objetivos e \u00e1geis, de forma transparente, clara e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o, observados os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e as diretrizes previstas. Entretanto, esse direito, nos termos da lei, possui algumas restri\u00e7\u00f5es. As informa\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o acesso restrito a agentes p\u00fablicos legalmente autorizados e \u00e0 pessoa a que se referirem, independentemente de classifica\u00e7\u00e3o de sigilo, pelo prazo m\u00e1ximo de cem anos, a contar da data de sua produ\u00e7\u00e3o, s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es ","provas":[{"id":64466,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1978064,"hashId":"3836689a530b3a9b5ba98349d2f624b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades do Poder Executivo Federal assegurar\u00e3o \u00e0s pessoas naturais e jur\u00eddicas o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 proporcionado mediante procedimentos objetivos e \u00e1geis, de forma transparente, clara e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o, observados os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e as diretrizes previstas. Entretanto, esse direito, nos termos da lei, possui algumas restri\u00e7\u00f5es. As informa\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o acesso restrito a agentes p\u00fablicos legalmente autorizados e \u00e0 pessoa a que se referirem, independentemente de classifica\u00e7\u00e3o de sigilo, pelo prazo m\u00e1ximo de cem anos, a contar da data de sua produ\u00e7\u00e3o, s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es <\/p>","resposta":7675135,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoais, relativas \u00e0 intimidade, \u00e0 vida privada, \u00e0 honra e \u00e0 imagem, detidas pelos \u00f3rg\u00e3os e pelas entidades. ","id":7675135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoais, relativas \u00e0 intimidade, \u00e0 vida privada, \u00e0 honra e \u00e0 imagem, detidas pelos \u00f3rg\u00e3os e pelas entidades. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de grau ultrassecreto. ","id":7675136,"corpo":"<p>de grau ultrassecreto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de grau secreto. ","id":7675137,"corpo":"<p>de grau secreto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de grau reservado. ","id":7675138,"corpo":"<p>de grau reservado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de 1.o grau. ","id":7675139,"corpo":"<p>de 1.o grau. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1978064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 - Lei de Responsabilidade Fiscal, entende-se como: I. Ente da Federa\u00e7\u00e3o: a Uni\u00e3o, cada Estado, o Distrito Federal e cada Munic\u00edpio. II. Empresa controlada: empresa controlada que receba do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal ou de custeio em geral ou de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria. III. Empresa estatal dependente: sociedade cuja maioria do capital social com direito a voto perten\u00e7a, direta ou indiretamente, a ente da Federa\u00e7\u00e3o. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":63010,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2191557,"hashId":"c1086a1f1212633bb5c6161e06ac382a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 - Lei de Responsabilidade Fiscal, entende-se como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Ente da Federa\u00e7\u00e3o: a Uni\u00e3o, cada Estado, o Distrito Federal e cada Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Empresa controlada: empresa controlada que receba do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal ou de custeio em geral ou de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Empresa estatal dependente: sociedade cuja maioria do capital social com direito a voto perten\u00e7a, direta ou indiretamente, a ente da Federa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8603101,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":8603101,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":8603102,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":8603103,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":8603104,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8603105,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411944,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-abrangencia"},{"nome_clean":"Empresa Estatal Dependente","oab":false,"nome":"Empresa Estatal Dependente","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411945,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empresa-estatal-dependente"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424271,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-abrangencia"},{"nome_clean":"Empresa Estatal Dependente","oab":false,"nome":"Empresa Estatal Dependente","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424272,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-empresa-estatal-dependente"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2191557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Alergologista ou Imunoalergologista","id":21849}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento da rinite al\u00e9rgica qual tratamento est\u00e1 indicado?","provas":[{"id":69211,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Alergologista ou Imunoalergologista","id":21849},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-alergologista-ou-imunoalergologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Alergologista ou Imunoalergologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2131377,"hashId":"0eacf8757430f35b8d908c4b1b21d8d3","enunciado":"<p>No tratamento da rinite al\u00e9rgica qual tratamento est\u00e1 indicado?<\/p>","resposta":8340140,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anti-histaminicos","id":8340140,"corpo":"<p>anti-histaminicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"glicorticosteroide endovenoso","id":8340141,"corpo":"<p>glicorticosteroide endovenoso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anti-itnflamatorios n\u00e3o hormonais","id":8340142,"corpo":"<p>anti-itnflamatorios n\u00e3o hormonais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mineralocorticoide endovenoso","id":8340143,"corpo":"<p>mineralocorticoide endovenoso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bucha vegetal inalat\u00f3ria","id":8340144,"corpo":"<p>bucha vegetal inalat\u00f3ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da arbitragem, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":72438,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2021-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ GO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208891,"hashId":"ed21fd886b31be8af219a4eb3341b81d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da arbitragem, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8675666,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No cumprimento da senten\u00e7a arbitral, n\u00e3o incide a multa de 10% em caso de n\u00e3o cumprimento volunt\u00e1rio.","id":8675663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No cumprimento da senten\u00e7a arbitral, n\u00e3o incide a multa de 10% em caso de n\u00e3o cumprimento volunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A n\u00e3o alega\u00e7\u00e3o, pelo r\u00e9u, da exist\u00eancia de conven\u00e7\u00e3o de arbitragem implica aceita\u00e7\u00e3o da jurisdi\u00e7\u00e3o estatal, mas n\u00e3o a ren\u00fancia ao ju\u00edzo arbitral.","id":8675664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A n\u00e3o alega\u00e7\u00e3o, pelo r\u00e9u, da exist\u00eancia de conven\u00e7\u00e3o de arbitragem implica aceita\u00e7\u00e3o da jurisdi\u00e7\u00e3o estatal, mas n\u00e3o a ren\u00fancia ao ju\u00edzo arbitral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a institui\u00e7\u00e3o da arbitragem, as medidas de urg\u00eancia deferidas anteriormente pelo Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o podem ser revogadas pelo \u00e1rbitro.","id":8675665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a institui\u00e7\u00e3o da arbitragem, as medidas de urg\u00eancia deferidas anteriormente pelo Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o podem ser revogadas pelo \u00e1rbitro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na desapropria\u00e7\u00e3o, feita a op\u00e7\u00e3o pela via arbitral, o particular indicar\u00e1 um dos \u00f3rg\u00e3os ou institui\u00e7\u00f5es especializados em arbitragem previamente cadastrados pelo \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela desapropria\u00e7\u00e3o.","id":8675666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na desapropria\u00e7\u00e3o, feita a op\u00e7\u00e3o pela via arbitral, o particular indicar\u00e1 um dos \u00f3rg\u00e3os ou institui\u00e7\u00f5es especializados em arbitragem previamente cadastrados pelo \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Arbitragem","oab":false,"nome":"Arbitragem","pai":415427,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422574,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-arbitragem"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2208891","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garopaba","sigla":"Prefeitura","id":4467,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os per\u00edodos que seguem e marque a alternativa que tem em destaque uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa:","provas":[{"id":57148,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garopaba","sigla":"Prefeitura","id":4467,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 08:50:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1774310,"hashId":"dfec454c726d3880e67bc7ec5816b598","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os per\u00edodos que seguem e marque a alternativa que tem em destaque uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa:<\/p>","resposta":6769948,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAs l\u00e2mpadas valem pelas cenas que iluminam, e n\u00e3o pelo poder de iluminar.\u201d.","id":6769944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs l\u00e2mpadas valem pelas cenas <strong><u>que iluminam<\/u><\/strong>, e n\u00e3o pelo poder de iluminar.\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cH\u00e1 intelig\u00eancias de QI 200 que s\u00f3 iluminam esgotos e cemit\u00e9rios.\u201d.","id":6769945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 intelig\u00eancias de QI 200 <strong><u>que s\u00f3 iluminam esgotos e cemit\u00e9rios.<\/u><\/strong>\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cE h\u00e1 intelig\u00eancias modestas que iluminam as asas de uma borboleta.\u201d.","id":6769946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE h\u00e1 intelig\u00eancias modestas <strong><u>que iluminam as asas de uma borboleta.<\/u><\/strong>\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cH\u00e1 intelig\u00eancias brilhantes que est\u00e3o a servi\u00e7o da loucura.\u201d.","id":6769947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 intelig\u00eancias brilhantes <strong><u>que est\u00e3o a servi\u00e7o da loucura.<\/u><\/strong>\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":6769948,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1, 2 e 3:Intelig\u00eancias e l\u00e2mpadas A intelig\u00eancia se parece com as l\u00e2mpadas. As l\u00e2mpadas servem para iluminar. Para isso s\u00e3o dotadas de pot\u00eancias de ilumina\u00e7\u00e3o diferentes. H\u00e1 l\u00e2mpadas de 60, 100, 150 watts. O n\u00famero de watts diz o poder de ilumina\u00e7\u00e3o de uma l\u00e2mpada. Tamb\u00e9m as intelig\u00eancias servem para iluminar. (...) E as intelig\u00eancias, \u00e0 semelhan\u00e7a das l\u00e2mpadas, tamb\u00e9m t\u00eam potenciais de ilumina\u00e7\u00e3o diferentes. (...). Mas as l\u00e2mpadas, a gente n\u00e3o fica olhando para elas. Olhamos para o objeto que elas iluminam. Uma l\u00e2mpada de 200 watts pode iluminar o rosto de dor de um homem numa c\u00e2mara de tortura, enquanto uma l\u00e2mpada de 60 watts pode iluminar uma m\u00e3e embalando o filhinho. As l\u00e2mpadas valem pelas cenas que iluminam, e n\u00e3o pelo poder de iluminar. H\u00e1 intelig\u00eancias de QI 200 que s\u00f3 iluminam esgotos e cemit\u00e9rios. E h\u00e1 intelig\u00eancias modestas que iluminam as asas de uma borboleta. A intelig\u00eancia, como as l\u00e2mpadas, n\u00e3o tem vontade. Ela obedece \u00e0 m\u00e3o que direciona seu foco. \u00c9 mandada. Como o g\u00eanio. O problema n\u00e3o estava na minha intelig\u00eancia, mas no objeto que ela iluminava. Doideira. A escolha do objeto n\u00e3o \u00e9 coisa da intelig\u00eancia. \u00c9 coisa do cora\u00e7\u00e3o. H\u00e1 intelig\u00eancias brilhantes que est\u00e3o a servi\u00e7o da loucura. (ALVES, Rubem. A pedagogia dos carac\u00f3is. 4 ed. Campinas\/SP: Verus, 2014)","id":462120,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Texto para as quest\u00f5es 1, 2 e 3:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Intelig\u00eancias e l\u00e2mpadas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A intelig\u00eancia se parece com as l\u00e2mpadas. As l\u00e2mpadas servem para iluminar. Para isso s\u00e3o dotadas de pot\u00eancias de ilumina\u00e7\u00e3o diferentes. H\u00e1 l\u00e2mpadas de 60, 100, 150 watts. O n\u00famero de watts diz o poder de ilumina\u00e7\u00e3o de uma l\u00e2mpada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tamb\u00e9m as intelig\u00eancias servem para iluminar. (...) E as intelig\u00eancias, \u00e0 semelhan\u00e7a das l\u00e2mpadas, tamb\u00e9m t\u00eam potenciais de ilumina\u00e7\u00e3o diferentes. (...). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Mas as l\u00e2mpadas, a gente n\u00e3o fica olhando para elas. <\/strong>Olhamos para o objeto que elas iluminam. Uma l\u00e2mpada de 200 watts pode iluminar o rosto de dor de um homem numa c\u00e2mara de tortura, enquanto uma l\u00e2mpada de 60 watts pode iluminar uma m\u00e3e embalando o filhinho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As l\u00e2mpadas valem pelas cenas <strong>que iluminam<\/strong>, e n\u00e3o pelo poder de iluminar. H\u00e1 intelig\u00eancias de QI 200 <strong>que s\u00f3 iluminam esgotos e cemit\u00e9rios<\/strong>. E h\u00e1 intelig\u00eancias modestas <strong>que iluminam as asas de uma borboleta<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A intelig\u00eancia, como as l\u00e2mpadas, n\u00e3o tem vontade. Ela obedece \u00e0 m\u00e3o que direciona seu foco. \u00c9 mandada. Como o g\u00eanio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O problema n\u00e3o estava na minha intelig\u00eancia, mas no objeto que ela iluminava. Doideira. A escolha do objeto n\u00e3o \u00e9 coisa da intelig\u00eancia. \u00c9 coisa do cora\u00e7\u00e3o. H\u00e1 intelig\u00eancias brilhantes <strong>que est\u00e3o a servi\u00e7o da loucura<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ALVES, Rubem. A pedagogia dos carac\u00f3is. 4 ed. Campinas\/SP: Verus, 2014)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1774310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia (verbal e nominal) \u00e9: ","provas":[{"id":68759,"cargo":{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-papiloscopista-5","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Papiloscopista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2091388,"hashId":"63b08cae06b0b2c7a9d7bad2ba99fcf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia (verbal e nominal) \u00e9: <\/p>","resposta":8175321,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cQuanto mais obscuro e sem detalhes forem as estruturas das cristas papilares, menor o poder individualizador que ter\u00e1.\u201d ","id":8175319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuanto mais obscuro e sem detalhes forem as estruturas das cristas papilares, menor o poder individualizador que ter\u00e1.\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cQuanto mais obscuro e sem detalhes for as estruturas das cristas papilares, menor o poder individualizador que ter\u00e1.\u201d ","id":8175320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuanto mais obscuro e sem detalhes for as estruturas das cristas papilares, menor o poder individualizador que ter\u00e1.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cQuanto mais obscuras e sem detalhes forem as estruturas das cristas papilares, menor o poder individualizador que ter\u00e3o.\u201d ","id":8175321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuanto mais obscuras e sem detalhes forem as estruturas das cristas papilares, menor o poder individualizador que ter\u00e3o.\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cQuanto mais obscuras e sem detalhes forem as estruturas das cristas papilares, menor o poder individualizador que ter\u00e1.\u201d ","id":8175322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuanto mais obscuras e sem detalhes forem as estruturas das cristas papilares, menor o poder individualizador que ter\u00e1.\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cQuanto mais obscuro e sem detalhes for as estruturas das cristas papilares, menor o poder individualizador que ter\u00e3o.\u201d ","id":8175323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuanto mais obscuro e sem detalhes for as estruturas das cristas papilares, menor o poder individualizador que ter\u00e3o.\u201d <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  3 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2091388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta quest\u00e3o avalia conhecimentos sobre diferentes itens do conte\u00fado previsto para a prova. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":68759,"cargo":{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-papiloscopista-5","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Papiloscopista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2091397,"hashId":"b618d0311398b42e54992c2a9a4bbd1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta quest\u00e3o avalia conhecimentos sobre diferentes itens do conte\u00fado previsto para a prova. Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8175364,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pronome \u201cseu\u201d (3\u00ba per\u00edodo) retoma \u201cmateriais vegetais e animais\u201d. ","id":8175361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome \u201cseu\u201d (3\u00ba per\u00edodo) retoma \u201cmateriais vegetais e animais\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na palavra \u201ccana-de-a\u00e7\u00facar\u201d (2\u00ba periodo), usou-se indevidamente o h\u00edfen. ","id":8175362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na palavra \u201ccana-de-a\u00e7\u00facar\u201d (2\u00ba periodo), usou-se indevidamente o h\u00edfen. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cbiocombust\u00edveis \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica. ","id":8175363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cbiocombust\u00edveis \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os substantivos \u201cemprego\u201d e \u201cavan\u00e7o\u201d s\u00e3o formados por deriva\u00e7\u00e3o regressiva. ","id":8175364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os substantivos \u201cemprego\u201d e \u201cavan\u00e7o\u201d s\u00e3o formados por deriva\u00e7\u00e3o regressiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As palavras \u201cmais\u201d (nas duas ocorr\u00eancias) e \u201cuso\u201d foram empregadas, respectivamente, como pronome indefinido e verbo. ","id":8175365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201cmais\u201d (nas duas ocorr\u00eancias) e \u201cuso\u201d foram empregadas, respectivamente, como pronome indefinido e verbo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 06 a 10 referem-se ao seguinte texto: \u201cO uso de biomassa como fonte de energia tem recebido muita aten\u00e7\u00e3o por se tratar de uma fonte de energia renov\u00e1vel, que reduz os danos ao ambiente quando produzida de forma sustent\u00e1vel. As fibras de biomassa mais utilizadas atualmente, no Brasil, para produ\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edveis s\u00e3o a cana-de-a\u00e7\u00facar e os \u00f3leos vegetais. O Instituto Nacional de Ci\u00eancia e Tecnologia de Energia e Ambiente mant\u00e9m diversas linhas de pesquisa sobre aspectos da produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis a partir de materiais vegetais e animais e de seu emprego nos ve\u00edculos que circulam no pa\u00eds, contribuindo com os avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos necess\u00e1rios para tornar a 'energia verde\u201d cada vez mais competitiva e valorizada.\u201d (Fonte: GUARIEIRO, Lilian L. N.; TORRES, Ednildo A.; ANDRADE, Jailson B. de. Energia verde. Ci\u00eancia hoje, n 285, v. 48, p. 37, set. 2011. Grifos nossos) ","id":497358,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 06 a 10 referem-se ao seguinte texto: \u201cO uso de biomassa como fonte de energia tem recebido muita aten\u00e7\u00e3o por se tratar de uma fonte de energia renov\u00e1vel, que <u>reduz<\/u> os danos ao ambiente quando produzida de forma sustent\u00e1vel. As fibras de biomassa <u>mais<\/u> utilizadas atualmente, no Brasil, para produ\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edveis <u>s\u00e3o<\/u> a cana-de-a\u00e7\u00facar e os \u00f3leos vegetais. O Instituto Nacional de Ci\u00eancia e Tecnologia de Energia e Ambiente mant\u00e9m diversas linhas de pesquisa sobre aspectos da produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis a partir de materiais vegetais e animais e de <u>seu<\/u> <u>emprego<\/u> nos ve\u00edculos que <u>circulam<\/u> no pa\u00eds, contribuindo com os <u>avan\u00e7os<\/u> cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos necess\u00e1rios para tornar a 'energia verde\u201d cada vez <u>mais<\/u> competitiva e valorizada.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: GUARIEIRO, Lilian L. N.; TORRES, Ednildo A.; ANDRADE, Jailson B. de. Energia verde. Ci\u00eancia hoje, n 285, v. 48, p. 37, set. 2011. Grifos nossos) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2091397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os v\u00e1rios tipos de sistemas operacionais Linux, chamados de distribui\u00e7\u00f5es, utilizam diversos gerenciadores de arquivos e pastas, cada um com suas pr\u00f3prias caracter\u00edsticas. Tais gerenciadores representam os \u201cambientes gr\u00e1ficos\u201d do Linux, que tornam o Linux muito mais amig\u00e1vel e intuitivo, proporcionando uma certa familiaridade com o Windows. Assinale a alternativa que apresenta corretamente exemplos de gerenciadores (de ambientes gr\u00e1ficos) utilizados no Linux. ","provas":[{"id":68759,"cargo":{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-papiloscopista-5","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Papiloscopista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2091479,"hashId":"1203a57a0820a77311f9957a395ca19b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os v\u00e1rios tipos de sistemas operacionais Linux, chamados de distribui\u00e7\u00f5es, utilizam diversos gerenciadores de arquivos e pastas, cada um com suas pr\u00f3prias caracter\u00edsticas. Tais gerenciadores representam os \u201cambientes gr\u00e1ficos\u201d do Linux, que tornam o Linux muito mais amig\u00e1vel e intuitivo, proporcionando uma certa familiaridade com o Windows. Assinale a alternativa que apresenta corretamente exemplos de gerenciadores (de ambientes gr\u00e1ficos) utilizados no Linux. <\/p>","resposta":8175753,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gnome, KDE e FreeBSD. ","id":8175750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gnome, KDE e FreeBSD. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gnome, XFCE e Ubuntu. ","id":8175751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gnome, XFCE e Ubuntu. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"KDE, XFCE e CentOs. ","id":8175752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">KDE, XFCE e CentOs. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gnome, KDE e XFCE. ","id":8175753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gnome, KDE e XFCE. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gnome, KDE e Debian. ","id":8175754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gnome, KDE e Debian. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/2091479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es:p:ba\u200b (com a \u2208 Z , b \u2208 Z\u2217 ) mdc (a, b) = 1, ba\u200b \u00e9 irredut\u00edvel.q:2 \u200b \u00e9 um n\u00famero irracional.Analisando as proposi\u00e7\u00f5es compostas:I) p v q; II) p \u2227 q III) p \u2192q; IV) p \u2194q; e V) p \u2192 ~ q, podemos concluir que os valores l\u00f3gicos das respectivas proposi\u00e7\u00f5es destacadas s\u00e3o:","provas":[{"id":68759,"cargo":{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-papiloscopista-5","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Papiloscopista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2091617,"hashId":"012b9079a7eb0ffbf7ea6ddb2f208efe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as proposi\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">p:<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{a}{b}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (com <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\\ \u2208\\ Z\\ ,\\ b\\ \u2208\\ Z^{*^{ }}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.688696em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.688696em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mbin mtight\">\u2217<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.431em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  ) mdc (a, b) = 1, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{a}{b}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 irredut\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">q:<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2\\ }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 um n\u00famero irracional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as proposi\u00e7\u00f5es compostas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) p v q;  II)  p <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227 <\/span>q  III)  p <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192q;  <\/span>IV)  p <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2194q; e  V) p \u2192 ~ q<\/span>, podemos concluir que os valores l\u00f3gicos das respectivas proposi\u00e7\u00f5es destacadas s\u00e3o:<\/p>","resposta":8176247,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falso, falso, verdadeiro, falso e falso.","id":8176246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falso, falso, verdadeiro, falso e falso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verdadeiro, verdadeiro, verdadeiro, verdadeiro e falso.","id":8176247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verdadeiro, verdadeiro, verdadeiro, verdadeiro e falso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verdadeiro, falso, verdadeiro, verdadeiro e verdadeiro.","id":8176248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verdadeiro, falso, verdadeiro, verdadeiro e verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verdadeiro, verdadeiro, verdadeiro, falso e verdadeiro.","id":8176249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verdadeiro, verdadeiro, verdadeiro, falso e verdadeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Falso, falso, falso, verdadeiro e falso.","id":8176250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falso, falso, falso, verdadeiro e falso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"}],"slug":"raciocinio-logico\/2091617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do controle judicial da atividade administrativa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68037,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Delegado de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2072353,"hashId":"f6159ac4448ef481053d14369ed5e643","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do controle judicial da atividade administrativa, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8094481,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o pode controlar os limites do m\u00e9rito do ato administrativo discricion\u00e1rio, pois estes s\u00e3o impostos pela lei, e o administrador, ao fazer sua escolha, o faz com base nos crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade.","id":8094480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o pode controlar os limites do m\u00e9rito do ato administrativo discricion\u00e1rio, pois estes s\u00e3o impostos pela lei, e o administrador, ao fazer sua escolha, o faz com base nos crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A discricionariedade pode estar presente tanto no momento da pr\u00e1tica quanto no da revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo.","id":8094481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A discricionariedade pode estar presente tanto no momento da pr\u00e1tica quanto no da revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A submiss\u00e3o total \u00e0 lei est\u00e1 presente apenas nos atos administrativos vinculados, pois, nos discricion\u00e1rios, h\u00e1 ampla margem de atua\u00e7\u00e3o do administrador p\u00fablico.","id":8094482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A submiss\u00e3o total \u00e0 lei est\u00e1 presente apenas nos atos administrativos vinculados, pois, nos discricion\u00e1rios, h\u00e1 ampla margem de atua\u00e7\u00e3o do administrador p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na atua\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria, o agente p\u00fablico n\u00e3o est\u00e1 subordinado aos limites impostos pela lei, pois lhe \u00e9 conferida ampla margem de atua\u00e7\u00e3o, sempre em busca da solu\u00e7\u00e3o que melhor atenda ao interesse p\u00fablico.","id":8094483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na atua\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria, o agente p\u00fablico n\u00e3o est\u00e1 subordinado aos limites impostos pela lei, pois lhe \u00e9 conferida ampla margem de atua\u00e7\u00e3o, sempre em busca da solu\u00e7\u00e3o que melhor atenda ao interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio do Poder Vinculado, o administrador est\u00e1 subordinado \u00e0 lei, por\u00e9m, esta lhe confere margem de op\u00e7\u00e3o, e o administrador ter\u00e1, ent\u00e3o, o encargo de identificar, diante do caso concreto, a solu\u00e7\u00e3o mais adequada.","id":8094484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio do Poder Vinculado, o administrador est\u00e1 subordinado \u00e0 lei, por\u00e9m, esta lhe confere margem de op\u00e7\u00e3o, e o administrador ter\u00e1, ent\u00e3o, o encargo de identificar, diante do caso concreto, a solu\u00e7\u00e3o mais adequada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle Judicial","oab":true,"nome":"Controle Judicial","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404487,"slug":"direito-administrativo-controle-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/2072353","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com base no acento grave indicador de crase no t\u00edtulo da reportagem:","provas":[{"id":64456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2021-amauc-tecnico-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1980127,"hashId":"ed7354fc816cca4ca078243c5b96df71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta com base no acento grave indicador de crase no t\u00edtulo da reportagem:<\/p>","resposta":7684670,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es prepositivas formadas por palavras femininas.","id":7684670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es prepositivas formadas por palavras femininas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 contra\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia nominal e artigo definido feminino.","id":7684671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 contra\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia nominal e artigo definido feminino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es conjuntivas formadas por palavras femininas.","id":7684672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es conjuntivas formadas por palavras femininas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 contra\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia verbal e artigo definido feminino.","id":7684673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 contra\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia verbal e artigo definido feminino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es adverbiais formadas por palavras femininas.","id":7684674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es adverbiais formadas por palavras femininas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 02 dizem respeito \u00e0 reportagem. Leia-a atentamente antes de respond\u00ea-las.(Reportagem)G1 Goi\u00e1s faz 10 anos: crimes \u00e0 espera de respostaEm alguns casos, familiares esperam por justi\u00e7a h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada. Falta de provas e sequ\u00eancia de recursos prolongam o sofrimento de pais, m\u00e3es e filhos.(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;Acesso em 26 de julho de 2021)","id":484693,"enunciado":"<p>As quest\u00f5es de 01 a 02 dizem respeito \u00e0 reportagem. Leia-a atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/p><p><br><\/p><p>(Reportagem)<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 660px;\"><colgroup><col width=\"660.984375\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ug19\"><td data-row=\"row-ug19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ug19\" data-cell=\"cell-9t4x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 20px;\">G1 Goi\u00e1s faz 10 anos: crimes \u00e0 espera de resposta<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ug19\" data-cell=\"cell-9t4x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ug19\" data-cell=\"cell-9t4x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Em alguns casos, familiares esperam por justi\u00e7a h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada. Falta de provas e sequ\u00eancia de recursos prolongam o sofrimento de pais, m\u00e3es e filhos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;Acesso em 26 de julho de 2021)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de iminente perigo p\u00fablico, certa autoridade p\u00fablica utilizou durante dois dias um terreno pertencente a Jo\u00e3o, o que n\u00e3o acarretou qualquer dano \u00e0 propriedade, j\u00e1 que nada existia no local.\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, a conduta da autoridade p\u00fablica foi:","provas":[{"id":68643,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Analista Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2087577,"hashId":"a238b152d9b6e5cc76cdf7a253475fc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de iminente perigo p\u00fablico, certa autoridade p\u00fablica utilizou durante dois dias um terreno pertencente a Jo\u00e3o, o que n\u00e3o acarretou qualquer dano \u00e0 propriedade, j\u00e1 que nada existia no local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, a conduta da autoridade p\u00fablica foi:<\/p>","resposta":8159112,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"il\u00edcita, pois n\u00e3o foi antecedida de indeniza\u00e7\u00e3o;","id":8159111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">il\u00edcita, pois n\u00e3o foi antecedida de indeniza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00edcita, n\u00e3o sendo devida qualquer indeniza\u00e7\u00e3o;","id":8159112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita, n\u00e3o sendo devida qualquer indeniza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00edcita, desde que Jo\u00e3o seja indenizado em at\u00e9 trinta dias;","id":8159113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita, desde que Jo\u00e3o seja indenizado em at\u00e9 trinta dias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00edcita, desde que Jo\u00e3o tenha expressamente concordado com o uso;","id":8159114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita, desde que Jo\u00e3o tenha expressamente concordado com o uso;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"il\u00edcita, pois n\u00e3o foi antecedida de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e de indeniza\u00e7\u00e3o.","id":8159115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">il\u00edcita, pois n\u00e3o foi antecedida de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e de indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2087577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Quadro n\u00ba 1 \u2013 Tabela de Limites de Toler\u00e2ncia, do Anexo 11, da Norma Regulamentadora 15 \u2013 Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres, menciona in\u00fameros Asfixiantes Simples. Dos citados, qual N\u00c3O est\u00e1 inserido no referido Quadro?","provas":[{"id":73420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2225523,"hashId":"2f28096e828e5bb3ea75c3936dc9b127","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Quadro n\u00ba 1 \u2013 Tabela de Limites de Toler\u00e2ncia, do Anexo 11, da Norma Regulamentadora 15 \u2013 Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres, menciona in\u00fameros Asfixiantes Simples. Dos citados, qual N\u00c3O est\u00e1 inserido no referido Quadro?<\/p>","resposta":8749901,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Benzeno.","id":8749901,"corpo":"<p>Benzeno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Etileno.","id":8749902,"corpo":"<p>Etileno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e9lio.","id":8749903,"corpo":"<p>H\u00e9lio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hidrog\u00eanio.","id":8749904,"corpo":"<p>Hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metano.","id":8749905,"corpo":"<p>Metano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2225523","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Assistir a espet\u00e1culos teatrais, visitar exposi\u00e7\u00f5es de arte, ver filmes e apresenta\u00e7\u00f5es musicais s\u00e3o algumas das atividades culturais que voc\u00ea pode fazer em Santa Catarina. As principais cidades catarinenses possuem cinemas, teatros, galerias e outros espa\u00e7os alternativos que abrigam as mais diversas express\u00f5es art\u00edsticas e culturais.\"Dispon\u00edvel em: http:\/\/turismo.sc.gov.br\/o-que-fazer\/historia-e-cultura\/Santa Catarina ainda conta com espa\u00e7os culturais a c\u00e9u aberto, como por exemplo:","provas":[{"id":67351,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2052897,"hashId":"9c88a9417deb95a9a60b31e994246da2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Assistir a espet\u00e1culos teatrais, visitar exposi\u00e7\u00f5es de arte, ver filmes e apresenta\u00e7\u00f5es musicais s\u00e3o algumas das atividades culturais que voc\u00ea pode fazer em Santa Catarina. As principais cidades catarinenses possuem cinemas, teatros, galerias e outros espa\u00e7os alternativos que abrigam as mais diversas express\u00f5es art\u00edsticas e culturais.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/turismo.sc.gov.br\/o-que-fazer\/historia-e-cultura\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Santa Catarina ainda conta com espa\u00e7os culturais a c\u00e9u aberto, como por exemplo:<\/p>","resposta":8007665,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos.","id":8007665,"corpo":"<p>Os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O museu da cultura agr\u00edcola.","id":8007666,"corpo":"<p>O museu da cultura agr\u00edcola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As galerias de rochas.","id":8007667,"corpo":"<p>As galerias de rochas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Parque Nacional do Igua\u00e7\u00fa.","id":8007668,"corpo":"<p>O Parque Nacional do Igua\u00e7\u00fa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2052897","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS DF","id":4570,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o dicion\u00e1rio brasileiro de terminologia arquiv\u00edstica, a arquivologia, tamb\u00e9m chamada de arquiv\u00edstica, \u00e9 a disciplina que estuda as fun\u00e7\u00f5es do arquivo e os princ\u00edpios e as t\u00e9cnicas a serem observados na produ\u00e7\u00e3o, na organiza\u00e7\u00e3o, na guarda, na preserva\u00e7\u00e3o e na utiliza\u00e7\u00e3o dos arquivos. Considerando a terminologia arquiv\u00edstica, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":59491,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS DF","id":4570,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-df-df-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS DF - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1790076,"hashId":"09b2b1d801c335afec25cae3d9e17aee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o dicion\u00e1rio brasileiro de terminologia arquiv\u00edstica, a arquivologia, tamb\u00e9m chamada de arquiv\u00edstica, \u00e9 a disciplina que estuda as fun\u00e7\u00f5es do arquivo e os princ\u00edpios e as t\u00e9cnicas a serem observados na produ\u00e7\u00e3o, na organiza\u00e7\u00e3o, na guarda, na preserva\u00e7\u00e3o e na utiliza\u00e7\u00e3o dos arquivos. Considerando a terminologia arquiv\u00edstica, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6839275,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aditamento \u00e9 a juntada, em car\u00e1ter definitivo, de documentos ou processos a outro processo, na qual prevalece, para refer\u00eancia, o n\u00famero do processo mais antigo.","id":6839274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aditamento \u00e9 a juntada, em car\u00e1ter definitivo, de documentos ou processos a outro processo, na qual prevalece, para refer\u00eancia, o n\u00famero do processo mais antigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A apensa\u00e7\u00e3o \u00e9 a juntada, em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, de documentos com o objetivo de elucidar ou subsidiar a mat\u00e9ria tratada, conservando cada processo a sua identidade e independ\u00eancia.","id":6839275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A apensa\u00e7\u00e3o \u00e9 a juntada, em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, de documentos com o objetivo de elucidar ou subsidiar a mat\u00e9ria tratada, conservando cada processo a sua identidade e independ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A juntada \u00e9 o processo por meio do qual documentos s\u00e3o representados por termos, palavras-chave ou descritores, propiciando a recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. ","id":6839276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A juntada \u00e9 o processo por meio do qual documentos s\u00e3o representados por termos, palavras-chave ou descritores, propiciando a recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sucess\u00e3o arquiv\u00edstica toma os documentos por base, para fins de classifica\u00e7\u00e3o, arranjo, armazenamento e nota\u00e7\u00e3o.","id":6839277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sucess\u00e3o arquiv\u00edstica toma os documentos por base, para fins de classifica\u00e7\u00e3o, arranjo, armazenamento e nota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ap\u00f3crifo consiste na entrada de documentos p\u00fablicos em arquivos permanentes com compet\u00eancia formalmente estabelecida e na opera\u00e7\u00e3o por meio da qual um conjunto de documentos passa do arquivo intermedi\u00e1rio para o arquivo permanente.","id":6839278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ap\u00f3crifo consiste na entrada de documentos p\u00fablicos em arquivos permanentes com compet\u00eancia formalmente estabelecida e na opera\u00e7\u00e3o por meio da qual um conjunto de documentos passa do arquivo intermedi\u00e1rio para o arquivo permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 34 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","oab":false,"nome":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416991,"slug":"arquivologia-procedimentos-administrativos-autuacao-apensacao-desentranhamento-juntada-etc"}],"slug":"arquivologia\/1790076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23224}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O indicador que mede a efic\u00e1cia do estoque da empresa no atendimento \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es de clientes internos e externos \u00e9 o:","provas":[{"id":59325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23224},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792620,"hashId":"93551bafd77a2fc7061566b89dde2798","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O indicador que mede a efic\u00e1cia do estoque da empresa no atendimento \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es de clientes internos e externos \u00e9 o:<\/p>","resposta":6850603,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"giro de estoque","id":6850602,"corpo":"<p>giro de estoque<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de servi\u00e7os","id":6850603,"corpo":"<p>n\u00edvel de servi\u00e7os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de acur\u00e1cia","id":6850604,"corpo":"<p>n\u00edvel de acur\u00e1cia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o de estoque","id":6850605,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o de estoque<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1792620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o, \u00e9 responsabilidade da Secretaria Municipal de Sa\u00fade:","provas":[{"id":60195,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1818260,"hashId":"2b1910effce68b396df8390a66a23f69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o, \u00e9 responsabilidade da Secretaria Municipal de Sa\u00fade:<\/p>","resposta":6970407,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir fontes de recursos federais para compor o financiamento de programas e a\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","id":6970404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir fontes de recursos federais para compor o financiamento de programas e a\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apoiar a articula\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o permanente dos profissionais de sa\u00fade para a gest\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o de programas e a\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o no SUS.","id":6970405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar a articula\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o permanente dos profissionais de sa\u00fade para a gest\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o de programas e a\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o no SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viabilizar e estabelecer parcerias com organismos internacionais, organiza\u00e7\u00f5es governamentais e n\u00e3o governamentais e com o setor privado, pautadas pelas necessidades da popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o e pelo interesse p\u00fablico, avaliando os riscos para o bem comum, com autonomia e respeito aos preceitos \u00e9ticos, para a garantia dos direitos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a alimentar e nutricional.","id":6970406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viabilizar e estabelecer parcerias com organismos internacionais, organiza\u00e7\u00f5es governamentais e n\u00e3o governamentais e com o setor privado, pautadas pelas necessidades da popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o e pelo interesse p\u00fablico, avaliando os riscos para o bem comum, com autonomia e respeito aos preceitos \u00e9ticos, para a garantia dos direitos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a alimentar e nutricional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pactuar, monitorar e avaliar os indicadores de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o e alimentar os sistemas de informa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de forma cont\u00ednua, com dados produzidos no sistema local de sa\u00fade.","id":6970407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pactuar, monitorar e avaliar os indicadores de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o e alimentar os sistemas de informa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de forma cont\u00ednua, com dados produzidos no sistema local de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418140,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-e-nutricao-pnan"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de trabalho na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica orienta-se pelos princ\u00edpios e diretrizes do SUS, portanto, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde aos itens corretos. I - A gest\u00e3o deve definir o territ\u00f3rio de responsabilidade de cada equipe e esta deve conhecer o territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o para programar suas a\u00e7\u00f5es de acordo com o perfil e as necessidades da comunidade.II - A unidade de sa\u00fade deve acolher todas as pessoas do seu territ\u00f3rio de refer\u00eancia, de modo universal e sem diferencia\u00e7\u00f5es excludentes. III - Implementa\u00e7\u00e3o de processos nas atuais concep\u00e7\u00f5es, pois existem termos distintos tendo em vista que a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria possui n\u00edveis de complexidade menores. IV - A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade fundamenta-se na compreens\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar como primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o e a partir do qual se realiza e coordena o cuidado em todos os pontos de aten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":60195,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1818267,"hashId":"2730f105c20f3bee4cc38427799c8fb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de trabalho na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica orienta-se pelos princ\u00edpios e diretrizes do SUS, portanto, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde aos itens corretos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A gest\u00e3o deve definir o territ\u00f3rio de responsabilidade de cada equipe e esta deve conhecer o territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o para programar suas a\u00e7\u00f5es de acordo com o perfil e as necessidades da comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A unidade de sa\u00fade deve acolher todas as pessoas do seu territ\u00f3rio de refer\u00eancia, de modo universal e sem diferencia\u00e7\u00f5es excludentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Implementa\u00e7\u00e3o de processos nas atuais concep\u00e7\u00f5es, pois existem termos distintos tendo em vista que a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria possui n\u00edveis de complexidade menores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade fundamenta-se na compreens\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar como primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o e a partir do qual se realiza e coordena o cuidado em todos os pontos de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6970436,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6970434,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":6970435,"corpo":"<p>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":6970436,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":6970437,"corpo":"<p>III e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo","descricao":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo - IADHED","sigla":"IADHED","oab":false,"id":1017}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Secretaria","id":23894}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Manhua\u00e7u","sigla":"","id":4806,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia recursiva 3, 14, 27, 44, 63, 86, ..., obedece a uma lei de forma\u00e7\u00e3o. Determine o termo subsequente ao 86.","provas":[{"id":60929,"cargo":{"descricao":"Diretor de Secretaria","id":23894},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Manhua\u00e7u","sigla":"","id":4806,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo","descricao":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo - IADHED","sigla":"IADHED","oab":false,"id":1017},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-manhuacu-mg-2021-iadhed-diretor-de-secretaria","tipo":1,"nome":"IADHED - C\u00e2mara de Manhua\u00e7u - Diretor de Secretaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1853807,"hashId":"f9a4b9b6a2fb4ae99f8cd948552562ce","enunciado":"<p>A sequ\u00eancia recursiva 3, 14, 27, 44, 63, 86, ..., obedece a uma lei de forma\u00e7\u00e3o. Determine o termo subsequente ao 86.<\/p>","resposta":7127953,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"121","id":7127950,"corpo":"<p>121<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"108","id":7127951,"corpo":"<p>108<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"109","id":7127952,"corpo":"<p>109<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"115","id":7127953,"corpo":"<p>115<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1853807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 237\/97 estabelece que o licenciamento ambiental em \u00e1reas localizadas em terras ind\u00edgenas deve ser realizado pela(o)","provas":[{"id":60970,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-engenheiro-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1854134,"hashId":"f8df0444c4fd903db4e2ebec80f22cdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 237\/97 estabelece que o licenciamento ambiental em \u00e1reas localizadas em terras ind\u00edgenas deve ser realizado pela(o)<\/p>","resposta":7129461,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FUNAI.","id":7129460,"corpo":"<p>FUNAI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IBAMA.","id":7129461,"corpo":"<p>IBAMA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado.","id":7129462,"corpo":"<p>\u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.","id":7129463,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3o Ambiental competente da localidade.","id":7129464,"corpo":"<p>\u00d3rg\u00e3o Ambiental competente da localidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1854134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs bulas de rem\u00e9dios s\u00e3o in\u00fateis para os consumidores. Al\u00e9m de trazer informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e assustadoras, v\u00eam carregadas de advert\u00eancias confusas, que podem abalar a confian\u00e7a que os clientes t\u00eam nos m\u00e9dicos. O objetivo \u00e9 fornecer argumentos aos advogados dos laborat\u00f3rios em eventuais a\u00e7\u00f5es judiciais. Os consumidores que se danem.\u201d Deon\u00edsio da Silva, A l\u00edngua nossa de cada dia. Segundo o texto, as bulas podem abalar a confian\u00e7a dos clientes nos m\u00e9dicos, porque","provas":[{"id":65373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"},{"id":65372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":65371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2021"},{"id":65369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-anatomopatologia","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia - 2021"},{"id":65370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"},{"id":65425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2000924,"hashId":"f42e2e12f7889a3f4f7296ccbd940e4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAs bulas de rem\u00e9dios s\u00e3o in\u00fateis para os consumidores. Al\u00e9m de trazer informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e assustadoras, v\u00eam carregadas de advert\u00eancias confusas, que podem abalar a confian\u00e7a que os clientes t\u00eam nos m\u00e9dicos. O objetivo \u00e9 fornecer argumentos aos advogados dos laborat\u00f3rios em eventuais a\u00e7\u00f5es judiciais. Os consumidores que se danem.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Deon\u00edsio da Silva, <em>A l\u00edngua nossa de cada dia<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto, as bulas podem abalar a confian\u00e7a dos clientes nos m\u00e9dicos, porque<\/p>","resposta":7779945,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o confusas e assustadoras. ","id":7779945,"corpo":"<p>s\u00e3o confusas e assustadoras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o entendidas pelos clientes.","id":7779946,"corpo":"<p>n\u00e3o s\u00e3o entendidas pelos clientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desmentem o que dizem os m\u00e9dicos.","id":7779947,"corpo":"<p>desmentem o que dizem os m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem contrariar os conselhos m\u00e9dicos. ","id":7779948,"corpo":"<p>podem contrariar os conselhos m\u00e9dicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mostram muitas informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias. ","id":7779949,"corpo":"<p>mostram muitas informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2000924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho","id":20710}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Handling \u00e9 um conceito desenvolvido por ","provas":[{"id":65365,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho","id":20710},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-psicologo-area-organizacional-e-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":2001367,"hashId":"5de7c70b28f92d5895db4bd9cb066a8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Handling <\/em>\u00e9 um conceito desenvolvido por <\/p>","resposta":7781800,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D. W. Winnicott. ","id":7781800,"corpo":"<p>D. W. Winnicott. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carl Gustav Jung. ","id":7781801,"corpo":"<p>Carl Gustav Jung. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sigmund Freud. ","id":7781802,"corpo":"<p>Sigmund Freud. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"William Ronald Fairbairn. ","id":7781803,"corpo":"<p>William Ronald Fairbairn. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Alfred Adler. ","id":7781804,"corpo":"<p> Alfred Adler. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"D. W. Winnicott","oab":false,"nome":"D. W. Winnicott","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417480,"slug":"psicologia-d-w-winnicott"}],"slug":"psicologia\/2001367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":24511}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os farmac\u00eauticos diretamente destinados ao paciente, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 comunidade, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":65795,"cargo":{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":24511},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-analista-de-ensino-superior-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2013054,"hashId":"4db35ac98777793291aca9a2d822a77e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os farmac\u00eauticos diretamente destinados ao paciente, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 comunidade, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7835732,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7os farmac\u00eauticos compreendem um conjunto de atividades organizadas em um processo de trabalho para a melhoria da qualidade de vida das pessoas.","id":7835731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os farmac\u00eauticos compreendem um conjunto de atividades organizadas em um processo de trabalho para a melhoria da qualidade de vida das pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A consulta farmac\u00eautica \u00e9 um servi\u00e7o que proporciona o contato entre o farmac\u00eautico e o paciente com o objetivo de obter os melhores resultados farmacoterap\u00eauticos.","id":7835732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consulta farmac\u00eautica \u00e9 um servi\u00e7o que proporciona o contato entre o farmac\u00eautico e o paciente com o objetivo de obter os melhores resultados farmacoterap\u00eauticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O rastreamento em sa\u00fade \u00e9 um servi\u00e7o que possibilita a identifica\u00e7\u00e3o de prov\u00e1vel doen\u00e7a com subsequente orienta\u00e7\u00e3o e encaminhamento do paciente.","id":7835733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rastreamento em sa\u00fade \u00e9 um servi\u00e7o que possibilita a identifica\u00e7\u00e3o de prov\u00e1vel doen\u00e7a com subsequente orienta\u00e7\u00e3o e encaminhamento do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 um servi\u00e7o pelo qual se gerencia uma doen\u00e7a, j\u00e1 estabelecida, ou fator de risco, para alcan\u00e7ar bons resultados cl\u00ednicos.","id":7835734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 um servi\u00e7o pelo qual se gerencia uma doen\u00e7a, j\u00e1 estabelecida, ou fator de risco, para alcan\u00e7ar bons resultados cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/2013054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um v\u00edrus de script \u00e9 um v\u00edrus que \u00e9 recebido quando o usu\u00e1rio abre um e-mail, e n\u00e3o quando ele acessa uma p\u00e1gina web. ","provas":[{"id":66521,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Assistente Administrativo J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2027348,"hashId":"a44cd76522b370303bf317a83d6b3bce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um v\u00edrus de <em>script<\/em> \u00e9 um v\u00edrus que \u00e9 recebido quando o usu\u00e1rio abre um <em>e-mail<\/em>, e n\u00e3o quando ele acessa uma p\u00e1gina <em>web<\/em>. <\/p>","resposta":7897535,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7897534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7897535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Quanto aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, aos aplicativos para seguran\u00e7a, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais e aos procedimentos de backup, julgue os itens de 18 a 22. ","id":490057,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, aos aplicativos para seguran\u00e7a, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms<\/em> e pragas virtuais e aos procedimentos de <em>backup<\/em>, julgue os itens de <strong>18<\/strong> a <strong>22<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420180,"slug":"informatica-virus"},{"nome_clean":"V\u00edrus de Script","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Script","pai":420180,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420181,"slug":"informatica-virus-de-script"},{"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420603,"slug":"informatica-virus"},{"nome_clean":"V\u00edrus de Script","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Script","pai":420603,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420604,"slug":"informatica-virus-de-script"},{"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429504,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus"},{"nome_clean":"V\u00edrus de Script","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Script","pai":429504,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429505,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus-de-script"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2027348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as frases a seguir come\u00e7am por uma met\u00e1fora. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a frase em que essa met\u00e1fora inicial \u00e9 explicada.","provas":[{"id":66520,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2021-fgv-soldado","tipo":1,"nome":"FGV - PM CE - Soldado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2033700,"hashId":"84aa4371fea20730b0cea494ea2764b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as frases a seguir come\u00e7am por uma met\u00e1fora. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a frase em que essa met\u00e1fora inicial \u00e9 explicada.<\/p>","resposta":7925520,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A loteria \u00e9 um imposto para os que s\u00e3o ruins em Matem\u00e1tica.","id":7925517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A loteria \u00e9 um imposto para os que s\u00e3o ruins em Matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A humanidade \u00e9 a imortalidade dos mortais.","id":7925518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A humanidade \u00e9 a imortalidade dos mortais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A modernidade \u00e9 a tens\u00e3o entre o ef\u00eamero e o eterno.","id":7925519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modernidade \u00e9 a tens\u00e3o entre o ef\u00eamero e o eterno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vida \u00e9 uma trag\u00e9dia: o ato final \u00e9 a morte.","id":7925520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vida \u00e9 uma trag\u00e9dia: o ato final \u00e9 a morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os homens tornaram-se ferramentas de suas ferramentas.","id":7925521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens tornaram-se ferramentas de suas ferramentas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"},{"nome_clean":"Met\u00e1fora","oab":false,"nome":"Met\u00e1fora","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419275,"slug":"lingua-portuguesa-metafora"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2033700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a introdu\u00e7\u00e3o de um pequeno conto de Carlos Drummond de Andrade:\u201cO \u00edndio, informado de que aquela era a Semana do \u00cdndio, esperava na oca a chegada de visitantes, que certamente iriam cumpriment\u00e1-lo e levar-lhe algumas utilidades como presente. Chegou foi um homem de papel na m\u00e3o, convidando-o a mudar-se com presteza, pois a terra fora adquirida por uma empresa de reflorestamento. \u201d Nas narrativas, como essa, aparece sempre uma situa\u00e7\u00e3o inicial de harmonia, que \u00e9 perturbada por uma desarmonia, que \u00e9 o miolo da narrativa. A desarmonia neste caso \u00e9 o fato de","provas":[{"id":66520,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2021-fgv-soldado","tipo":1,"nome":"FGV - PM CE - Soldado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2033703,"hashId":"22577df093249a550b1f39b5e86af9a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a introdu\u00e7\u00e3o de um pequeno conto de Carlos Drummond de Andrade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO \u00edndio, informado de que aquela era a Semana do \u00cdndio, esperava na oca a chegada de visitantes, que certamente iriam cumpriment\u00e1-lo e levar-lhe algumas utilidades como presente. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Chegou foi um homem de papel na m\u00e3o, convidando-o a mudar-se com presteza, pois a terra fora adquirida por uma empresa de reflorestamento. \u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Nas narrativas, como essa, aparece sempre uma situa\u00e7\u00e3o inicial de harmonia, que \u00e9 perturbada por uma desarmonia, que \u00e9 o miolo da narrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A <em><u>desarmonia<\/u><\/em> neste caso \u00e9 o fato de<\/p>","resposta":7925533,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Semana do \u00cdndio n\u00e3o ser comemorada dignamente.","id":7925532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Semana do \u00cdndio n\u00e3o ser comemorada dignamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a chegada de um homem convidando o \u00edndio a mudar-se.","id":7925533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a chegada de um homem convidando o \u00edndio a mudar-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os visitantes n\u00e3o trazerem objetos de presente.","id":7925534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os visitantes n\u00e3o trazerem objetos de presente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u00edndio n\u00e3o ter recebido cumprimentos dos visitantes.","id":7925535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00edndio n\u00e3o ter recebido cumprimentos dos visitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a terra do \u00edndio ter sido adquirida por uma empresa.","id":7925536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a terra do \u00edndio ter sido adquirida por uma empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2033703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma urna A cont\u00e9m 20 bolas vermelhas e uma urna B cont\u00e9m 21 bolas azuis. Essas s\u00e3o as \u00fanicas bolas nas duas urnas. Transferem-se, aleatoriamente, 5 bolas da urna A para a urna B. A seguir, tamb\u00e9m aleatoriamente, transferem-se 6 bolas da urna B para a urna A. \u00c9 correto concluir que, ao final,","provas":[{"id":66520,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2021-fgv-soldado","tipo":1,"nome":"FGV - PM CE - Soldado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2033710,"hashId":"131ee2ccd1e446c67da40e7c539c43ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma urna A cont\u00e9m 20 bolas vermelhas e uma urna B cont\u00e9m 21 bolas azuis. Essas s\u00e3o as \u00fanicas bolas nas duas urnas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Transferem-se, aleatoriamente, 5 bolas da urna A para a urna B. A seguir, tamb\u00e9m aleatoriamente, transferem-se 6 bolas da urna B para a urna A. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto concluir que, ao final,<\/p>","resposta":7925571,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 exatamente uma bola azul na urna A.","id":7925567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 exatamente uma bola azul na urna A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 exatamente 15 bolas azuis na urna B.","id":7925568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 exatamente 15 bolas azuis na urna B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 bolas vermelhas na urna B.","id":7925569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 bolas vermelhas na urna B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1, no m\u00ednimo, uma bola vermelha na urna B.","id":7925570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1, no m\u00ednimo, uma bola vermelha na urna B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1, no m\u00e1ximo, 6 bolas azuis na urna A.","id":7925571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1, no m\u00e1ximo, 6 bolas azuis na urna A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2033710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O soldado Ryan e sua irm\u00e3 Rayane possuem, respectivamente, R$ 1172,35 e R$ 1732,75. Para que os dois fiquem com, exatamente, a mesma quantia, Rayane deve dar a Ryan","provas":[{"id":66520,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2021-fgv-soldado","tipo":1,"nome":"FGV - PM CE - Soldado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2033711,"hashId":"6b7829e1c71accc7efa13dcf915441e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O soldado Ryan e sua irm\u00e3 Rayane possuem, respectivamente, R$ 1172,35 e R$ 1732,75. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que os dois fiquem com, exatamente, a mesma quantia, Rayane deve dar a Ryan<\/p>","resposta":7925576,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1452,55.","id":7925572,"corpo":"<p>R$ 1452,55.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 560,40.","id":7925573,"corpo":"<p>R$ 560,40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 540,60.","id":7925574,"corpo":"<p>R$ 540,60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 452,55.","id":7925575,"corpo":"<p>R$ 452,55.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 280,20.","id":7925576,"corpo":"<p>R$ 280,20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2033711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rensis Likert representou os diversos modelos gerenciais, em cinco sistemas, propondo que se levasse em conta, na Administra\u00e7\u00e3o, as complexas motiva\u00e7\u00f5es do ser humano. Dos 5 sistemas de Likert, o Sistema de Ger\u00eancia em Transi\u00e7\u00e3o \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":63838,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2021-iuds-administrador","tipo":1,"nome":"IUDS - IFRJ - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1951030,"hashId":"217f8cf5333a0e9b969dc23f50ab7a7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rensis Likert representou os diversos modelos gerenciais, em cinco sistemas, propondo que se levasse em conta, na Administra\u00e7\u00e3o, as complexas motiva\u00e7\u00f5es do ser humano. Dos 5 sistemas de Likert, o Sistema de Ger\u00eancia em Transi\u00e7\u00e3o \u00e9 classificado como:<\/p>","resposta":7552014,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema 1: autorit\u00e1rio r\u00edgido.","id":7552012,"corpo":"<p>Sistema 1: autorit\u00e1rio r\u00edgido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema 2: participativo benevolente.","id":7552013,"corpo":"<p>Sistema 2: participativo benevolente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema 3: participativo deliberativo.","id":7552014,"corpo":"<p>Sistema 3: participativo deliberativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema 4: participativo-consultivo.","id":7552015,"corpo":"<p>Sistema 4: participativo-consultivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/1951030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O norte-americano Henry Ford foi o primeiro a p\u00f4r em pr\u00e1tica, na sua empresa \"Ford Motor Company\", o taylorismo. Posteriormente, ele inovou com o processo do fordismo que absorveu aspectos do taylorismo. O fordismo possui tr\u00eas princ\u00edpios b\u00e1sicos, sendo eles:","provas":[{"id":63838,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2021-iuds-administrador","tipo":1,"nome":"IUDS - IFRJ - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1951046,"hashId":"c67ebdc789adea048e09b7054f0f65d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O norte-americano Henry Ford foi o primeiro a p\u00f4r em pr\u00e1tica, na sua empresa \"Ford Motor Company\", o taylorismo. Posteriormente, ele inovou com o processo do fordismo que absorveu aspectos do taylorismo. O fordismo possui tr\u00eas princ\u00edpios b\u00e1sicos, sendo eles:<\/p>","resposta":7552067,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - organizar a linha de montagem de cada f\u00e1brica para produzir mais, controlando melhor as fontes de mat\u00e9rias-primas e de energia. Princ\u00edpio de produtividade - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.","id":7552065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - organizar a linha de montagem de cada f\u00e1brica para produzir mais, controlando melhor as fontes de mat\u00e9rias-primas e de energia. Princ\u00edpio de produtividade - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de produtividade - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - organizar a linha de montagem de cada f\u00e1brica para produzir mais, controlando melhor as fontes de mat\u00e9rias-primas e de energia. Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.","id":7552066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio de produtividade - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - organizar a linha de montagem de cada f\u00e1brica para produzir mais, controlando melhor as fontes de mat\u00e9rias-primas e de energia. Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - redu\u00e7\u00e3o ao m\u00ednimo do volume do estoque da mat\u00e9ria-prima em transforma\u00e7\u00e3o. Princ\u00edpio de produtividade - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.","id":7552067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - redu\u00e7\u00e3o ao m\u00ednimo do volume do estoque da mat\u00e9ria-prima em transforma\u00e7\u00e3o. Princ\u00edpio de produtividade - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de produtividade - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - redu\u00e7\u00e3o ao m\u00ednimo do volume do estoque da mat\u00e9ria-prima em transforma\u00e7\u00e3o. Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.","id":7552068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio de produtividade - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - redu\u00e7\u00e3o ao m\u00ednimo do volume do estoque da mat\u00e9ria-prima em transforma\u00e7\u00e3o. Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1951046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas e em seguida assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1 \u2013 C\u00e1psula2 \u2013 Comprimido3 \u2013 Dr\u00e1gea4 \u2013 Elixir( ) \u00c9 um comprimido \u00e9 revestido por uma solu\u00e7\u00e3o de queratina composta por a\u00e7\u00facar e corante.( ) \u00c9 o p\u00f3 comprimido com um formato pr\u00f3prio, sendo redondo ou ovalado.( ) \u00c9 uma solu\u00e7\u00e3o que, al\u00e9m do soluto, cont\u00e9m 20% de a\u00e7\u00facar e 20% de \u00e1lcool.( ) \u00c9 constituido do inv\u00f3lucro de gelatina com medicamento internamente de f\u00f3rmula s\u00f3lida, semiss\u00f3lida ou l\u00edquida.","provas":[{"id":52329,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583626,"hashId":"1268d913afa2fcd89b8466ef4774fa59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas e em seguida assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 C\u00e1psula<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Comprimido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 Dr\u00e1gea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 Elixir<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um comprimido \u00e9 revestido por uma solu\u00e7\u00e3o de queratina composta por a\u00e7\u00facar e corante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o p\u00f3 comprimido com um formato pr\u00f3prio, sendo redondo ou ovalado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma solu\u00e7\u00e3o que, al\u00e9m do soluto, cont\u00e9m 20% de a\u00e7\u00facar e 20% de \u00e1lcool.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 constituido do inv\u00f3lucro de gelatina com medicamento internamente de f\u00f3rmula s\u00f3lida, semiss\u00f3lida ou l\u00edquida.<\/p>","resposta":5941231,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4","id":5941228,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4","id":5941229,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1","id":5941230,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1","id":5941231,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/1583626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do peso em rec\u00e9m-nascidos (RNs), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53167,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1613916,"hashId":"611845f178016c57eb799af4e395e8fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do peso em rec\u00e9m-nascidos (RNs), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6064123,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O peso deve ser mensurado, diariamente, nos RNs a termo e nos RNs prematuros com peso superior a 2.000 g.","id":6064119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O peso deve ser mensurado, diariamente, nos RNs a termo e nos RNs prematuros com peso superior a 2.000 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os RNs prematuros abaixo de 2.000 g, na primeira semana de vida, devem ser pesados duas vezes por dia, sempre que poss\u00edvel.","id":6064120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os RNs prematuros abaixo de 2.000 g, na primeira semana de vida, devem ser pesados duas vezes por dia, sempre que poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de incubadora com balan\u00e7a dificulta a precis\u00e3o do processo.","id":6064121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de incubadora com balan\u00e7a dificulta a precis\u00e3o do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para os RNs prematuros, perda de peso igual ou superior a 10%, na primeira semana de vida, indica que houve excesso de perda h\u00eddrica.","id":6064122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os RNs prematuros, perda de peso igual ou superior a 10%, na primeira semana de vida, indica que houve excesso de perda h\u00eddrica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a perda de peso nos RNs prematuros extremos for menor que 2%, a oferta h\u00eddrica est\u00e1 excessiva.","id":6064123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a perda de peso nos RNs prematuros extremos for menor que 2%, a oferta h\u00eddrica est\u00e1 excessiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1613916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as estruturas de a\u00e7o, assinale a afirmativa INCORRETA. ","provas":[{"id":61885,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1891147,"hashId":"a060ceb899dd855b05de45acca78ed18","enunciado":"<p>Sobre as estruturas de a\u00e7o, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":7285472,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de solda por arco submerso \u00e9 indicado para a produ\u00e7\u00e3o de grandes quantidades de soldas regulares, em processos automatizados.","id":7285471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de solda por arco submerso \u00e9 indicado para a produ\u00e7\u00e3o de grandes quantidades de soldas regulares, em processos automatizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o defeitos de execu\u00e7\u00e3o de soldas: a penetra\u00e7\u00e3o inadequada, a fus\u00e3o completa, a porosidade, a inclus\u00e3o de escoria e as fissuras.","id":7285472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o defeitos de execu\u00e7\u00e3o de soldas: a penetra\u00e7\u00e3o inadequada, a fus\u00e3o completa, a porosidade, a inclus\u00e3o de escoria e as fissuras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existe possibilidade de retra\u00e7\u00f5es por resfriamento nas soldas","id":7285473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe possibilidade de retra\u00e7\u00f5es por resfriamento nas soldas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os eletrodos utilizados nas soldas por arco voltaico s\u00e3o varas de a\u00e7o-carbono ou a\u00e7o de baixa liga.","id":7285474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os eletrodos utilizados nas soldas por arco voltaico s\u00e3o varas de a\u00e7o-carbono ou a\u00e7o de baixa liga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"A\u00e7o","oab":false,"nome":"A\u00e7o","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399415,"slug":"engenharia-civil-aco"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"}],"slug":"engenharia-civil\/1891147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede Cegonha, institu\u00edda no \u00e2mbito do SUS, consiste em uma rede de cuidados que visa a assegurar \u00e0 mulher o direito ao planejamento reprodutivo e \u00e0 aten\u00e7\u00e3o humanizada \u00e0 gravidez, ao parto e ao puerp\u00e9rio, bem como \u00e0 crian\u00e7a o direito ao nascimento seguro, ao crescimento e ao desenvolvimento saud\u00e1veis. S\u00e3o princ\u00edpios da Rede Cegonha o(a):","provas":[{"id":74369,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-residencia-em-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2242921,"hashId":"379150ebda0122cb3d50450027e1a0a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rede Cegonha, institu\u00edda no \u00e2mbito do SUS, consiste em uma rede de cuidados que visa a assegurar \u00e0 mulher o direito ao planejamento reprodutivo e \u00e0 aten\u00e7\u00e3o humanizada \u00e0 gravidez, ao parto e ao puerp\u00e9rio, bem como \u00e0 crian\u00e7a o direito ao nascimento seguro, ao crescimento e ao desenvolvimento saud\u00e1veis. S\u00e3o princ\u00edpios da Rede Cegonha o(a):<\/p>","resposta":8826426,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o da igualdade e da universalidade de g\u00eanero","id":8826423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o da igualdade e da universalidade de g\u00eanero<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respeito, a prote\u00e7\u00e3o e a realiza\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas das gestantes","id":8826424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeito, a prote\u00e7\u00e3o e a realiza\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas das gestantes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o sobre direitos sexuais e reprodutivos de mulheres, homens, jovens e adolescentes","id":8826425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00e3o sobre direitos sexuais e reprodutivos de mulheres, homens, jovens e adolescentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compatibiliza\u00e7\u00e3o com as atividades das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade materna e infantil em desenvolvimento nos Estados","id":8826426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compatibiliza\u00e7\u00e3o com as atividades das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade materna e infantil em desenvolvimento nos Estados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2242921","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Confer\u00eancia de Revis\u00e3o do Estatuto de Roma, realizada em Campala em 2010, logrou definir o crime de agress\u00e3o e estabelecer as condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio de jurisdi\u00e7\u00e3o pelo Tribunal Penal Internacional. As emendas ao Estatuto dela resultantes foram assinadas e ratificadas pelo Brasil.","provas":[{"id":75948,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2021-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata-2","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2293411,"hashId":"01175807f53bc05914ddad77e313d4f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Confer\u00eancia de Revis\u00e3o do Estatuto de Roma, realizada em Campala em 2010, logrou definir o crime de agress\u00e3o e estabelecer as condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio de jurisdi\u00e7\u00e3o pelo Tribunal Penal Internacional. As emendas ao Estatuto dela resultantes foram assinadas e ratificadas pelo Brasil.<\/p>","resposta":9039769,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9039768,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9039769,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00e3o 32Acerca do Tribunal Penal Internacional e de sua importante rela\u00e7\u00e3o com as Na\u00e7\u00f5es Unidas, em particular com o Conselho de Seguran\u00e7a, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":520473,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quest\u00e3o 32<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Tribunal Penal Internacional e de sua importante rela\u00e7\u00e3o com as Na\u00e7\u00f5es Unidas, em particular com o Conselho de Seguran\u00e7a, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Direito Internacional P\u00fablico","oab":true,"nome":"Direito Internacional P\u00fablico","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6114,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-publico"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6329,"slug":"direito-internacional-organizacoes-internacionais"},{"nome_clean":"Direito Penal Internacional","oab":false,"nome":"Direito Penal Internacional","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":416433,"slug":"direito-internacional-direito-penal-internacional"},{"nome_clean":"Tribunal Penal Internacional","oab":false,"nome":"Tribunal Penal Internacional","pai":6329,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":416666,"slug":"direito-internacional-tribunal-penal-internacional"}],"slug":"direito-internacional\/2293411","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as senten\u00e7as abaixo como VERDADEIRAS ou FALSAS:1.(__)A Busca Ativa Escolar pode ser entendida como uma estrat\u00e9gia usada para combater a exclus\u00e3o escolar.2.(__)A estrat\u00e9gia de Busca Ativa Escolar \u00e9 restrita \u00e0s escolas p\u00fablicas municipais.3.(__)A UNICEF desenvolveu uma plataforma gratuita para auxiliar na Busca Ativa Escolar.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":67351,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2052763,"hashId":"d491d1d53273bd6a315568f8b8f24557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as senten\u00e7as abaixo como VERDADEIRAS ou FALSAS:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.(__)A Busca Ativa Escolar pode ser entendida como uma estrat\u00e9gia usada para combater a exclus\u00e3o escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.(__)A estrat\u00e9gia de Busca Ativa Escolar \u00e9 restrita \u00e0s escolas p\u00fablicas municipais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.(__)A UNICEF desenvolveu uma plataforma gratuita para auxiliar na Busca Ativa Escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":8007143,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.V, 2.V, 3.F.","id":8007142,"corpo":"<p>1.V, 2.V, 3.F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.V, 2.F, 3.V.","id":8007143,"corpo":"<p>1.V, 2.F, 3.V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.F, 2.F, 3.F.","id":8007144,"corpo":"<p>1.F, 2.F, 3.F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.F, 2.F, 3.V.","id":8007145,"corpo":"<p>1.F, 2.F, 3.V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":"pedagogia\/2052763","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o abaixo. Um(a) professor(a) da disciplina de L\u00edngua Alem\u00e3 do Ensino Fundamental est\u00e1 ensinando os tempos verbais. Ao final da aula, ele(ela) resolve aplicar uma avalia\u00e7\u00e3o para medir a aprendizagem dos aluno durante a aula. Nesse contexto, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada: ","provas":[{"id":67511,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-alemao-4","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":2055591,"hashId":"00f9386acb27404680d1b32928465615","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um(a) professor(a) da disciplina de L\u00edngua Alem\u00e3 do Ensino Fundamental est\u00e1 ensinando os tempos verbais. Ao final da aula, ele(ela) resolve aplicar uma avalia\u00e7\u00e3o para medir a aprendizagem dos aluno durante a aula. Nesse contexto, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada: <\/p>","resposta":8019571,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formativa. ","id":8019571,"corpo":"<p>Formativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somativa. ","id":8019572,"corpo":"<p>Somativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Substitutiva. ","id":8019573,"corpo":"<p>Substitutiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stica. ","id":8019574,"corpo":"<p>Diagn\u00f3stica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/2055591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a seguir a alternativa que explica corretamente as principais diferen\u00e7as entre as les\u00f5es fundamentais. ","provas":[{"id":68404,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-dentista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2093970,"hashId":"cda7de94f2fad3b0b8acd97e2d2cb76e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a seguir a alternativa que explica <strong>corretamente <\/strong>as principais diferen\u00e7as entre as les\u00f5es fundamentais. <\/p>","resposta":8186425,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A eros\u00e3o tem perda tecidual do epit\u00e9lio sem atingir tecido conjuntivo adjacente, j\u00e1 a \u00falcera tem perda de subst\u00e2ncia do epit\u00e9lio com consequente exposi\u00e7\u00e3o do conjuntivo subjacente. ","id":8186425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A eros\u00e3o tem perda tecidual do epit\u00e9lio sem atingir tecido conjuntivo adjacente, j\u00e1 a \u00falcera tem perda de subst\u00e2ncia do epit\u00e9lio com consequente exposi\u00e7\u00e3o do conjuntivo subjacente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ves\u00edcula \u00e9 uma les\u00e3o elevada, com conte\u00fado s\u00f3lido no interior do epit\u00e9lio superior a 3 mm, j\u00e1 a bolha \u00e9 uma les\u00e3o com conte\u00fado l\u00edquido inferior a 3 mm.","id":8186426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ves\u00edcula \u00e9 uma les\u00e3o elevada, com conte\u00fado s\u00f3lido no interior do epit\u00e9lio superior a 3 mm, j\u00e1 a bolha \u00e9 uma les\u00e3o com conte\u00fado l\u00edquido inferior a 3 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O n\u00f3dulo \u00e9 uma les\u00e3o elevada com conte\u00fado l\u00edquido com at\u00e9 3 cm, j\u00e1 o tumor \u00e9 uma les\u00e3o com conte\u00fado s\u00f3lido inferior a 3 cm.","id":8186427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O n\u00f3dulo \u00e9 uma les\u00e3o elevada com conte\u00fado l\u00edquido com at\u00e9 3 cm, j\u00e1 o tumor \u00e9 uma les\u00e3o com conte\u00fado s\u00f3lido inferior a 3 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A m\u00e1cula \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o de cor com eleva\u00e7\u00e3o ou depress\u00e3o, j\u00e1 a p\u00e1pula \u00e9 uma eleva\u00e7\u00e3o circunscrita de consist\u00eancia viscosa. ","id":8186428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e1cula \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o de cor com eleva\u00e7\u00e3o ou depress\u00e3o, j\u00e1 a p\u00e1pula \u00e9 uma eleva\u00e7\u00e3o circunscrita de consist\u00eancia viscosa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O hematoma \u00e9 o extravasamento de sangue no tecido conjuntivo de cor azulada ap\u00f3s traumatismo cr\u00f4nico, j\u00e1 a m\u00e1cula \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o de cor sem eleva\u00e7\u00e3o e com depress\u00e3o.","id":8186429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hematoma \u00e9 o extravasamento de sangue no tecido conjuntivo de cor azulada ap\u00f3s traumatismo cr\u00f4nico, j\u00e1 a m\u00e1cula \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o de cor sem eleva\u00e7\u00e3o e com depress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/2093970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Alagoas","sigla":"CORE AL","id":4770,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n \u00ba 9. 784\/99, \u00e9 correto afirmar que o m\u00e1ximo de inst\u00e2ncias administrativas que o recurso administrativo pode tramitar, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal diversa, \u00e9: ","provas":[{"id":66587,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Alagoas","sigla":"CORE AL","id":4770,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-al-al-2021-rhs-consult-auxiliar-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"RHS Consult - CORE AL - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2098677,"hashId":"4096b5207dcf814fad87cb55169f1a11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n \u00ba 9. 784\/99, \u00e9 correto afirmar que o m\u00e1ximo de inst\u00e2ncias administrativas que o recurso administrativo pode tramitar, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal diversa, \u00e9: <\/p>","resposta":8206474,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas inst\u00e2ncias administrativas.","id":8206470,"corpo":"<p>Duas inst\u00e2ncias administrativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma inst\u00e2ncia administrativa. ","id":8206471,"corpo":"<p>Uma inst\u00e2ncia administrativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro inst\u00e2ncias administrativas.","id":8206472,"corpo":"<p>Quatro inst\u00e2ncias administrativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma inst\u00e2ncia administrativa e uma judicial.","id":8206473,"corpo":"<p>Uma inst\u00e2ncia administrativa e uma judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas inst\u00e2ncias administrativas.","id":8206474,"corpo":"<p>Tr\u00eas inst\u00e2ncias administrativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2098677","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica de todo professor, mesmo de forma inconsciente, sempre pressup\u00f5e uma concep\u00e7\u00e3o de ensino e aprendizagem que determina sua compreens\u00e3o dos pap\u00e9is de professor e aluno, da metodologia, da fun\u00e7\u00e3o social da escola e dos conte\u00fados a serem trabalhados. Desse modo, qual tend\u00eancia pedag\u00f3gica assegura a fun\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica da escola mediante o trabalho com conhecimentos sistematizados, a fim de colocar as classes populares em condi\u00e7\u00f5es de uma efetiva participa\u00e7\u00e3o nas lutas sociais? ","provas":[{"id":68825,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2021-ameosc-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2103507,"hashId":"8505c05ccbb848f0fa85a6d26731db0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de todo professor, mesmo de forma inconsciente, sempre pressup\u00f5e uma concep\u00e7\u00e3o de ensino e aprendizagem que determina sua compreens\u00e3o dos pap\u00e9is de professor e aluno, da metodologia, da fun\u00e7\u00e3o social da escola e dos conte\u00fados a serem trabalhados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, qual tend\u00eancia pedag\u00f3gica assegura a fun\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica da escola mediante o trabalho com conhecimentos sistematizados, a fim de colocar as classes populares em condi\u00e7\u00f5es de uma efetiva participa\u00e7\u00e3o nas lutas sociais? <\/p>","resposta":8225606,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedagogia Cr\u00edtico-social dos Conte\u00fados. ","id":8225606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedagogia Cr\u00edtico-social dos Conte\u00fados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedagogia Libert\u00e1ria. ","id":8225607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedagogia Libert\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedagogia Libertadora. ","id":8225608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedagogia Libertadora. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedagogia Renovada. ","id":8225609,"corpo":"<p>Pedagogia Renovada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/2103507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a profilaxia da endocardite infecciosa em crian\u00e7as al\u00e9rgicas a penicilina e incapazes de fazer uso do f\u00e1rmaco por via oral, o regime profil\u00e1tico recomendado \u00e9:","provas":[{"id":69203,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":2106743,"hashId":"033f2ce8edb327da3b7bcf635ff3df0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a profilaxia da endocardite infecciosa em crian\u00e7as al\u00e9rgicas a penicilina e incapazes de fazer uso do f\u00e1rmaco por via oral, o regime profil\u00e1tico recomendado \u00e9:<\/p>","resposta":8237507,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ampicilina 30 mg\/kg por via IV 30 minutos antes do procedimento.","id":8237504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampicilina 30 mg\/kg por via IV 30 minutos antes do procedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cefazolina 30 mg\/kg por via IM ou IV 30 minutos antes do procedimento.","id":8237505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefazolina 30 mg\/kg por via IM ou IV 30 minutos antes do procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cefazolina 50 mg\/kg por via IM ou IV 30 minutos antes do procedimento.","id":8237506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefazolina 50 mg\/kg por via IM ou IV 30 minutos antes do procedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clindamicina 20 mg\/kg por via IV 30 minutos antes do procedimento.","id":8237507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clindamicina 20 mg\/kg por via IV 30 minutos antes do procedimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clindamicina 25 mg\/kg por via IM ou IV 30 minutos antes do procedimento.","id":8237508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clindamicina 25 mg\/kg por via IM ou IV 30 minutos antes do procedimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/2106743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das sequelas que podem ocorrer nos dentes dec\u00edduos traumatizados, decorrente de danos ao ligamento periodontal caracterizada pela exposi\u00e7\u00e3o da raiz do dente dec\u00edduo em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o do alv\u00e9olo, que pode ser dividida em exposi\u00e7\u00e3o total ou parcial da raiz e exposi\u00e7\u00e3o apical da raiz, \u00e9 corretamente conhecida como:","provas":[{"id":69203,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":2106788,"hashId":"103bf1d5f0c90d1503b51c45f22e7482","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das sequelas que podem ocorrer nos dentes dec\u00edduos traumatizados, decorrente de danos ao ligamento periodontal caracterizada pela exposi\u00e7\u00e3o da raiz do dente dec\u00edduo em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o do alv\u00e9olo, que pode ser dividida em exposi\u00e7\u00e3o total ou parcial da raiz e exposi\u00e7\u00e3o apical da raiz, \u00e9 <strong>corretamente <\/strong>conhecida como:<\/p>","resposta":8237604,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alve\u00f3lise.","id":8237604,"corpo":"<p>Alve\u00f3lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reabsor\u00e7\u00e3o cervical","id":8237605,"corpo":"<p>Reabsor\u00e7\u00e3o cervical<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reabsor\u00e7\u00e3o lateral.","id":8237606,"corpo":"<p>Reabsor\u00e7\u00e3o lateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento do espa\u00e7o pericement\u00e1rio.","id":8237607,"corpo":"<p>Aumento do espa\u00e7o pericement\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anquilose.","id":8237608,"corpo":"<p>Anquilose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/2106788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, entre as les\u00f5es pr\u00e9-cancerosas da mucosa oral abaixo relacionadas, aquela com maior potencial de transforma\u00e7\u00e3o maligna.","provas":[{"id":69655,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2127123,"hashId":"6028819f14ab0d371209f5681aab96e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale, entre as les\u00f5es pr\u00e9-cancerosas da mucosa oral abaixo relacionadas, aquela com maior potencial de transforma\u00e7\u00e3o maligna.<\/p>","resposta":8319888,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quelite angular.","id":8319887,"corpo":"<p>Quelite angular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eritroplasia.","id":8319888,"corpo":"<p>Eritroplasia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Queilose act\u00ednica.","id":8319889,"corpo":"<p>Queilose act\u00ednica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ceratose do tabaco sem fuma\u00e7a.","id":8319890,"corpo":"<p>Ceratose do tabaco sem fuma\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forma erosiva do l\u00edquen plano.","id":8319891,"corpo":"<p>Forma erosiva do l\u00edquen plano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":"odontologia\/2127123","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade deve ofertar a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade referentes \u00e0 linha de cuidado materno infantil, al\u00e9m de garantir o acesso das gestantes ao pr\u00e9-natal na UBS ou outros pontos que forem necess\u00e1rios. Para isso a equipe deve conhecer, ao m\u00e1ximo, a popula\u00e7\u00e3o adstrita. Com base nas compet\u00eancias do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Respons\u00e1vel por cadastrar as fam\u00edlias e identificar as gestantes que ainda n\u00e3o est\u00e3o cadastradas ou que necessitem de cuidados especiais. II. Auxiliar no monitoramento das gestantes, em especial, aquelas classificadas com risco alto ou intermedi\u00e1rio. III. Orientar sobre a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o com acompanhamento de pr\u00e9-natal iniciado de forma precoce e captar as gestantes para encaminhar na inscri\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal. IV. Realizar a visita no p\u00f3s-parto aos rec\u00e9m-nascidos, que tiveram alta hospitalar, observar se as triagens neonatais foram realizadas, caso contr\u00e1rio encaminhar para unidade para que seja feito os encaminhamentos necess\u00e1rios.","provas":[{"id":72366,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Agente de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2207560,"hashId":"3bcb35e44689c2cc8559eaa9330fabd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade deve ofertar a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade referentes \u00e0 linha de cuidado materno infantil, al\u00e9m de garantir o acesso das gestantes ao pr\u00e9-natal na UBS ou outros pontos que forem necess\u00e1rios. Para isso a equipe deve conhecer, ao m\u00e1ximo, a popula\u00e7\u00e3o adstrita. Com base nas compet\u00eancias do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Respons\u00e1vel por cadastrar as fam\u00edlias e identificar as gestantes que ainda n\u00e3o est\u00e3o cadastradas ou que necessitem de cuidados especiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Auxiliar no monitoramento das gestantes, em especial, aquelas classificadas com risco alto ou intermedi\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Orientar sobre a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o com acompanhamento de pr\u00e9-natal iniciado de forma precoce e captar as gestantes para encaminhar na inscri\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Realizar a visita no p\u00f3s-parto aos rec\u00e9m-nascidos, que tiveram alta hospitalar, observar se as triagens neonatais foram realizadas, caso contr\u00e1rio encaminhar para unidade para que seja feito os encaminhamentos necess\u00e1rios.<\/p>","resposta":8670313,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":8670313,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","id":8670314,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas assertivas est\u00e3o corretas.","id":8670315,"corpo":"<p>Apenas duas assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas uma assertiva est\u00e1 incorreta.","id":8670316,"corpo":"<p>Apenas uma assertiva est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2207560","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica \u00e9 s\u00edndrome multifatorial com alta preval\u00eancia, de acordo com 7\u00b0 Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, hipertens\u00e3o est\u00e1gio 3 \u00e9 quando os n\u00edveis press\u00f3ricos est\u00e3o:","provas":[{"id":72366,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Agente de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2207567,"hashId":"565bc81f2b4d6f1bf6f80fc4da796a3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica \u00e9 s\u00edndrome multifatorial com alta preval\u00eancia, de acordo com 7\u00b0 Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, hipertens\u00e3o est\u00e1gio 3 \u00e9 quando os n\u00edveis press\u00f3ricos est\u00e3o:<\/p>","resposta":8670345,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PAS 140 \u2013 159; PAD 90 \u2013 99","id":8670343,"corpo":"<p>PAS 140 \u2013 159; PAD 90 \u2013 99<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PAS 160 \u2013 179; PAD 100 \u2013 110","id":8670344,"corpo":"<p>PAS 160 \u2013 179; PAD 100 \u2013 110<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PAS \u2265 180; PAD \u2265 110","id":8670345,"corpo":"<p>PAS \u2265 180; PAD \u2265 110<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PAS \u2265 170; PAD \u2265 130","id":8670346,"corpo":"<p>PAS \u2265 170; PAD \u2265 130<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2207567","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Estado do Paran\u00e1 existem diversas \u00e1reas end\u00eamicas de dengue. O combate \u00e0 dengue \u00e9 de responsabilidade de todos. Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. O agente etiol\u00f3gico \u00e9 o v\u00edrus RNA, arbov\u00edrus do g\u00eanero Flavivirus, pertencente \u00e0 fam\u00edlia Flaviviridae. II. A transmiss\u00e3o vertical \u00e9 reconhecida como a principal forma de contamina\u00e7\u00e3o para RN. III. A imunidade permanente \u00e9 heter\u00f3loga, ou seja, ocorre uma imunidade cruzada entre os sorotipos de v\u00edrus que causam a doen\u00e7a. IV. Os insetos vetores s\u00e3o culic\u00eddeos pertencentes ao g\u00eanero Aedes. A esp\u00e9cie Aedes aegypti \u00e9 a mais importante na transmiss\u00e3o de dengue.","provas":[{"id":72366,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Agente de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2207572,"hashId":"984e4b14fa94e2db007d9e98471690fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Estado do Paran\u00e1 existem diversas \u00e1reas end\u00eamicas de dengue. O combate \u00e0 dengue \u00e9 de responsabilidade de todos. Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O agente etiol\u00f3gico \u00e9 o v\u00edrus RNA, arbov\u00edrus do g\u00eanero Flavivirus, pertencente \u00e0 fam\u00edlia Flaviviridae. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A transmiss\u00e3o vertical \u00e9 reconhecida como a principal forma de contamina\u00e7\u00e3o para RN. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A imunidade permanente \u00e9 heter\u00f3loga, ou seja, ocorre uma imunidade cruzada entre os sorotipos de v\u00edrus que causam a doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os insetos vetores s\u00e3o culic\u00eddeos pertencentes ao g\u00eanero Aedes. A esp\u00e9cie <em>Aedes aegypti<\/em> \u00e9 a mais importante na transmiss\u00e3o de dengue.<\/p>","resposta":8670367,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma assertiva est\u00e1 correta.","id":8670364,"corpo":"<p>Apenas uma assertiva est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","id":8670365,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":8670366,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas duas assertivas est\u00e3o incorretas.","id":8670367,"corpo":"<p>Apenas duas assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2207572","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal representa papel fundamental na preven\u00e7\u00e3o e\/ou detec\u00e7\u00e3o precoce de patologias tanto maternas como fetais, permitindo um desenvolvimento saud\u00e1vel do beb\u00ea e reduzindo os riscos da gestante. O Estado do Paran\u00e1 prop\u00f5e a realiza\u00e7\u00e3o de estratifica\u00e7\u00e3o de risco. Com rela\u00e7\u00e3o a estratifica\u00e7\u00e3o de risco da gestante listada a seguir, relacione adequadamente com as caracter\u00edsticas associadas e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. 1. Risco habitual. 2. Risco intermedi\u00e1rio. 3. Alto risco. ( ) Obesidade Grau I e Grau II (IMC&lt;40). ( ) Anemia leve (hemoglobina entre 9 e 11 g\/dl). ( ) Idade &lt; 15 anos ou &gt; 40 anos. ( ) Diabetes gestacional n\u00e3o-insulinodependente. ( ) Cirurgia bari\u00e1trica pr\u00e9via com peso n\u00e3o estabilizado (com menos de 2 anos de p\u00f3s-operat\u00f3rio) e\/ou com comorbidades. ( ) Hist\u00f3rico de 3 ou mais ces\u00e1reas anteriores. ( ) Anemia moderada (hemoglobina entre 8 e 8, 9 g\/dl).","provas":[{"id":72370,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2210137,"hashId":"12ffb3935378d41e2dc5f19537d8e5a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal representa papel fundamental na preven\u00e7\u00e3o e\/ou detec\u00e7\u00e3o precoce de patologias tanto maternas como fetais, permitindo um desenvolvimento saud\u00e1vel do beb\u00ea e reduzindo os riscos da gestante. O Estado do Paran\u00e1 prop\u00f5e a realiza\u00e7\u00e3o de estratifica\u00e7\u00e3o de risco. Com rela\u00e7\u00e3o a estratifica\u00e7\u00e3o de risco da gestante listada a seguir, relacione adequadamente com as caracter\u00edsticas associadas e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Risco habitual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Risco intermedi\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Alto risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Obesidade Grau I e Grau II (IMC&lt;40). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anemia leve (hemoglobina entre 9 e 11 g\/dl). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Idade &lt; 15 anos ou &gt; 40 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diabetes gestacional n\u00e3o-insulinodependente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cirurgia bari\u00e1trica pr\u00e9via com peso n\u00e3o estabilizado (com menos de 2 anos de p\u00f3s-operat\u00f3rio) e\/ou com comorbidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hist\u00f3rico de 3 ou mais ces\u00e1reas anteriores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anemia moderada (hemoglobina entre 8 e 8, 9 g\/dl).<\/p>","resposta":8681295,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 2.","id":8681295,"corpo":"<p>1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.","id":8681296,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":8681297,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.","id":8681298,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/2210137","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente chega na emerg\u00eancia ap\u00f3s acidente automobil\u00edstico. Ao exame neurol\u00f3gico, n\u00e3o apresentava abertura ocular, emite sons incompreens\u00edveis, os bra\u00e7os est\u00e3o em flex\u00e3o anormal. Nenhuma das pupilas reage a luz. Segundo a escala de Glasgow com resposta pupilar, a avalia\u00e7\u00e3o correta \u00e9","provas":[{"id":65592,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-04 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2009545,"hashId":"4f488c568f44db0219d4cc2ca5b185d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente chega na emerg\u00eancia ap\u00f3s acidente automobil\u00edstico. Ao exame neurol\u00f3gico, n\u00e3o apresentava abertura ocular, emite sons incompreens\u00edveis, os bra\u00e7os est\u00e3o em flex\u00e3o anormal. Nenhuma das pupilas reage a luz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a <em><u>escala de Glasgow com resposta pupilar<\/u><\/em>, a avalia\u00e7\u00e3o correta \u00e9<\/p>","resposta":7818664,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":7818663,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":7818664,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":7818665,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":7818666,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7.","id":7818667,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as regras dispostas no C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica","provas":[{"id":67668,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2063387,"hashId":"a254b1eba7b159c6f8a3c83287c8ace4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as regras dispostas no C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/p>","resposta":8056247,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integra-se \u00e0 vida particular do servidor p\u00fablico.","id":8056247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integra-se \u00e0 vida particular do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve restringir-se \u00e0s atividades exercidas dentro da reparti\u00e7\u00e3o.","id":8056248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve restringir-se \u00e0s atividades exercidas dentro da reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concede ao servidor a omiss\u00e3o da verdade, quando contr\u00e1ria aos interesses da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":8056249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concede ao servidor a omiss\u00e3o da verdade, quando contr\u00e1ria aos interesses da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite tratar mal um cidad\u00e3o que esteja inadimplente.","id":8056250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite tratar mal um cidad\u00e3o que esteja inadimplente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimula a forma\u00e7\u00e3o de filas, desde que em prol da moralidade.","id":8056251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimula a forma\u00e7\u00e3o de filas, desde que em prol da moralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":"etica\/2063387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24744}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o aplicativo\/ferramenta do Windows 10 que permite examinar o percentual de utiliza\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea da mem\u00f3ria e da CPU.","provas":[{"id":68595,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24744},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imbel-2021-fgv-cargos-de-nivel-medio-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2087056,"hashId":"29959c5eb5fdb3e9605aa1ca8fd714a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o aplicativo\/ferramenta do Windows 10 que permite examinar o percentual de utiliza\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea da mem\u00f3ria e da CPU.<\/p>","resposta":8156964,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00e3o do Sistema.","id":8156963,"corpo":"<p>Configura\u00e7\u00e3o do Sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciador de Tarefas.","id":8156964,"corpo":"<p>Gerenciador de Tarefas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerenciador do Computador.","id":8156965,"corpo":"<p>Gerenciador do Computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00f5es do Sistema.","id":8156966,"corpo":"<p>Informa\u00e7\u00f5es do Sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Visualizador XPS.","id":8156967,"corpo":"<p>Visualizador XPS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"nome_clean":"Ferramentas Administrativas","oab":false,"nome":"Ferramentas Administrativas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420720,"slug":"informatica-ferramentas-administrativas"},{"nome_clean":"Gerenciador de Tarefas","oab":false,"nome":"Gerenciador de Tarefas","pai":420720,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420740,"slug":"informatica-gerenciador-de-tarefas"}],"slug":"informatica\/2087056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Gerais da Prefeitura de Campinas","sigla":"SETEC","id":4214,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja frase apresenta uma palavra em sentido figurado.","provas":[{"id":75723,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Gerais da Prefeitura de Campinas","sigla":"SETEC","id":4214,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"setec-sp-2021-imais-procurador","tipo":1,"nome":"IMAIS - SETEC - Procurador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286253,"hashId":"42f6eca3115994556950abfb6b5f2f26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cuja frase apresenta uma palavra em sentido figurado.<\/p>","resposta":9008105,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acho a maior gra\u00e7a.","id":9008103,"corpo":"<p>Acho a maior gra\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sei direitinho o que faz bem e o que faz mal para minha sa\u00fade.","id":9008104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sei direitinho o que faz bem e o que faz mal para minha sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viajar me deixa tenso antes de embarcar, mas depois eu rejuvenes\u00e7o uns cinco anos.","id":9008105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viajar me deixa tenso antes de embarcar, mas depois eu rejuvenes\u00e7o uns cinco anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea exercita o autocontrole e ainda acorda no outro dia sem se sentir arrependido de nada.","id":9008106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea exercita o autocontrole e ainda acorda no outro dia sem se sentir arrependido de nada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. Cada semana, uma novidade. A \u00faltima foi que pizza previne c\u00e2ncer do es\u00f4fago. Acho a maior gra\u00e7a. Tomate previne isso, cebola previne aquilo, chocolate faz bem, chocolate faz mal, um c\u00e1lice di\u00e1rio de vinho n\u00e3o tem problema, qualquer gole de \u00e1lcool \u00e9 nocivo, tome \u00e1gua em abund\u00e2ncia etc. Diante desta profus\u00e3o de descobertas, acho mais seguro n\u00e3o mudar de h\u00e1bitos. Sei direitinho o que faz bem e o que faz mal para minha sa\u00fade. Prazer faz muito bem. Ler um bom livro faz eu me sentir novo em folha. Viajar me deixa tenso antes de embarcar, mas depois eu rejuvenes\u00e7o uns cinco anos. Ver pessoas tendo acessos de estupidez me embrulha o est\u00f4mago. Testemunhar gente jogando lata de cerveja pela janela do carro me faz perder toda a f\u00e9 no ser humano. Caminhar faz bem, dan\u00e7ar faz bem, ficar em sil\u00eancio quando uma discuss\u00e3o est\u00e1 pegando fogo faz muito bem: voc\u00ea exercita o autocontrole e ainda acorda no outro dia sem se sentir arrependido de nada. Tomo pouca \u00e1gua, bebo mais que um c\u00e1lice de vinho por dia, faz dois meses que n\u00e3o piso na academia, mas tenho dormido bem, trabalhado bastante, encontrado meus amigos, ido ao cinema e confiado que tudo isso pode me levar a uma idade avan\u00e7ada. Sonhar \u00e9 melhor do que nada. (VER\u00cdSSIMO, Luis Fernando. O que faz bem para a sa\u00fade? Adaptado).","id":519732,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Cada semana, uma novidade. A \u00faltima foi que pizza previne c\u00e2ncer do es\u00f4fago. Acho a maior gra\u00e7a. Tomate previne isso, cebola previne aquilo, chocolate faz bem, chocolate faz mal, um c\u00e1lice di\u00e1rio de vinho n\u00e3o tem problema, qualquer gole de \u00e1lcool \u00e9 nocivo, tome \u00e1gua em abund\u00e2ncia etc. Diante desta profus\u00e3o de descobertas, acho mais seguro n\u00e3o mudar de h\u00e1bitos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sei direitinho o que faz bem e o que faz mal para minha sa\u00fade. Prazer faz muito bem. Ler um bom livro faz eu me sentir novo em folha. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Viajar me deixa tenso antes de embarcar, mas depois eu rejuvenes\u00e7o uns cinco anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ver pessoas tendo acessos de estupidez me embrulha o est\u00f4mago. Testemunhar gente jogando lata de cerveja pela janela do carro me faz perder toda a f\u00e9 no ser humano. Caminhar faz bem, dan\u00e7ar faz bem, ficar em sil\u00eancio quando uma discuss\u00e3o est\u00e1 pegando fogo faz muito bem: voc\u00ea exercita o autocontrole e ainda acorda no outro dia sem se sentir arrependido de nada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tomo pouca \u00e1gua, bebo mais que um c\u00e1lice de vinho por dia, faz dois meses que n\u00e3o piso na academia, mas tenho dormido bem, trabalhado bastante, encontrado meus amigos, ido ao cinema e confiado que tudo isso pode me levar a uma idade avan\u00e7ada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sonhar \u00e9 melhor do que nada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(VER\u00cdSSIMO, Luis Fernando. O que faz bem para a sa\u00fade? Adaptado).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2286253","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma dist\u00e2ncia \u00e9 medida com uma trena de a\u00e7o de 30m, sendo achado o valor de 273,15m. Mais tarde a trena \u00e9 aferida e encontra-se um comprimento real de 30,01m. Qual \u00e9 a dist\u00e2ncia correta medida?","provas":[{"id":52470,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-topografia","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-04 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1585416,"hashId":"bb83c1e61cd1387056c0aea4bf06ee82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma dist\u00e2ncia \u00e9 medida com uma trena de a\u00e7o de 30m, sendo achado o valor de 273,15m. Mais tarde a trena \u00e9 aferida e encontra-se um comprimento real de 30,01m. Qual \u00e9 a dist\u00e2ncia correta medida?<\/p>","resposta":5947800,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"273,35m.","id":5947798,"corpo":"<p>273,35m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"273,30m.","id":5947799,"corpo":"<p>273,30m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"273,24m.","id":5947800,"corpo":"<p>273,24m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"272,98m.","id":5947801,"corpo":"<p>272,98m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/1585416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifique as assertivas e assinale a alternativa correta. I. As precau\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o representam um conjunto de medidas que devem ser seguidas para todos os pacientes independente da suspeita ou n\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es.II. As precau\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o envolvem: higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os; luvas, avental, \u00f3culos e m\u00e1scara quando aplic\u00e1veis; e o descarte apropriado de materiais e insumos, em recipientes apropriados, como a caixa p\u00e9rfuro-cortante. III. As precau\u00e7\u00f5es de contato envolvem a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, avental, luvas e quarto privativo. Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, a dist\u00e2ncia m\u00ednima entre dois leitos deve ser de um metro. IV. As precau\u00e7\u00f5es para got\u00edculas incluem a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, a m\u00e1scara cir\u00fargica (para o profissional), a m\u00e1scara cir\u00fargica (para o paciente durante transporte) e quarto privativo. Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, o paciente pode ser internado com outros infectados pelo mesmo microrganismo. A dist\u00e2ncia m\u00ednima entre dois leitos deve ser de um metro. V. As precau\u00e7\u00f5es para aeross\u00f3is envolvem a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, a m\u00e1scara PFF2 (N-95) para o profissional, a m\u00e1scara cir\u00fargica (para o paciente durante transporte) e quarto privativo. Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, o paciente pode ser internado com outros pacientes com infec\u00e7\u00e3o pelo mesmo microrganismo. Pacientes com suspeita de tuberculose resistente ao tratamento n\u00e3o podem dividir o mesmo quarto com outros pacientes com tuberculose.","provas":[{"id":54615,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1640378,"hashId":"26666e50634b12c647ba9a575ceafa7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifique as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As precau\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o representam um conjunto de medidas que devem ser seguidas para todos os pacientes independente da suspeita ou n\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As precau\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o envolvem: higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os; luvas, avental, \u00f3culos e m\u00e1scara quando aplic\u00e1veis; e o descarte apropriado de materiais e insumos, em recipientes apropriados, como a caixa p\u00e9rfuro-cortante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As precau\u00e7\u00f5es de contato envolvem a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, avental, luvas e quarto privativo. Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, a dist\u00e2ncia m\u00ednima entre dois leitos deve ser de um metro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As precau\u00e7\u00f5es para got\u00edculas incluem a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, a m\u00e1scara cir\u00fargica (para o profissional), a m\u00e1scara cir\u00fargica (para o paciente durante transporte) e quarto privativo. Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, o paciente pode ser internado com outros infectados pelo mesmo microrganismo. A dist\u00e2ncia m\u00ednima entre dois leitos deve ser de um metro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. As precau\u00e7\u00f5es para aeross\u00f3is envolvem a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, a m\u00e1scara PFF2 (N-95) para o profissional, a m\u00e1scara cir\u00fargica (para o paciente durante transporte) e quarto privativo. Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, o paciente pode ser internado com outros pacientes com infec\u00e7\u00e3o pelo mesmo microrganismo. Pacientes com suspeita de tuberculose resistente ao tratamento n\u00e3o podem dividir o mesmo quarto com outros pacientes com tuberculose.<\/p>","resposta":6174156,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":6174153,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":6174154,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":6174155,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":6174156,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Precau\u00e7\u00e3o aerossol","oab":false,"nome":"Precau\u00e7\u00e3o aerossol","pai":428346,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428347,"slug":"enfermagem-precaucao-aerossol"},{"nome_clean":"Precau\u00e7\u00e3o got\u00edcula","oab":false,"nome":"Precau\u00e7\u00e3o got\u00edcula","pai":428346,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428348,"slug":"enfermagem-precaucao-goticula"},{"nome_clean":"Precau\u00e7\u00e3o contato","oab":false,"nome":"Precau\u00e7\u00e3o contato","pai":428346,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428349,"slug":"enfermagem-precaucao-contato"},{"nome_clean":"Precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o","pai":428346,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428350,"slug":"enfermagem-precaucao-padrao"}],"slug":"enfermagem\/1640378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Art. ______, da LDB \u2013 Lei de Diretrizes e Bases. A educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, inspirada nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana, tem por finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.Assinale a alternativa que preenche corretamente o espa\u00e7o em branco.","provas":[{"id":55270,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1651792,"hashId":"4e2aafb4e7cb75c143ee86e4a12d701f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Art. ______, da LDB \u2013 Lei de Diretrizes e Bases. A educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, inspirada nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana, tem por finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente o espa\u00e7o em branco.<\/p>","resposta":6224016,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00ba.","id":6224015,"corpo":"<p>1\u00ba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\u00ba.","id":6224016,"corpo":"<p>2\u00ba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\u00ba.","id":6224017,"corpo":"<p>3\u00ba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4\u00ba.","id":6224018,"corpo":"<p>4\u00ba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5\u00ba.","id":6224019,"corpo":"<p>5\u00ba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1651792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Landri Sales","sigla":"Prefeitura de Landri Sales","id":4725,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Brasil (2017), todas as afirmativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":57505,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Landri Sales","sigla":"Prefeitura de Landri Sales","id":4725,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-landri-sales-pi-2021-av-moreira-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Landri Sales - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1710558,"hashId":"dd8ab6775aca57920458bd8d746d49f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Brasil (2017), todas as afirmativas abaixo est\u00e3o corretas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6480805,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O munic\u00edpio \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela sa\u00fade p\u00fablica de sua popula\u00e7\u00e3o. A partir do Pacto pela Sa\u00fade, assinado em 2006, o gestor municipal passa a assumir imediata ou paulatinamente a plenitude da gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade oferecidos em seu territ\u00f3rio.","id":6480804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela sa\u00fade p\u00fablica de sua popula\u00e7\u00e3o. A partir do Pacto pela Sa\u00fade, assinado em 2006, o gestor municipal passa a assumir imediata ou paulatinamente a plenitude da gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade oferecidos em seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O principal financiador da sa\u00fade p\u00fablica no pa\u00eds \u00e9 a Uni\u00e3o, historicamente, 40% dos gastos \u00e9 feito pelo governo federal, o restante fica por conta dos estados e munic\u00edpios. A Uni\u00e3o formula pol\u00edticas nacionais, mas a implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por seus parceiros (estados, munic\u00edpios, ONGs e iniciativa privada).","id":6480805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal financiador da sa\u00fade p\u00fablica no pa\u00eds \u00e9 a Uni\u00e3o, historicamente, 40% dos gastos \u00e9 feito pelo governo federal, o restante fica por conta dos estados e munic\u00edpios. A Uni\u00e3o formula pol\u00edticas nacionais, mas a implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por seus parceiros (estados, munic\u00edpios, ONGs e iniciativa privada).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema p\u00fablico de sa\u00fade funciona de forma referenciada. Isso ocorre quando o gestor local do SUS, n\u00e3o dispondo do servi\u00e7o de que o usu\u00e1rio necessita, encaminha o para outra localidade que oferece o servi\u00e7o. Esse encaminhamento e a refer\u00eancia de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o pactuados entre os munic\u00edpios.","id":6480806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema p\u00fablico de sa\u00fade funciona de forma referenciada. Isso ocorre quando o gestor local do SUS, n\u00e3o dispondo do servi\u00e7o de que o usu\u00e1rio necessita, encaminha o para outra localidade que oferece o servi\u00e7o. Esse encaminhamento e a refer\u00eancia de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o pactuados entre os munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o munic\u00edpio n\u00e3o possui todos os servi\u00e7os de sa\u00fade, ele pactua (negocia e acerta) com as demais cidades de sua regi\u00e3o a forma de atendimento integral \u00e0 sa\u00fade de sua popula\u00e7\u00e3o. Esse pacto tamb\u00e9m deve passar pela negocia\u00e7\u00e3o com o gestor estadual.","id":6480807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o munic\u00edpio n\u00e3o possui todos os servi\u00e7os de sa\u00fade, ele pactua (negocia e acerta) com as demais cidades de sua regi\u00e3o a forma de atendimento integral \u00e0 sa\u00fade de sua popula\u00e7\u00e3o. Esse pacto tamb\u00e9m deve passar pela negocia\u00e7\u00e3o com o gestor estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os estados e munic\u00edpios devem ter conselhos de sa\u00fade compostos por representantes dos usu\u00e1rios do SUS, dos prestadores de servi\u00e7os, dos gestores e dos profissionais de sa\u00fade. Os conselhos s\u00e3o fiscais da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos em sa\u00fade.","id":6480808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os estados e munic\u00edpios devem ter conselhos de sa\u00fade compostos por representantes dos usu\u00e1rios do SUS, dos prestadores de servi\u00e7os, dos gestores e dos profissionais de sa\u00fade. Os conselhos s\u00e3o fiscais da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos em sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1710558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":24721}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Efici\u00eancia e Efic\u00e1cia, podemos afirmar: I \u2013 Ao contr\u00e1rio da efici\u00eancia, a efic\u00e1cia trata do que fazer, quais atividades executar, realizando estas da maneira certa, alinhada \u00e0 decis\u00e3o de qual o melhor caminho a ser seguido. De forma resumida, a efic\u00e1cia caracteriza-se pela excel\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o da atividade, fazendo o que for necess\u00e1rio para alcan\u00e7ar um determinado resultado, tendo em vista tamb\u00e9m a satisfa\u00e7\u00e3o de uma necessidade e o alcance de um objetivo. Na forma de conceito, a efic\u00e1cia mede a rela\u00e7\u00e3o entre os resultados obtidos mediante os objetivos pretendidos pela empresa, ou seja, se o mesmo foi realizado (alcan\u00e7ado) da maneira que deveria ter sido. II \u2013 Enquanto a efici\u00eancia envolve a forma como uma atividade \u00e9 feita, a efic\u00e1cia se refere ao resultado da mesma. Por esse motivo, um bom gestor deve saber alinhar os dois conceitos, alcan\u00e7ando assim resultados satisfat\u00f3rios para a organiza\u00e7\u00e3o. III \u2013 A efici\u00eancia aborda o modo como executamos uma atividade (como faz\u00ea-la), e n\u00e3o do que fazer ou qual atividade devemos realizar. \u00c9 um conceito no qual consiste em fazer certo as coisas que nos s\u00e3o atribu\u00eddas, estando geralmente ligadas ao n\u00edvel operacional da organiza\u00e7\u00e3o. Dizemos que uma opera\u00e7\u00e3o foi realizada de forma eficiente quando esta consumiu o m\u00ednimo de recursos na obten\u00e7\u00e3o de um determinado resultado, ou seja, realizando uma opera\u00e7\u00e3o com o m\u00ednimo de recursos, tempo, pessoas, or\u00e7amento, dentre outros quesitos, voc\u00ea estaria sendo um funcion\u00e1rio altamente eficiente. IV - A efic\u00e1cia est\u00e1 relacionada \u00e0 produtividade, em fazer mais com o m\u00ednimo de recursos poss\u00edveis. Podemos dizer que a pessoa eficaz vai al\u00e9m daquela que se mostrou apenas eficiente, executando tudo na mais perfeita ordem, sem falhas, ou incoer\u00eancias. Por outro lado, a efici\u00eancia consiste em atingir o objetivo proposto, executando algo de acordo com o que foi determinado, \u00e9 o resultado alcan\u00e7ado, mensur\u00e1vel e alinhado com o objetivo corporativo. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":68387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg-2021-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"},{"id":68438,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":24721},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg-2021-reis-e-reis-auditores-associados-oficial-area-gestao","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - Oficial - \u00c1rea: Gest\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2152749,"hashId":"db4f575822056df88c6a161a9c6b189c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Efici\u00eancia e Efic\u00e1cia, podemos afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Ao contr\u00e1rio da efici\u00eancia, a efic\u00e1cia trata do que fazer, quais atividades executar, realizando estas da maneira certa, alinhada \u00e0 decis\u00e3o de qual o melhor caminho a ser seguido. De forma resumida, a efic\u00e1cia caracteriza-se pela excel\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o da atividade, fazendo o que for necess\u00e1rio para alcan\u00e7ar um determinado resultado, tendo em vista tamb\u00e9m a satisfa\u00e7\u00e3o de uma necessidade e o alcance de um objetivo. Na forma de conceito, a efic\u00e1cia mede a rela\u00e7\u00e3o entre os resultados obtidos mediante os objetivos pretendidos pela empresa, ou seja, se o mesmo foi realizado (alcan\u00e7ado) da maneira que deveria ter sido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Enquanto a efici\u00eancia envolve a forma como uma atividade \u00e9 feita, a efic\u00e1cia se refere ao resultado da mesma. Por esse motivo, um bom gestor deve saber alinhar os dois conceitos, alcan\u00e7ando assim resultados satisfat\u00f3rios para a organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A efici\u00eancia aborda o modo como executamos uma atividade (como faz\u00ea-la), e n\u00e3o do que fazer ou qual atividade devemos realizar. \u00c9 um conceito no qual consiste em fazer certo as coisas que nos s\u00e3o atribu\u00eddas, estando geralmente ligadas ao n\u00edvel operacional da organiza\u00e7\u00e3o. Dizemos que uma opera\u00e7\u00e3o foi realizada de forma eficiente quando esta consumiu o m\u00ednimo de recursos na obten\u00e7\u00e3o de um determinado resultado, ou seja, realizando uma opera\u00e7\u00e3o com o m\u00ednimo de recursos, tempo, pessoas, or\u00e7amento, dentre outros quesitos, voc\u00ea estaria sendo um funcion\u00e1rio altamente eficiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A efic\u00e1cia est\u00e1 relacionada \u00e0 produtividade, em fazer mais com o m\u00ednimo de recursos poss\u00edveis. Podemos dizer que a pessoa eficaz vai al\u00e9m daquela que se mostrou apenas eficiente, executando tudo na mais perfeita ordem, sem falhas, ou incoer\u00eancias. Por outro lado, a efici\u00eancia consiste em atingir o objetivo proposto, executando algo de acordo com o que foi determinado, \u00e9 o resultado alcan\u00e7ado, mensur\u00e1vel e alinhado com o objetivo corporativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8432817,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8432817,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8432818,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8432819,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8432820,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campestre da Serra","sigla":"Camara de Campestre da Serra","id":4297,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a figura de linguagem presente em Sua risada era tal qual a de uma hiena?","provas":[{"id":64001,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campestre da Serra","sigla":"Camara de Campestre da Serra","id":4297,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-campestre-da-serra-rs-2021-legalle-concursos-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Campestre da Serra - Oficial Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1956231,"hashId":"fd89f6f17542d267f97a097480b9e387","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a figura de linguagem presente em<strong> Sua risada era tal qual a de uma hiena?<\/strong><\/p>","resposta":7574696,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":7574695,"corpo":"<p>Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":7574696,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zeugma.","id":7574697,"corpo":"<p>Zeugma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":7574698,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elipse.","id":7574699,"corpo":"<p>Elipse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1956231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o resultado de:senB^+senC^ ","provas":[{"id":64478,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr-2021-fafipa-educador-infantil","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Arauc\u00e1ria - Educador Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-18 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1976971,"hashId":"6526d4670d8d3900b48618da696972d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o resultado de:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"sen\\hat{B}+sen\\hat{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.0301em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94677em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.94677em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94677em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":7670406,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22\u200b\u200b ","id":7670403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":7670404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22\u200b ","id":7670405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2\u200b ","id":7670406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 15. O tri\u00e2ngulo ABC \u00e9 is\u00f3sceles e ret\u00e2ngulo em A. Sabe-se que a medida do cateto oposto ao \u00e2ngulo B mede 7 unidades. Sabe-se tamb\u00e9m que esse cateto \u00e9 paralelo ao eixo x.O pr\u00f3prio autor","id":484378,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 15. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tri\u00e2ngulo ABC \u00e9 is\u00f3sceles e ret\u00e2ngulo em A. Sabe-se que a medida do cateto oposto ao \u00e2ngulo B mede 7 unidades. Sabe-se tamb\u00e9m que esse cateto \u00e9 paralelo ao eixo x.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64478\/grupo-questao\/484378-20211019151548000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">O pr\u00f3prio autor<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Trigonometria","oab":false,"nome":"Trigonometria","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425339,"slug":"raciocinio-logico-trigonometria"}],"slug":"raciocinio-logico\/1976971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cianorte","sigla":"","id":5435,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neste m\u00eas, uma loja do centro est\u00e1 com \u00f3timas promo\u00e7\u00f5es. Todas as blusas est\u00e3o com o mesmo pre\u00e7o e os shorts tamb\u00e9m, para todo o setor feminino e masculino, adulto. Por\u00e9m, o pre\u00e7o de uma blusa \u00e9 diferente do pre\u00e7o de um short. Silvia, comprou 1 short e 3 blusas e pagou R$ 250,00 reais. Bruno, comprou 3 shorts e 2 blusas e pagou R$ 350,00 reais. Ent\u00e3o, qual \u00e9 o pre\u00e7o promocional de uma blusa e de um short nesta loja?","provas":[{"id":71651,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cianorte","sigla":"","id":5435,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cianorte-pr-2021-unespar-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Cianorte - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2267810,"hashId":"7f720cd75d1a86ccd3bc2636a590f200","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste m\u00eas, uma loja do centro est\u00e1 com \u00f3timas promo\u00e7\u00f5es. Todas as blusas est\u00e3o com o mesmo pre\u00e7o e os shorts tamb\u00e9m, para todo o setor feminino e masculino, adulto. Por\u00e9m, o pre\u00e7o de uma blusa \u00e9 diferente do pre\u00e7o de um short. Silvia, comprou 1 short e 3 blusas e pagou R$ 250,00 reais. Bruno, comprou 3 shorts e 2 blusas e pagou R$ 350,00 reais. Ent\u00e3o, qual \u00e9 o pre\u00e7o promocional de uma blusa e de um short nesta loja?<\/p>","resposta":8929289,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 45,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 103,00 reais. ","id":8929287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 45,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 103,00 reais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 65,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 80,00 reais.","id":8929288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 65,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 80,00 reais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 50,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 100,00 reais.","id":8929289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 50,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 100,00 reais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 70,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 55,00 reais.","id":8929290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 70,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 55,00 reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cianorte","sigla":"","id":5435,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os jogadores de uma equipe de voleibol apresentam as seguintes idades: 22, 24, 24, 25, 25, 26, 26, 26, 27, 27, 28 e 29. Qual a m\u00e9dia de idade dessa equipe?","provas":[{"id":71651,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cianorte","sigla":"","id":5435,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cianorte-pr-2021-unespar-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Cianorte - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2267814,"hashId":"69130f60e9d6cdf6ec3db2bd831a90ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jogadores de uma equipe de voleibol apresentam as seguintes idades: 22, 24, 24, 25, 25, 26, 26, 26, 27, 27, 28 e 29. Qual a m\u00e9dia de idade dessa equipe?<\/p>","resposta":8929306,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 27 anos. ","id":8929303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 27 anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 29 anos.","id":8929304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 29 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 28 anos.","id":8929305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 28 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 26 anos.","id":8929306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 26 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":"matematica\/2267814","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799},{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Operador de Trator de Pneu","id":6232}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma moto percorreu 246 Quil\u00f4metros em 3 dias. Quantos quil\u00f4metros ela percorreu em hora\/media?","provas":[{"id":63505,"cargo":{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-motorista-de-caminhao-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Motorista de Caminh\u00e3o - 2021"},{"id":63498,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-operador-de-retroescavadeira-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Operador de Retroescavadeira - 2021"},{"id":63502,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-agente-comunitario-de-saude-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":63499,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator de Pneu","id":6232},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-operador-de-trator-de-pneu-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Operador de Trator de Pneu - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 11:07:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1939293,"hashId":"5709cff30171b12bc5eb02a87760d7ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma moto percorreu 246 Quil\u00f4metros em 3 dias. Quantos quil\u00f4metros ela percorreu em hora\/media?<\/p>","resposta":7499226,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"62 Km ","id":7499224,"corpo":"<p>62 Km <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 Km","id":7499225,"corpo":"<p>90 Km<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"82Km","id":7499226,"corpo":"<p>82Km<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72 Km","id":7499227,"corpo":"<p>72 Km<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}