{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2832,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Esquizofrenia leia as afirmativas abaixo: I- A esquizofrenia \u00e9 o principal transtorno psic\u00f3tico, caracterizado como uma s\u00edndrome que provoca dist\u00farbios da linguagem, pensamento, percep\u00e7\u00e3o, atividade social, afeto e vontade. II- \u00c9 mais comum em jovens, no final da adolesc\u00eancia, apesar de poder surgir ao longo de altera\u00e7\u00f5es outras idades, e alguns dos sinais e sintomas mais comuns s\u00e3o alucina\u00e7\u00f5es, altera\u00e7\u00f5es do comportamento, del\u00edrios, pensamento desorganizado, do movimento ou afeto superficial, por exemplo. III- Apesar de n\u00e3o se saber exatamente a causa da esquizofrenia, sabe-se que est\u00e1 relacionada a altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas que provocam defeitos nos sistemas neurotransmissores do c\u00e9rebro, e que pode ser heredit\u00e1ria. IV) A esquizofrenia causa alta instabilidade emocional, com intoler\u00e2ncia de ficar sozinho e mudan\u00e7as de atitude s\u00fabitas e de forma impulsiva Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":63322,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-nereu-sc-2021-omni-psicologo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Presidente Nereu - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 15:17:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1935689,"hashId":"94520e61443fa31787820c7cb6ff05ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Esquizofrenia leia as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A esquizofrenia \u00e9 o principal transtorno psic\u00f3tico, caracterizado como uma s\u00edndrome que provoca dist\u00farbios da linguagem, pensamento, percep\u00e7\u00e3o, atividade social, afeto e vontade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- \u00c9 mais comum em jovens, no final da adolesc\u00eancia, apesar de poder surgir ao longo de altera\u00e7\u00f5es outras idades, e alguns dos sinais e sintomas mais comuns s\u00e3o alucina\u00e7\u00f5es, altera\u00e7\u00f5es do comportamento, del\u00edrios, pensamento desorganizado, do movimento ou afeto superficial, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Apesar de n\u00e3o se saber exatamente a causa da esquizofrenia, sabe-se que est\u00e1 relacionada a altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas que provocam defeitos nos sistemas neurotransmissores do c\u00e9rebro, e que pode ser heredit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) A esquizofrenia causa alta instabilidade emocional, com intoler\u00e2ncia de ficar sozinho e mudan\u00e7as de atitude s\u00fabitas e de forma impulsiva <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":7482550,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7482548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7482549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7482550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I,III e IV.","id":7482551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I,III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417503,"slug":"psicologia-esquizofrenia-e-outros-transtornos-psicoticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a S\u00edndrome de Angelman:","provas":[{"id":63322,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-nereu-sc-2021-omni-psicologo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Presidente Nereu - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 15:28:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1935695,"hashId":"f37e0d04b2843810c29897c2bfd2a476","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a S\u00edndrome de Angelman:<\/p>","resposta":7482578,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O portador da S\u00edndrome de Angelman apresenta caracter\u00edsticas fenot\u00edpicas que incluem defici\u00eancia mental, severos problemas periodontais e malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas, possui dificuldades de adapta\u00e7\u00e3o social: atraso no desenvolvimento mental (de leve a moderado) e motor; e crescimento f\u00edsico lento, cessando numa idade mais precoce.","id":7482576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O portador da S\u00edndrome de Angelman apresenta caracter\u00edsticas fenot\u00edpicas que incluem defici\u00eancia mental, severos problemas periodontais e malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas, possui dificuldades de adapta\u00e7\u00e3o social: atraso no desenvolvimento mental (de leve a moderado) e motor; e crescimento f\u00edsico lento, cessando numa idade mais precoce.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O portador da S\u00edndrome de Angelman apresenta dist\u00farbio neurol\u00f3gico ou neuroqu\u00edmico que se caracteriza por tiques - movimentos abruptos, r\u00e1pidos e involunt\u00e1rios ou por vocaliza\u00e7\u00f5es que ocorrem repetidamente com o mesmo padr\u00e3o.","id":7482577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O portador da S\u00edndrome de Angelman apresenta dist\u00farbio neurol\u00f3gico ou neuroqu\u00edmico que se caracteriza por tiques - movimentos abruptos, r\u00e1pidos e involunt\u00e1rios ou por vocaliza\u00e7\u00f5es que ocorrem repetidamente com o mesmo padr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O portador da S\u00edndrome de Angelman caracteriza-se por apresentar geralmente hipertonia, aus\u00eancia de fala, riso excessivo e crises convulsivas, atraso no desenvolvimento evidenciado entre 6 e 12 meses de idade, com diagn\u00f3stico mais frequente ap\u00f3s os 3 anos de idade; a comunica\u00e7\u00e3o receptiva, n\u00e3o verbal \u00e9 mais eficiente do que a comunica\u00e7\u00e3o verbal, dist\u00farbio da aten\u00e7\u00e3o, se ligando \u00e0 v\u00e1rios est\u00edmulos por pouco tempo.","id":7482578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O portador da S\u00edndrome de Angelman caracteriza-se por apresentar geralmente hipertonia, aus\u00eancia de fala, riso excessivo e crises convulsivas, atraso no desenvolvimento evidenciado entre 6 e 12 meses de idade, com diagn\u00f3stico mais frequente ap\u00f3s os 3 anos de idade; a comunica\u00e7\u00e3o receptiva, n\u00e3o verbal \u00e9 mais eficiente do que a comunica\u00e7\u00e3o verbal, dist\u00farbio da aten\u00e7\u00e3o, se ligando \u00e0 v\u00e1rios est\u00edmulos por pouco tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O portador da S\u00edndrome de Angelman caracteriza-se por preju\u00edzo severo e invasivo em diversas \u00e1reas do desenvolvimento: habilidades de intera\u00e7\u00e3o social rec\u00edproca, habilidades de comunica\u00e7\u00e3o, ou presen\u00e7a de comportamento, interesses e atividades estereotipados.","id":7482579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O portador da S\u00edndrome de Angelman caracteriza-se por preju\u00edzo severo e invasivo em diversas \u00e1reas do desenvolvimento: habilidades de intera\u00e7\u00e3o social rec\u00edproca, habilidades de comunica\u00e7\u00e3o, ou presen\u00e7a de comportamento, interesses e atividades estereotipados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"CID-10 e DSM","oab":false,"nome":"CID-10 e DSM","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417497,"slug":"psicologia-cid-10-e-dsm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Agropecu\u00e1rio","id":24797}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para aumentar a quantidade de fertilizantes distribu\u00eddos por metro quadrado (m2) de \u00e1rea, utilizando um equipamento acoplado ao trator agr\u00edcola como mostrado na figura abaixo, em que seu sistema \u00e9 acionado pela tomada de pot\u00eancia do trator, podemos:Equipamento para distribui\u00e7\u00e3o de fertilizantes.","provas":[{"id":68963,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Agropecu\u00e1rio","id":24797},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auxiliar-agropecuario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auxiliar Agropecu\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 21:33:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121765,"hashId":"d2228f3350e1a1d86cb7a0b0dacb8f5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aumentar a quantidade de fertilizantes distribu\u00eddos por metro quadrado (m<sup>2<\/sup>) de \u00e1rea, utilizando um equipamento acoplado ao trator agr\u00edcola como mostrado na figura abaixo, em que seu sistema \u00e9 acionado pela tomada de pot\u00eancia do trator, podemos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68963\/questao\/2121765-20211229030212000000-0.png\" width=\"299\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Equipamento para distribui\u00e7\u00e3o de fertilizantes.<\/p>","resposta":8296718,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter a velocidade do trator aumentando sua acelera\u00e7\u00e3o.","id":8296718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter a velocidade do trator aumentando sua acelera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar a acelera\u00e7\u00e3o do trator aumentando a sua velocidade.","id":8296719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a acelera\u00e7\u00e3o do trator aumentando a sua velocidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminuir a acelera\u00e7\u00e3o do trator diminuindo a sua velocidade.","id":8296720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuir a acelera\u00e7\u00e3o do trator diminuindo a sua velocidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar a velocidade do trator mantendo sua acelera\u00e7\u00e3o.","id":8296721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a velocidade do trator mantendo sua acelera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diminuir a acelera\u00e7\u00e3o do trator mantendo a sua velocidade.","id":8296722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuir a acelera\u00e7\u00e3o do trator mantendo a sua velocidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Agropecu\u00e1rio","id":24797}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de irriga\u00e7\u00e3o que simula uma chuva artificial em que a \u00e1gua \u00e9 expelida para o ar, e por resist\u00eancia aerodin\u00e2mica se transformam em pequenas got\u00edculas de \u00e1gua que caem sobre o solo e planta, denomina-se irriga\u00e7\u00e3o por: ","provas":[{"id":68963,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Agropecu\u00e1rio","id":24797},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auxiliar-agropecuario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auxiliar Agropecu\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 21:34:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121770,"hashId":"1087eb39e7edb349a0aaf5c9aa93b597","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de irriga\u00e7\u00e3o que simula uma chuva artificial em que a \u00e1gua \u00e9 expelida para o ar, e por resist\u00eancia aerodin\u00e2mica se transformam em pequenas got\u00edculas de \u00e1gua que caem sobre o solo e planta, denomina-se irriga\u00e7\u00e3o por: <\/p>","resposta":8296744,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sulcos. ","id":8296743,"corpo":"<p>Sulcos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aspers\u00e3o. ","id":8296744,"corpo":"<p>Aspers\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gravidade. ","id":8296745,"corpo":"<p>Gravidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gotejamento. ","id":8296746,"corpo":"<p>Gotejamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Subsuperficial.","id":8296747,"corpo":"<p>Subsuperficial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para maior viabilidade econ\u00f4mica, social e ambiental deve-se optar pelo Manejo Integrado de Pragas (MIP) e Manejo Integrado de Doen\u00e7as (MID). Considerando a grande diversidade de pragas e doen\u00e7as, certifique-se de que a escolha da forma de controle n\u00e3o provocar\u00e1 o surgimento de outro problema.Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um controle cultural na cultura do cafeeiro.","provas":[{"id":65347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 21:41:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2000509,"hashId":"3d7b609d071131ff453e503a6e7dfc6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para maior viabilidade econ\u00f4mica, social e ambiental deve-se optar pelo Manejo Integrado de Pragas (MIP) e Manejo Integrado de Doen\u00e7as (MID). Considerando a grande diversidade de pragas e doen\u00e7as, certifique-se de que a escolha da forma de controle n\u00e3o provocar\u00e1 o surgimento de outro problema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um controle cultural na cultura do cafeeiro.<\/p>","resposta":7778102,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7amentos mais largos, favorecendo o arejamento da \u00e1rea, diminuindo a incid\u00eancia de ferrugem do cafeeiro.","id":7778102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7amentos mais largos, favorecendo o arejamento da \u00e1rea, diminuindo a incid\u00eancia de ferrugem do cafeeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do fungo Beauveria bassiana no controle do inseto broca-do-caf\u00e9.","id":7778103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o do fungo <em>Beauveria bassiana<\/em> no controle do inseto broca-do-caf\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A variedade de caf\u00e9 ar\u00e1bica Obat\u00e3 que possui resist\u00eancia \u00e0 ferrugem do cafeeiro.","id":7778104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A variedade de caf\u00e9 ar\u00e1bica Obat\u00e3 que possui resist\u00eancia \u00e0 ferrugem do cafeeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os produtos qu\u00edmicos utilizados para combater pragas e doen\u00e7as denominados de agrot\u00f3xicos, pesticidas, defensivos agr\u00edcolas ou produtos fitossanit\u00e1rios, s\u00e3o um exemplo do controle cultural.","id":7778105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os produtos qu\u00edmicos utilizados para combater pragas e doen\u00e7as denominados de agrot\u00f3xicos, pesticidas, defensivos agr\u00edcolas ou produtos fitossanit\u00e1rios, s\u00e3o um exemplo do controle cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia econ\u00f4mica do milho baseia-se nas suas diversas formas de utiliza\u00e7\u00e3o. Ele pode ser utilizado desde a alimenta\u00e7\u00e3o animal at\u00e9 a ind\u00fastria de alta tecnologia. A cerca do manejo da cultura do milho com base nos est\u00e1dios fenol\u00f3gicos (fases de desenvolvimento) da planta, marque V para as alternativas verdadeiras e F para as falsas: (__)No est\u00e1dio V3 a alta umidade e encharcamento podem matar a planta. (__)A falta de \u00e1gua na fase V15 at\u00e9 o florescimento causa grande redu\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o. (__)At\u00e9 a fase V18 n\u00e3o \u00e9 fundamental o controle de plantas daninhas. (__)No est\u00e1dio R6 - fase de colheita para silagem, os gr\u00e3os encontram-se em fase de transi\u00e7\u00e3o, do est\u00e1dio pastoso para o farin\u00e1ceo. (__)A aduba\u00e7\u00e3o nitrogenada em cobertura ocorrem do est\u00e1dio V3 ao V15.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":65347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 21:41:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2000535,"hashId":"7f26009d614c4631bac61c371a7b09ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia econ\u00f4mica do milho baseia-se nas suas diversas formas de utiliza\u00e7\u00e3o. Ele pode ser utilizado desde a alimenta\u00e7\u00e3o animal at\u00e9 a ind\u00fastria de alta tecnologia. A cerca do manejo da cultura do milho com base nos est\u00e1dios fenol\u00f3gicos (fases de desenvolvimento) da planta, marque V para as alternativas verdadeiras e F para as falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)No est\u00e1dio V3 a alta umidade e encharcamento podem matar a planta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A falta de \u00e1gua na fase V15 at\u00e9 o florescimento causa grande redu\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)At\u00e9 a fase V18 n\u00e3o \u00e9 fundamental o controle de plantas daninhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)No est\u00e1dio R6 - fase de colheita para silagem, os gr\u00e3os encontram-se em fase de transi\u00e7\u00e3o, do est\u00e1dio pastoso para o farin\u00e1ceo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A aduba\u00e7\u00e3o nitrogenada em cobertura ocorrem do est\u00e1dio V3 ao V15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":7778208,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V, F. ","id":7778206,"corpo":"<p>F, V, F, V, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V. ","id":7778207,"corpo":"<p>F, V, V, F, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F. ","id":7778208,"corpo":"<p>V, V, F, F, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V.","id":7778209,"corpo":"<p>V, F, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O raleio \u00e9 uma das opera\u00e7\u00f5es fundamentais para a maioria das esp\u00e9cies frut\u00edferas e \u00e9, tamb\u00e9m, uma das opera\u00e7\u00f5es mais delicadas e que exige uma grande quantidade de m\u00e3o de obra, o que representa uma eleva\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel nos custos de produ\u00e7\u00e3o.\u00c9 INCORRETO afirmar que o raleio \u00e9 realizado com o objetivo de:","provas":[{"id":65347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 21:40:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2000501,"hashId":"764f7d2cab0def1c159a579dbb973830","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O raleio \u00e9 uma das opera\u00e7\u00f5es fundamentais para a maioria das esp\u00e9cies frut\u00edferas e \u00e9, tamb\u00e9m, uma das opera\u00e7\u00f5es mais delicadas e que exige uma grande quantidade de m\u00e3o de obra, o que representa uma eleva\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel nos custos de produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 INCORRETO afirmar que o raleio \u00e9 realizado com o objetivo de:<\/p>","resposta":7778073,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar o tamanho das frutas.","id":7778070,"corpo":"<p>Aumentar o tamanho das frutas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Melhorar a colora\u00e7\u00e3o e a qualidade das frutas.","id":7778071,"corpo":"<p>Melhorar a colora\u00e7\u00e3o e a qualidade das frutas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reduzir o n\u00famero de frutas com defeitos graves. ","id":7778072,"corpo":"<p>Reduzir o n\u00famero de frutas com defeitos graves. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Favorecer a altern\u00e2ncia de produ\u00e7\u00e3o.","id":7778073,"corpo":"<p>Favorecer a altern\u00e2ncia de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"nome_clean":"Fruticultura","oab":false,"nome":"Fruticultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402628,"slug":"engenharia-agronomica-fruticultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conhecer as esp\u00e9cies de plantas espont\u00e2neas presentes na \u00e1rea, assim como sua fisiologia e os diferentes herbicidas que podem controla-l\u00e1, s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para um bom manejo, sem que causa inj\u00farias para a esp\u00e9cie comercial. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um herbicida inibidor do Fotossistema I.","provas":[{"id":65347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 21:41:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2000525,"hashId":"c21f73054090edfe384c5bb51a051eed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer as esp\u00e9cies de plantas espont\u00e2neas presentes na \u00e1rea, assim como sua fisiologia e os diferentes herbicidas que podem controla-l\u00e1, s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para um bom manejo, sem que causa inj\u00farias para a esp\u00e9cie comercial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um herbicida inibidor do Fotossistema I.<\/p>","resposta":7778166,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gramoxone.","id":7778166,"corpo":"<p>Gramoxone.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diclofop.","id":7778167,"corpo":"<p>Diclofop.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Flumetsulam.","id":7778168,"corpo":"<p>Flumetsulam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sulfentrazone.","id":7778169,"corpo":"<p>Sulfentrazone.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cafeicultura \u00e9 uma das atividades mais representativas do agroneg\u00f3cio nacional, com grande relev\u00e2ncia do ponto de vista social e econ\u00f4mico, nas regi\u00f5es onde est\u00e1 instalada. Em as pragas que atacam essa cultura, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":65347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 21:41:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2000544,"hashId":"87e3ea172a6e52d7c1c82c9eec9a9a16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cafeicultura \u00e9 uma das atividades mais representativas do agroneg\u00f3cio nacional, com grande relev\u00e2ncia do ponto de vista social e econ\u00f4mico, nas regi\u00f5es onde est\u00e1 instalada. Em as pragas que atacam essa cultura, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":7778245,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Cochonilha branca ou farinhenta (Planococcus citri , Planococcus minor ), ataca somente o caf\u00e9 conilon.","id":7778243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cochonilha branca ou farinhenta (<em>Planococcus citri , Planococcus minor <\/em>), ataca somente o caf\u00e9 conilon.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As esp\u00e9cies M. inc\u00f3gnita e M. paranaensis ocorrem com maior frequ\u00eancia, por\u00e9m causam menor preju\u00edzo ao sistema radicular do cafeeiro. ","id":7778244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As esp\u00e9cies <em>M. inc\u00f3gnita<\/em> e <em>M. paranaensis<\/em> ocorrem com maior frequ\u00eancia, por\u00e9m causam menor preju\u00edzo ao sistema radicular do cafeeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Quesada gigas em per\u00edodos de baixos \u00edndices pluviom\u00e9tricos acentuam o preju\u00edzo causado no cafeeiro. ","id":7778245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Quesada gigas<\/em> em per\u00edodos de baixos \u00edndices pluviom\u00e9tricos acentuam o preju\u00edzo causado no cafeeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Leucoptera coffeella \u00e9 de dif\u00edcil controle por ficar protegida dentro do fruto de caf\u00e9, dificultando o efeito dos agrot\u00f3xicos.","id":7778246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Leucoptera coffeella<\/em> \u00e9 de dif\u00edcil controle por ficar protegida dentro do fruto de caf\u00e9, dificultando o efeito dos agrot\u00f3xicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os processos e manuseios dos artigos hospitalares, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":68982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 22:07:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2101547,"hashId":"e69ca00f885049ba101faaacafc0f80f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os processos e manuseios dos artigos hospitalares, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8216888,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estufa \u00e9 um exemplo de calor \u00famido, sendo um m\u00e9todo bastante efetivo e causa poucos danos aos instrumentos.","id":8216887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estufa \u00e9 um exemplo de calor \u00famido, sendo um m\u00e9todo bastante efetivo e causa poucos danos aos instrumentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autoclave \u00e9 um aparelho que consegue esterilizar materiais e artigos m\u00e9dico-hospitalares por meio do calor \u00famido sob press\u00e3o.","id":8216888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoclave \u00e9 um aparelho que consegue esterilizar materiais e artigos m\u00e9dico-hospitalares por meio do calor \u00famido sob press\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A desinfec\u00e7\u00e3o serve para eliminar microrganismos pelo uso de desinfetantes e ela elimina a necessidade de limpeza previa dos instrumentos pois os desinfetantes podem perder o seu efeito na presen\u00e7a de detergentes e sab\u00f5es.","id":8216889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desinfec\u00e7\u00e3o serve para eliminar microrganismos pelo uso de desinfetantes e ela elimina a necessidade de limpeza previa dos instrumentos pois os desinfetantes podem perder o seu efeito na presen\u00e7a de detergentes e sab\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descontamina\u00e7\u00e3o e desinfec\u00e7\u00e3o s\u00e3o sin\u00f4nimos e t\u00eam por finalidade reduzir o n\u00famero de microrganismos presentes nos artigos sujos.","id":8216890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descontamina\u00e7\u00e3o e desinfec\u00e7\u00e3o s\u00e3o sin\u00f4nimos e t\u00eam por finalidade reduzir o n\u00famero de microrganismos presentes nos artigos sujos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A descontamina\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de destrui\u00e7\u00e3o de todas as formas de vida microbiana, ou seja, bact\u00e9rias na forma vegetativa e esporuladas, fungos e v\u00edrus, mediante a aplica\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos e qu\u00edmicos.","id":8216891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descontamina\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de destrui\u00e7\u00e3o de todas as formas de vida microbiana, ou seja, bact\u00e9rias na forma vegetativa e esporuladas, fungos e v\u00edrus, mediante a aplica\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos e qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428172,"slug":"enfermagem-metodos-de-esterilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea precisa administrar 450 mg de uma medica\u00e7\u00e3o em um paciente por via intramuscular. Na unidade hospitalar em quest\u00e3o existe apenas ampolas contendo 500 mg em 2 ml. Quantos ml ser\u00e3o necess\u00e1rios aspirar da ampola para que o paciente receba a dose correta?","provas":[{"id":68982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 22:07:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2101536,"hashId":"8433f71e80b1549232aaeb1a1bd5fa7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea precisa administrar 450 mg de uma medica\u00e7\u00e3o em um paciente por via intramuscular. Na unidade hospitalar em quest\u00e3o existe apenas ampolas contendo 500 mg em 2 ml. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos ml ser\u00e3o necess\u00e1rios aspirar da ampola para que o paciente receba a dose correta?<\/p>","resposta":8216847,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,8 ml","id":8216844,"corpo":"<p>0,8 ml<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 ml","id":8216845,"corpo":"<p>1 ml<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5 ml","id":8216846,"corpo":"<p>1,5 ml<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,8 ml","id":8216847,"corpo":"<p>1,8 ml<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 ml","id":8216848,"corpo":"<p>2 ml<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reciclagem \u00e9 o processo de reaproveitamento do lixo descartado, dando origem a um novo produto ou a uma nova mat\u00e9ria-prima com o objetivo de diminuir a produ\u00e7\u00e3o de rejeitos e o seu ac\u00famulo na natureza. Relacione os itens da coluna 1 com as cores das lixeiras presentes na coluna 2 para reciclagem dos itens. Coluna 1 Itens Lata met\u00e1lica Cartolina Embalagem pl\u00e1stica Copo de vidro Coluna 2 Cor da lixeira para reciclagem ( ) Amarela ( ) Vermelha ( ) Azul ( ) Verde Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":68975,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auxiliar-de-manutencao-conservacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 20:52:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121582,"hashId":"0d4618be88bc945217bb091e8582720a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reciclagem \u00e9 o processo de reaproveitamento do lixo descartado, dando origem a um novo produto ou a uma nova mat\u00e9ria-prima com o objetivo de diminuir a produ\u00e7\u00e3o de rejeitos e o seu ac\u00famulo na natureza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relacione os itens da coluna 1 com as cores das lixeiras presentes na coluna 2 para reciclagem dos itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> Itens <\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Lata met\u00e1lica <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Cartolina <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Embalagem pl\u00e1stica <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Copo de vidro <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> Cor da lixeira para reciclagem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Amarela <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Vermelha <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Azul <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Verde <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo. <\/p>","resposta":8295804,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4 ","id":8295803,"corpo":"<p>1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 4 ","id":8295804,"corpo":"<p>1 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 4 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 3 ","id":8295805,"corpo":"<p>2 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 3 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 3 ","id":8295806,"corpo":"<p>2 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 3 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 2 ","id":8295807,"corpo":"<p>3 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 2 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Coleta Seletiva e Reciclagem","oab":false,"nome":"Coleta Seletiva e Reciclagem","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403423,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-coleta-seletiva-e-reciclagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o e o controle das infec\u00e7\u00f5es est\u00e3o relacionados aos diferentes elementos compostos no elo da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o. Acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o individual e uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":68967,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 22:13:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2119841,"hashId":"0d2eea7529e92af1c19737eab8edd141","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o e o controle das infec\u00e7\u00f5es est\u00e3o relacionados aos diferentes elementos compostos no elo da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o individual e uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":8288169,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Precau\u00e7\u00f5es Padr\u00e3o (PP) dever\u00e3o ser utilizadas apenas quando existir o risco de acidente com materiais p\u00e9rfuro-cortantes.","id":8288165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Precau\u00e7\u00f5es Padr\u00e3o (PP) dever\u00e3o ser utilizadas apenas quando existir o risco de acidente com materiais p\u00e9rfuro-cortantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As precau\u00e7\u00f5es por aeross\u00f3is visam prevenir a transmiss\u00e3o de micro-organismos por via respirat\u00f3ria por part\u00edculas maiores (&gt;) que 5 micra de pacientes com doen\u00e7a transmiss\u00edvel, geradas pela tosse, espirro, e durante a fala. Essas got\u00edculas (&gt; 5 micra) podem se depositar \u00e0 curta dist\u00e2ncia (1 a 1,5 metros).","id":8288166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As precau\u00e7\u00f5es por aeross\u00f3is visam prevenir a transmiss\u00e3o de micro-organismos por via respirat\u00f3ria por part\u00edculas maiores (&gt;) que 5 micra de pacientes com doen\u00e7a transmiss\u00edvel, geradas pela tosse, espirro, e durante a fala. Essas got\u00edculas (&gt; 5 micra) podem se depositar \u00e0 curta dist\u00e2ncia (1 a 1,5 metros).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As precau\u00e7\u00f5es por got\u00edculas devem ser adotadas para pacientes com suspeita ou diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o transmitida por via a\u00e9rea (part\u00edculas &lt; 5 micra), que podem ficar suspensas no ar ou ressecadas no ambiente.","id":8288167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As precau\u00e7\u00f5es por got\u00edculas devem ser adotadas para pacientes com suspeita ou diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o transmitida por via a\u00e9rea (part\u00edculas &lt; 5 micra), que podem ficar suspensas no ar ou ressecadas no ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas precau\u00e7\u00f5es de contato \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de m\u00e1scara tipo respirador (N95 ou PFF2) com efici\u00eancia de filtra\u00e7\u00e3o de 95%.","id":8288168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas precau\u00e7\u00f5es de contato \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de m\u00e1scara tipo respirador (N95 ou PFF2) com efici\u00eancia de filtra\u00e7\u00e3o de 95%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As Precau\u00e7\u00f5es Padr\u00e3o (PP) representam um conjunto de medidas que devem ser aplicadas no atendimento de todos os pacientes hospitalizados, independente do seu estado presum\u00edvel de infec\u00e7\u00e3o, e na manipula\u00e7\u00e3o de equipamentos e artigos contaminados ou sob suspeita de contamina\u00e7\u00e3o.","id":8288169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Precau\u00e7\u00f5es Padr\u00e3o (PP) representam um conjunto de medidas que devem ser aplicadas no atendimento de todos os pacientes hospitalizados, independente do seu estado presum\u00edvel de infec\u00e7\u00e3o, e na manipula\u00e7\u00e3o de equipamentos e artigos contaminados ou sob suspeita de contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","oab":false,"nome":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413256,"slug":"enfermagem-tipos-de-infeccoes-relacionadas-a-assistencia-a-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de um paciente com Epistaxe, devem ser realizadas as seguintes condutas, exceto: ","provas":[{"id":66123,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 22:42:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2017138,"hashId":"3bc89b91491d1e37b67d96b53fd22d32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Na avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de um paciente com Epistaxe, devem ser realizadas as seguintes condutas, exceto: <\/strong><\/p>","resposta":7854098,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controlar sangramento atrav\u00e9s de compress\u00e3o digital por 5 a 10 min. ","id":7854095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar sangramento atrav\u00e9s de compress\u00e3o digital por 5 a 10 min. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter cabeceira elevada. ","id":7854096,"corpo":"<p>Manter cabeceira elevada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir permeabilidade das vias a\u00e9reas. ","id":7854097,"corpo":"<p>Garantir permeabilidade das vias a\u00e9reas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicar compressa quente no dorso nasal, se dispon\u00edvel. ","id":7854098,"corpo":"<p>Aplicar compressa quente no dorso nasal, se dispon\u00edvel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","oab":false,"nome":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405827,"slug":"enfermagem-hemorragia-choque-hemorragico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores de risco para a sa\u00fade mental de crian\u00e7as e adolescentes, exceto: ","provas":[{"id":66123,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 22:42:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2017139,"hashId":"1b30aedf0db9cad0658e985c552efdd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00e3o fatores de risco para a sa\u00fade mental de crian\u00e7as e adolescentes, exceto: <\/strong><\/p>","resposta":7854100,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dificuldades significativas de aprendizagem. ","id":7854099,"corpo":"<p>Dificuldades significativas de aprendizagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cuidado parental consistente. ","id":7854100,"corpo":"<p>Cuidado parental consistente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Discrimina\u00e7\u00e3o e marginaliza\u00e7\u00e3o. ","id":7854101,"corpo":"<p>Discrimina\u00e7\u00e3o e marginaliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redes de sociabilidade fr\u00e1geis. ","id":7854102,"corpo":"<p>Redes de sociabilidade fr\u00e1geis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pintor precisa pintar uma parede retangular e uniforme de 5 metros de comprimento por 3,6 metros de altura. Ap\u00f3s ter pintado 12 metros quadrados dessa parede, a tinta acabou. Dessa forma, faltou pintar dessa parede:","provas":[{"id":63605,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2021-vunesp-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 23:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1941298,"hashId":"465d3c5fae8eae8a25da4569e483de2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pintor precisa pintar uma parede retangular e uniforme de 5 metros de comprimento por 3,6 metros de altura. Ap\u00f3s ter pintado 12 metros quadrados dessa parede, a tinta acabou. Dessa forma, faltou pintar dessa parede:<\/p>","resposta":7508899,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"61\u200b ","id":7508897,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"41\u200b ","id":7508898,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"31\u200b ","id":7508899,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52\u200b ","id":7508900,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32\u200b ","id":7508901,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma competi\u00e7\u00e3o de triatlo o atleta deve nadar por 1500 metros, pedalar por 40 quil\u00f4metros e correr por 10 quil\u00f4metros. O desempenho de um atleta em uma competi\u00e7\u00e3o est\u00e1 descrito na tabela a seguir: ModalidadeTempoNata\u00e7\u00e3o17 minutos e 24 segundosCiclismo55 minutos e 34 segundosCorrida31 minutos e 09 segundosQual foi o tempo total do atleta considerando todas as modalidades? ","provas":[{"id":63976,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr-2021-fau-unicentro-medico-nao-localizado-gab-prelim","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Lidian\u00f3polis - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 23:00:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1955092,"hashId":"3be779f9b1f83f4b379d13fad05922b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma competi\u00e7\u00e3o de triatlo o atleta deve nadar por 1500 metros, pedalar por 40 quil\u00f4metros e correr por 10 quil\u00f4metros. O desempenho de um atleta em uma competi\u00e7\u00e3o est\u00e1 descrito na tabela a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 385px;\"><colgroup><col width=\"184\"><col width=\"201\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Modalidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Tempo<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Nata\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>17 minutos e 24 segundos<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ciclismo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>55 minutos e 34 segundos<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Corrida<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>31 minutos e 09 segundos<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual foi o tempo total do atleta considerando todas as modalidades? <\/p>","resposta":7569620,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1hora 40 minutos e 6 segundos.","id":7569618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1hora 40 minutos e 6 segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 hora 52 minutos e 16 segundos. ","id":7569619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 hora 52 minutos e 16 segundos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 hora 44 minutos e 7 segundos. ","id":7569620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 hora 44 minutos e 7 segundos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 hora 38 minutos e 15 segundos. ","id":7569621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 hora 38 minutos e 15 segundos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 hora 42 minutos e 20 segundos. ","id":7569622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 hora 42 minutos e 20 segundos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 1.008\/1990 Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, sobre o repouso semanal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (_) O servidor tem direito a repouso remunerado, um dia de cada semana, preferencialmente aos domingos, bem como nos dias de feriados civis e religiosos. (_) A remunera\u00e7\u00e3o do dia de repouso corresponder\u00e1 a um dia normal de trabalho. (_) Nos servi\u00e7os p\u00fablicos ininterruptos, poder\u00e1 ser exigido o trabalho nos dias de feriados civis e religiosos, hip\u00f3tese em que as horas trabalhadas ser\u00e3o pagas com acr\u00e9scimo de trinta por cento, salvo a concess\u00e3o de outro dia de folga compensat\u00f3ria.","provas":[{"id":63029,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 18:10:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1925018,"hashId":"5e8f21f0ea44a6bfc4d4efc98a304c3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 1.008\/1990  Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, sobre o repouso semanal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O servidor tem direito a repouso remunerado, um dia de cada semana, preferencialmente aos domingos, bem como nos dias de feriados civis e religiosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) A remunera\u00e7\u00e3o do dia de repouso corresponder\u00e1 a um dia normal de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Nos servi\u00e7os p\u00fablicos ininterruptos, poder\u00e1 ser exigido o trabalho nos dias de feriados civis e religiosos, hip\u00f3tese em que as horas trabalhadas ser\u00e3o pagas com acr\u00e9scimo de trinta por cento, salvo a concess\u00e3o de outro dia de folga compensat\u00f3ria.<\/p>","resposta":7436124,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u2010 E \u2010 C. ","id":7436122,"corpo":"<p>C \u2010 E \u2010 C. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" E \u2010 C \u2010 E. ","id":7436123,"corpo":"<p> E \u2010 C \u2010 E. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C \u2010 C \u2010 E. ","id":7436124,"corpo":"<p>C \u2010 C \u2010 E. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E \u2010 C \u2010 C. ","id":7436125,"corpo":"<p>E \u2010 C \u2010 C. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E \u2010 E \u2010 C. ","id":7436126,"corpo":"<p>E \u2010 E \u2010 C. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Horizontina - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Horizontina - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429928,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-horizontina-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil elencou diversos direitos e garantias fundamentais, assegurando aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade. Sobre o tema, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":59762,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremerj-rj-2021-idib-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Assistente Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 18:31:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797959,"hashId":"5e2f0c62f720a03dde9eb1983fa3af17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil elencou diversos direitos e garantias fundamentais, assegurando aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade. Sobre o tema, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":6875751,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser concedida a extradi\u00e7\u00e3o do estrangeiro por crime pol\u00edtico. ","id":6875750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser concedida a extradi\u00e7\u00e3o do estrangeiro por crime pol\u00edtico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 concedida a extradi\u00e7\u00e3o de estrangeiro por crime de opini\u00e3o. ","id":6875751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ser\u00e1 concedida a extradi\u00e7\u00e3o de estrangeiro por crime de opini\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o brasileiro naturalizado poder\u00e1 ser extraditado em raz\u00e3o da pr\u00e1tica de crime de opini\u00e3o. ","id":6875752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o brasileiro naturalizado poder\u00e1 ser extraditado em raz\u00e3o da pr\u00e1tica de crime de opini\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o portugu\u00eas residente no Brasil dever\u00e1 ser extraditado em raz\u00e3o da pr\u00e1tica de crime de opini\u00e3o.","id":6875753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o portugu\u00eas residente no Brasil dever\u00e1 ser extraditado em raz\u00e3o da pr\u00e1tica de crime de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"nome_clean":"Extradi\u00e7\u00e3o, expuls\u00e3o, deporta\u00e7\u00e3o e banimento","oab":true,"nome":"Extradi\u00e7\u00e3o, expuls\u00e3o, deporta\u00e7\u00e3o e banimento","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407582,"slug":"direito-constitucional-extradicao-expulsao-deportacao-e-banimento"}],"slug":"direito-constitucional\/1797959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei 8.666\/1993, assinale a alternativa que trata corretamente da execu\u00e7\u00e3o direta nas licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","provas":[{"id":59762,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremerj-rj-2021-idib-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Assistente Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 18:31:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797970,"hashId":"9ede0f7e256f9f63e332dcf43966b1f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Lei 8.666\/1993, assinale a alternativa que trata corretamente da execu\u00e7\u00e3o direta nas licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","resposta":6875803,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente deve ser contratada por meio de concorr\u00eancia p\u00fablica","id":6875800,"corpo":"<p>Somente deve ser contratada por meio de concorr\u00eancia p\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser contratada no regime de empreitada por pre\u00e7o global ou empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio","id":6875801,"corpo":"<p>Pode ser contratada no regime de empreitada por pre\u00e7o global ou empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 feita na modalidade de licita\u00e7\u00e3o chamada tarefa.","id":6875802,"corpo":"<p>\u00c9 feita na modalidade de licita\u00e7\u00e3o chamada tarefa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 feita pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o, pelos pr\u00f3prios meios.","id":6875803,"corpo":"<p>\u00c9 feita pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o, pelos pr\u00f3prios meios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Contratos (tipologia) (contratos cl\u00e1ssicos)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Contratos (tipologia) (contratos cl\u00e1ssicos)","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408183,"slug":"direito-administrativo-especies-de-contratos-tipologia-contratos-classicos"},{"nome_clean":"Contrato de obra p\u00fablica","oab":true,"nome":"Contrato de obra p\u00fablica","pai":408183,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408196,"slug":"direito-administrativo-contrato-de-obra-publica"},{"nome_clean":"Regimes de execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimes de execu\u00e7\u00e3o","pai":408196,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408198,"slug":"direito-administrativo-regimes-de-execucao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422308,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-da-execucao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/1797970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito ser\u00e3o criadas","provas":[{"id":59762,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremerj-rj-2021-idib-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Assistente Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 18:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797966,"hashId":"0aeb8738c2ea33edb883374bd293216d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito ser\u00e3o criadas<\/p>","resposta":6875785,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo Congresso Nacional, mediante requerimento de um ter\u00e7o de seus membros, para a apura\u00e7\u00e3o de fato determinado, sendo suas conclus\u00f5es encaminhadas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, para que promovam a responsabilidade civil e criminal dos infratores","id":6875782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Congresso Nacional, mediante requerimento de um ter\u00e7o de seus membros, para a apura\u00e7\u00e3o de fato determinado, sendo suas conclus\u00f5es encaminhadas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, para que promovam a responsabilidade civil e criminal dos infratores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela C\u00e2mara dos Deputados, mediante requerimento de um quinto de seus membros, para a apura\u00e7\u00e3o de fato determinado e sem prazo certo, sendo suas conclus\u00f5es encaminhadas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, para que promovam a responsabilidade civil ou criminal dos infratores.","id":6875783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela C\u00e2mara dos Deputados, mediante requerimento de um quinto de seus membros, para a apura\u00e7\u00e3o de fato determinado e sem prazo certo, sendo suas conclus\u00f5es encaminhadas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, para que promovam a responsabilidade civil ou criminal dos infratores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal, em conjunto, mediante requerimento da maioria relativa de seus membros, para a apura\u00e7\u00e3o de fato determinado e por prazo certo, sendo suas conclus\u00f5es, se for o caso, encaminhadas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que promova a responsabilidade civil ou criminal dos infratores.","id":6875784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal, em conjunto, mediante requerimento da maioria relativa de seus membros, para a apura\u00e7\u00e3o de fato determinado e por prazo certo, sendo suas conclus\u00f5es, se for o caso, encaminhadas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que promova a responsabilidade civil ou criminal dos infratores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal, em conjunto ou separadamente, mediante requerimento de um ter\u00e7o de seus membros, para a apura\u00e7\u00e3o de fato determinado e por prazo certo, sendo suas conclus\u00f5es, se for o caso, encaminhadas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que promova a responsabilidade civil ou criminal dos infratores.","id":6875785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal, em conjunto ou separadamente, mediante requerimento de um ter\u00e7o de seus membros, para a apura\u00e7\u00e3o de fato determinado e por prazo certo, sendo suas conclus\u00f5es, se for o caso, encaminhadas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que promova a responsabilidade civil ou criminal dos infratores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1797966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo em destaque na frase \u201caqueles ares aparvalhados\u201d tem o sentido de","provas":[{"id":59762,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremerj-rj-2021-idib-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Assistente Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 18:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797895,"hashId":"8bec0360809c7bc4920ece18bc2db0fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo em destaque na frase \u201caqueles ares <strong>aparvalhados<\/strong>\u201d tem o sentido de<\/p>","resposta":6875451,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adormecidos","id":6875448,"corpo":"<p>adormecidos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"in\u00fateis.","id":6875449,"corpo":"<p>in\u00fateis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00facidos.","id":6875450,"corpo":"<p>l\u00facidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tolos.","id":6875451,"corpo":"<p>tolos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO III\tSeu pai a trazia \u00e0s vezes, aos domingos, quando vinha cumprir o piedoso dever de amizade, visitando Quaresma. H\u00e1 quanto tempo estava ele ali? Ela n\u00e3o se lembrava ao certo; uns tr\u00eas ou quatro meses, se tanto.\tS\u00f3 o nome da casa metia medo. O hosp\u00edcio! \u00c9 assim como uma sepultura em vida, um semi-enterramento, enterramento do esp\u00edrito, da raz\u00e3o condutora, de cuja aus\u00eancia os corpos raramente se ressentem.\tA sa\u00fade n\u00e3o depende dela e h\u00e1 muitos que parecem at\u00e9 adquirir mais for\u00e7a de vida, prolongar a exist\u00eancia, quando ela se evola n\u00e3o se sabe por que orif\u00edcio do corpo e para onde. Com que terror, uma esp\u00e9cie de pavor de coisa sobrenatural, espanto de inimigo invis\u00edvel e onipresente, n\u00e3o ouvia a gente pobre referir-se ao estabelecimento da Praia das Saudades! Antes uma boa morte, diziam.\tNo primeiro aspecto, n\u00e3o se compreendia bem esse pasmo, esse espanto, esse terror do povo por aquela casa imensa, severa e grave, meio hospital, meio pris\u00e3o, com seu alto gradil, suas janelas gradeadas, a se estender por uns centos de metros, em face do mar imenso e verde, l\u00e1 na entrada da ba\u00eda, na Praia das Saudades. Entrava-se, viam-se uns homens calmos, pensativos, meditabundos, como monges em recolhimento e prece.\tDe resto, com aquela entrada silenciosa, clara e respeit\u00e1vel, perdia-se logo a ideia popular da loucura; o escarc\u00e9u, os trejeitos, as f\u00farias, o entrechoque de tolices ditas aqui e ali.\tN\u00e3o havia nada disso; era uma calma, um sil\u00eancio, uma ordem perfeitamente naturais. No fim, por\u00e9m, quando se examinavam bem, na sala das visitas, aquelas faces transtornadas, aqueles ares aparvalhados, alguns idiotas e sem express\u00e3o, outros como alheados e mergulhados em um sonho \u00edntimo sem fim, e via-se tamb\u00e9m a excita\u00e7\u00e3o de uns, mais viva em face \u00e0 atonia de outros, \u00e9 que se sentia bem o horror da loucura, o angustioso mist\u00e9rio que ela encerra, feito n\u00e3o sei de que inexplic\u00e1vel fuga do esp\u00edrito daquilo que se sup\u00f5e o real, para se apossar e viver das apar\u00eancias das coisas ou de outras apar\u00eancias das mesmas.\tQuem uma vez esteve diante deste enigma indecifr\u00e1vel da nossa pr\u00f3pria natureza, fica amedrontado, sentindo que o g\u00e9rmen daquilo est\u00e1 depositado em n\u00f3s e que por qualquer coisa ele nos invade, nos toma, nos esmaga e nos sepulta numa desesperadora compreens\u00e3o inversa e absurda de n\u00f3s mesmos, dos outros e do mundo. Cada louco traz em si o seu mundo e para ele n\u00e3o h\u00e1 mais semelhantes: o que foi antes da loucura \u00e9 outro muito outro do que ele vem a ser ap\u00f3s.","id":464819,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO III<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSeu pai a trazia \u00e0s vezes, aos domingos, quando vinha cumprir o piedoso dever de amizade, visitando Quaresma. H\u00e1 quanto tempo estava ele ali? Ela n\u00e3o se lembrava ao certo; uns tr\u00eas ou quatro meses, se tanto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tS\u00f3 o nome da casa metia medo. O hosp\u00edcio! \u00c9 assim como uma sepultura em vida, um semi-enterramento, enterramento do esp\u00edrito, da raz\u00e3o condutora, de cuja aus\u00eancia os corpos raramente se ressentem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA sa\u00fade n\u00e3o depende dela e h\u00e1 muitos que parecem at\u00e9 adquirir mais for\u00e7a de vida, prolongar a exist\u00eancia, quando ela se evola n\u00e3o se sabe por que orif\u00edcio do corpo e para onde. Com que terror, uma esp\u00e9cie de pavor de coisa sobrenatural, espanto de inimigo invis\u00edvel e onipresente, n\u00e3o ouvia a gente pobre referir-se ao estabelecimento da Praia das Saudades! Antes uma boa morte, diziam.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo primeiro aspecto, n\u00e3o se compreendia bem esse pasmo, esse espanto, esse terror do povo por aquela casa imensa, severa e grave, meio hospital, meio pris\u00e3o, com seu alto gradil, suas janelas gradeadas, a se estender por uns centos de metros, em face do mar imenso e verde, l\u00e1 na entrada da ba\u00eda, na Praia das Saudades. Entrava-se, viam-se uns homens calmos, pensativos, meditabundos, como monges em recolhimento e prece.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDe resto, com aquela entrada silenciosa, clara e respeit\u00e1vel, perdia-se logo a ideia popular da loucura; o escarc\u00e9u, os trejeitos, as f\u00farias, o entrechoque de tolices ditas aqui e ali.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o havia nada disso; era uma calma, um sil\u00eancio, uma ordem perfeitamente naturais. No fim, por\u00e9m, quando se examinavam bem, na sala das visitas, aquelas faces transtornadas, aqueles ares aparvalhados, alguns idiotas e sem express\u00e3o, outros como alheados e mergulhados em um sonho \u00edntimo sem fim, e via-se tamb\u00e9m a excita\u00e7\u00e3o de uns, mais viva em face \u00e0 atonia de outros, \u00e9 que se sentia bem o horror da loucura, o angustioso mist\u00e9rio que ela encerra, feito n\u00e3o sei de que inexplic\u00e1vel fuga do esp\u00edrito daquilo que se sup\u00f5e o real, para se apossar e viver das apar\u00eancias das coisas ou de outras apar\u00eancias das mesmas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQuem uma vez esteve diante deste enigma indecifr\u00e1vel da nossa pr\u00f3pria natureza, fica amedrontado, sentindo que o g\u00e9rmen daquilo est\u00e1 depositado em n\u00f3s e que por qualquer coisa ele nos invade, nos toma, nos esmaga e nos sepulta numa desesperadora compreens\u00e3o inversa e absurda de n\u00f3s mesmos, dos outros e do mundo. Cada louco traz em si o seu mundo e para ele n\u00e3o h\u00e1 mais semelhantes: o que foi antes da loucura \u00e9 outro muito outro do que ele vem a ser ap\u00f3s.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1797895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a \u201cRegra de Cramer\u201d \u00e9 um m\u00e9todo utilizado para ","provas":[{"id":59762,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremerj-rj-2021-idib-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Assistente Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 18:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797956,"hashId":"4b14e1348cb12f4b131db086b0458fe2","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que a \u201cRegra de Cramer\u201d \u00e9 um m\u00e9todo utilizado para <\/p>","resposta":6875741,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolver opera\u00e7\u00e3o com conjuntos","id":6875738,"corpo":"<p>desenvolver opera\u00e7\u00e3o com conjuntos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determinar o volume de um cone utilizando uma esfera. ","id":6875739,"corpo":"<p>determinar o volume de um cone utilizando uma esfera. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" determinar o resultado de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica infinita","id":6875740,"corpo":"<p> determinar o resultado de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica infinita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" solucionar sistemas lineares.","id":6875741,"corpo":"<p> solucionar sistemas lineares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Teorema de Cramer","oab":false,"nome":"Teorema de Cramer","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408832,"slug":"matematica-teorema-de-cramer"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o seguinte trecho: \u201c...por que motivo a doen\u00e7a e a morte devem ser vistas como males intoler\u00e1veis que devemos erradicar?\u201d Assinale a alternativa em que o voc\u00e1bulo destacado possui a mesma classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica da palavra destacada no trecho acima.","provas":[{"id":59762,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremerj-rj-2021-idib-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Assistente Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 18:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797825,"hashId":"1814c4ffc2382b8c01f988b509c7482f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o seguinte trecho: \u201c<em>...por que motivo a doen\u00e7a e a morte devem ser vistas como males intoler\u00e1veis <\/em><strong><em>que <\/em><\/strong><em>devemos erradicar?<\/em>\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o voc\u00e1bulo destacado possui a mesma classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica da palavra destacada no trecho acima.<\/p>","resposta":6875106,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...e numa prote\u00edna do dito cujo que regula o envelhecimento humano\u201d","id":6875106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>...e numa prote\u00edna do dito cujo <\/em><strong><em>que<\/em><\/strong><em> regula o envelhecimento humano<\/em>\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cD\u00e1 para acreditar que, em in\u00edcios do s\u00e9culo XX, a esperan\u00e7a m\u00e9dia de vida...\u201d","id":6875107,"corpo":"<p>\u201c<em>D\u00e1 para acreditar <\/em><strong><em>que<\/em><\/strong><em>, em in\u00edcios do s\u00e9culo XX, a esperan\u00e7a m\u00e9dia de vida...<\/em>\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 prov\u00e1vel que esse mundo seja poss\u00edvel no futuro...\u201d","id":6875108,"corpo":"<p>\u201c<em>\u00c9 prov\u00e1vel <\/em><strong><em>que<\/em><\/strong><em> esse mundo seja poss\u00edvel no futuro..<\/em>.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cMas se me dissessem hoje mesmo que o meu futuro duraria uma eternidade...\u201d","id":6875109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Mas se me dissessem hoje mesmo <\/em><strong><em>que<\/em><\/strong><em> o meu futuro duraria uma eternidade...<\/em>\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IQuem quer viver para sempre?\tEu j\u00e1 deveria estar morto. Ou a caminho de. Para alguns leitores, nunca uma frase soou t\u00e3o verdadeira. Mas eu falo da hist\u00f3ria, n\u00e3o de afetos. Se tivesse nascido em Portugal, cem anos atr\u00e1s, j\u00e1 haveria l\u00e1pide e caix\u00e3o. D\u00e1 para acreditar que, em in\u00edcios do s\u00e9culo XX, a esperan\u00e7a m\u00e9dia de vida para os homens portugueses rondasse os 35-40 anos? Hoje, andar\u00e1 pelos oitenta. O que significa que, com sorte e algum bom humor do Alt\u00edssimo, eu estou apenas a meio da viagem. Se juntarmos os progressos da medicina no futuro pr\u00f3ximo, \u00e9 poss\u00edvel que a viagem seja alargada mais um pouco. Cem anos, cento e tal. Nada mau.\tUm artigo recente da Nature, ali\u00e1s, promete revolu\u00e7\u00f5es para a minha pobre carca\u00e7a. O segredo est\u00e1 no hipot\u00e1lamo cerebral e numa prote\u00edna do dito cujo que regula o envelhecimento humano. N\u00e3o entro em pormenores, at\u00e9 porque eu pr\u00f3prio n\u00e3o os entendo. Mas eis o neg\u00f3cio: se a prote\u00edna \u00e9 estimulada, os ratinhos morrem mais depressa. Se a prote\u00edna \u00e9 inibida, acontece o inverso. Falamos de ratos, por enquanto, o que significa que a descoberta s\u00f3 ter\u00e1 aplica\u00e7\u00e3o imediata entre a classe pol\u00edtica. Mas o leitor entende onde quero chegar.\tE eu quero chegar \u00e0 maior promessa de todas: o dia em que seremos finalmente imortais. Na hist\u00f3ria da cultura ocidental, esse dia pode estar no passado distante (ler Hes\u00edodo, ler a B\u00edblia). Ou pode estar no futuro, como garantem os \u201ctrans-humanistas\u201d. Falo de uma corrente bio\u00e9tica perfeitamente respeit\u00e1vel que se dedica a essa causa: o destino da humanidade n\u00e3o est\u00e1 em morrer aos cem. Est\u00e1 em viver indefinidamente depois dos cem, atrav\u00e9s dos avan\u00e7os da tecnologia. Porque s\u00f3 a tecnologia permitir\u00e1 aos homens suplantar a sua infantil condi\u00e7\u00e3o mortal. O nosso corpo \u00e9 apenas a primeira casca de todas as cascas que estar\u00e3o por vir. E quem n\u00e3o gostaria de viver para sempre?\tCuriosamente, h\u00e1 quem n\u00e3o queira. O fil\u00f3sofo Roger Scruton, em ensaio recente, dedica um cap\u00edtulo espec\u00edfico aos transhumanistas. O livro intitula-se The Uses of Pessimism and the Dangers of False Hope. Segundo sei, ser\u00e1 publicado no Brasil em breve. Recomendo. Primeiro, porque \u00e9 uma s\u00famula perfeita do pensamento de Scruton, escrito com eleg\u00e2ncia habitual do autor. Mas sobretudo porque \u00e9 a mais brilhante refuta\u00e7\u00e3o do pensamento ut\u00f3pico, e em particular do pensamento ut\u00f3pico trans-humanista de autores como Ray Kurzweil ou Max More, que me lembro de ter lido. Isso se deve, em grande parte, ao fato corajoso de Scruton ter sido capaz de virar o debate do avesso e perguntar: por que motivo a doen\u00e7a e a morte devem ser vistas como males intoler\u00e1veis que devemos erradicar? N\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel olhar para eles como bens necess\u00e1rios?\tCerto, certo: ningu\u00e9m ama a doen\u00e7a e, tirando casos extremos, ningu\u00e9m deseja morrer. Mas sem a doen\u00e7a e a morte, a vida n\u00e3o teria qualquer valor em si mesma. Os projetos que fazemos; as viagens com que sonhamos; os amores que temos, perdemos, procuramos; e at\u00e9 a descend\u00eancia que deixamos \u2013 tudo isso parte da mesma premissa: o fato singelo de n\u00e3o termos todo o tempo do mundo. Vivemos, escolhemos, amamos \u2013 porque temos urg\u00eancia em viver, escolher e amar. Se retirarmos a urg\u00eancia da equa\u00e7\u00e3o, podemos ainda viver eternamente. Mas viveremos uma eternidade de t\u00e9dio em que nada tem sentido porque nada precisa ter sentido. Sem import\u00e2ncia do ef\u00eamero, nada se torna importante.\tOs trans-humanistas sonham com um mundo p\u00f3s-humano. \u00c9 prov\u00e1vel que esse mundo seja poss\u00edvel no futuro, quando a t\u00e9cnica suplantar a nossa casca primitiva. Mas esse mundo, at\u00e9 pela sua pr\u00f3pria defini\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 um filme diferente. N\u00e3o ser\u00e1 um filme para seres humanos tal como os conhecemos e reconhecemos.\tViver at\u00e9 os cem? Agrade\u00e7o. Cento e vinte tamb\u00e9m serve. Mas se me dissessem hoje mesmo que o meu futuro duraria uma eternidade, eu seria o primeiro a pular da janela sem hesitar.COUTINHO, Jo\u00e3o Pereira. Vamos ao que interessa: cem cr\u00f4nicas da era da brutalidade. S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas Estrelas, 2015.","id":464815,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quem quer viver para sempre?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu j\u00e1 deveria estar morto. Ou a caminho de. Para alguns leitores, nunca uma frase soou t\u00e3o verdadeira. Mas eu falo da hist\u00f3ria, n\u00e3o de afetos. Se tivesse nascido em Portugal, cem anos atr\u00e1s, j\u00e1 haveria l\u00e1pide e caix\u00e3o. D\u00e1 para acreditar que, em in\u00edcios do s\u00e9culo XX, a esperan\u00e7a m\u00e9dia de vida para os homens portugueses rondasse os 35-40 anos? Hoje, andar\u00e1 pelos oitenta. O que significa que, com sorte e algum bom humor do Alt\u00edssimo, eu estou apenas a meio da viagem. Se juntarmos os progressos da medicina no futuro pr\u00f3ximo, \u00e9 poss\u00edvel que a viagem seja alargada mais um pouco. Cem anos, cento e tal. Nada mau.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUm artigo recente da <em>Nature<\/em>, ali\u00e1s, promete revolu\u00e7\u00f5es para a minha pobre carca\u00e7a. O segredo est\u00e1 no hipot\u00e1lamo cerebral e numa prote\u00edna do dito cujo que regula o envelhecimento humano. N\u00e3o entro em pormenores, at\u00e9 porque eu pr\u00f3prio n\u00e3o os entendo. Mas eis o neg\u00f3cio: se a prote\u00edna \u00e9 estimulada, os ratinhos morrem mais depressa. Se a prote\u00edna \u00e9 inibida, acontece o inverso. Falamos de ratos, por enquanto, o que significa que a descoberta s\u00f3 ter\u00e1 aplica\u00e7\u00e3o imediata entre a classe pol\u00edtica. Mas o leitor entende onde quero chegar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tE eu quero chegar \u00e0 maior promessa de todas: o dia em que seremos finalmente imortais. Na hist\u00f3ria da cultura ocidental, esse dia pode estar no passado distante (ler Hes\u00edodo, ler a B\u00edblia). Ou pode estar no futuro, como garantem os \u201ctrans-humanistas\u201d. Falo de uma corrente bio\u00e9tica perfeitamente respeit\u00e1vel que se dedica a essa causa: o destino da humanidade n\u00e3o est\u00e1 em morrer aos cem. Est\u00e1 em viver indefinidamente depois dos cem, atrav\u00e9s dos avan\u00e7os da tecnologia. Porque s\u00f3 a tecnologia permitir\u00e1 aos homens suplantar a sua infantil condi\u00e7\u00e3o mortal. O nosso corpo \u00e9 apenas a primeira casca de todas as cascas que estar\u00e3o por vir. E quem n\u00e3o gostaria de viver para sempre?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCuriosamente, h\u00e1 quem n\u00e3o queira. O fil\u00f3sofo Roger Scruton, em ensaio recente, dedica um cap\u00edtulo espec\u00edfico aos transhumanistas. O livro intitula-se <em>The Uses of Pessimism and the Dangers of False Hope<\/em>. Segundo sei, ser\u00e1 publicado no Brasil em breve. Recomendo. Primeiro, porque \u00e9 uma s\u00famula perfeita do pensamento de Scruton, escrito com eleg\u00e2ncia habitual do autor. Mas sobretudo porque \u00e9 a mais brilhante refuta\u00e7\u00e3o do pensamento ut\u00f3pico, e em particular do pensamento ut\u00f3pico trans-humanista de autores como Ray Kurzweil ou Max More, que me lembro de ter lido. Isso se deve, em grande parte, ao fato corajoso de Scruton ter sido capaz de virar o debate do avesso e perguntar: por que motivo a doen\u00e7a e a morte devem ser vistas como males intoler\u00e1veis que devemos erradicar? N\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel olhar para eles como bens necess\u00e1rios?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCerto, certo: ningu\u00e9m ama a doen\u00e7a e, tirando casos extremos, ningu\u00e9m deseja morrer. Mas sem a doen\u00e7a e a morte, a vida n\u00e3o teria qualquer valor em si mesma. Os projetos que fazemos; as viagens com que sonhamos; os amores que temos, perdemos, procuramos; e at\u00e9 a descend\u00eancia que deixamos \u2013 tudo isso parte da mesma premissa: o fato singelo de n\u00e3o termos todo o tempo do mundo. Vivemos, escolhemos, amamos \u2013 porque temos urg\u00eancia em viver, escolher e amar. Se retirarmos a urg\u00eancia da equa\u00e7\u00e3o, podemos ainda viver eternamente. Mas viveremos uma eternidade de t\u00e9dio em que nada tem sentido porque nada precisa ter sentido. Sem import\u00e2ncia do ef\u00eamero, nada se torna importante.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs trans-humanistas sonham com um mundo p\u00f3s-humano. \u00c9 prov\u00e1vel que esse mundo seja poss\u00edvel no futuro, quando a t\u00e9cnica suplantar a nossa casca primitiva. Mas esse mundo, at\u00e9 pela sua pr\u00f3pria defini\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 um filme diferente. N\u00e3o ser\u00e1 um filme para seres humanos tal como os conhecemos e reconhecemos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tViver at\u00e9 os cem? Agrade\u00e7o. Cento e vinte tamb\u00e9m serve. Mas se me dissessem hoje mesmo que o meu futuro duraria uma eternidade, eu seria o primeiro a pular da janela sem hesitar.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">COUTINHO, Jo\u00e3o Pereira. Vamos ao que interessa: cem cr\u00f4nicas da era da brutalidade. S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas Estrelas, 2015.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1797825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ferida \u00e9 qualquer les\u00e3o que interrompe a continuidade da pele. Pode atingir a epiderme a derme, o tecido subcut\u00e2neo, a f\u00e1scia muscular, chegando a expor estruturas profundas. Sobre as feridas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":68967,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 22:17:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2119872,"hashId":"3372e188bf7120cebb2344c48d866dcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferida \u00e9 qualquer les\u00e3o que interrompe a continuidade da pele. Pode atingir a epiderme a derme, o tecido subcut\u00e2neo, a f\u00e1scia muscular, chegando a expor estruturas profundas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as feridas, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":8288296,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exsudato \u00e9 caracterizado pela presen\u00e7a de crosta preta e\/ou bem escura e aparecem usualmente como resultado de um processo inflamat\u00f3rio.","id":8288294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exsudato \u00e9 caracterizado pela presen\u00e7a de crosta preta e\/ou bem escura e aparecem usualmente como resultado de um processo inflamat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cicatriza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria ou por primeira inten\u00e7\u00e3o ocorre quando intencionalmente a ferida \u00e9 mantida aberta para permitir a diminui\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o de edema ou infec\u00e7\u00e3o ou para permitir a remo\u00e7\u00e3o de algum exsudato atrav\u00e9s de drenagem.","id":8288295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cicatriza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria ou por primeira inten\u00e7\u00e3o ocorre quando intencionalmente a ferida \u00e9 mantida aberta para permitir a diminui\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o de edema ou infec\u00e7\u00e3o ou para permitir a remo\u00e7\u00e3o de algum exsudato atrav\u00e9s de drenagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tecido de granula\u00e7\u00e3o tem de aspecto vermelho vivo, brilhante, \u00famido, ricamente vascularizado.","id":8288296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tecido de granula\u00e7\u00e3o tem de aspecto vermelho vivo, brilhante, \u00famido, ricamente vascularizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atividade celular adequada ocorre em meio seco, por isso recomenda-se que os curativos possuam esta caracter\u00edstica.","id":8288297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade celular adequada ocorre em meio seco, por isso recomenda-se que os curativos possuam esta caracter\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es em que o paciente possuir mais de uma les\u00e3o, inicia-se a troca de curativos pelo de maior contamina\u00e7\u00e3o.","id":8288298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00f5es em que o paciente possuir mais de uma les\u00e3o, inicia-se a troca de curativos pelo de maior contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Feridas","oab":false,"nome":"Feridas","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413278,"slug":"enfermagem-feridas"},{"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Demanda Qu\u00edmica de Oxig\u00eanio (DQO) \u00e9 um par\u00e2metro que diz respeito \u00e0 quantidade de oxig\u00eanio consumido por materiais e subst\u00e2ncias org\u00e2nicas e minerais, que se oxidam sob condi\u00e7\u00f5es definidas. Sobre a DQO, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":69062,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Engenheiro Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 20:51:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2130247,"hashId":"baedbcd74137f29af6737c3443c9b1c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Demanda Qu\u00edmica de Oxig\u00eanio (DQO) \u00e9 um par\u00e2metro que diz respeito \u00e0 quantidade de oxig\u00eanio consumido por materiais e subst\u00e2ncias org\u00e2nicas e minerais, que se oxidam sob condi\u00e7\u00f5es definidas. Sobre a DQO, assinale a alternativa<u> incorreta<\/u>. <\/p>","resposta":8334517,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 realizada atrav\u00e9s de um processo de oxida\u00e7\u00e3o qu\u00edmica em que se emprega o sulfato de cobre ","id":8334517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 realizada atrav\u00e9s de um processo de oxida\u00e7\u00e3o qu\u00edmica em que se emprega o sulfato de cobre <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A DQO \u00e9 um importante par\u00e2metro para a avalia\u00e7\u00e3o de esgotos sanit\u00e1rios e efluentes industriais","id":8334518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A DQO \u00e9 um importante par\u00e2metro para a avalia\u00e7\u00e3o de esgotos sanit\u00e1rios e efluentes industriais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A DQO \u00e9 muito \u00fatil quando utilizada conjuntamente com a demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) para observar a biodegradabilidade de despejos","id":8334519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A DQO \u00e9 muito \u00fatil quando utilizada conjuntamente com a demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) para observar a biodegradabilidade de despejos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante a an\u00e1lise de DQO o carbono org\u00e2nico de um carboidrato, por exemplo, \u00e9 convertido em g\u00e1s carb\u00f4nico e \u00e1gua","id":8334520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a an\u00e1lise de DQO o carbono org\u00e2nico de um carboidrato, por exemplo, \u00e9 convertido em g\u00e1s carb\u00f4nico e \u00e1gua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um material recicl\u00e1vel de vidro deve ser descartado na lixeira de coleta seletiva de cor: ","provas":[{"id":68976,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 20:52:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121558,"hashId":"595f2938f278b99816862772909f6de4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um material recicl\u00e1vel de vidro deve ser descartado na lixeira de coleta seletiva de cor: <\/p>","resposta":8295684,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"azul. ","id":8295683,"corpo":"<p>azul. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verde. ","id":8295684,"corpo":"<p>verde. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vermelha. ","id":8295685,"corpo":"<p>vermelha. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marrom. ","id":8295686,"corpo":"<p>marrom. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amarela.","id":8295687,"corpo":"<p>amarela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Coleta Seletiva e Reciclagem","oab":false,"nome":"Coleta Seletiva e Reciclagem","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403423,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-coleta-seletiva-e-reciclagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dimensionamento de uma rede de pluviais ser\u00e1 baseado nas seguintes etapas: I. subdivis\u00e3o da \u00e1rea e tra\u00e7ado. II. determina\u00e7\u00e3o das vaz\u00f5es que afluem \u00e0 rede de condutos. III. dimensionamento da rede de condutos. IV. dimensionamento das medidas de controle. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":69521,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 20:45:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2122226,"hashId":"9fda66dd84f2a97e6f392b122dcb10c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dimensionamento de uma rede de pluviais ser\u00e1 baseado nas seguintes etapas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. subdivis\u00e3o da \u00e1rea e tra\u00e7ado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. determina\u00e7\u00e3o das vaz\u00f5es que afluem \u00e0 rede de condutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. dimensionamento da rede de condutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. dimensionamento das medidas de controle. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":8298861,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":8298861,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":8298862,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":8298863,"corpo":"<p>II \u2013 III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV.","id":8298864,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV.","id":8298865,"corpo":"<p>II \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha do manancial abastecedor, n\u00e3o depende, do seguinte aspecto:","provas":[{"id":69521,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 20:42:26","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2122180,"hashId":"683cbea7dab5a464e6f60ce2fb3e72eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha do manancial abastecedor, n\u00e3o depende, do seguinte aspecto:<\/p>","resposta":8298645,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantia do fornecimento de \u00e1gua em quantidade e qualidade desejadas.","id":8298643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia do fornecimento de \u00e1gua em quantidade e qualidade desejadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transporte de sedimentos pelo curso de \u00e1gua.","id":8298644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transporte de sedimentos pelo curso de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vaz\u00e3o para fins de escolha do manancial deve ser a correspondente a da hora de demanda m\u00e1xima prevista para o alcance do plano.","id":8298645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vaz\u00e3o para fins de escolha do manancial deve ser a correspondente a da hora de demanda m\u00e1xima prevista para o alcance do plano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proximidade do consumo.","id":8298646,"corpo":"<p>proximidade do consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"locais favor\u00e1veis \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da capta\u00e7\u00e3o.","id":8298647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">locais favor\u00e1veis \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da capta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"},{"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria originou-se na Europa dos s\u00e9culos XVII e XVIII e no Brasil dos s\u00e9culos XVIII e XIX, com o surgimento da no\u00e7\u00e3o de \u201cpol\u00edcia sanit\u00e1ria\u201d, que tinha como fun\u00e7\u00e3o regulamentar o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, combater o charlatanismo e exercer o saneamento da cidade, fiscalizar as embarca\u00e7\u00f5es, os cemit\u00e9rios e o com\u00e9rcio de alimentos, com o objetivo de vigiar a cidade para evitar a propaga\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as. Com a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira assumindo a sa\u00fade como um direito fundamental do ser humano, e atribuindo ao Estado o papel de provedor dessas condi\u00e7\u00f5es, a defini\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, apregoada pela Lei n\u00ba. 8.080, de 19 de setembro de 1990, passa a ser, nesse contexto, conforme o artigo 6\u00ba, par\u00e1grafo 1\u00ba, a seguinte: Entende-se por vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria um conjunto de a\u00e7\u00f5es capazes de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade, abrangendo:","provas":[{"id":69284,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 20:11:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2109532,"hashId":"2fc4bdb7e39ae511cd6ddf03a4dbc56b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria originou-se na Europa dos s\u00e9culos XVII e XVIII e no Brasil dos s\u00e9culos XVIII e XIX, com o surgimento da no\u00e7\u00e3o de \u201cpol\u00edcia sanit\u00e1ria\u201d, que tinha como fun\u00e7\u00e3o regulamentar o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, combater o charlatanismo e exercer o saneamento da cidade, fiscalizar as embarca\u00e7\u00f5es, os cemit\u00e9rios e o com\u00e9rcio de alimentos, com o objetivo de vigiar a cidade para evitar a propaga\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as. Com a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira assumindo a sa\u00fade como um direito fundamental do ser humano, e atribuindo ao Estado o papel de provedor dessas condi\u00e7\u00f5es, a defini\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, apregoada pela Lei n\u00ba. 8.080, de 19 de setembro de 1990, passa a ser, nesse contexto, conforme o artigo 6\u00ba, par\u00e1grafo 1\u00ba, a seguinte: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria um conjunto de a\u00e7\u00f5es capazes de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade, abrangendo:<\/p>","resposta":8247383,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle de bens de consumo que, diretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, de consumo e o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam direta ou indiretamente com a sa\u00fade.","id":8247382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de bens de consumo que, diretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, de consumo e o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam direta ou indiretamente com a sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O controle de bens de consumo que, direta ou indiretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo e o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam direta ou indiretamente com a sa\u00fade.","id":8247383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de bens de consumo que, direta ou indiretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo e o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam direta ou indiretamente com a sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O controle de bens de consumo que, diretamente, n\u00e3o se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo e o controle da presta\u00e7\u00e3o de alimentos que se relacionam direta ou indiretamente com a sa\u00fade.","id":8247384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de bens de consumo que, diretamente, n\u00e3o se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo e o controle da presta\u00e7\u00e3o de alimentos que se relacionam direta ou indiretamente com a sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O controle de bens de consumo que, indiretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas algumas etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo e o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam direta ou indiretamente com a sa\u00fade.","id":8247385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de bens de consumo que, indiretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas algumas etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo e o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam direta ou indiretamente com a sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2109532","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios do SUS: ","provas":[{"id":69269,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-tecnico-em-saude-bucal-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 20:14:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2113876,"hashId":"8401c9f22ab0ec58e23164a9ca74b88f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios do SUS: <\/p>","resposta":8263960,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia. ","id":8263960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto de a\u00e7\u00f5es com foco no tratamento e cura, de forma individualizada. ","id":8263961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto de a\u00e7\u00f5es com foco no tratamento e cura, de forma individualizada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fraternidade, entendida como a\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias em prol da sa\u00fade do coletivo. ","id":8263962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fraternidade, entendida como a\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias em prol da sa\u00fade do coletivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A equidade, ou seja, s\u00e3o atendidos primeiro quem precisa de maior assist\u00eancia. ","id":8263963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equidade, ou seja, s\u00e3o atendidos primeiro quem precisa de maior assist\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com \u00eanfase na centraliza\u00e7\u00e3o do poder dos servi\u00e7os nos Estados. ","id":8263964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com \u00eanfase na centraliza\u00e7\u00e3o do poder dos servi\u00e7os nos Estados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70298,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2148161,"hashId":"e8240c86b739eb96bd48b87d8cbb8adc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8414042,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A defici\u00eancia m\u00faltipla \u00e9 definida quando ocorre a associa\u00e7\u00e3o de tr\u00eas ou mais defici\u00eancias.","id":8414041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia m\u00faltipla \u00e9 definida quando ocorre a associa\u00e7\u00e3o de tr\u00eas ou mais defici\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coloca\u00e7\u00e3o seletiva \u00e9 uma das modalidades de inser\u00e7\u00e3o laboral da pessoa com defici\u00eancia. ","id":8414042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coloca\u00e7\u00e3o seletiva \u00e9 uma das modalidades de inser\u00e7\u00e3o laboral da pessoa com defici\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para fins de concess\u00e3o de benef\u00edcios, a defici\u00eancia ou incapacidade deve ser diagnosticada e caracterizada por equipe m\u00e9dica. ","id":8414043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de concess\u00e3o de benef\u00edcios, a defici\u00eancia ou incapacidade deve ser diagnosticada e caracterizada por equipe m\u00e9dica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A habilita\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 um processo que possui dura\u00e7\u00e3o limitada e apresenta o objetivo de permitir que a pessoa com defici\u00eancia desenvolva, ao m\u00e1ximo, o n\u00edvel f\u00edsico, mental ou social. ","id":8414044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A habilita\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 um processo que possui dura\u00e7\u00e3o limitada e apresenta o objetivo de permitir que a pessoa com defici\u00eancia desenvolva, ao m\u00e1ximo, o n\u00edvel f\u00edsico, mental ou social. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 pessoa com defici\u00eancia \u00e9 um dos objetivos dessa Pol\u00edtica. ","id":8414045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 pessoa com defici\u00eancia \u00e9 um dos objetivos dessa Pol\u00edtica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da assessoria e da consultoria em servi\u00e7o social, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70298,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2148166,"hashId":"7cbb36fc62465ef954ccf244a0c5ebf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da assessoria e da consultoria em servi\u00e7o social, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8414065,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos atributos necess\u00e1rios ao assessor \u00e9 a neutralidade, qualidade que possibilitar\u00e1 a objetividade e a racionalidade do trabalho realizado.","id":8414064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos atributos necess\u00e1rios ao assessor \u00e9 a neutralidade, qualidade que possibilitar\u00e1 a objetividade e a racionalidade do trabalho realizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das atividades de assessoria realizadas pelo assistente social \u00e9 a assessoria \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos usu\u00e1rios, por meio da qual o profissional poder\u00e1 refletir, junto aos usu\u00e1rios, quanto \u00e0 necessidade de sua organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica tanto dentro da institui\u00e7\u00e3o quanto em movimentos sociais e em entidades representativas da sociedade civil. ","id":8414065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das atividades de assessoria realizadas pelo assistente social \u00e9 a assessoria \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos usu\u00e1rios, por meio da qual o profissional poder\u00e1 refletir, junto aos usu\u00e1rios, quanto \u00e0 necessidade de sua organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica tanto dentro da institui\u00e7\u00e3o quanto em movimentos sociais e em entidades representativas da sociedade civil. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assessoria \u00e9 uma atividade que requer cont\u00ednua capacita\u00e7\u00e3o e conhecimento aprofundado sobre determinada \u00e1rea de conhecimento. Assim, para se exercer a atividade de assessor, \u00e9 necess\u00e1rio ter, no m\u00ednimo, a titula\u00e7\u00e3o de mestrado na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. ","id":8414066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assessoria \u00e9 uma atividade que requer cont\u00ednua capacita\u00e7\u00e3o e conhecimento aprofundado sobre determinada \u00e1rea de conhecimento. Assim, para se exercer a atividade de assessor, \u00e9 necess\u00e1rio ter, no m\u00ednimo, a titula\u00e7\u00e3o de mestrado na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A assessoria em servi\u00e7o social \u00e9 a compet\u00eancia profissional de supervisionar e transmitir seus conhecimentos ao assessorando, visando adapt\u00e1-lo \u00e0 necess\u00e1ria atua\u00e7\u00e3o competente. ","id":8414067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assessoria em servi\u00e7o social \u00e9 a compet\u00eancia profissional de supervisionar e transmitir seus conhecimentos ao assessorando, visando adapt\u00e1-lo \u00e0 necess\u00e1ria atua\u00e7\u00e3o competente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O assessor deve instruir, desenvolver a\u00e7\u00f5es de aconselhamento e expressar opini\u00e3o ou parecer t\u00e9cnico sobre assunto de sua especialidade. ","id":8414068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assessor deve instruir, desenvolver a\u00e7\u00f5es de aconselhamento e expressar opini\u00e3o ou parecer t\u00e9cnico sobre assunto de sua especialidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assessoria, consultoria, auditoria e supervis\u00e3o t\u00e9cnica em Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Assessoria, consultoria, auditoria e supervis\u00e3o t\u00e9cnica em Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415287,"slug":"servico-social-assessoria-consultoria-auditoria-e-supervisao-tecnica-em-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00e9sar e Amaral abordam o tema do trabalho do assistente social nas empresas capitalistas. As autoras afirmam que os assistentes sociais s\u00e3o solicitados a atuar no programa que comporta os fatores do \u201cambiente de trabalho\u201d, que influenciam o comportamento e a produtividade dos trabalhadores, e que avalia aspectos relacionais existentes entre a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, a satisfa\u00e7\u00e3o e o desempenho. Conforme C\u00e9sar e Amaral, esse programa \u00e9 denominado Programa ","provas":[{"id":70298,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2148168,"hashId":"d5ad44521e13a6e65e3f16644e1753a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9sar e Amaral abordam o tema do trabalho do assistente social nas empresas capitalistas. As autoras afirmam que os assistentes sociais s\u00e3o solicitados a atuar no programa que comporta os fatores do \u201cambiente de trabalho\u201d, que influenciam o comportamento e a produtividade dos trabalhadores, e que avalia aspectos relacionais existentes entre a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, a satisfa\u00e7\u00e3o e o desempenho. Conforme C\u00e9sar e Amaral, esse programa \u00e9 denominado Programa <\/p>","resposta":8414076,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participativo. ","id":8414074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Qualidade de Vida. ","id":8414075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Qualidade de Vida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Clima ou Ambi\u00eancia Organizacional. ","id":8414076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Clima ou Ambi\u00eancia Organizacional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Treinamento e Desenvolvimento. ","id":8414077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Treinamento e Desenvolvimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de C\u00edrculos de Controle e Qualidade. ","id":8414078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de C\u00edrculos de Controle e Qualidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415323,"slug":"servico-social-servico-social-na-empresa-responsabilidade-social-terceiro-setor-ongs-entidades-sociais-recursos-humanos-e-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 hist\u00f3ria do servi\u00e7o social no Brasil, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70298,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2148171,"hashId":"1b28e3834a500eae02acc047f58df107","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 hist\u00f3ria do servi\u00e7o social no Brasil, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8414087,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica profissional realizada pelas primeiras assistentes sociais era voltada principalmente para a organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia e para a educa\u00e7\u00e3o popular, com o objetivo de promover a adapta\u00e7\u00e3o e o ajustamento das classes populares \u00e0 ordem vigente.","id":8414087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica profissional realizada pelas primeiras assistentes sociais era voltada principalmente para a organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia e para a educa\u00e7\u00e3o popular, com o objetivo de promover a adapta\u00e7\u00e3o e o ajustamento das classes populares \u00e0 ordem vigente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As primeiras assistentes sociais embasavam suas a\u00e7\u00f5es nas legisla\u00e7\u00f5es sociais, na teoria liberal, nas enc\u00edclicas papais e nas orienta\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias. ","id":8414088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As primeiras assistentes sociais embasavam suas a\u00e7\u00f5es nas legisla\u00e7\u00f5es sociais, na teoria liberal, nas enc\u00edclicas papais e nas orienta\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira escola de servi\u00e7o social no Brasil foi fundada em 1934, na cidade do Rio de Janeiro, e foi resultado de uma iniciativa do Movimento Crist\u00e3o Laico. ","id":8414089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira escola de servi\u00e7o social no Brasil foi fundada em 1934, na cidade do Rio de Janeiro, e foi resultado de uma iniciativa do Movimento Crist\u00e3o Laico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na d\u00e9cada de 1930, o servi\u00e7o social no Brasil foi marcado pela influ\u00eancia do servi\u00e7o social americano, com uma forte base filos\u00f3fica e idealista, por\u00e9m desprovido de t\u00e9cnicas e metodologias. ","id":8414090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na d\u00e9cada de 1930, o servi\u00e7o social no Brasil foi marcado pela influ\u00eancia do servi\u00e7o social americano, com uma forte base filos\u00f3fica e idealista, por\u00e9m desprovido de t\u00e9cnicas e metodologias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As primeiras assistentes sociais atuavam sobre a quest\u00e3o social e, de forma cr\u00edtica, consideravam e analisavam as transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais e seus impactos na vida dos clientes. ","id":8414091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As primeiras assistentes sociais atuavam sobre a quest\u00e3o social e, de forma cr\u00edtica, consideravam e analisavam as transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais e seus impactos na vida dos clientes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70298,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2148180,"hashId":"d8e09afd9ffc1ea25bb6ff8630e21b6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8414130,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador tem como finalidade definir os princ\u00edpios, as diretrizes e as estrat\u00e9gias a serem observados pela gest\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e pelos empregadores, para o desenvolvimento da aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, com \u00eanfase na seguran\u00e7a do trabalho. ","id":8414127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador tem como finalidade definir os princ\u00edpios, as diretrizes e as estrat\u00e9gias a serem observados pela gest\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e pelos empregadores, para o desenvolvimento da aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, com \u00eanfase na seguran\u00e7a do trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que o cidad\u00e3o seja assistido pela Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador \u00e9 que esteja inserido no mercado formal de trabalho e exer\u00e7a atividade remunerada, urbana ou rural. ","id":8414128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que o cidad\u00e3o seja assistido pela Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador \u00e9 que esteja inserido no mercado formal de trabalho e exer\u00e7a atividade remunerada, urbana ou rural. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das estrat\u00e9gias da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador \u00e9 alocar recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para a implementa\u00e7\u00e3o e a efetiva\u00e7\u00e3o dessa Pol\u00edtica. ","id":8414129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das estrat\u00e9gias da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador \u00e9 alocar recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para a implementa\u00e7\u00e3o e a efetiva\u00e7\u00e3o dessa Pol\u00edtica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o, a hierarquiza\u00e7\u00e3o, a equidade e a precau\u00e7\u00e3o s\u00e3o alguns dos princ\u00edpios e das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador. ","id":8414130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descentraliza\u00e7\u00e3o, a hierarquiza\u00e7\u00e3o, a equidade e a precau\u00e7\u00e3o s\u00e3o alguns dos princ\u00edpios e das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fortalecer a rede terci\u00e1ria de sa\u00fade e fiscalizar o cumprimento dos protocolos de seguran\u00e7a do trabalho constituem objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador. ","id":8414131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecer a rede terci\u00e1ria de sa\u00fade e fiscalizar o cumprimento dos protocolos de seguran\u00e7a do trabalho constituem objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Rede Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Trabalhador -RENAST","oab":false,"nome":"Rede Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Trabalhador -RENAST","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397968,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-rede-nacional-de-atencao-integral-a-saude-do-trabalhador-renast"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Trabalhador","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Trabalhador","pai":398144,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415300,"slug":"servico-social-saude-do-trabalhador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos instrumentos e das t\u00e9cnicas do servi\u00e7o social, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70298,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2148184,"hashId":"70cbf7d8ce42c4969c6ac861a3919eeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos instrumentos e das t\u00e9cnicas do servi\u00e7o social, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8414146,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante a entrevista, quando ocorre o sil\u00eancio do usu\u00e1rio, o entrevistador deve interromp\u00ea-lo imediatamente, realizando outra pergunta sobre assunto ainda n\u00e3o abordado, uma vez que o sil\u00eancio \u00e9 indicativo de recusa do entrevistado a responder \u00e0 quest\u00e3o realizada pelo entrevistador. ","id":8414144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a entrevista, quando ocorre o sil\u00eancio do usu\u00e1rio, o entrevistador deve interromp\u00ea-lo imediatamente, realizando outra pergunta sobre assunto ainda n\u00e3o abordado, uma vez que o sil\u00eancio \u00e9 indicativo de recusa do entrevistado a responder \u00e0 quest\u00e3o realizada pelo entrevistador. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A entrevista \u00e9 um processo unidirecional, no qual o assistente social \u00e9 o condutor que transmite conhecimento e informa\u00e7\u00f5es ao usu\u00e1rio. ","id":8414145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entrevista \u00e9 um processo unidirecional, no qual o assistente social \u00e9 o condutor que transmite conhecimento e informa\u00e7\u00f5es ao usu\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao fazer uso dos instrumentos junto aos usu\u00e1rios, o assistente social deve esclarecer, no in\u00edcio do atendimento, o objetivo e a amplitude do trabalho profissional. ","id":8414146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao fazer uso dos instrumentos junto aos usu\u00e1rios, o assistente social deve esclarecer, no in\u00edcio do atendimento, o objetivo e a amplitude do trabalho profissional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A visita domiciliar proporciona observar as rela\u00e7\u00f5es sociais e a forma como se estabelecem as rela\u00e7\u00f5es familiares e deve ser realizada com o objetivo de averiguar a fidedignidade das informa\u00e7\u00f5es prestadas pelo usu\u00e1rio. ","id":8414147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A visita domiciliar proporciona observar as rela\u00e7\u00f5es sociais e a forma como se estabelecem as rela\u00e7\u00f5es familiares e deve ser realizada com o objetivo de averiguar a fidedignidade das informa\u00e7\u00f5es prestadas pelo usu\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No manuseio dos instrumentos do servi\u00e7o social, deve-se preponderar a dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa, pois o conhecimento sobre a aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas por si s\u00f3 garante a compet\u00eancia profissional. ","id":8414148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No manuseio dos instrumentos do servi\u00e7o social, deve-se preponderar a dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa, pois o conhecimento sobre a aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas por si s\u00f3 garante a compet\u00eancia profissional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dia mais dezoito horas totalizam:","provas":[{"id":68015,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lambari-mg-2021-maxima-auditoria-auxiliar-de-servicos-area-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Auxiliar de Servi\u00e7os - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2081936,"hashId":"4b90bd3baa90e46eb0d4ce3b296a0971","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dia mais dezoito horas totalizam:<\/p>","resposta":8138487,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"38 horas;","id":8138485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">38 horas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 horas;","id":8138486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 horas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42 horas;","id":8138487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">42 horas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"44 horas.","id":8138488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">44 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um mezanino met\u00e1lico \u00e9 suspenso por 4 barras de a\u00e7o, cuja se\u00e7\u00e3o circular de cada barra tem 20mm de di\u00e2metro. Se o comprimento inicial de cada barra era igual a 5m, e o mezanino foi sujeito a uma carga axial F de 400kN, distribu\u00eddo igualmente entre as barras, provocando nas barras um alongamento \u0394 e considerando \u03c0 = 3,14, m\u00f3dulo de elasticidade (E) do material da barra igual a 150 GPa, \u00e9 CORRETO afirmar que o valor aproximado do alongamento \u0394 de cada barra \u00e9 de: ","provas":[{"id":58535,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2044039,"hashId":"82adf2ac7e971b257db13a993f2d7b00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um mezanino met\u00e1lico \u00e9 suspenso por 4 barras de a\u00e7o, cuja se\u00e7\u00e3o circular de cada barra tem 20mm de di\u00e2metro. Se o comprimento inicial de cada barra era igual a 5m, e o mezanino foi sujeito a uma carga axial F de 400kN, distribu\u00eddo igualmente entre as barras, provocando nas barras um alongamento \u0394 e considerando \u03c0 = 3,14, m\u00f3dulo de elasticidade (E) do material da barra igual a 150 GPa, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o valor aproximado do alongamento \u0394 de cada barra \u00e9 de: <\/p>","resposta":7970313,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,00mm.","id":7970310,"corpo":"<p>15,00mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 20,42mm.","id":7970311,"corpo":"<p> 20,42mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42,48mm. ","id":7970312,"corpo":"<p>42,48mm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,62mm.","id":7970313,"corpo":"<p>10,62mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria:","provas":[{"id":69284,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 20:13:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2109582,"hashId":"692bbe003d7443ab83e7d26850cc54c6","enunciado":"<p>Compete ao Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria:<\/p>","resposta":8247623,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar, quando necess\u00e1ria, a coleta de amostra de insumos, mat\u00e9rias-primas, aditivos, coadjuvantes, recipientes, equipamentos, utens\u00edlios, embalagens, subst\u00e2ncias e produtos de interesse \u00e0 sa\u00fade, para efeito de an\u00e1lise fiscal e tribut\u00e1ria.","id":8247622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar, quando necess\u00e1ria, a coleta de amostra de insumos, mat\u00e9rias-primas, aditivos, coadjuvantes, recipientes, equipamentos, utens\u00edlios, embalagens, subst\u00e2ncias e produtos de interesse \u00e0 sa\u00fade, para efeito de an\u00e1lise fiscal e tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar, de forma programada ou quando necess\u00e1ria, a coleta de amostra de insumos, mat\u00e9rias-primas, aditivos, coadjuvantes, recipientes, equipamentos, utens\u00edlios, embalagens, subst\u00e2ncias e produtos de interesse \u00e0 sa\u00fade, para efeito de an\u00e1lise fiscal.","id":8247623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar, de forma programada ou quando necess\u00e1ria, a coleta de amostra de insumos, mat\u00e9rias-primas, aditivos, coadjuvantes, recipientes, equipamentos, utens\u00edlios, embalagens, subst\u00e2ncias e produtos de interesse \u00e0 sa\u00fade, para efeito de an\u00e1lise fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar, de forma programada ou quando necess\u00e1ria, a n\u00e3o coleta de amostra de insumos, mat\u00e9rias-primas, aditivos, coadjuvantes, recipientes, equipamentos, utens\u00edlios, embalagens, subst\u00e2ncias e produtos de interesse \u00e0 sa\u00fade, para efeito de an\u00e1lise fiscal.","id":8247624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar, de forma programada ou quando necess\u00e1ria, a n\u00e3o coleta de amostra de insumos, mat\u00e9rias-primas, aditivos, coadjuvantes, recipientes, equipamentos, utens\u00edlios, embalagens, subst\u00e2ncias e produtos de interesse \u00e0 sa\u00fade, para efeito de an\u00e1lise fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar, de forma programada ou quando necess\u00e1ria, a coleta de amostra de insumos, mat\u00e9rias-primas, aditivos, coadjuvantes, recipientes, equipamentos, utens\u00edlios, embalagens, subst\u00e2ncias e produtos de interesse \u00e0 sa\u00fade privada, para efeito de an\u00e1lise fiscal.","id":8247625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar, de forma programada ou quando necess\u00e1ria, a coleta de amostra de insumos, mat\u00e9rias-primas, aditivos, coadjuvantes, recipientes, equipamentos, utens\u00edlios, embalagens, subst\u00e2ncias e produtos de interesse \u00e0 sa\u00fade privada, para efeito de an\u00e1lise fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2109582","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de cria\u00e7\u00e3o do SUS teve in\u00edcio a partir das defini\u00e7\u00f5es legais estabelecidas pela nova Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988, sendo consolidado e regulamentado com as Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade (LOA), n\u00b0 8080\/90 e n\u00b0 8.142\/90.S\u00e3o princ\u00edpios e diretrizes que norteiam o SUS:","provas":[{"id":68997,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - M\u00e9dico Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 20:50:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2101218,"hashId":"c2ca438945423b049794586ea1b1ff5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de cria\u00e7\u00e3o do SUS teve in\u00edcio a partir das defini\u00e7\u00f5es legais estabelecidas pela nova Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988, sendo consolidado e regulamentado com as Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade (LOA), n\u00b0 8080\/90 e n\u00b0 8.142\/90.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios e diretrizes que norteiam o SUS:<\/p>","resposta":8215552,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igualdade, Fraternidade e Solidariedade.","id":8215548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade, Fraternidade e Solidariedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universalidade, Equidade, Integralidade, Fraternidade e Igualdade.","id":8215549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade, Equidade, Integralidade, Fraternidade e Igualdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade; Integralidade da assist\u00eancia; Centraliza\u00e7\u00e3o Pol\u00edtico-Administrativa e Hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":8215550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade; Integralidade da assist\u00eancia; Centraliza\u00e7\u00e3o Pol\u00edtico-Administrativa e Hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fraternidade, Solidariedade, Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o e pouca participa\u00e7\u00e3o e controle Social.","id":8215551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraternidade, Solidariedade, Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o e pouca participa\u00e7\u00e3o e controle Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade; Integralidade da assist\u00eancia; Equidade; Descentraliza\u00e7\u00e3o Pol\u00edtico-Administrativa; Participa\u00e7\u00e3o da comunidade; Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":8215552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade; Integralidade da assist\u00eancia; Equidade; Descentraliza\u00e7\u00e3o Pol\u00edtico-Administrativa; Participa\u00e7\u00e3o da comunidade; Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Educador em Sa\u00fade","id":7467}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma determinada equipe da Unidade de Sa\u00fade se depara frequentemente com pacientes que apresentam doen\u00e7as infecciosas de relev\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.Sobre essas doen\u00e7as, analise as afirmativas a seguir.I. Tanto a febre maculosa quanto a febre amarela s\u00e3o transmitidas pela picada de f\u00eameas de flebotom\u00edneos infectadas, e sua transmiss\u00e3o ocorre tamb\u00e9m no contato de pessoa a pessoa.II. A doen\u00e7a de Chagas \u00e9 uma antropozoonose de expressiva mortalidade. Sua via de transmiss\u00e3o se d\u00e1 apenas por via oral quando h\u00e1 ingest\u00e3o de alimentos contaminados acidentalmente com o parasito, seja o triatom\u00edneo ou suas fezes.III. A leishmaniose tegumentar \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa n\u00e3o contagiosa que causa les\u00f5es cut\u00e2neas indolores, com formato arredondado, fundo avermelhado com granula\u00e7\u00f5es grosseiras.IV. A leishmaniose visceral \u00e9 uma doen\u00e7a end\u00eamica no Brasil e t\u00eam sido registrados surtos frequentes e a principal fonte de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o c\u00e3o.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":69015,"cargo":{"descricao":"Educador em Sa\u00fade","id":7467},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2021-fundep-educador-em-saude","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Educador em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 20:48:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2115097,"hashId":"848756dbb368b970a336e0953fad92b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que uma determinada equipe da Unidade de Sa\u00fade se depara frequentemente com pacientes que apresentam doen\u00e7as infecciosas de relev\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essas doen\u00e7as, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tanto a febre maculosa quanto a febre amarela s\u00e3o transmitidas pela picada de f\u00eameas de flebotom\u00edneos infectadas, e sua transmiss\u00e3o ocorre tamb\u00e9m no contato de pessoa a pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A doen\u00e7a de Chagas \u00e9 uma antropozoonose de expressiva mortalidade. Sua via de transmiss\u00e3o se d\u00e1 apenas por via oral quando h\u00e1 ingest\u00e3o de alimentos contaminados acidentalmente com o parasito, seja o triatom\u00edneo ou suas fezes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A leishmaniose tegumentar \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa n\u00e3o contagiosa que causa les\u00f5es cut\u00e2neas indolores, com formato arredondado, fundo avermelhado com granula\u00e7\u00f5es grosseiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A leishmaniose visceral \u00e9 uma doen\u00e7a end\u00eamica no Brasil e t\u00eam sido registrados surtos frequentes e a principal fonte de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o c\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8269167,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8269165,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8269166,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8269167,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":8269168,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 1.028\/2005 \u2013 que determina que as a\u00e7\u00f5es que visam \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de danos sociais e \u00e0 sa\u00fade, decorrentes do uso de produtos, subst\u00e2ncias ou drogas que causem depend\u00eancia. Em rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece essa portaria, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":64041,"cargo":{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-assistente-social-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 21:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1959699,"hashId":"d790bbfb807cfdebd05c48ea73545921","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 1.028\/2005 \u2013 que determina que as a\u00e7\u00f5es que visam \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de danos sociais e \u00e0 sa\u00fade, decorrentes do uso de produtos, subst\u00e2ncias ou drogas que causem depend\u00eancia. Em rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece essa portaria, assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":7590210,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00f5es sobre os poss\u00edveis riscos e danos com minimiza\u00e7\u00e3o da gravidade e aconselhamento, al\u00e9m da indica\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria aos usu\u00e1rios de Subst\u00e2ncia il\u00edcitas.","id":7590207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00f5es sobre os poss\u00edveis riscos e danos com minimiza\u00e7\u00e3o da gravidade e aconselhamento, al\u00e9m da indica\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria aos usu\u00e1rios de Subst\u00e2ncia il\u00edcitas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comercializa\u00e7\u00e3o de preservativos e exig\u00eancia do seu uso com vistas \u00e0 urg\u00eancia de diminuir os \u00edndices da infec\u00e7\u00e3o dos v\u00edrus HIV e Hepatites B e C entre usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis.","id":7590208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comercializa\u00e7\u00e3o de preservativos e exig\u00eancia do seu uso com vistas \u00e0 urg\u00eancia de diminuir os \u00edndices da infec\u00e7\u00e3o dos v\u00edrus HIV e Hepatites B e C entre usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oferta de subst\u00e2ncias psicoativas (\u00e1lcool e outras drogas) aprovadas pelas Ag\u00eancias de sa\u00fade e que possam reduzir os danos do uso prolongado e abuso das subst\u00e2ncias.","id":7590209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferta de subst\u00e2ncias psicoativas (\u00e1lcool e outras drogas) aprovadas pelas Ag\u00eancias de sa\u00fade e que possam reduzir os danos do uso prolongado e abuso das subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e aconselhamento que objetivam o est\u00edmulo \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de comportamentos mais seguros no consumo de produtos e subst\u00e2ncias psicoativas que causem depend\u00eancia e nas pr\u00e1ticas sexuais.","id":7590210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e aconselhamento que objetivam o est\u00edmulo \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de comportamentos mais seguros no consumo de produtos e subst\u00e2ncias psicoativas que causem depend\u00eancia e nas pr\u00e1ticas sexuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00edmulo ao compartilhamento de instrumentos utilizados para consumo de produtos para a economia de recursos e a solidariedade entre companheiros.","id":7590211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00edmulo ao compartilhamento de instrumentos utilizados para consumo de produtos para a economia de recursos e a solidariedade entre companheiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Darwin","descricao":"Instituto Darwin - Darwin","sigla":"Darwin","oab":false,"id":1079}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":3790,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a busca da humaniza\u00e7\u00e3o e da \u00e9tica na aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade assinale a afirmativa que est\u00e1 incorreta.","provas":[{"id":64928,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":3790,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Darwin","descricao":"Instituto Darwin - Darwin","sigla":"Darwin","oab":false,"id":1079},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belem-de-sao-francisco-pe-2021-darwin-agente-comunitario-de-saude-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Darwin - Prefeitura de Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 21:46:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1986665,"hashId":"a12783a8f2f188c0858ab7a1075477bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a busca da humaniza\u00e7\u00e3o e da \u00e9tica na aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade assinale a afirmativa que est\u00e1 incorreta.<\/p>","resposta":7714765,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autonomia de uma pessoa n\u00e3o est\u00e1 relacionada com a sua tomada de decis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s alternativas que foram apresentadas, a pessoa deixa de atuar conforme sua escolha.","id":7714765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autonomia de uma pessoa n\u00e3o est\u00e1 relacionada com a sua tomada de decis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s alternativas que foram apresentadas, a pessoa deixa de atuar conforme sua escolha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O direito a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito do usu\u00e1rio.","id":7714766,"corpo":"<p>O direito a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O dever de manter o segredo das informa\u00e7\u00f5es \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o \u00e9tica dos profissionais de sa\u00fade.","id":7714767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever de manter o segredo das informa\u00e7\u00f5es \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o \u00e9tica dos profissionais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas unidades de sa\u00fade deve-se criar condi\u00e7\u00f5es para garantir o sigilo dos dados relativos \u00e0 intimidade do usu\u00e1rio e das fam\u00edlias.","id":7714768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas unidades de sa\u00fade deve-se criar condi\u00e7\u00f5es para garantir o sigilo dos dados relativos \u00e0 intimidade do usu\u00e1rio e das fam\u00edlias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Darwin","descricao":"Instituto Darwin - Darwin","sigla":"Darwin","oab":false,"id":1079}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":3790,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Leishmaniose que \u00e9 uma doen\u00e7a transmitida por protozo\u00e1rios, a mesma pode ocorrer na forma visceral e tegumentar. Assinale a alternativa correta que est\u00e1 correlacionada com \u00e0 leishmaniose visceral, tamb\u00e9m conhecida como calazar. ","provas":[{"id":64928,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":3790,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Darwin","descricao":"Instituto Darwin - Darwin","sigla":"Darwin","oab":false,"id":1079},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belem-de-sao-francisco-pe-2021-darwin-agente-comunitario-de-saude-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Darwin - Prefeitura de Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 21:46:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1986664,"hashId":"e585c02e782d92852b3a6439379d8eb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 Leishmaniose que \u00e9 uma doen\u00e7a transmitida por protozo\u00e1rios, a mesma pode ocorrer na forma visceral e tegumentar. Assinale a alternativa correta que est\u00e1 correlacionada com \u00e0 leishmaniose visceral, tamb\u00e9m conhecida como calazar. <\/p>","resposta":7714764,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 transmitida por mosquitos e ocorre somente em \u00e1reas tropicais.","id":7714761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 transmitida por mosquitos e ocorre somente em \u00e1reas tropicais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a doen\u00e7a atinge a mucosa intestinal, ela pode perfurar o intestino.","id":7714762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a doen\u00e7a atinge a mucosa intestinal, ela pode perfurar o intestino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transmitida pela ingest\u00e3o de \u00e1gua e alimentos contaminados por fezes.","id":7714763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmitida pela ingest\u00e3o de \u00e1gua e alimentos contaminados por fezes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O seu protozo\u00e1rio \u00e9 o Leishmania chagasi.","id":7714764,"corpo":"<p>O seu protozo\u00e1rio \u00e9 o Leishmania chagasi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um dos servi\u00e7os que faz parte da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.","provas":[{"id":64041,"cargo":{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-assistente-social-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 21:48:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1959721,"hashId":"ea57c95907b9b493bb76e5b2224b1184","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um dos servi\u00e7os que faz parte da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","resposta":7590320,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratamento oncol\u00f3gico.","id":7590317,"corpo":"<p>Tratamento oncol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procedimentos tr\u00e1umato-ortop\u00e9dico.","id":7590318,"corpo":"<p>Procedimentos tr\u00e1umato-ortop\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemodi\u00e1lise.","id":7590319,"corpo":"<p>Hemodi\u00e1lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF).","id":7590320,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Procedimentos da cardiologia intervencionista.","id":7590321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedimentos da cardiologia intervencionista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Darwin","descricao":"Instituto Darwin - Darwin","sigla":"Darwin","oab":false,"id":1079}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":3790,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta sobre a Doen\u00e7a de Chagas:","provas":[{"id":64928,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":3790,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Darwin","descricao":"Instituto Darwin - Darwin","sigla":"Darwin","oab":false,"id":1079},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belem-de-sao-francisco-pe-2021-darwin-agente-comunitario-de-saude-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Darwin - Prefeitura de Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 21:46:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1986662,"hashId":"51a5cdd4a8552f064f60f0fb36878c1f","enunciado":"<p>Marque a alternativa correta sobre a Doen\u00e7a de Chagas:<\/p>","resposta":7714753,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doen\u00e7a de Chagas \u00e9 causada por um verme platelminto que se adquire em lagoas.","id":7714752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de Chagas \u00e9 causada por um verme platelminto que se adquire em lagoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a de Chagas \u00e9 causada pelo Trypanosoma Cruzi .","id":7714753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de Chagas \u00e9 causada pelo Trypanosoma Cruzi .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a de Chagas resulta de uma malforma\u00e7\u00e3o card\u00edaca cong\u00eanita.","id":7714754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de Chagas resulta de uma malforma\u00e7\u00e3o card\u00edaca cong\u00eanita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a de Chagas \u00e9 causada por um verme que vive no sangue.","id":7714755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de Chagas \u00e9 causada por um verme que vive no sangue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a pol\u00edtica constitucional relacionada ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, analise a frase abaixo:\u201cAs a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e ____________ e constituem um sistema \u00fanico...\u201d Com base nisso, assinale a alternativa que preenche adequadamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":64867,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 21:46:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1985364,"hashId":"bb9411728b67f2686805e686eb8689ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a pol\u00edtica constitucional relacionada ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, analise a frase abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e ____________ e constituem um sistema \u00fanico...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nisso, assinale a alternativa que preenche adequadamente a lacuna do texto.<\/p>","resposta":7708537,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centralizada. ","id":7708535,"corpo":"<p>Centralizada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Horizontalizada. ","id":7708536,"corpo":"<p>Horizontalizada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hierarquizada. ","id":7708537,"corpo":"<p>Hierarquizada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estadualizada. ","id":7708538,"corpo":"<p>Estadualizada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem ESF","id":20600}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o esquema b\u00e1sico de imuniza\u00e7\u00e3o recomendado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, verifique as assertivas e assinale a correta. ","provas":[{"id":67837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem ESF","id":20600},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-tecnico-de-enfermagem-esf-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - T\u00e9cnico de Enfermagem ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 21:03:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2069151,"hashId":"7d0a9a9cb1acbf9c749884603bc3ef32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o esquema b\u00e1sico de imuniza\u00e7\u00e3o recomendado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, verifique as assertivas e assinale a correta. <\/p>","resposta":8081858,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina Dupla Adulto (dT) previne os v\u00edrus da Difteria e do T\u00e9tano. ","id":8081855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina Dupla Adulto (dT) previne os v\u00edrus da Difteria e do T\u00e9tano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pessoas que j\u00e1 adquiriram Sarampo, Rub\u00e9ola ou Caxumba est\u00e3o naturalmente imunizadas e dispensadas da vacina\u00e7\u00e3o (Tr\u00edplice Viral - SRC). ","id":8081856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas que j\u00e1 adquiriram Sarampo, Rub\u00e9ola ou Caxumba est\u00e3o naturalmente imunizadas e dispensadas da vacina\u00e7\u00e3o (Tr\u00edplice Viral - SRC). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gestantes n\u00e3o devem tomar vacinas, pois a membrana placent\u00e1ria \u00e9 perme\u00e1vel a imunobiol\u00f3gicos e os mesmos podem prejudicar o beb\u00ea. ","id":8081857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestantes n\u00e3o devem tomar vacinas, pois a membrana placent\u00e1ria \u00e9 perme\u00e1vel a imunobiol\u00f3gicos e os mesmos podem prejudicar o beb\u00ea. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vacina DTP previne Difteria, T\u00e9tano e Coqueluche. ","id":8081858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina DTP previne Difteria, T\u00e9tano e Coqueluche. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2069151","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o ______________________ serve como ferramenta, ao mesmo tempo, de gest\u00e3o e de cuidado, pois tanto orienta as decis\u00f5es dos profissionais solicitantes quanto se constitui como refer\u00eancia que modula a avalia\u00e7\u00e3o das solicita\u00e7\u00f5es pelos m\u00e9dicos reguladores. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":66644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs-2021-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bom Jesus - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 21:36:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2130176,"hashId":"e99106c1fa8729e21e11d01b642b323d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o ______________________ serve como ferramenta, ao mesmo tempo, de gest\u00e3o e de cuidado, pois tanto orienta as decis\u00f5es dos profissionais solicitantes quanto se constitui como refer\u00eancia que modula a avalia\u00e7\u00e3o das solicita\u00e7\u00f5es pelos m\u00e9dicos reguladores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":8334179,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da territorializa\u00e7\u00e3o","id":8334178,"corpo":"<p>da territorializa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de protocolos de encaminhamento","id":8334179,"corpo":"<p>de protocolos de encaminhamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de acolhimento","id":8334180,"corpo":"<p>de acolhimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da cl\u00ednica ampliada","id":8334181,"corpo":"<p>da cl\u00ednica ampliada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de subespecialista na UBS","id":8334182,"corpo":"<p>de subespecialista na UBS<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Darwin","descricao":"Instituto Darwin - Darwin","sigla":"Darwin","oab":false,"id":1079}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":3790,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o conceito de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica?","provas":[{"id":64928,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":3790,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Darwin","descricao":"Instituto Darwin - Darwin","sigla":"Darwin","oab":false,"id":1079},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belem-de-sao-francisco-pe-2021-darwin-agente-comunitario-de-saude-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Darwin - Prefeitura de Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 21:45:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1986624,"hashId":"fbad595b9fad60071a8945f724b43b57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o conceito de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica?<\/p>","resposta":7714581,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um conjunto articulado de recursos e conhecimentos, organizado para responder \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. A condi\u00e7\u00e3o de sistema \u00e9 fundamental para que todos os problemas de sa\u00fade possam ser enfrentados.","id":7714578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um conjunto articulado de recursos e conhecimentos, organizado para responder \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. A condi\u00e7\u00e3o de sistema \u00e9 fundamental para que todos os problemas de sa\u00fade possam ser enfrentados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito individual e coletivo que abrangem apenas a promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":7714579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito individual e coletivo que abrangem apenas a promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito individual e coletivo que abrangem apenas a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, reabilita\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":7714580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito individual e coletivo que abrangem apenas a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, reabilita\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito individual e coletivo que abrangem a promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de agravos, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":7714581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito individual e coletivo que abrangem a promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de agravos, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Darwin","descricao":"Instituto Darwin - Darwin","sigla":"Darwin","oab":false,"id":1079}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":3790,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higiene do corpo \u00e9 importante para a sa\u00fade, a falta de higiene pode levar algumas doen\u00e7as da pele, dentre elas est\u00e1 a:","provas":[{"id":64928,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":3790,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Darwin","descricao":"Instituto Darwin - Darwin","sigla":"Darwin","oab":false,"id":1079},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belem-de-sao-francisco-pe-2021-darwin-agente-comunitario-de-saude-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Darwin - Prefeitura de Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 21:44:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1986618,"hashId":"8030dc0a078eb65607e1ecfd76f26331","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A higiene do corpo \u00e9 importante para a sa\u00fade, a falta de higiene pode levar algumas doen\u00e7as da pele, dentre elas est\u00e1 a:<\/p>","resposta":7714555,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rinite","id":7714552,"corpo":"<p>Rinite<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite","id":7714553,"corpo":"<p>Hepatite<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faringite","id":7714554,"corpo":"<p>Faringite<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escabiose","id":7714555,"corpo":"<p>Escabiose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria MS\/GM n\u00ba 2.528\/2006, aprova a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa, direcionando medidas coletivas e individuais de sa\u00fade para esta popula\u00e7\u00e3o, em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), a fim de promover a recupera\u00e7\u00e3o, a autonomia e a independ\u00eancia dos idosos. A respeito dessa tem\u00e1tica, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":68684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em  Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 21:00:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2095541,"hashId":"611164425a0e2c2a420e845da1971850","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria MS\/GM n\u00ba 2.528\/2006, aprova a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa, direcionando medidas coletivas e individuais de sa\u00fade para esta popula\u00e7\u00e3o, em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), a fim de promover a recupera\u00e7\u00e3o, a autonomia e a independ\u00eancia dos idosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa tem\u00e1tica, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8193244,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ser\u00e1 respons\u00e1vel pelo acompanhamento da pessoa idosa, desde que ela n\u00e3o esteja sendo assistida em outro ponto de aten\u00e7\u00e3o.","id":8193242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ser\u00e1 respons\u00e1vel pelo acompanhamento da pessoa idosa, desde que ela n\u00e3o esteja sendo assistida em outro ponto de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o idosa se restringe ao controle e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de agravos de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, faltando pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para intera\u00e7\u00e3o sa\u00fade f\u00edsica versus sa\u00fade mental versus funcionalidade versus suporte social.","id":8193243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o idosa se restringe ao controle e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de agravos de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, faltando pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para intera\u00e7\u00e3o sa\u00fade f\u00edsica versus sa\u00fade mental versus funcionalidade versus suporte social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es intersetoriais garantem uma aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade dos idosos, al\u00e9m de potencializar a rede solid\u00e1ria no territ\u00f3rio, compartilhando responsabilidade com outros setores.","id":8193244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es intersetoriais garantem uma aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade dos idosos, al\u00e9m de potencializar a rede solid\u00e1ria no territ\u00f3rio, compartilhando responsabilidade com outros setores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O apoio matricial se apresenta como dispens\u00e1vel na estrutura\u00e7\u00e3o do processo de trabalho das equipes da aten\u00e7\u00e3o especializada, deixando tal a\u00e7\u00e3o para a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":8193245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O apoio matricial se apresenta como dispens\u00e1vel na estrutura\u00e7\u00e3o do processo de trabalho das equipes da aten\u00e7\u00e3o especializada, deixando tal a\u00e7\u00e3o para a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa, a escassez de equipes multiprofissionais e interdisciplinares, com conhecimento em envelhecimento e sa\u00fade da pessoa idosa, foram sanados.","id":8193246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa, a escassez de equipes multiprofissionais e interdisciplinares, com conhecimento em envelhecimento e sa\u00fade da pessoa idosa, foram sanados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398417,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-idosa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os conceitos que envolvem a Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade e a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS), \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":68953,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 20:56:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2119711,"hashId":"17608d83d847f5bf3c81d9a58962d1a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os conceitos que envolvem a Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade e a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS), \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":8287649,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambientes, territ\u00f3rios saud\u00e1veis e desenvolvimento sustent\u00e1vel n\u00e3o s\u00e3o considerados temas dentro da PNPS, uma vez que se referem ao meio em que as pessoas vivem, n\u00e3o tendo rela\u00e7\u00e3o com as quest\u00f5es de sa\u00fade.","id":8287646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambientes, territ\u00f3rios saud\u00e1veis e desenvolvimento sustent\u00e1vel n\u00e3o s\u00e3o considerados temas dentro da PNPS, uma vez que se referem ao meio em que as pessoas vivem, n\u00e3o tendo rela\u00e7\u00e3o com as quest\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentre as a\u00e7\u00f5es de destaque na PNPS est\u00e1 o combate a doen\u00e7as cr\u00f4nicas e amplia\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o em todo territ\u00f3rio nacional.","id":8287647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as a\u00e7\u00f5es de destaque na PNPS est\u00e1 o combate a doen\u00e7as cr\u00f4nicas e amplia\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o em todo territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 toda a\u00e7\u00e3o cujo foco \u00e9 voltado para o tratamento e cura das doen\u00e7as, visando a minimiza\u00e7\u00e3o de agravos \u00e0 sa\u00fade.","id":8287648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 toda a\u00e7\u00e3o cujo foco \u00e9 voltado para o tratamento e cura das doen\u00e7as, visando a minimiza\u00e7\u00e3o de agravos \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade deve considerar a autonomia e a singularidade dos sujeitos, das coletividades e dos territ\u00f3rios e est\u00e1 condicionada e determinada pelo contexto social, econ\u00f4mico, pol\u00edtico e cultural em que as pessoas vivem.","id":8287649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade deve considerar a autonomia e a singularidade dos sujeitos, das coletividades e dos territ\u00f3rios e est\u00e1 condicionada e determinada pelo contexto social, econ\u00f4mico, pol\u00edtico e cultural em que as pessoas vivem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dentre os objetivos da PNPS est\u00e1 a promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional voltados apenas aos gestores, pois considera-se que s\u00e3o eles os respons\u00e1veis por colocar em pr\u00e1tica os princ\u00edpios da pol\u00edtica.","id":8287650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os objetivos da PNPS est\u00e1 a promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional voltados apenas aos gestores, pois considera-se que s\u00e3o eles os respons\u00e1veis por colocar em pr\u00e1tica os princ\u00edpios da pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2119711","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a fase de adu\u00e7\u00e3o em um sistema de abastecimento de \u00e1gua.","provas":[{"id":68979,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 20:55:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2101472,"hashId":"68e258cda0c38212dc315aedf1b7b337","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre a fase de adu\u00e7\u00e3o em um sistema de abastecimento de \u00e1gua.<\/p>","resposta":8216525,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a fonte de onde se retira a \u00e1gua para abastecimento da regi\u00e3o","id":8216524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a fonte de onde se retira a \u00e1gua para abastecimento da regi\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a tubula\u00e7\u00e3o que liga a capta\u00e7\u00e3o ao tratamento e\/ou que vai do tratamento \u00e0 rede de distribui\u00e7\u00e3o.","id":8216525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a tubula\u00e7\u00e3o que liga a capta\u00e7\u00e3o ao tratamento e\/ou que vai do tratamento \u00e0 rede de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o armazenamento da \u00e1gua para atender \u00e0s demandas de emerg\u00eancia, manter uma press\u00e3o constante na rede e atender a varia\u00e7\u00e3o de consumo.","id":8216526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o armazenamento da \u00e1gua para atender \u00e0s demandas de emerg\u00eancia, manter uma press\u00e3o constante na rede e atender a varia\u00e7\u00e3o de consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a liga\u00e7\u00e3o que \u00e9 feita do cano de distribui\u00e7\u00e3o da rua para a caixa d\u2019\u00e1gua no interior da resid\u00eancia\/pr\u00e9dio\/condom\u00ednio.","id":8216527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a liga\u00e7\u00e3o que \u00e9 feita do cano de distribui\u00e7\u00e3o da rua para a caixa d\u2019\u00e1gua no interior da resid\u00eancia\/pr\u00e9dio\/condom\u00ednio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a tubula\u00e7\u00e3o interna das resid\u00eancias ou edif\u00edcios que liga a caixa d\u2019\u00e1gua aos chuveiros, privadas e torneiras.","id":8216528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a tubula\u00e7\u00e3o interna das resid\u00eancias ou edif\u00edcios que liga a caixa d\u2019\u00e1gua aos chuveiros, privadas e torneiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita somente doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria.","provas":[{"id":68979,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 20:54:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2101469,"hashId":"e4a904d46b2bbce9287ba932f99f5b2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>somente <\/strong>doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria.<\/p>","resposta":8216511,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Giard\u00edase, raiva e peste","id":8216509,"corpo":"<p>Giard\u00edase, raiva e peste<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Truchir\u00edase, botulismo e febre maculosa","id":8216510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Truchir\u00edase, botulismo e febre maculosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre amarela, casos agudos de doen\u00e7a de Chagas e leishmaniose visceral","id":8216511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre amarela, casos agudos de doen\u00e7a de Chagas e leishmaniose visceral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fitir\u00edase, esquistossomose e carbunculose","id":8216512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fitir\u00edase, esquistossomose e carbunculose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escabiose, febre tifoide e rub\u00e9ola","id":8216513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escabiose, febre tifoide e rub\u00e9ola<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema de Notifica\u00e7\u00f5es em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - NOTIVISA","oab":false,"nome":"Sistema de Notifica\u00e7\u00f5es em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - NOTIVISA","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407346,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-de-notificacoes-em-vigilancia-sanitaria-notivisa"},{"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos importantes marcos da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria no Brasil foi a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) de 2006, reformulada em 2011, e que atualmente passa por nova reformula\u00e7\u00e3o.Sobre essa tem\u00e1tica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":68997,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - M\u00e9dico Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 20:50:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2101224,"hashId":"27bc09b80be45c7a37df1b02f585b55c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos importantes marcos da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria no Brasil foi a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) de 2006, reformulada em 2011, e que atualmente passa por nova reformula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa tem\u00e1tica, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8215571,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individuais que envolvem basicamente a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o dentro das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade.","id":8215569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individuais que envolvem basicamente a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o dentro das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 entendida como porta secund\u00e1ria ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, uma vez que os servi\u00e7os de emerg\u00eancias e hospitais devem ser vistos como porta de entrada principal.","id":8215570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 entendida como porta secund\u00e1ria ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, uma vez que os servi\u00e7os de emerg\u00eancias e hospitais devem ser vistos como porta de entrada principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No que se refere ao controle social, a PNAB visa estimular a participa\u00e7\u00e3o das pessoas, a orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e a compet\u00eancia cultural no cuidado, como forma de ampliar sua autonomia e capacidade na constru\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e0 sua sa\u00fade e das pessoas e coletividades do territ\u00f3rio.","id":8215571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao controle social, a PNAB visa estimular a participa\u00e7\u00e3o das pessoas, a orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e a compet\u00eancia cultural no cuidado, como forma de ampliar sua autonomia e capacidade na constru\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e0 sua sa\u00fade e das pessoas e coletividades do territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um aspecto importante da PNAB foi o estabelecimento de um m\u00e9todo de abordagem na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, para ser adotado por todos os profissionais de sa\u00fade, focado no Cuidado Centrado na Doen\u00e7a.","id":8215572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aspecto importante da PNAB foi o estabelecimento de um m\u00e9todo de abordagem na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, para ser adotado por todos os profissionais de sa\u00fade, focado no Cuidado Centrado na Doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dentre as propostas da PNAB est\u00e1 a efetiva\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica ampliada, que busca ofertar uma abordagem com o foco da doen\u00e7a e no indiv\u00edduo de forma unidisciplinar e isolada.","id":8215573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as propostas da PNAB est\u00e1 a efetiva\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica ampliada, que busca ofertar uma abordagem com o foco da doen\u00e7a e no indiv\u00edduo de forma unidisciplinar e isolada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias destacadas na pol\u00edtica nacional de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade:","provas":[{"id":68994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-medico-clinico-geral-e-plantonista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 20:50:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2141042,"hashId":"24a06cb610c3f2c30ec2103bb918b4ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias destacadas na pol\u00edtica nacional de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade:<\/p>","resposta":8383671,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, pr\u00e1tica corporal e atividade f\u00edsica, preven\u00e7\u00e3o e controle ao tabagismo.","id":8383671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, pr\u00e1tica corporal e atividade f\u00edsica, preven\u00e7\u00e3o e controle ao tabagismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle das dislipidemias, obesidade e praticas integrativas.","id":8383672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle das dislipidemias, obesidade e praticas integrativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, controle do Diabetes e Hipertens\u00e3o.","id":8383673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, controle do Diabetes e Hipertens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle da obesidade, pr\u00e1ticas integrativas e combate \u00e0 viol\u00eancia contra mulher.","id":8383674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle da obesidade, pr\u00e1ticas integrativas e combate \u00e0 viol\u00eancia contra mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controle da obesidade, sedentarismo e uso das tecnologias.","id":8383675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle da obesidade, sedentarismo e uso das tecnologias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Obras","id":20357}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A topografia \u00e9 uma \u00e1rea importante em engenharia civil, visto que fornece caracter\u00edsticas do terreno a ser edificado bem como auxilia em atividades como loca\u00e7\u00e3o da obra, confer\u00eancia de n\u00edveis, prumo, entre outras.Sabendo-se que um levantamento topogr\u00e1fico possui uma leitura de rumo igual a 225\u00ba, \u00e9 CORRETO afirmar que o Azimute do referido rumo \u00e9 igual a:","provas":[{"id":62802,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Obras","id":20357},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Engenheiro de Obras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-28 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1924821,"hashId":"94e1850d71b0635e4d7db69f96386100","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A topografia \u00e9 uma \u00e1rea importante em engenharia civil, visto que fornece caracter\u00edsticas do terreno a ser edificado bem como auxilia em atividades como loca\u00e7\u00e3o da obra, confer\u00eancia de n\u00edveis, prumo, entre outras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que um levantamento topogr\u00e1fico possui uma leitura de rumo igual a 225\u00ba, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o Azimute do referido rumo \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7435195,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15\u00ba.","id":7435194,"corpo":"<p>15\u00ba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45\u00ba.","id":7435195,"corpo":"<p>45\u00ba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"135\u00ba.","id":7435196,"corpo":"<p>135\u00ba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"315\u00ba.","id":7435197,"corpo":"<p>315\u00ba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Contabilidade","id":12632}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se que uma investidora A tenha adquirido, por $ 500.000,00, a totalidade das a\u00e7\u00f5es de uma investida B, com capital de $ 1.000.000,00 e preju\u00edzos acumulados de $ 1.200.000,00. Nesse caso, a forma recomendada tecnicamente para o registro no ativo da investidora ser\u00e1 o investimento em B, \u00e1gio, de $ 500.000,00.","provas":[{"id":69333,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Contabilidade","id":12632},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-28 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2110494,"hashId":"3c586cf9f972626efaed00420319b3db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que uma investidora A tenha adquirido, por $ 500.000,00, a totalidade das a\u00e7\u00f5es de uma investida B, com capital de $ 1.000.000,00 e preju\u00edzos acumulados de $ 1.200.000,00. Nesse caso, a forma recomendada tecnicamente para o registro no ativo da investidora ser\u00e1 o investimento em B, \u00e1gio, de $ 500.000,00.<\/p>","resposta":8250735,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8250734,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8250735,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da contabilidade geral, julgue os itens de 61 a 74. ","id":499853,"enunciado":"<p>A respeito da contabilidade geral, julgue os itens de <strong>61<\/strong> a <strong>74<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416765,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-nocoes-gerais"}],"slug":"contabilidade-geral\/2110494","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estrutura diretiva b\u00e1sica da FMSC, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os \u00f3rg\u00e3os \u00e0s suas respectivas fun\u00e7\u00f5es.Coluna 1 1. Conselho Curador. 2. Conselho Fiscal. 3. Diretoria Executiva. Coluna 2 ( ) \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela gest\u00e3o t\u00e9cnica, patrimonial, financeira, administrativa e operacional. ( ) \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo estabelecimento das metas da FMSC. ( ) \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel por verificar o cumprimento dos deveres legais e regulamentares dos dirigentes da FMSC. ( ) \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela transpar\u00eancia da gest\u00e3o e pelo controle do seu desempenho, objetivando a garantia de servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade \u00e0 coletividade destinat\u00e1ria. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, e\u0301:","provas":[{"id":65682,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":66832,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 19:05:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2010844,"hashId":"522788c5b0283d815474ed565d80d078","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrutura diretiva b\u00e1sica da FMSC, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os \u00f3rg\u00e3os \u00e0s suas respectivas fun\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Conselho Curador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Conselho Fiscal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Diretoria Executiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela gest\u00e3o t\u00e9cnica, patrimonial, financeira, administrativa e operacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo estabelecimento das metas da FMSC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel por verificar o cumprimento dos deveres legais e regulamentares dos dirigentes da FMSC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela transpar\u00eancia da gest\u00e3o e pelo controle do seu desempenho, objetivando a garantia de servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade \u00e0 coletividade destinat\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, e\u0301:<\/p>","resposta":7824980,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":7824978,"corpo":"<p>3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":7824979,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.","id":7824980,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":7824981,"corpo":"<p>1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":7824982,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Canoas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Canoas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":422972,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-canoas-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Educacional - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":24786}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O funcion\u00e1rio de uma escola p\u00fablica deve ser capaz de realizar um atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o com um tratamento atencioso e gentil que responda efetivamente \u00e0s necessidades de informa\u00e7\u00e3o de alunos e seus familiares.O que caracteriza um bom atendimento \u00e9 quando de fato se responde ao cidad\u00e3o de modo:","provas":[{"id":68741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Educacional - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":24786},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-tecnico-administrativo-educacional-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - T\u00e9cnico Administrativo Educacional - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 19:10:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":2117766,"hashId":"6c57ed2180ed66a1dde420fa1f1afea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio de uma escola p\u00fablica deve ser capaz de realizar um atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o com um tratamento atencioso e gentil que responda efetivamente \u00e0s necessidades de informa\u00e7\u00e3o de alunos e seus familiares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que caracteriza um bom atendimento \u00e9 quando de fato se responde ao cidad\u00e3o de modo:<\/p>","resposta":8280144,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falho","id":8280142,"corpo":"<p>falho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insatisfat\u00f3rio","id":8280143,"corpo":"<p>insatisfat\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"satisfat\u00f3rio","id":8280144,"corpo":"<p>satisfat\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parcial","id":8280145,"corpo":"<p>parcial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/2117766","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da m\u00e3o de obra, a Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Canoas (FMSC) poder\u00e1 receber servidores cedidos do: I. Munic\u00edpio, desde que com expressa anu\u00eancia do servidor. II. Estado, sendo desnecess\u00e1ria a anu\u00eancia do servidor. III. SUS, desde que com expressa anu\u00eancia do servidor. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65682,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":66832,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 19:05:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2010842,"hashId":"6ef8ff4cebe3dae3cdbf07e4ce7b6ec0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da m\u00e3o de obra, a Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Canoas (FMSC) poder\u00e1 receber servidores cedidos do: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Munic\u00edpio, desde que com expressa anu\u00eancia do servidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estado, sendo desnecess\u00e1ria a anu\u00eancia do servidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. SUS, desde que com expressa anu\u00eancia do servidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7824968,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":7824968,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":7824969,"corpo":"<p>Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas III.","id":7824970,"corpo":"<p> Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7824971,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7824972,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Canoas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Canoas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":422972,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-canoas-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A satisfa\u00e7\u00e3o do cliente \u00e9 influenciada por diversos aspectos, entre eles o ambiente f\u00edsico onde ocorre o atendimento, a apar\u00eancia dos profissionais e as formas como estes interagem com os clientes.","provas":[{"id":66521,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Assistente Administrativo J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 19:16:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2027401,"hashId":"cd8abf951533aaf178d2086cf0951d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A satisfa\u00e7\u00e3o do cliente \u00e9 influenciada por diversos aspectos, entre eles o ambiente f\u00edsico onde ocorre o atendimento, a apar\u00eancia dos profissionais e as formas como estes interagem com os clientes.<\/p>","resposta":7897649,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7897649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7897650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao atendimento ao cliente, julgue os itens de 71 a 75.","id":490069,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao atendimento ao cliente, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>75<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade do atendimento ao p\u00fablico possui v\u00e1rios fundamentos e caracter\u00edsticas que necessitam serem seguidas, dentre os quais n\u00e3o podemos citar: ","provas":[{"id":63387,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 19:22:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1936343,"hashId":"dc110f8e54eaf667d6330cba0142428c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade do atendimento ao p\u00fablico possui v\u00e1rios fundamentos e caracter\u00edsticas que necessitam serem seguidas, dentre os quais n\u00e3o podemos citar: <\/p>","resposta":7485387,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser cordial, cort\u00eas, af\u00e1vel, mas nunca abusar da intimidade. ","id":7485385,"corpo":"<p>Ser cordial, cort\u00eas, af\u00e1vel, mas nunca abusar da intimidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter boa apresenta\u00e7\u00e3o e apar\u00eancia (instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, equipamentos e pessoas). ","id":7485386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter boa apresenta\u00e7\u00e3o e apar\u00eancia (instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, equipamentos e pessoas). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre tratar o cliente com ar de superioridade e altivez. ","id":7485387,"corpo":"<p>Sempre tratar o cliente com ar de superioridade e altivez. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o correta.","id":7485388,"corpo":"<p>Presta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Risco de amostragem \u00e9 o risco de que a conclus\u00e3o do auditor: ","provas":[{"id":68991,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auditor Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 20:04:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2143275,"hashId":"0d5a2c5a741a8adf8b43b991a67cef99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Risco de amostragem \u00e9 o risco de que a conclus\u00e3o do auditor: <\/p>","resposta":8392229,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com base na popula\u00e7\u00e3o, pudesse ser igual \u00e0 sele\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria dos itens da amostra. ","id":8392227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na popula\u00e7\u00e3o, pudesse ser igual \u00e0 sele\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria dos itens da amostra. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com base em m\u00e9dias, n\u00e3o seja superior \u00e0 taxa de risco do desvio real da popula\u00e7\u00e3o. ","id":8392228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em m\u00e9dias, n\u00e3o seja superior \u00e0 taxa de risco do desvio real da popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com base em amostra, pudesse ser diferente se toda a popula\u00e7\u00e3o fosse sujeita ao mesmo procedimento de auditoria. ","id":8392229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em amostra, pudesse ser diferente se toda a popula\u00e7\u00e3o fosse sujeita ao mesmo procedimento de auditoria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com base em estratos, as subpopula\u00e7\u00f5es de cada grupo de unidades de amostragem tenham caracter\u00edsticas semelhantes. ","id":8392230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em estratos, as subpopula\u00e7\u00f5es de cada grupo de unidades de amostragem tenham caracter\u00edsticas semelhantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com base em unidade de amostragem, um valor monet\u00e1rio definido pelo auditor seja excedido pela distor\u00e7\u00e3o real na popula\u00e7\u00e3o. ","id":8392231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em unidade de amostragem, um valor monet\u00e1rio definido pelo auditor seja excedido pela distor\u00e7\u00e3o real na popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Risco de Amostragem","oab":false,"nome":"Risco de Amostragem","pai":4623,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427072,"slug":"auditoria-risco-de-amostragem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7a transmitida por alimento (DTA) \u00e9 um termo gen\u00e9rico, aplicado a uma s\u00edndrome geralmente constitu\u00edda de anorexia, n\u00e1usea, v\u00f4mito e\/ou diarreia, acompanhada ou n\u00e3o de febre, atribu\u00edda \u00e0 ingest\u00e3o de alimentos ou \u00e1gua contaminados. A sobreviv\u00eancia e a multiplica\u00e7\u00e3o de um agente etiol\u00f3gico nos alimentos dependem de seus mecanismos de defesa e das condi\u00e7\u00f5es do meio, expressas principalmente pelos n\u00edveis de oxigena\u00e7\u00e3o, pH e temperatura, vari\u00e1vel de acordo com cada alimento. Nesse contexto, todas as alternativas abaixo trazem informa\u00e7\u00f5es corretas sobre DTA, EXCETO:","provas":[{"id":64866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 09:11:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1986211,"hashId":"21e31b101bbd1002760aa21cdf685257","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a transmitida por alimento (DTA) \u00e9 um termo gen\u00e9rico, aplicado a uma s\u00edndrome geralmente constitu\u00edda de anorexia, n\u00e1usea, v\u00f4mito e\/ou diarreia, acompanhada ou n\u00e3o de febre, atribu\u00edda \u00e0 ingest\u00e3o de alimentos ou \u00e1gua contaminados. A sobreviv\u00eancia e a multiplica\u00e7\u00e3o de um agente etiol\u00f3gico nos alimentos dependem de seus mecanismos de defesa e das condi\u00e7\u00f5es do meio, expressas principalmente pelos n\u00edveis de oxigena\u00e7\u00e3o, pH e temperatura, vari\u00e1vel de acordo com cada alimento. Nesse contexto, todas as alternativas abaixo trazem informa\u00e7\u00f5es corretas sobre DTA, EXCETO:<\/p>","resposta":7712594,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s toxinas, sabe-se que algumas s\u00e3o termol\u00e1beis, como as toxinas produzidas pelo Staphylococcus aureus e o Bacillus cereus e outras termoest\u00e1veis como a toxina do botulismo.","id":7712594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s toxinas, sabe-se que algumas s\u00e3o termol\u00e1beis, como as toxinas produzidas pelo Staphylococcus aureus e o Bacillus cereus e outras termoest\u00e1veis como a toxina do botulismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Nos alimentos \u00e1cidos como frutas e hortali\u00e7as, com pH entre 4,0 e 4,5, predominam bact\u00e9rias esporuladas, bolores e leveduras. ","id":7712595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Nos alimentos \u00e1cidos como frutas e hortali\u00e7as, com pH entre 4,0 e 4,5, predominam bact\u00e9rias esporuladas, bolores e leveduras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em alimentos muito \u00e1cidos, com pH &lt; 4, como produtos derivados do leite, frutas, sucos de frutas e refrigerantes, predominam bact\u00e9rias l\u00e1cticas, bact\u00e9rias ac\u00e9ticas, bolores e leveduras. ","id":7712596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em alimentos muito \u00e1cidos, com pH &lt; 4, como produtos derivados do leite, frutas, sucos de frutas e refrigerantes, predominam bact\u00e9rias l\u00e1cticas, bact\u00e9rias ac\u00e9ticas, bolores e leveduras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alimentos pouco \u00e1cidos, com pH &gt; 4,5 (leite, carnes, pescados e alguns vegetais) possuem predom\u00ednio de bact\u00e9rias esporuladas (Clostridium spp, Bacillus cereus), bact\u00e9rias patog\u00eanicas aer\u00f3bias (Salmonella spp) e anaer\u00f3bias (Clostridium spp).","id":7712597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimentos pouco \u00e1cidos, com pH &gt; 4,5 (leite, carnes, pescados e alguns vegetais) possuem predom\u00ednio de bact\u00e9rias esporuladas (Clostridium spp, Bacillus cereus), bact\u00e9rias patog\u00eanicas aer\u00f3bias (Salmonella spp) e anaer\u00f3bias (Clostridium spp).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os animais ruminantes s\u00e3o herb\u00edvoros, que apresentam particularidades na forma como digerem os alimentos. Sobre a anatomia e fisiologia do sistema digest\u00f3rio desses animais, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":64866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 09:31:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1986248,"hashId":"d3c1d922aea9142d2b67b895c15086fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os animais ruminantes s\u00e3o herb\u00edvoros, que apresentam particularidades na forma como digerem os alimentos. Sobre a anatomia e fisiologia do sistema digest\u00f3rio desses animais, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7712775,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O compartimento menor e mais cranial do pr\u00e9-est\u00f4mago do ruminante adulto \u00e9 o abomaso, que \u00e9 separado do r\u00famen pela prega obomaso-ruminal. ","id":7712772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O compartimento menor e mais cranial do pr\u00e9-est\u00f4mago do ruminante adulto \u00e9 o abomaso, que \u00e9 separado do r\u00famen pela prega obomaso-ruminal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A rumina\u00e7\u00e3o ocorre para estimular o p\u00e2ncreas do ruminante a produzir a enzima celulase e assim, digerir a celulose das plantas. ","id":7712773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A rumina\u00e7\u00e3o ocorre para estimular o p\u00e2ncreas do ruminante a produzir a enzima celulase e assim, digerir a celulose das plantas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O omaso \u00e9 o est\u00f4mago verdadeiro do ruminante e funciona da mesma maneira que o est\u00f4mago de um monog\u00e1strico. ","id":7712774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O omaso \u00e9 o est\u00f4mago verdadeiro do ruminante e funciona da mesma maneira que o est\u00f4mago de um monog\u00e1strico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O g\u00e1s metano e di\u00f3xido de carbono s\u00e3o expelidos do r\u00famen em um processo denominado de eructa\u00e7\u00e3o.","id":7712775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O g\u00e1s metano e di\u00f3xido de carbono s\u00e3o expelidos do r\u00famen em um processo denominado de eructa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) segundo o Guia Alimentar para Crian\u00e7as Brasileiras Menores de Dois Anos publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2021. (_) Devem ser oferecidos alimentos in natura ou minimamente processados, al\u00e9m do leite materno, a partir dos seis meses de idade. (_) \u00c9 aconselh\u00e1vel alimentar a crian\u00e7a enquanto ela brinca ou caminha, principalmente aquelas com baixa aceita\u00e7\u00e3o dos alimentos. (_) Entre os seis meses e dois anos de vida, o leite materno n\u00e3o \u00e9 mais necess\u00e1rio. Nesse per\u00edodo a crian\u00e7a precisa aprender a ingerir outros alimentos, a fim de garantir desenvolvimento e crescimento plenos. (_) No in\u00edcio da introdu\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o complementar, a crian\u00e7a deve receber os alimentos amassados com o garfo, evoluindo para picados em peda\u00e7os pequenos, raspados ou desfiados, favorecendo assim a aprendizagem da mastiga\u00e7\u00e3o. (_) A partir dos seis meses de idade, com o objetivo de propiciar o desenvolvimento da mastiga\u00e7\u00e3o, da face e dos ossos da cabe\u00e7a, a consist\u00eancia adequada \u00e9 aquela que n\u00e3o escorre da colher. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":69127,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-nutricionista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 20:18:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2104365,"hashId":"4d8d4ac2a774a249b46230b0881ba646","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) segundo o Guia Alimentar para Crian\u00e7as Brasileiras Menores de Dois Anos publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2021. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Devem ser oferecidos alimentos in natura ou minimamente processados, al\u00e9m do leite materno, a partir dos seis meses de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) \u00c9 aconselh\u00e1vel alimentar a crian\u00e7a enquanto ela brinca ou caminha, principalmente aquelas com baixa aceita\u00e7\u00e3o dos alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Entre os seis meses e dois anos de vida, o leite materno n\u00e3o \u00e9 mais necess\u00e1rio. Nesse per\u00edodo a crian\u00e7a precisa aprender a ingerir outros alimentos, a fim de garantir desenvolvimento e crescimento plenos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) No in\u00edcio da introdu\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o complementar, a crian\u00e7a deve receber os alimentos amassados com o garfo, evoluindo para picados em peda\u00e7os pequenos, raspados ou desfiados, favorecendo assim a aprendizagem da mastiga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A partir dos seis meses de idade, com o objetivo de propiciar o desenvolvimento da mastiga\u00e7\u00e3o, da face e dos ossos da cabe\u00e7a, a consist\u00eancia adequada \u00e9 aquela que n\u00e3o escorre da colher. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8229424,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":8229422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8229423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":8229424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":8229425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":8229426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinados trabalhadores, a doen\u00e7a pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV) pode ser considerada como doen\u00e7a relacionada ao trabalho. As circunst\u00e2ncias ocupacionais da exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus s\u00e3o acidentais ou ocorrem em condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de trabalho, se bem documentadas e exclu\u00eddos outros fatores de risco.Nesses casos, ela pode ser considerada como doen\u00e7a relacionada ao trabalho, classificada como pertencente:","provas":[{"id":69124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-do-trabalho-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:17:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2167638,"hashId":"1fc08874f4800c04ad8a726a83558816","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinados trabalhadores, a doen\u00e7a pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV) pode ser considerada como doen\u00e7a relacionada ao trabalho. As circunst\u00e2ncias ocupacionais da exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus s\u00e3o acidentais ou ocorrem em condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de trabalho, se bem documentadas e exclu\u00eddos outros fatores de risco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesses casos, ela pode ser considerada como doen\u00e7a relacionada ao trabalho, classificada como pertencente:<\/p>","resposta":8498816,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao Grupo I da Classifica\u00e7\u00e3o de Schilling.","id":8498816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Grupo I da Classifica\u00e7\u00e3o de Schilling.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao Grupo II da Classifica\u00e7\u00e3o de Schilling.","id":8498817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Grupo II da Classifica\u00e7\u00e3o de Schilling.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao Grupo III da Classifica\u00e7\u00e3o de Schilling.","id":8498818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Grupo III da Classifica\u00e7\u00e3o de Schilling.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser tipificada como ligada ao trabalho por ser de caracter\u00edsticas infectocontagiosas.","id":8498819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode ser tipificada como ligada ao trabalho por ser de caracter\u00edsticas infectocontagiosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00f3 pode ser classificada como ligada ao trabalho quando, al\u00e9m da contamina\u00e7\u00e3o pelo HIV surgem os sinais e sintomas decorrentes da AIDS.","id":8498820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 pode ser classificada como ligada ao trabalho quando, al\u00e9m da contamina\u00e7\u00e3o pelo HIV surgem os sinais e sintomas decorrentes da AIDS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca: I. A dispneia \u00e9 consequ\u00eancia do aumento da pr\u00e9-carga, com congest\u00e3o venosa e capilar dos pulm\u00f5es, o que diminui a capacidade vital e aumenta o trabalho respirat\u00f3rio. II. Ortopneia \u00e9 a dispneia ao dec\u00fabito dorsal, ocasionada pelo aumento do retorno venoso dos membros inferiores ao cora\u00e7\u00e3o, com congest\u00e3o pulmonar e diminui\u00e7\u00e3o da capacidade vital.III. A dispneia parox\u00edstica noturna, relacionada \u00e0 reabsor\u00e7\u00e3o parcial do edema durante o dec\u00fabito, aumentando o retorno venoso, faz a pessoa despertar algumas horas depois de adormecer e buscar al\u00edvio em posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica, reduzindo, assim, o retorno venoso para o cora\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":67504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:27:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2059113,"hashId":"1b2c38579943afa869edd2ef26513687","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A dispneia \u00e9 consequ\u00eancia do aumento da pr\u00e9-carga, com congest\u00e3o venosa e capilar dos pulm\u00f5es, o que diminui a capacidade vital e aumenta o trabalho respirat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ortopneia \u00e9 a dispneia ao dec\u00fabito dorsal, ocasionada pelo aumento do retorno venoso dos membros inferiores ao cora\u00e7\u00e3o, com congest\u00e3o pulmonar e diminui\u00e7\u00e3o da capacidade vital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A dispneia parox\u00edstica noturna, relacionada \u00e0 reabsor\u00e7\u00e3o parcial do edema durante o dec\u00fabito, aumentando o retorno venoso, faz a pessoa despertar algumas horas depois de adormecer e buscar al\u00edvio em posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica, reduzindo, assim, o retorno venoso para o cora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8036567,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8036563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8036564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8036565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8036566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8036567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre o hipotireoidismo: I. A principal causa \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o autoimune da tireoide, podendo se apresentar com b\u00f3cio ou atrofia da gl\u00e2ndula. II. Outra causa comum \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica ou abla\u00e7\u00e3o com iodo para tratamento de outras doen\u00e7as tireoidianas como o hipertireoidismo. III. A dosagem de anti-TPO n\u00e3o auxilia no diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico de hipotireoidismo por tireoidite de Hashimoto. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":67504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:27:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2059100,"hashId":"8144140698a5a1c1c9ce2c88c778f5cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre o hipotireoidismo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A principal causa \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o autoimune da tireoide, podendo se apresentar com b\u00f3cio ou atrofia da gl\u00e2ndula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Outra causa comum \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica ou abla\u00e7\u00e3o com iodo para tratamento de outras doen\u00e7as tireoidianas como o hipertireoidismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A dosagem de anti-TPO n\u00e3o auxilia no diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico de hipotireoidismo por tireoidite de Hashimoto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8036501,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8036498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8036499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8036500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8036501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8036502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma m\u00e1 gest\u00e3o de estoque pode gerar estoques altos, o que \u00e9 um erro muito cometido, por haver medo de n\u00e3o se ter produtos suficientes para atender a demanda de clientes. O grande problema de um alto ac\u00famulo de estoque \u00e9 a alta probabilidade de perda, causando, consequentemente, capital parado e evitando um giro de estoque lucrativo para a organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":61670,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-almoxarife","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Almoxarife - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1885687,"hashId":"dce130df4dcdfb24aa3b71fa9791f88a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma m\u00e1 gest\u00e3o de estoque pode gerar estoques altos, o que \u00e9 um erro muito cometido, por haver medo de n\u00e3o se ter produtos suficientes para atender a demanda de clientes. O grande problema de um alto ac\u00famulo de estoque \u00e9 a alta probabilidade de perda, causando, consequentemente, capital parado e evitando um giro de estoque lucrativo para a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7262052,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7262052,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7262053,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 91 a 100, relativos a almoxarifado e a patrim\u00f4nio.","id":474083,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>, relativos a almoxarifado e a patrim\u00f4nio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427678,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-de-gestao-de-estoques"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427690,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-avaliacao-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Jornalista","id":12999}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Complementar n\u00ba 59, de 18 de janeiro de 2001 do Estado de Minas Gerais, que disp\u00f5e sobre Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado de Minas Gerais, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do TJM-MG \u2013 Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais ser\u00e1 exercida pela Assembleia Legislativa, na forma definida em seu Regimento Interno. ( ) Classificam-se como de entr\u00e2ncia especial as comarcas que t\u00eam cinco ou mais varas instaladas, nelas compreendidas as dos Juizados Especiais, e popula\u00e7\u00e3o igual ou superior a cento e trinta mil habitantes; de primeira entr\u00e2ncia as que t\u00eam apenas uma vara instalada; e, de segunda entr\u00e2ncia as que n\u00e3o se enquadram nas defini\u00e7\u00f5es anteriores. ( ) Compete \u00e0 Justi\u00e7a Militar processar e julgar os militares do Estado nos crimes militares definidos em Lei e as a\u00e7\u00f5es judiciais contra os atos disciplinares militares, ressalvada a compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari quando a v\u00edtima for civil, cabendo ao Tribunal de Justi\u00e7a Militar decidir sobre a perda do posto e da patente dos oficiais e da gradua\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as. ( ) Compete aos Ju\u00edzes de Direito do Ju\u00edzo Militar, titular e cooperador, processar e julgar, singularmente, os crimes militares cometidos contra civis e as a\u00e7\u00f5es judiciais contra atos disciplinares militares, cabendo ao Conselho de Justi\u00e7a, Permanente e Especial, sob a presid\u00eancia do Juiz de Direito, processar e julgar os demais crimes militares definidos em Lei.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":68448,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Jornalista","id":12999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tjm-mg-mg-2021-instituto-consulplan-analista-judiciario-area-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJM MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Jornalista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:09:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2081284,"hashId":"dd00ad1c2137740323d0e5e180d5ad5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei Complementar n\u00ba 59, de 18 de janeiro de 2001 do Estado de Minas Gerais, que disp\u00f5e sobre Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado de Minas Gerais, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do TJM-MG \u2013 Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais ser\u00e1 exercida pela Assembleia Legislativa, na forma definida em seu Regimento Interno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Classificam-se como de entr\u00e2ncia especial as comarcas que t\u00eam cinco ou mais varas instaladas, nelas compreendidas as dos Juizados Especiais, e popula\u00e7\u00e3o igual ou superior a cento e trinta mil habitantes; de primeira entr\u00e2ncia as que t\u00eam apenas uma vara instalada; e, de segunda entr\u00e2ncia as que n\u00e3o se enquadram nas defini\u00e7\u00f5es anteriores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compete \u00e0 Justi\u00e7a Militar processar e julgar os militares do Estado nos crimes militares definidos em Lei e as a\u00e7\u00f5es judiciais contra os atos disciplinares militares, ressalvada a compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari quando a v\u00edtima for civil, cabendo ao Tribunal de Justi\u00e7a Militar decidir sobre a perda do posto e da patente dos oficiais e da gradua\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compete aos Ju\u00edzes de Direito do Ju\u00edzo Militar, titular e cooperador, processar e julgar, singularmente, os crimes militares cometidos contra civis e as a\u00e7\u00f5es judiciais contra atos disciplinares militares, cabendo ao Conselho de Justi\u00e7a, Permanente e Especial, sob a presid\u00eancia do Juiz de Direito, processar e julgar os demais crimes militares definidos em Lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8135660,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":8135660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":8135661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":8135662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, F.","id":8135663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba59\/2001 - Cont\u00e9m a Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1rias do Estado de Minas Gerais.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba59\/2001 - Cont\u00e9m a Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1rias do Estado de Minas Gerais.","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394502,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-59-2001-contem-a-organizacao-e-divisao-judiciarias-do-estado-de-minas-gerais"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395523,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Municipal de Aracaju n\u00ba 5.203, de 11\/06\/19, disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de fornecimento de canudos confeccionados em material pl\u00e1stico nos locais que especifica. Com vistas a garantir a efetiva aplica\u00e7\u00e3o de tal lei, o prefeito municipal editou o Decreto n\u00ba 6.027, de 10\/12\/19 para regulament\u00e1-la.No caso em tela, a conduta do prefeito est\u00e1 calcada no poder administrativo:","provas":[{"id":68643,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Analista Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:07:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2087566,"hashId":"5097b8f45d3377861645728ad1eab0ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Municipal de Aracaju n\u00ba 5.203, de 11\/06\/19, disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de fornecimento de canudos confeccionados em material pl\u00e1stico nos locais que especifica. Com vistas a garantir a efetiva aplica\u00e7\u00e3o de tal lei, o prefeito municipal editou o Decreto n\u00ba 6.027, de 10\/12\/19 para regulament\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso em tela, a conduta do prefeito est\u00e1 calcada no poder administrativo:<\/p>","resposta":8159057,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legislativo, que tem por objetivo garantir a aplica\u00e7\u00e3o concreta da lei, inclusive podendo inovar no ordenamento jur\u00eddico;","id":8159056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legislativo, que tem por objetivo garantir a aplica\u00e7\u00e3o concreta da lei, inclusive podendo inovar no ordenamento jur\u00eddico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"normativo, que estabelece regras gerais e abstratas para assegurar a execu\u00e7\u00e3o da lei, minudenciando seus termos;","id":8159057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normativo, que estabelece regras gerais e abstratas para assegurar a execu\u00e7\u00e3o da lei, minudenciando seus termos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico, exercido pelo Poder Executivo sobre o Legislativo, a fim de fazer valer as normas legais;","id":8159058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hier\u00e1rquico, exercido pelo Poder Executivo sobre o Legislativo, a fim de fazer valer as normas legais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disciplinar, exercido pelo Poder Executivo para reger e limitar os direitos na vida em sociedade;","id":8159059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplinar, exercido pelo Poder Executivo para reger e limitar os direitos na vida em sociedade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"legiferante, que lhe faculta complementar, alterar ou retificar as normas editadas pelo Poder Legislativo.","id":8159060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legiferante, que lhe faculta complementar, alterar ou retificar as normas editadas pelo Poder Legislativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395561,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sergipe-se"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Aracaju - Lei org\u00e2nica do munic\u00edpio de Aracaju","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Aracaju - Lei org\u00e2nica do munic\u00edpio de Aracaju","pai":395561,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398358,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aracaju-lei-organica-do-municipio-de-aracaju"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o conceito de psicologia social. ","provas":[{"id":70303,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:47:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2148306,"hashId":"f2fc2a6f62e7f8cacf19f0dc82310df2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o conceito de psicologia social. <\/p>","resposta":8414734,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a \u00e1rea de estudo da psicologia que analisa as intera\u00e7\u00f5es humanas e se debru\u00e7a sobre os problemas relativos \u00e0s atitudes e aos valores. ","id":8414734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a \u00e1rea de estudo da psicologia que analisa as intera\u00e7\u00f5es humanas e se debru\u00e7a sobre os problemas relativos \u00e0s atitudes e aos valores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a \u00e1rea de estudo da psicologia que se dedica \u00e0 analise dos transtornos mentais e dos aspectos ps\u00edquicos de doen\u00e7as n\u00e3o mentais. Seus temas incluem a etiologia, a classifica\u00e7\u00e3o, o diagn\u00f3stico, a epidemiologia e a interven\u00e7\u00e3o. ","id":8414735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a \u00e1rea de estudo da psicologia que se dedica \u00e0 analise dos transtornos mentais e dos aspectos ps\u00edquicos de doen\u00e7as n\u00e3o mentais. Seus temas incluem a etiologia, a classifica\u00e7\u00e3o, o diagn\u00f3stico, a epidemiologia e a interven\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a \u00e1rea de estudo da psicologia que analisa os fen\u00f4menos cognitivos, comportamentais, subjetivos e psicol\u00f3gicos presentes no ambiente de trabalho. ","id":8414736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a \u00e1rea de estudo da psicologia que analisa os fen\u00f4menos cognitivos, comportamentais, subjetivos e psicol\u00f3gicos presentes no ambiente de trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a \u00e1rea de estudo da psicologia que tem como principal objeto a sa\u00fade mental do paciente internado em alguma institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. ","id":8414737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a \u00e1rea de estudo da psicologia que tem como principal objeto a sa\u00fade mental do paciente internado em alguma institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a \u00e1rea de estudo da psicologia que visa a promover a melhoria da qualidade de vida e do desempenho esportivo dos atletas. ","id":8414738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a \u00e1rea de estudo da psicologia que visa a promover a melhoria da qualidade de vida e do desempenho esportivo dos atletas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta fator diretamente relacionado com os resultados da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da qualidade de vida no trabalho. ","provas":[{"id":70303,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:46:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2148288,"hashId":"f37c9b17ed32fea0eb53bcf6d966b33d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta fator diretamente relacionado com os resultados da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da qualidade de vida no trabalho. <\/p>","resposta":8414647,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento dos afastamentos","id":8414644,"corpo":"<p>aumento dos afastamentos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento do absente\u00edsmo","id":8414645,"corpo":"<p>aumento do absente\u00edsmo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento dos custos com a sa\u00fade","id":8414646,"corpo":"<p>aumento dos custos com a sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento da produtividade e da qualidade dos produtos e servi\u00e7os ","id":8414647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da produtividade e da qualidade dos produtos e servi\u00e7os <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incapacidade laboral ","id":8414648,"corpo":"<p>incapacidade laboral <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417465,"slug":"psicologia-qualidade-de-vida"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a ferramenta utilizada para se entender o ambiente de trabalho e seus efeitos nos colaboradores. ","provas":[{"id":70303,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:45:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2148269,"hashId":"5d7852c79af99425a8933bb219917fb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a ferramenta utilizada para se entender o ambiente de trabalho e seus efeitos nos colaboradores. <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":8414553,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pesquisa de clima organizacional ","id":8414553,"corpo":"<p>pesquisa de clima organizacional <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teste de personalidade ","id":8414554,"corpo":"<p>teste de personalidade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plano de cargos e sal\u00e1rios ","id":8414555,"corpo":"<p>plano de cargos e sal\u00e1rios <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mapeamento de compet\u00eancias ","id":8414556,"corpo":"<p>mapeamento de compet\u00eancias <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ","id":8414557,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o de desempenho <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariana, servidora p\u00fablica est\u00e1vel ocupante de cargo efetivo na C\u00e2mara Municipal de Aracaju, foi nomeada para exercer cargo em comiss\u00e3o de diretora em determinado setor da Casa Legislativa.Consoante disp\u00f5e o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Aracaju, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua remunera\u00e7\u00e3o, Mariana deve:","provas":[{"id":68647,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-procurador-judicial","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Procurador Judicial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:06:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2087546,"hashId":"52e50e232f7b59570a5c8bb9f5584023","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mariana, servidora p\u00fablica est\u00e1vel ocupante de cargo efetivo na C\u00e2mara Municipal de Aracaju, foi nomeada para exercer cargo em comiss\u00e3o de diretora em determinado setor da Casa Legislativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consoante disp\u00f5e o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Aracaju, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua remunera\u00e7\u00e3o, Mariana deve:<\/p>","resposta":8158957,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"optar pela percep\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o do cargo efetivo acrescida de 50% ou dos vencimentos integrais do cargo em comiss\u00e3o;","id":8158956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">optar pela percep\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o do cargo efetivo acrescida de 50% ou dos vencimentos integrais do cargo em comiss\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"optar pela percep\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o do cargo em comiss\u00e3o ou do respectivo cargo efetivo acrescida de 80% do vencimento do cargo em comiss\u00e3o;","id":8158957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">optar pela percep\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o do cargo em comiss\u00e3o ou do respectivo cargo efetivo acrescida de 80% do vencimento do cargo em comiss\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auferir, necessariamente, a integralidade do valor dos vencimentos do cargo em comiss\u00e3o, com preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o de seu cargo efetivo;","id":8158958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auferir, necessariamente, a integralidade do valor dos vencimentos do cargo em comiss\u00e3o, com preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o de seu cargo efetivo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acumular a integralidade do valor dos vencimentos do cargo em comiss\u00e3o com toda a remunera\u00e7\u00e3o de seu cargo efetivo de origem;","id":8158959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acumular a integralidade do valor dos vencimentos do cargo em comiss\u00e3o com toda a remunera\u00e7\u00e3o de seu cargo efetivo de origem;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"receber a integralidade do valor dos vencimentos do cargo efetivo acrescida de 10% da remunera\u00e7\u00e3o do cargo em comiss\u00e3o.","id":8158960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber a integralidade do valor dos vencimentos do cargo efetivo acrescida de 10% da remunera\u00e7\u00e3o do cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395561,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sergipe-se"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Aracaju - Lei org\u00e2nica do munic\u00edpio de Aracaju","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Aracaju - Lei org\u00e2nica do munic\u00edpio de Aracaju","pai":395561,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398358,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aracaju-lei-organica-do-municipio-de-aracaju"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17243}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 11.504\/1996 do estado do Paran\u00e1, julgue os pr\u00f3ximos itens.I A Secretaria de Estado da Agricultura e do Abastecimento (SEAB) det\u00e9m poder de pol\u00edcia administrativa e sanit\u00e1ria, sendo-lhe permitido livre acesso aos locais que contenham animais e seus produtos e aos que comercializem produtos veterin\u00e1rios no territ\u00f3rio do estado do Paran\u00e1. II Entre as penalidades aplic\u00e1veis ao infrator da citada lei inclui-se a veda\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito rural, por meio dos agentes financeiros oficiais do estado. III A confec\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o de cadastros, diferentemente da vacina\u00e7\u00e3o de animais efetuada pelo estado, \u00e9 um servi\u00e7o isento de taxas. IV \u00c0 SEAB \u00e9 facultado, mediante sua determina\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o, firmar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas e privadas para indeniza\u00e7\u00f5es decorrentes do sacrif\u00edcio ou abate sanit\u00e1rio de animais, entre as a\u00e7\u00f5es de profilaxia, controle e erradica\u00e7\u00e3o de enfermidades.Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":63854,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17243},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"adapar-pr-2021-cespe-cebraspe-fiscal-de-defesa-agropecuaria-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAPAR - Fiscal de Defesa Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:20:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1951607,"hashId":"a021f15052fa6771a0bf4f9d2361b367","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 11.504\/1996 do estado do Paran\u00e1, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A Secretaria de Estado da Agricultura e do Abastecimento (SEAB) det\u00e9m poder de pol\u00edcia administrativa e sanit\u00e1ria, sendo-lhe permitido livre acesso aos locais que contenham animais e seus produtos e aos que comercializem produtos veterin\u00e1rios no territ\u00f3rio do estado do Paran\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Entre as penalidades aplic\u00e1veis ao infrator da citada lei inclui-se a veda\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito rural, por meio dos agentes financeiros oficiais do estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A confec\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o de cadastros, diferentemente da vacina\u00e7\u00e3o de animais efetuada pelo estado, \u00e9 um servi\u00e7o isento de taxas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u00c0 SEAB \u00e9 facultado, mediante sua determina\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o, firmar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas e privadas para indeniza\u00e7\u00f5es decorrentes do sacrif\u00edcio ou abate sanit\u00e1rio de animais, entre as a\u00e7\u00f5es de profilaxia, controle e erradica\u00e7\u00e3o de enfermidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":7554527,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7554524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7554525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7554526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7554527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7554528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395526,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Paran\u00e1","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400904,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-parana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o ano de 2019, uma pequena ind\u00fastria de material el\u00e9trico analisou a fabrica\u00e7\u00e3o de tomadas do modelo Y. A empresa percebeu que, a cada m\u00eas (a partir de fevereiro), a quantidade produzida do modelo foi superior em 300 unidades em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas anterior. Sabendo que em janeiro de 2019 foram produzidas 2000 tomadas do modelo Y, quantas tomadas foram produzidas em 2019?","provas":[{"id":70457,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 18:50:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2173121,"hashId":"3f8917e9df4644ca4b026b7b30894e21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o ano de 2019, uma pequena ind\u00fastria de material el\u00e9trico analisou a fabrica\u00e7\u00e3o de tomadas do modelo Y. A empresa percebeu que, a cada m\u00eas (a partir de fevereiro), a quantidade produzida do modelo foi superior em 300 unidades em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas anterior. Sabendo que em janeiro de 2019 foram produzidas 2000 tomadas do modelo Y, quantas tomadas foram produzidas em 2019?<\/p>","resposta":8523857,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25000","id":8523856,"corpo":"<p>25000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"43800","id":8523857,"corpo":"<p>43800<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"53000","id":8523858,"corpo":"<p>53000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"55800","id":8523859,"corpo":"<p>55800<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60300","id":8523860,"corpo":"<p>60300<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Soma dos termos de uma P.A","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma P.A","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408858,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-p-a"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Renato Augusto tem uma d\u00edvida do cart\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 4000,00. A empresa, que administra o cart\u00e3o, cobra uma taxa de juros de 10% ao m\u00eas no regime de juros compostos. A d\u00edvida est\u00e1 com 2 meses de vencimento. Quanto Renato Augusto ir\u00e1 pagar de juros pelo atraso? ","provas":[{"id":70457,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 18:52:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2173127,"hashId":"ed7f5f506a0cbce81a27379bed4475cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Renato Augusto tem uma d\u00edvida do cart\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 4000,00. A empresa, que administra o cart\u00e3o, cobra uma taxa de juros de 10% ao m\u00eas no regime de juros compostos. A d\u00edvida est\u00e1 com 2 meses de vencimento. Quanto Renato Augusto ir\u00e1 pagar de juros pelo atraso? <\/p>","resposta":8523888,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 400,00 ","id":8523885,"corpo":"<p>R$ 400,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 680,00 ","id":8523886,"corpo":"<p>R$ 680,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 800,00","id":8523887,"corpo":"<p>R$ 800,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 840,00 ","id":8523888,"corpo":"<p>R$ 840,00 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" R$ 920,00 ","id":8523889,"corpo":"<p> R$ 920,00 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, indicam como objetivos do ensino fundamental que os alunos sejam capazes de: ","provas":[{"id":67904,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2021-ameosc-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:31:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2107895,"hashId":"8bf15d2e01522ff069647e79df3fd31b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, indicam como objetivos do ensino fundamental que os alunos sejam capazes de: <\/p>","resposta":8240507,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posicionar-se de maneira acr\u00edtica, respons\u00e1vel e construtiva nas diferentes situa\u00e7\u00f5es sociais, utilizando o di\u00e1logo como forma de fomentar conflitos e de tomar decis\u00f5es coletivas. ","id":8240504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionar-se de maneira acr\u00edtica, respons\u00e1vel e construtiva nas diferentes situa\u00e7\u00f5es sociais, utilizando o di\u00e1logo como forma de fomentar conflitos e de tomar decis\u00f5es coletivas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conhecer caracter\u00edsticas fundamentais mundiais, nas dimens\u00f5es sociais, materiais e culturais como meio para construir progressivamente a no\u00e7\u00e3o de identidade nacional e pessoal e o sentimento de pertin\u00eancia ao pa\u00eds. ","id":8240505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer caracter\u00edsticas fundamentais mundiais, nas dimens\u00f5es sociais, materiais e culturais como meio para construir progressivamente a no\u00e7\u00e3o de identidade nacional e pessoal e o sentimento de pertin\u00eancia ao pa\u00eds. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conhecer e valorizar a singularidade do patrim\u00f4nio sociocultural brasileiro, bem como aspectos socioculturais de seus pr\u00f3prios povos e na\u00e7\u00f5es, posicionando-se contra qualquer discrimina\u00e7\u00e3o baseada em diferen\u00e7as culturais, de classe social, de cren\u00e7as, de sexo, de etnia ou outras caracter\u00edsticas coletivas e privadas. ","id":8240506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer e valorizar a singularidade do patrim\u00f4nio sociocultural brasileiro, bem como aspectos socioculturais de seus pr\u00f3prios povos e na\u00e7\u00f5es, posicionando-se contra qualquer discrimina\u00e7\u00e3o baseada em diferen\u00e7as culturais, de classe social, de cren\u00e7as, de sexo, de etnia ou outras caracter\u00edsticas coletivas e privadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreender a cidadania como participa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica, assim como exerc\u00edcio de direitos e deveres pol\u00edticos, civis e sociais, adotando, no dia-a-dia, atitudes de solidariedade, coopera\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio \u00e0s injusti\u00e7as, respeitando o outro e exigindo para si o mesmo respeito. ","id":8240507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender a cidadania como participa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica, assim como exerc\u00edcio de direitos e deveres pol\u00edticos, civis e sociais, adotando, no dia-a-dia, atitudes de solidariedade, coopera\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio \u00e0s injusti\u00e7as, respeitando o outro e exigindo para si o mesmo respeito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o decatlo, analise os itens a seguir:I.Decatlo \u00e9 uma competi\u00e7\u00e3o de atletismo composta por dez provas.II.Nos Jogos Ol\u00edmpicos, \u00e9 exclusivamente praticada por homens.III.S\u00e3o exemplos de modalidades que comp\u00f5e o decatlo: 100 metros rasos, salto em dist\u00e2ncia, arremesso de peso, salto em altura, 400 metros rasos, 110 metros com barreiras dentre outras modalidades.Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S):","provas":[{"id":67904,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2021-ameosc-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:30:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2107821,"hashId":"320bf8abcac6c1b82ea6a0078b13da10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o decatlo, analise os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Decatlo \u00e9 uma competi\u00e7\u00e3o de atletismo composta por dez provas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Nos Jogos Ol\u00edmpicos, \u00e9 exclusivamente praticada por homens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.S\u00e3o exemplos de modalidades que comp\u00f5e o decatlo: 100 metros rasos, salto em dist\u00e2ncia, arremesso de peso, salto em altura, 400 metros rasos, 110 metros com barreiras dentre outras modalidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S):<\/p>","resposta":8240198,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":8240198,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 incorreto.","id":8240199,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o incorretos.","id":8240200,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":8240201,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cerim\u00f4nia oficial em Bras\u00edlia, de car\u00e1ter federal, o presidente da C\u00e2mara de Vereadores de Aracaju est\u00e1 no mesmo grau hier\u00e1rquico que:","provas":[{"id":68649,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:30:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2087714,"hashId":"3328a28f088026f095f6af1ab7b405ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma cerim\u00f4nia oficial em Bras\u00edlia, de car\u00e1ter federal, o presidente da C\u00e2mara de Vereadores de Aracaju est\u00e1 no mesmo grau hier\u00e1rquico que:<\/p>","resposta":8159796,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"juiz do Tribunal de Contas de Sergipe;","id":8159796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">juiz do Tribunal de Contas de Sergipe;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desembargador do Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe;","id":8159797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desembargador do Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o de Sergipe;","id":8159798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o de Sergipe;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prefeito de uma cidade com 100 mil habitantes;","id":8159799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prefeito de uma cidade com 100 mil habitantes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vereador municipal de Aracaju.","id":8159800,"corpo":"<p>vereador municipal de Aracaju.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403201,"slug":"relacoes-publicas-eventos"},{"nome_clean":"Cerimonial","oab":false,"nome":"Cerimonial","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403204,"slug":"relacoes-publicas-cerimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um evento estadual, o presidente da C\u00e2mara Municipal em que se processa a cerim\u00f4nia est\u00e1, para fins de protocolo, no mesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico que um:","provas":[{"id":68649,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:31:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2087719,"hashId":"bb158c4037ba79b8c74d756cd51f515a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um evento estadual, o presidente da C\u00e2mara Municipal em que se processa a cerim\u00f4nia est\u00e1, para fins de protocolo, no mesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico que um:<\/p>","resposta":8159823,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arcebispo cat\u00f3lico;","id":8159821,"corpo":"<p>arcebispo cat\u00f3lico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"almirante de esquadra;","id":8159822,"corpo":"<p>almirante de esquadra;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reitor de universidade federal;","id":8159823,"corpo":"<p>reitor de universidade federal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procurador-geral do Estado;","id":8159824,"corpo":"<p>procurador-geral do Estado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comandante da Pol\u00edcia Militar do Estado.","id":8159825,"corpo":"<p>comandante da Pol\u00edcia Militar do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403201,"slug":"relacoes-publicas-eventos"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403208,"slug":"relacoes-publicas-protocolo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um evento oficial, o p\u00fablico de interesse que se deseja sensibilizar e mobilizar \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":68649,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:29:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2087712,"hashId":"7c5228b90e27e9641e48c44e1436d5bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um evento oficial, o p\u00fablico de interesse que se deseja sensibilizar e mobilizar \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":8159789,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"board members;","id":8159786,"corpo":"<p><em>board members;<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"counselours;","id":8159787,"corpo":"<p><em>counselours;<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sponsors;","id":8159788,"corpo":"<p><em>sponsors;<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"stakeholders;","id":8159789,"corpo":"<p><em>stakeholders;<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"shareholders.","id":8159790,"corpo":"<p><em>shareholders.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403201,"slug":"relacoes-publicas-eventos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403205,"slug":"relacoes-publicas-organizacao-de-eventos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame admissional, o exame peri\u00f3dico e o exame demissional s\u00e3o considerados obrigat\u00f3rios por legisla\u00e7\u00e3o da Secretaria de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho.Esses exames devem ser providenciados sob a responsabilidade:","provas":[{"id":69124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-do-trabalho-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:08:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2167618,"hashId":"743e1a620a2e7430d270ca632e565726","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame admissional, o exame peri\u00f3dico e o exame demissional s\u00e3o considerados obrigat\u00f3rios por legisla\u00e7\u00e3o da Secretaria de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses exames devem ser providenciados sob a responsabilidade:<\/p>","resposta":8498717,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do empregado.","id":8498716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do empregado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do empregador.","id":8498717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do empregador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":8498718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do respectivo Sindicato de Trabalhadores.","id":8498719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do respectivo Sindicato de Trabalhadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dos planos de sa\u00fade contratados obrigatoriamente pelo empregador.","id":8498720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos planos de sa\u00fade contratados obrigatoriamente pelo empregador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas atividades periculosas:","provas":[{"id":70061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:07:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2139889,"hashId":"b51622f33e99af3532a78d5b646b68b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas atividades periculosas:<\/p>","resposta":8378944,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inflam\u00e1veis, radia\u00e7\u00e3o ionizante, energia el\u00e9trica.","id":8378944,"corpo":"<p>Inflam\u00e1veis, radia\u00e7\u00e3o ionizante, energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a roubos, radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizantes, energia el\u00e9trica.","id":8378945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exposi\u00e7\u00e3o a roubos, radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizantes, energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inflam\u00e1veis, explosivos, subst\u00e2ncias \u00e0 base de \u00e1gua.","id":8378946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inflam\u00e1veis, explosivos, subst\u00e2ncias \u00e0 base de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Motocicleta, radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizantes, subst\u00e2ncia \u00e0 base de \u00e1gua.","id":8378947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Motocicleta, radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizantes, subst\u00e2ncia \u00e0 base de \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a roubo, inflam\u00e1veis, subst\u00e2ncias \u00e0 base de \u00e1gua.","id":8378948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exposi\u00e7\u00e3o a roubo, inflam\u00e1veis, subst\u00e2ncias \u00e0 base de \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","oab":false,"nome":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-16-atividades-e-operacoes-perigosas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para retorno ao trabalho, uma pessoa que sofreu acidente e ficou afastado pelo INSS deve ser avaliado. Marque a alternativa CORRETA, em que consta o nome do documento que deve ser emitido pelo servi\u00e7o de sa\u00fade e seguran\u00e7a da empresa.","provas":[{"id":70061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:07:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2139907,"hashId":"4ff0acd4120ce71cf31cc6b66f609159","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para retorno ao trabalho, uma pessoa que sofreu acidente e ficou afastado pelo INSS deve ser avaliado. Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>, em que consta o nome do documento que deve ser emitido pelo servi\u00e7o de sa\u00fade e seguran\u00e7a da empresa.<\/p>","resposta":8379022,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certificado de acidente do trabalho.","id":8379021,"corpo":"<p>Certificado de acidente do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atestado de sa\u00fade ocupacional.","id":8379022,"corpo":"<p>Atestado de sa\u00fade ocupacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carteira de trabalho e previd\u00eancia social.","id":8379023,"corpo":"<p>Carteira de trabalho e previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de acidente do trabalho.","id":8379024,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio de acidente do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunicado de acidente do trabalho.","id":8379025,"corpo":"<p>Comunicado de acidente do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","oab":false,"nome":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417186,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-direitos-e-deveres-dos-empregadores-e-dos-empregados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea foi contratado por uma empresa que lhe forneceu os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual e pediu que os pegasse no almoxarifado, chegando l\u00e1 se deparou com os seguintes equipamentos (observe a lista abaixo): I.Martelo. II.Botina com biqueira. III.M\u00e1scara facial. IV.Luvas de borracha. V.Furadeira. VI.Fita Zebrada. VII.Cones. VIII.Avental de PVC. IX.Cinto tipo paraquedista. X.Extintor de inc\u00eandio. Marque a alternativa que corresponde aos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual: ","provas":[{"id":67598,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Motorista D - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:14:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2060542,"hashId":"2d00e3693411edfaa752699417d4b30b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea foi contratado por uma empresa que lhe forneceu os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual e pediu que os pegasse no almoxarifado, chegando l\u00e1 se deparou com os seguintes equipamentos (observe a lista abaixo): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Martelo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Botina com biqueira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.M\u00e1scara facial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV.Luvas de borracha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> V.Furadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> VI.Fita Zebrada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> VII.Cones. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII.Avental de PVC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IX.Cinto tipo paraquedista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">X.Extintor de inc\u00eandio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que corresponde aos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual: <\/p>","resposta":8043291,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, III, IV, VIII, X.","id":8043289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I, III, IV, VIII, X.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas VIII, X.","id":8043290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas VIII, X.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II, III, IV, VIII, IX.","id":8043291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas II, III, IV, VIII, IX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas as alternativas I, III, VI, VIII, IX.","id":8043292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas as alternativas I, III, VI, VIII, IX.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa notificou voc\u00ea que ir\u00e1 ministrar um curso sobre uso correto dos EPI. Marque a alternativa que explica o significado da palavra EPI. ","provas":[{"id":67598,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Motorista D - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:14:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2060535,"hashId":"7ac419a086e784c41295b821c79953c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa notificou voc\u00ea que ir\u00e1 ministrar um curso sobre uso correto dos EPI. Marque a alternativa que explica o significado da palavra EPI. <\/p>","resposta":8043261,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual.","id":8043261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Inteligente.","id":8043262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Inteligente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Internacional.","id":8043263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Internacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Inter disciplinar.","id":8043264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Inter disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) utilizado em servi\u00e7os de limpeza, analise as afirmativas a seguir e identifique as corretas: I.O avental imperme\u00e1vel deve ser usado nos procedimentos de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o de artigos e superf\u00edcies, sendo que para o profissional de limpeza protege a roupa contra umidade. II.A m\u00e1scara n\u00e3o \u00e9 indicada para recolhimento de res\u00edduo. III.As botas s\u00e3o indicadas para as atividades de lavagem em geral. \u00c9 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":67596,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:15:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2060524,"hashId":"be64d1285ee739bd048ef3afe69a8b20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) utilizado em servi\u00e7os de limpeza, analise as afirmativas a seguir e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.O avental imperme\u00e1vel deve ser usado nos procedimentos de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o de artigos e superf\u00edcies, sendo que para o profissional de limpeza protege a roupa contra umidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A m\u00e1scara n\u00e3o \u00e9 indicada para recolhimento de res\u00edduo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III.As botas s\u00e3o indicadas para as atividades de lavagem em geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em: <\/p>","resposta":8043217,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":8043217,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e II. ","id":8043218,"corpo":"<p> I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III.","id":8043219,"corpo":"<p> II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8043220,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atletismo as provas de salto podem ser divididas em provas de salto vertical e de salto horizontal. Dentre as provas de salto horizontal temos, EXCETO: ","provas":[{"id":67904,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2021-ameosc-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:28:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2107778,"hashId":"5be795bdf2ebfb8e2af2d954c40eaf68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No atletismo as provas de salto podem ser divididas em provas de salto vertical e de salto horizontal. Dentre as provas de salto horizontal temos, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":8240013,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salto triplo. ","id":8240011,"corpo":"<p>Salto triplo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salto em dist\u00e2ncia. ","id":8240012,"corpo":"<p>Salto em dist\u00e2ncia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salto com vara. ","id":8240013,"corpo":"<p>Salto com vara. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salto em comprimento. ","id":8240014,"corpo":"<p>Salto em comprimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma solenidade promovida pelo Governo da Uni\u00e3o, o presidente da C\u00e2mara Municipal de Aracaju deseja utilizar uma medalha de honra recebida do governador de Sergipe.Essa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada:","provas":[{"id":68649,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:25:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2087694,"hashId":"1f451e49c50437377827756fe92bcd1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma solenidade promovida pelo Governo da Uni\u00e3o, o presidente da C\u00e2mara Municipal de Aracaju deseja utilizar uma medalha de honra recebida do governador de Sergipe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada:<\/p>","resposta":8159700,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta, pois cada estado tem autonomia para conceder condecora\u00e7\u00f5es;","id":8159696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, pois cada estado tem autonomia para conceder condecora\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correta, porque Sergipe \u00e9 um estado integrante da Uni\u00e3o federativa brasileira;","id":8159697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, porque Sergipe \u00e9 um estado integrante da Uni\u00e3o federativa brasileira;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correta, desde que autorizada pelo chefe do cerimonial da Uni\u00e3o;","id":8159698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, desde que autorizada pelo chefe do cerimonial da Uni\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreta, porque n\u00e3o podem ser usadas condecora\u00e7\u00f5es em eventos da Uni\u00e3o;","id":8159699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, porque n\u00e3o podem ser usadas condecora\u00e7\u00f5es em eventos da Uni\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorreta, porque s\u00f3 poder\u00e3o ser usadas condecora\u00e7\u00f5es conferidas pelo Governo Federal.","id":8159700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, porque s\u00f3 poder\u00e3o ser usadas condecora\u00e7\u00f5es conferidas pelo Governo Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403201,"slug":"relacoes-publicas-eventos"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403208,"slug":"relacoes-publicas-protocolo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um vereador recebe um convite para um evento oficial com a express\u00e3o R.S.V.P., o que significa que esse vereador:","provas":[{"id":68649,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:26:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2087697,"hashId":"68e362cf86fd1d8463ccdbe2126ffda8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um vereador recebe um convite para um evento oficial com a express\u00e3o R.S.V.P., o que significa que esse vereador:<\/p>","resposta":8159714,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faz parte dos chamados \u201cVIPs\u201d;","id":8159711,"corpo":"<p>faz parte dos chamados \u201cVIPs\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teve sua reserva aceita pelos organizadores;","id":8159712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teve sua reserva aceita pelos organizadores;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve responder o mais rapidamente poss\u00edvel;","id":8159713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve responder o mais rapidamente poss\u00edvel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"precisa confirmar presen\u00e7a no referido evento;","id":8159714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa confirmar presen\u00e7a no referido evento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recebeu a \u201c esposta Social do Vereador da Prefeitura\u201d.","id":8159715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recebeu a \u201c esposta Social do Vereador da Prefeitura\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403201,"slug":"relacoes-publicas-eventos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403205,"slug":"relacoes-publicas-organizacao-de-eventos"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403208,"slug":"relacoes-publicas-protocolo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Bandeira Nacional, a estrela solit\u00e1ria, acima da faixa de Ordem e Progresso, representa o(a):","provas":[{"id":68649,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:27:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2087700,"hashId":"a20d0417e426e59fc00661e7cfc9ca0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Bandeira Nacional, a estrela solit\u00e1ria, acima da faixa de Ordem e Progresso, representa o(a):<\/p>","resposta":8159728,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Distrito Federal;","id":8159726,"corpo":"<p>Distrito Federal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estado do Rio de Janeiro;","id":8159727,"corpo":"<p>estado do Rio de Janeiro;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estado do Par\u00e1;","id":8159728,"corpo":"<p>estado do Par\u00e1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o federativa;","id":8159729,"corpo":"<p>Uni\u00e3o federativa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capital da rep\u00fablica, independentemente de onde estiver.","id":8159730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capital da rep\u00fablica, independentemente de onde estiver.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403201,"slug":"relacoes-publicas-eventos"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403208,"slug":"relacoes-publicas-protocolo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma autoridade, em um evento oficial, cumprimenta os componentes da mesa de honra, sem cit\u00e1-los nominalmente. Esse comportamento \u00e9 considerado:","provas":[{"id":68649,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:39:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2087732,"hashId":"04301039177d8dc4036b79939451eb03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma autoridade, em um evento oficial, cumprimenta os componentes da mesa de honra, sem cit\u00e1-los nominalmente. Esse comportamento \u00e9 considerado:<\/p>","resposta":8159886,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apropriado, porque os componentes j\u00e1 foram citados na chamada para composi\u00e7\u00e3o da mesa;","id":8159886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apropriado, porque os componentes j\u00e1 foram citados na chamada para composi\u00e7\u00e3o da mesa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apropriado quando a autoridade em quest\u00e3o for de n\u00edvel hier\u00e1rquico superior aos presentes na mesa;","id":8159887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apropriado quando a autoridade em quest\u00e3o for de n\u00edvel hier\u00e1rquico superior aos presentes na mesa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apropriado, porque a legisla\u00e7\u00e3o atual extinguiu a cita\u00e7\u00e3o nominal em eventos p\u00fablicos;","id":8159888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apropriado, porque a legisla\u00e7\u00e3o atual extinguiu a cita\u00e7\u00e3o nominal em eventos p\u00fablicos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inapropriado, por constituir descortesia para com as autoridades presentes na mesa;","id":8159889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inapropriado, por constituir descortesia para com as autoridades presentes na mesa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inapropriado, porque fazer parte da mesa torna os presentes as maiores autoridades do evento em quest\u00e3o.","id":8159890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inapropriado, porque fazer parte da mesa torna os presentes as maiores autoridades do evento em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403201,"slug":"relacoes-publicas-eventos"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403208,"slug":"relacoes-publicas-protocolo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A unidade tem\u00e1tica Brincadeiras e jogos, na Base Nacional Comum Curricular, sugere um objeto de conhecimento a ser ensinado para os 6\u00ba e 7\u00ba anos do ensino fundamental na disciplina Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Esse objeto de conhecimento usa jogos","provas":[{"id":67705,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:34:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2063330,"hashId":"e62658f15c850b1b2d20d8afe1253033","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A unidade tem\u00e1tica Brincadeiras e jogos, na Base Nacional Comum Curricular, sugere um objeto de conhecimento a ser ensinado para os 6\u00ba e 7\u00ba anos do ensino fundamental na disciplina Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse objeto de conhecimento usa jogos<\/p>","resposta":8055965,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9-desportivos.","id":8055962,"corpo":"<p>pr\u00e9-desportivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"populares.","id":8055963,"corpo":"<p>populares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de invas\u00e3o.","id":8055964,"corpo":"<p>de invas\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eletr\u00f4nicos.","id":8055965,"corpo":"<p>eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jogos cooperativos.","id":8055966,"corpo":"<p>Jogos cooperativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura hoteleira, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) S\u00e3o \u00e1reas de servi\u00e7o: cozinha, lavanderia, vesti\u00e1rios, estoque e manuten\u00e7\u00e3o. ( ) S\u00e3o exemplos de equipamentos e estrutura: central de \u00e1guas geladas, caldeiras nos grandes hot\u00e9is e motor gerador de energia.( ) \u00c1rea de alimentos e bebidas (A&amp;B) engloba: c\u00e2mara frigor\u00edfica, cozinha principal e de banquetes, almoxarifado e outros. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":69050,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-turismologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Turism\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 20:23:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2102678,"hashId":"c0d2b95681d26ef93a8c7184b7cb3222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura hoteleira, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o \u00e1reas de servi\u00e7o: cozinha, lavanderia, vesti\u00e1rios, estoque e manuten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o exemplos de equipamentos e estrutura: central de \u00e1guas geladas, caldeiras nos grandes hot\u00e9is e motor gerador de energia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1rea de alimentos e bebidas (A&amp;B) engloba: c\u00e2mara frigor\u00edfica, cozinha principal e de banquetes, almoxarifado e outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":8222165,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":8222165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":8222166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":8222167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":8222168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Hotelaria e Hospedagem","oab":false,"nome":"Hotelaria e Hospedagem","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422507,"slug":"turismo-e-hotelaria-hotelaria-e-hospedagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}