{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2848,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 74 anos est\u00e1 internada na unidade de terapia intensiva (UTI) h\u00e1 24 dias, apresentando novos epis\u00f3dios de febre e sinais flog\u00edsticos no ponto de inser\u00e7\u00e3o do cat\u00e9ter venoso central instalado na sua veia jugular interna direita. Qual a conduta mais adequada?","provas":[{"id":64064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-terapia-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:48:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":1960980,"hashId":"bbbccc2f708003f602feaba7b7457efd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 74 anos est\u00e1 internada na unidade de terapia intensiva (UTI) h\u00e1 24 dias, apresentando novos epis\u00f3dios de febre e sinais flog\u00edsticos no ponto de inser\u00e7\u00e3o do cat\u00e9ter venoso central instalado na sua veia jugular interna direita. Qual a conduta mais adequada?<\/p>","resposta":7596364,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar vancomicina por pelo menos 72h e reavaliar as condi\u00e7\u00f5es do cat\u00e9ter.","id":7596362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar vancomicina por pelo menos 72h e reavaliar as condi\u00e7\u00f5es do cat\u00e9ter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retirar o cat\u00e9ter (se poss\u00edvel), coletar hemoculturas e iniciar ceftriaxona empiricamente.","id":7596363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirar o cat\u00e9ter (se poss\u00edvel), coletar hemoculturas e iniciar ceftriaxona empiricamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retirar o cat\u00e9ter (se poss\u00edvel), coletar hemoculturas e iniciar vancomicina empiricamente.","id":7596364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirar o cat\u00e9ter (se poss\u00edvel), coletar hemoculturas e iniciar vancomicina empiricamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizar rifampicina t\u00f3pico e observar o paciente por pelo menos 48h.","id":7596365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar rifampicina t\u00f3pico e observar o paciente por pelo menos 48h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Administrar vancomicina empiricamente.","id":7596366,"corpo":"<p>Administrar vancomicina empiricamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 23 anos \u00e9 levada ao pronto atendimento com hist\u00f3ria de intoxica\u00e7\u00e3o aguda por amitriptilina (aproximadamente 60 comprimidos de 75mg) h\u00e1 algumas horas. Apresenta PA: 73x42mmHg e rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o do ritmo apresentado a seguir, qual \u00e9 a conduta adequada?","provas":[{"id":64064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-terapia-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:48:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":1960974,"hashId":"99d651294967af39b83308ecb4acc376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 23 anos \u00e9 levada ao pronto atendimento com hist\u00f3ria de intoxica\u00e7\u00e3o aguda por amitriptilina (aproximadamente 60 comprimidos de 75mg) h\u00e1 algumas horas. Apresenta PA: 73x42mmHg e rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o do ritmo apresentado a seguir, qual \u00e9 a conduta adequada?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64064\/questao\/1960974-20211012235935000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7596334,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amiodarona.","id":7596332,"corpo":"<p>Amiodarona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manobra vagal modificada.","id":7596333,"corpo":"<p>Manobra vagal modificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sulfato de magn\u00e9sio e terapia el\u00e9trica.","id":7596334,"corpo":"<p>Sulfato de magn\u00e9sio e terapia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atropina.","id":7596335,"corpo":"<p>Atropina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compress\u00f5es tor\u00e1cicas (ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar).","id":7596336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compress\u00f5es tor\u00e1cicas (ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, com quadro de SARA por COVID-19, encontra-se intubado e sedado. A rela\u00e7\u00e3o PaO2\/FiO2 \u00e9 menor que 150. As seguintes estrat\u00e9gias, potencialmente, minimizam les\u00e3o pulmonar e favorecem o progn\u00f3stico do paciente, exceto o\/a","provas":[{"id":67845,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-medicina-intensiva-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:24:00","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2066894,"hashId":"6e8eeb75d30785454f08ddf67b258c91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, com quadro de SARA por COVID-19, encontra-se intubado e sedado. A rela\u00e7\u00e3o PaO2\/FiO2 \u00e9 menor que 150. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As seguintes estrat\u00e9gias, potencialmente, minimizam les\u00e3o pulmonar e favorecem o progn\u00f3stico do paciente, <strong>exceto <\/strong>o\/a<\/p>","resposta":8071990,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"volume corrente de 6ml\/kg de peso ideal ou menor.","id":8071988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">volume corrente de 6ml\/kg de peso ideal ou menor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es de posi\u00e7\u00e3o prona por, pelo menos, 12 a 16 horas por dia.","id":8071989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es de posi\u00e7\u00e3o prona por, pelo menos, 12 a 16 horas por dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de distens\u00e3o (driving pressure) maior ou igual a 15.","id":8071990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de distens\u00e3o (<em>driving pressure<\/em>) maior ou igual a 15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"titula\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o inspirada de oxig\u00eanio para a menor necess\u00e1ria, mantendo-se uma satura\u00e7\u00e3o de O2 adequada.","id":8071991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">titula\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o inspirada de oxig\u00eanio para a menor necess\u00e1ria, mantendo-se uma satura\u00e7\u00e3o de O2 adequada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 75 anos, DPOC com 3 interna\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos 12 meses, FEV1 de 25% do valor previsto para idade, dispneia aos esfor\u00e7os habituais, d\u00e1 entrada na UTI com choque s\u00e9ptico de foco pulmonar. No manejo inicial, demandou norepinefrina em doses moderadas, faliu na ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o-invasiva, sendo intubado e sedado. No dia seguinte, apresenta piora da fun\u00e7\u00e3o renal com crit\u00e9rios de terapia substitutiva renal. Acerca do caso descrito, a conduta mais correta \u00e9","provas":[{"id":67845,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-medicina-intensiva-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:23:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2066886,"hashId":"f4669d58dc7563fdf7e1f0fcbdd96ac2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 75 anos, DPOC com 3 interna\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos 12 meses, FEV1 de 25% do valor previsto para idade, dispneia aos esfor\u00e7os habituais, d\u00e1 entrada na UTI com choque s\u00e9ptico de foco pulmonar. No manejo inicial, demandou norepinefrina em doses moderadas, faliu na ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o-invasiva, sendo intubado e sedado. No dia seguinte, apresenta piora da fun\u00e7\u00e3o renal com crit\u00e9rios de terapia substitutiva renal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do caso descrito, a conduta mais correta \u00e9<\/p>","resposta":8071958,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ofertar todo suporte necess\u00e1rio para a manuten\u00e7\u00e3o da vida.","id":8071955,"corpo":"<p>ofertar todo suporte necess\u00e1rio para a manuten\u00e7\u00e3o da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ofertar hemodi\u00e1lise, se n\u00e3o houver diretiva antecipat\u00f3ria por escrito.","id":8071956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ofertar hemodi\u00e1lise, se n\u00e3o houver diretiva antecipat\u00f3ria por escrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar hemodi\u00e1lise, pois, caso contr\u00e1rio, seria considerado eutan\u00e1sia.","id":8071957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar hemodi\u00e1lise, pois, caso contr\u00e1rio, seria considerado eutan\u00e1sia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reunir com os representantes legais do paciente para defini\u00e7\u00e3o de cuidados paliativos exclusivos.","id":8071958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reunir com os representantes legais do paciente para defini\u00e7\u00e3o de cuidados paliativos exclusivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia","id":19791}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jovem de 21 anos se apresenta para consulta com quadro de dispneia e edema em ambos os membros inferiores que piorou nas \u00faltimas duas semanas. Diz ser usu\u00e1rio de coca\u00edna intravenosa e n\u00e3o fazer acompanhamento m\u00e9dico. Exames realizados quando da consulta revelam creatinina s\u00e9rica de 3,0g\/dL, taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular estimada &lt; 15mL\/min\/1,73m2 e protein\u00faria de 4+ \u00e0 fita de imers\u00e3o urin\u00e1ria. Qual a Glomerulonefrite mais prov\u00e1vel neste paciente?","provas":[{"id":67846,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia","id":19791},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-nefrologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:13:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2066688,"hashId":"903d3be34907a6564d18a1402a905cc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jovem de 21 anos se apresenta para consulta com quadro de dispneia e edema em ambos os membros inferiores que piorou nas \u00faltimas duas semanas. Diz ser usu\u00e1rio de coca\u00edna intravenosa e n\u00e3o fazer acompanhamento m\u00e9dico. Exames realizados quando da consulta revelam creatinina s\u00e9rica de 3,0g\/dL, taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular estimada &lt; 15mL\/min\/1,73m<sup>2<\/sup> e protein\u00faria de 4+ \u00e0 fita de imers\u00e3o urin\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a Glomerulonefrite mais prov\u00e1vel neste paciente?<\/p>","resposta":8071079,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Glomerulopatia fibrilar.","id":8071076,"corpo":"<p>Glomerulopatia fibrilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glomerulonefrite membranosa.","id":8071077,"corpo":"<p>Glomerulonefrite membranosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Glomerulonefrite de les\u00f5es m\u00ednimas.","id":8071078,"corpo":"<p>Glomerulonefrite de les\u00f5es m\u00ednimas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glomeruloesclerose segmentar e focal.","id":8071079,"corpo":"<p>Glomeruloesclerose segmentar e focal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia","id":19791}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 60 anos com quadro de diabetes tipo 1 por cerca de 28 anos e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica h\u00e1 17 anos se apresenta com sinais e sintomas de hipervolemia, o que determinou a realiza\u00e7\u00e3o urgente de hemodi\u00e1lise. A avalia\u00e7\u00e3o funcional renal realizada quando da consulta evidenciou taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular de 12mL\/min\/1,73m2. O tratamento a longo prazo mais apropriado para esta paciente \u00e9","provas":[{"id":67846,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia","id":19791},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-nefrologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:21:08","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2066728,"hashId":"17f813beda3901dd22b15acc1ccc0fa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 60 anos com quadro de diabetes tipo 1 por cerca de 28 anos e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica h\u00e1 17 anos se apresenta com sinais e sintomas de hipervolemia, o que determinou a realiza\u00e7\u00e3o urgente de hemodi\u00e1lise. A avalia\u00e7\u00e3o funcional renal realizada quando da consulta evidenciou taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular de 12mL\/min\/1,73m<sup>2<\/sup>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tratamento a longo prazo mais apropriado para esta paciente \u00e9<\/p>","resposta":8071252,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente transplante renal.","id":8071250,"corpo":"<p>somente transplante renal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemodi\u00e1lise por toda a vida.","id":8071251,"corpo":"<p>hemodi\u00e1lise por toda a vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transplante simult\u00e2neo de rim e p\u00e2ncreas. ","id":8071252,"corpo":"<p>transplante simult\u00e2neo de rim e p\u00e2ncreas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transplante de p\u00e2ncreas ap\u00f3s transplante renal.","id":8071253,"corpo":"<p>transplante de p\u00e2ncreas ap\u00f3s transplante renal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia","id":19791}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma jovem de 19 anos em uso de sufonamida (Zonisamide) procura assist\u00eancia m\u00e9dica com queixas de dor no flanco, tipo c\u00f3lica, com irradia\u00e7\u00e3o para a virilha, acompanhada de n\u00e1usea e v\u00f4mito. No exame de urina realizado pela paciente, o cristal mais provavelmente a ser encontrado \u00e9 em forma","provas":[{"id":67846,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia","id":19791},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-nefrologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:13:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2066692,"hashId":"fafedeff21cacf9ceeef3a9491691fde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma jovem de 19 anos em uso de sufonamida (Zonisamide) procura assist\u00eancia m\u00e9dica com queixas de dor no flanco, tipo c\u00f3lica, com irradia\u00e7\u00e3o para a virilha, acompanhada de n\u00e1usea e v\u00f4mito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No exame de urina realizado pela paciente, o cristal mais provavelmente a ser encontrado \u00e9 em forma<\/p>","resposta":8071094,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hexagonal.","id":8071093,"corpo":"<p>hexagonal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de estrela.","id":8071094,"corpo":"<p>de estrela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de envelope.","id":8071095,"corpo":"<p>de envelope.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de tampa de caix\u00e3o.","id":8071096,"corpo":"<p>de tampa de caix\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre tuberculose na inf\u00e2ncia, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":65567,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-infectologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2010496,"hashId":"f7fa1db23852baa1f2fd15b586a5d50b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre <em>tuberculose na inf\u00e2ncia<\/em>, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":7823328,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de tuberculose ganglionar pode ser por exame bacteriol\u00f3gico do aspirado do g\u00e2nglio (baciloscopia, cultura ou teste molecular), assim como por histopatologia do g\u00e2nglio retirado por biopsia. ","id":7823328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de tuberculose ganglionar pode ser por exame bacteriol\u00f3gico do aspirado do g\u00e2nglio (baciloscopia, cultura ou teste molecular), assim como por histopatologia do g\u00e2nglio retirado por biopsia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma crian\u00e7a com tosse por mais de duas semanas, perda de peso, redu\u00e7\u00e3o de apetite, deve-se suspeitar de tuberculose. Com base sistema de escore, se PPD&gt;5mm est\u00e1 indicado, iniciar tratamento, mesmo se RX normal e aus\u00eancia de hist\u00f3ria de contato com um adulto infectado. ","id":7823329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a com tosse por mais de duas semanas, perda de peso, redu\u00e7\u00e3o de apetite, deve-se suspeitar de tuberculose. Com base sistema de escore, se PPD&gt;5mm est\u00e1 indicado, iniciar tratamento, mesmo se RX normal e aus\u00eancia de hist\u00f3ria de contato com um adulto infectado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O principal exame para investiga\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a com suspeita de tuberculose \u00e9 a coleta de lavado g\u00e1strico para a pesquisa de BAAR, teste r\u00e1pido molecular e cultura. O resultado negativo exclui o diagn\u00f3stico. ","id":7823330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal exame para investiga\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a com suspeita de tuberculose \u00e9 a coleta de lavado g\u00e1strico para a pesquisa de BAAR, teste r\u00e1pido molecular e cultura. O resultado negativo exclui o diagn\u00f3stico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O neonato cuja m\u00e3e teve tuberculose na gesta\u00e7\u00e3o tem risco de tuberculose cong\u00eanita e perinatal e mesmo que assintom\u00e1tico deve ser avaliado com radiografia de t\u00f3rax e pun\u00e7\u00e3o lombar. ","id":7823331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O neonato cuja m\u00e3e teve tuberculose na gesta\u00e7\u00e3o tem risco de tuberculose cong\u00eanita e perinatal e mesmo que assintom\u00e1tico deve ser avaliado com radiografia de t\u00f3rax e pun\u00e7\u00e3o lombar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento da tuberculose latente est\u00e1 indicado em todas as crian\u00e7as com contato domiciliar com um adulto bacil\u00edfero, desde que assintom\u00e1ticas e com radiografia de t\u00f3rax normal. ","id":7823332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da tuberculose latente est\u00e1 indicado em todas as crian\u00e7as com contato domiciliar com um adulto bacil\u00edfero, desde que assintom\u00e1ticas e com radiografia de t\u00f3rax normal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical pelo HIV, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":65567,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-infectologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:29:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2010410,"hashId":"a9d8a3b2d9612ae215e29feaea9e5c7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a preven\u00e7\u00e3o da <em>transmiss\u00e3o vertical pelo HIV<\/em>, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":7822910,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A cesariana \u00e9 a via de parto preferencial para todas as gestantes vivendo com HIV, com carga viral detect\u00e1vel em algum momento da gesta\u00e7\u00e3o. ","id":7822908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A cesariana \u00e9 a via de parto preferencial para todas as gestantes vivendo com HIV, com carga viral detect\u00e1vel em algum momento da gesta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O AZT deve ser administrado por via venosa 3 horas antes do trabalho de parto, independentemente da via de parto ou da condi\u00e7\u00e3o virol\u00f3gica da m\u00e3e. ","id":7822909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O AZT deve ser administrado por via venosa 3 horas antes do trabalho de parto, independentemente da via de parto ou da condi\u00e7\u00e3o virol\u00f3gica da m\u00e3e. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para os beb\u00eas considerados de alto risco, o esquema de antirretrovirais recomendado atualmente \u00e9 Zidovudina + lamivudina + Raltegravir por 28 dias. ","id":7822910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os beb\u00eas considerados de alto risco, o esquema de antirretrovirais recomendado atualmente \u00e9 Zidovudina + lamivudina + Raltegravir por 28 dias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neonatos de m\u00e3es com carga viral indetect\u00e1vel ap\u00f3s 28 semanas e com boa ades\u00e3o de tratamento podem ser acompanhado com coletas de carga viral, sem necessidade de uso de profilaxia com antirretrovirais ","id":7822911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neonatos de m\u00e3es com carga viral indetect\u00e1vel ap\u00f3s 28 semanas e com boa ades\u00e3o de tratamento podem ser acompanhado com coletas de carga viral, sem necessidade de uso de profilaxia com antirretrovirais <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os beb\u00eas considerados sem ind\u00edcio de infec\u00e7\u00e3o ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o das cargas virais no tempo adequado, apresentam risco para infec\u00e7\u00f5es graves equivalente aos lactentes sem exposi\u00e7\u00e3o ao HIV. ","id":7822912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os beb\u00eas considerados sem ind\u00edcio de infec\u00e7\u00e3o ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o das cargas virais no tempo adequado, apresentam risco para infec\u00e7\u00f5es graves equivalente aos lactentes sem exposi\u00e7\u00e3o ao HIV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolar de 7 anos com hist\u00f3ria de trauma por queda de bicicleta, evolui ap\u00f3s uma semana com febre h\u00e1 3 dias, inapet\u00eancia, dor em membro inferior esquerdo localizada em regi\u00e3o tibial e com dificuldade de deambula\u00e7\u00e3o. Ao exame, tem discreto edema em regi\u00e3o tibial, com dor importante a palpa\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o, sem outras altera\u00e7\u00f5es, Exames laboratoriais com leucocitose, PCR 15, VHS 68. Radiografia simples de membros inferiores sem evid\u00eancia de les\u00e3o Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":65567,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-infectologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:30:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2010515,"hashId":"e16522247b2b4edfa67494ac10c29c26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Escolar de 7 anos com hist\u00f3ria de trauma por queda de bicicleta, evolui ap\u00f3s uma semana com febre h\u00e1 3 dias, inapet\u00eancia, dor em membro inferior esquerdo localizada em regi\u00e3o tibial e com dificuldade de deambula\u00e7\u00e3o. Ao exame, tem discreto edema em regi\u00e3o tibial, com dor importante a palpa\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o, sem outras altera\u00e7\u00f5es, Exames laboratoriais com leucocitose, PCR 15, VHS 68. Radiografia simples de membros inferiores sem evid\u00eancia de les\u00e3o <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":7823421,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na faixa et\u00e1ria do paciente em quest\u00e3o, os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns de osteomielite incluem as bact\u00e9rias gram negativas. ","id":7823419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na faixa et\u00e1ria do paciente em quest\u00e3o, os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns de osteomielite incluem as bact\u00e9rias gram negativas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A radiografia normal na admiss\u00e3o exclui osteomielite e o tratamento deve ser direcionado para infec\u00e7\u00e3o de tecidos moles. ","id":7823420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiografia normal na admiss\u00e3o exclui osteomielite e o tratamento deve ser direcionado para infec\u00e7\u00e3o de tecidos moles. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o paciente evoluir com sinais de sepse, o esquema de antibioticoterapia emp\u00edrica indicado \u00e9 Vancomicina e Oxacilina. ","id":7823421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o paciente evoluir com sinais de sepse, o esquema de antibioticoterapia emp\u00edrica indicado \u00e9 Vancomicina e Oxacilina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o sobre a necessidade de interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica \u00e9 exclusivamente cl\u00ednica, n\u00e3o sendo indicado investiga\u00e7\u00e3o com tomografia ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica. ","id":7823422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o sobre a necessidade de interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica \u00e9 exclusivamente cl\u00ednica, n\u00e3o sendo indicado investiga\u00e7\u00e3o com tomografia ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento deve ser feito com antibioticoterapia venosa por, no m\u00ednimo, 4 semanas, sendo contraindicada a transi\u00e7\u00e3o para antibi\u00f3tico oral, independentemente da resposta cl\u00ednica ou laboratorial. ","id":7823423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento deve ser feito com antibioticoterapia venosa por, no m\u00ednimo, 4 semanas, sendo contraindicada a transi\u00e7\u00e3o para antibi\u00f3tico oral, independentemente da resposta cl\u00ednica ou laboratorial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do tratamento de delirium, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67845,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-medicina-intensiva-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:29:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2066995,"hashId":"eccf0b34d68612806a93e130cade8544","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do tratamento de <em>delirium<\/em>, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8072412,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas s\u00e3o ineficazes no manejo do delirium.","id":8072409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas s\u00e3o ineficazes no manejo do <em>delirium<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"haloperidol est\u00e1 indicado no controle dos sintomas de delirium hipoativo.","id":8072410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">haloperidol est\u00e1 indicado no controle dos sintomas de <em>delirium<\/em> hipoativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antipsic\u00f3tico profil\u00e1tico - quetiapina ou haloperidol - devem ser prescritos para pacientes com alto risco para desenvolvimento de delirium.","id":8072411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antipsic\u00f3tico profil\u00e1tico - quetiapina ou haloperidol - devem ser prescritos para pacientes com alto risco para desenvolvimento de <em>delirium<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seda\u00e7\u00e3o com propofol ou dexmedetomidina reduz a incid\u00eancia de delirium no paciente em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica quando comparado com Midazolam.","id":8072412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seda\u00e7\u00e3o com propofol ou dexmedetomidina reduz a incid\u00eancia de <em>delirium <\/em>no paciente em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica quando comparado com Midazolam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Epidemiologia Cl\u00ednica","id":24495}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de subgrupos em ensaios cl\u00ednicos randomizados, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":65557,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Epidemiologia Cl\u00ednica","id":24495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-epidemiologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Epidemiologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:36:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"}],"id":2012003,"hashId":"14d96c1b452891c6e8cfce7ce4fc4d94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de subgrupos em ensaios cl\u00ednicos randomizados, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":7830672,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o sempre corretas, desde que o testes de hip\u00f3teses apresente um valor menor que 0,05. ","id":7830669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o sempre corretas, desde que o testes de hip\u00f3teses apresente um valor menor que 0,05. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se foram avaliados muitos subgrupos, aumenta a sua plausibilidade. ","id":7830670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se foram avaliados muitos subgrupos, aumenta a sua plausibilidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 correta, se a hip\u00f3tese surgiu ap\u00f3s an\u00e1lise exaustiva dos dados. ","id":7830671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 correta, se a hip\u00f3tese surgiu ap\u00f3s an\u00e1lise exaustiva dos dados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser considerada correta, se a magnitude do efeito \u00e9 elevada e se a hip\u00f3tese precede a an\u00e1lise. ","id":7830672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser considerada correta, se a magnitude do efeito \u00e9 elevada e se a hip\u00f3tese precede a an\u00e1lise. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser considerada correta, se o dado \u00e9 inovador e n\u00e3o foi observada em outros estudos. ","id":7830673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser considerada correta, se o dado \u00e9 inovador e n\u00e3o foi observada em outros estudos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV em crian\u00e7as, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para averdeira e (F) para a falsa.( ) A terapia antirretroviral deve ser iniciada para todos os pacientes vivendo com HIV, independentemente da Carga Viral ou contagem d CD4 e o esquema inicial recomendado atualmente \u00e9 com 2 inibidores da transcriptase reversa an\u00e1logo de nucleos\u00eddeo (ITRN) e um inibidor de integrase (INI).( ) Em caso de falha terap\u00eautica, a baixa ades\u00e3o \u00e9 causa frequente e nem sempre requer troca de medica\u00e7\u00e3o. Quando necess\u00e1ria, a troca de esquema deve ser feita guiada por teste de genotipagem, sendo recomendado usar pelo menos 2 medicamentos plenamente ativos de classes diferente.( ) A quimioprofilaxia para Pneumocistose e Micobacteriose at\u00edpica \u00e9 indicada para pacientes com imunossupress\u00e3o grave, ao passo que a quimioprofilaxia par meningite criptoc\u00f3cica s\u00f3 indicada em casos de doen\u00e7a pr\u00e9via, denominada profilaxia secund\u00e1ria.As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":65567,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-infectologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:34:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2010592,"hashId":"57acc513d91899df39df596f238980b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a <em>infec\u00e7\u00e3o pelo HIV em crian\u00e7as<\/em>, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para averdeira e (F) para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A terapia antirretroviral deve ser iniciada para todos os pacientes vivendo com HIV, independentemente da Carga Viral ou contagem d CD4 e o esquema inicial recomendado atualmente \u00e9 com 2 inibidores da transcriptase reversa an\u00e1logo de nucleos\u00eddeo (ITRN) e um inibidor de integrase (INI).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em caso de falha terap\u00eautica, a baixa ades\u00e3o \u00e9 causa frequente e nem sempre requer troca de medica\u00e7\u00e3o. Quando necess\u00e1ria, a troca de esquema deve ser feita guiada por teste de genotipagem, sendo recomendado usar pelo menos 2 medicamentos plenamente ativos de classes diferente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A quimioprofilaxia para Pneumocistose e Micobacteriose at\u00edpica \u00e9 indicada para pacientes com imunossupress\u00e3o grave, ao passo que a quimioprofilaxia par meningite criptoc\u00f3cica s\u00f3 indicada em casos de doen\u00e7a pr\u00e9via, denominada profilaxia secund\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":7823790,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7823788,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7823789,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":7823790,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7823791,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":7823792,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Epidemiologia Cl\u00ednica","id":24495}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo demonstra um vi\u00e9s que pode ser observado em programas de rastreamento de c\u00e2ncer, nos quais n\u00e3o h\u00e1 aumento de sobrevida, apenas um diagn\u00f3stico mais cedo. Esse vi\u00e9s \u00e9 denominado ","provas":[{"id":65557,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Epidemiologia Cl\u00ednica","id":24495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-epidemiologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Epidemiologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:35:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"}],"id":2011978,"hashId":"036fdcf3dfbb5124aa4423f9d17537e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo demonstra um vi\u00e9s que pode ser observado em programas de rastreamento de c\u00e2ncer, nos quais n\u00e3o h\u00e1 aumento de sobrevida, apenas um diagn\u00f3stico mais cedo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65557\/questao\/2011978-20211103213321000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse vi\u00e9s \u00e9 denominado <\/p>","resposta":7830547,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de mensura\u00e7\u00e3o. ","id":7830544,"corpo":"<p>de mensura\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do volunt\u00e1rio. ","id":7830545,"corpo":"<p>do volunt\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de sele\u00e7\u00e3o. ","id":7830546,"corpo":"<p>de sele\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de antecipa\u00e7\u00e3o. ","id":7830547,"corpo":"<p>de antecipa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de sobre diagn\u00f3stico. ","id":7830548,"corpo":"<p>de sobre diagn\u00f3stico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Epidemiologia Cl\u00ednica","id":24495}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 randomiza\u00e7\u00e3o em ensaios cl\u00ednicos, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa.( ) Aumenta a comparabilidade entre os grupos de interven\u00e7\u00e3o e controle.( ) Contribui para comparabilidade entre grupos, mesmo para vari\u00e1veis que n\u00e3o podem ser mensuradas.( ) Cria, obrigatoriamente, grupos de tamanho igual.As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":65557,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Epidemiologia Cl\u00ednica","id":24495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-epidemiologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Epidemiologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:35:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"}],"id":2011883,"hashId":"aa10ef36f2815bc8790ca62563d3771e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 <em>randomiza\u00e7\u00e3o em ensaios cl\u00ednicos<\/em>, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aumenta a comparabilidade entre os grupos de interven\u00e7\u00e3o e controle.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Contribui para comparabilidade entre grupos, mesmo para vari\u00e1veis que n\u00e3o podem ser mensuradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cria, obrigatoriamente, grupos de tamanho igual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":7830073,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013V.","id":7830069,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":7830070,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7830071,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":7830072,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7830073,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Epidemiologia Cl\u00ednica","id":24495}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e1lculo dos valores de sobrevida na tabela de Kaplan-Meier, analise a tabela a seguir. Per\u00edodoPessoas em riscoMortesSobrevida cumulativa0-181?1-272?2-341?3-431?Com base na tabela, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":65557,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Epidemiologia Cl\u00ednica","id":24495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-epidemiologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Epidemiologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:36:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"}],"id":2012029,"hashId":"0ebebb2b7e08dc90e4484bcf5142d183","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e1lculo dos valores de sobrevida na tabela de Kaplan-Meier, analise a tabela a seguir. <\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><\/table><\/div><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-dyxs\"><td data-row=\"row-dyxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dyxs\" data-cell=\"cell-zg04\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Per\u00edodo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-dyxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dyxs\" data-cell=\"cell-wua6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pessoas em risco<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-dyxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dyxs\" data-cell=\"cell-6002\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Mortes<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-dyxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dyxs\" data-cell=\"cell-2ac1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Sobrevida cumulativa<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mxsm\"><td data-row=\"row-mxsm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mxsm\" data-cell=\"cell-3bca\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0-1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-mxsm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mxsm\" data-cell=\"cell-xcwq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"row-mxsm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mxsm\" data-cell=\"cell-ul8e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-mxsm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mxsm\" data-cell=\"cell-8v62\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">?<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-933d\"><td data-row=\"row-933d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-933d\" data-cell=\"cell-tkv1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1-2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-933d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-933d\" data-cell=\"cell-dvhr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"row-933d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-933d\" data-cell=\"cell-d5kf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-933d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-933d\" data-cell=\"cell-x1pk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">?<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7653\"><td data-row=\"row-7653\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7653\" data-cell=\"cell-0n28\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2-3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-7653\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7653\" data-cell=\"cell-dyeh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-7653\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7653\" data-cell=\"cell-i92s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-7653\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7653\" data-cell=\"cell-3xxd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">?<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hlrn\"><td data-row=\"row-hlrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hlrn\" data-cell=\"cell-nwwf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3-4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hlrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hlrn\" data-cell=\"cell-8ldx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-hlrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hlrn\" data-cell=\"cell-4q6e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-hlrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hlrn\" data-cell=\"cell-g2rq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">?<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na tabela, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":7830799,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sobrevida cumulativa deve ser calculada para o per\u00edodo 1-2 pela seguinte equa\u00e7\u00e3o (7\/8) x (5\/7) = 0,62 ou 62%. ","id":7830799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sobrevida cumulativa deve ser calculada para o per\u00edodo 1-2 pela seguinte equa\u00e7\u00e3o (7\/8) x (5\/7) = 0,62 ou 62%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a sobrevida cumulativa deve ser calculada para o per\u00edodo 1-2 pela seguinte equa\u00e7\u00e3o (1\/8) x (2\/7) = 0,36 ou 36%. ","id":7830800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sobrevida cumulativa deve ser calculada para o per\u00edodo 1-2 pela seguinte equa\u00e7\u00e3o (1\/8) x (2\/7) = 0,36 ou 36%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sobrevida \u00e9 igual para todos os anos. ","id":7830801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sobrevida \u00e9 igual para todos os anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel calcular a sobrevida cumulativa para 2021 com os dados dispon\u00edveis. ","id":7830802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel calcular a sobrevida cumulativa para 2021 com os dados dispon\u00edveis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sobrevida cumulativa para o per\u00edodo 3-4 \u00e9 calculada pela equa\u00e7\u00e3o 2\/3 = 0,67 ou 67%. ","id":7830803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sobrevida cumulativa para o per\u00edodo 3-4 \u00e9 calculada pela equa\u00e7\u00e3o 2\/3 = 0,67 ou 67%. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a realiza\u00e7\u00e3o da broncoscopia, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-broncospista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Broncospista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:37:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1959749,"hashId":"83e4b46d285dc5e187c58d3b0b50b0fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a realiza\u00e7\u00e3o da broncoscopia, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7590461,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A broncoscopia flex\u00edvel pode ser realizada somente com anestesia t\u00f3pica.","id":7590457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A broncoscopia flex\u00edvel pode ser realizada somente com anestesia t\u00f3pica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seda\u00e7\u00e3o, analgesia e amn\u00e9sia anter\u00f3grada s\u00e3o efeitos desej\u00e1veis dos medicamentos venosos quando administrados.","id":7590458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seda\u00e7\u00e3o, analgesia e amn\u00e9sia anter\u00f3grada s\u00e3o efeitos desej\u00e1veis dos medicamentos venosos quando administrados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atropina pode ser utilizada para diminuir o reflexo vagal.","id":7590459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atropina pode ser utilizada para diminuir o reflexo vagal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A broncoscopia r\u00edgida deve ser realizada sob anestesia geral.","id":7590460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A broncoscopia r\u00edgida deve ser realizada sob anestesia geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se deve aplicar lidoca\u00edna a 2%, sem vasoconstrictor, diretamente na \u00e1rvore br\u00f4nquica.","id":7590461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se deve aplicar lidoca\u00edna a 2%, sem vasoconstrictor, diretamente na \u00e1rvore br\u00f4nquica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Broncoscopia","oab":false,"nome":"Broncoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4472,"slug":"medicina-broncoscopia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a broncoscopia virtual, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-broncospista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Broncospista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1959746,"hashId":"639e807bf34f7e549c759ca1da97ca98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a broncoscopia virtual, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7590443,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 utilizada de rotina.","id":7590442,"corpo":"<p>N\u00e3o \u00e9 utilizada de rotina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O contraste utilizado na via a\u00e9rea deve ser iodado.","id":7590443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contraste utilizado na via a\u00e9rea deve ser iodado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode identificar segmentos de estenose.","id":7590444,"corpo":"<p>Pode identificar segmentos de estenose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 parte complementar da tomografia computadorizada do t\u00f3rax.","id":7590445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 parte complementar da tomografia computadorizada do t\u00f3rax.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O radiologista utiliza o recurso de Reconstru\u00e7\u00e3o Multiplanar (RMP).","id":7590446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O radiologista utiliza o recurso de Reconstru\u00e7\u00e3o Multiplanar (RMP).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Broncoscopia","oab":false,"nome":"Broncoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4472,"slug":"medicina-broncoscopia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina, 68 anos, foi submetida \u00e0 broncoscopia com lavado broncoalveolar sob anestesia t\u00f3pica com lidoca\u00edna para proped\u00eautica de consolida\u00e7\u00e3o pulmonar. Foi realizado lavado broncoalveolar com instila\u00e7\u00e3o de 100ml de SF0,9% com aspira\u00e7\u00e3o de 80% do conte\u00fado. Ap\u00f3s o exame, a paciente apresentou queixa de dorm\u00eancia nos l\u00e1bios e tremores, evoluindo com contra\u00e7\u00f5es musculares, sonol\u00eancia e bradicardia. Tal evolu\u00e7\u00e3o ocorreu mais provavelmente em consequ\u00eancia de","provas":[{"id":64094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-broncospista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Broncospista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:38:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1959762,"hashId":"41fc5e0f57b5537d2f80d32c77c14a21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina, 68 anos, foi submetida \u00e0 broncoscopia com lavado broncoalveolar sob anestesia t\u00f3pica com lidoca\u00edna para proped\u00eautica de consolida\u00e7\u00e3o pulmonar. Foi realizado lavado broncoalveolar com instila\u00e7\u00e3o de 100ml de SF0,9% com aspira\u00e7\u00e3o de 80% do conte\u00fado. Ap\u00f3s o exame, a paciente apresentou queixa de dorm\u00eancia nos l\u00e1bios e tremores, evoluindo com contra\u00e7\u00f5es musculares, sonol\u00eancia e bradicardia. Tal evolu\u00e7\u00e3o ocorreu mais provavelmente em consequ\u00eancia de<\/p>","resposta":7590525,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bacteremia secund\u00e1ria ao procedimento.","id":7590522,"corpo":"<p>bacteremia secund\u00e1ria ao procedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipoxemia secund\u00e1ria ao lavado broncoalveolar e excesso de SF0,9% na via a\u00e9rea.","id":7590523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipoxemia secund\u00e1ria ao lavado broncoalveolar e excesso de SF0,9% na via a\u00e9rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pneumotorax p\u00f3s-procedimento. ","id":7590524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pneumotorax p\u00f3s-procedimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00e3o pelo anest\u00e9sico t\u00f3pico.","id":7590525,"corpo":"<p>intoxica\u00e7\u00e3o pelo anest\u00e9sico t\u00f3pico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hemorragia alveolar.","id":7590526,"corpo":"<p>hemorragia alveolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Broncoscopia","oab":false,"nome":"Broncoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4472,"slug":"medicina-broncoscopia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com passado de tuberculose pulmonar queixa-se de aparecimento de hemoptoicos h\u00e1 cerca de 3 semanas. A tomografia de t\u00f3rax evidencia cavita\u00e7\u00e3o em lobo superior direito com massa intracavit\u00e1ria. Tal achado \u00e9 caracter\u00edstico de qual micose pulmonar?","provas":[{"id":64094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-broncospista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Broncospista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:38:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1959770,"hashId":"87bfe5a853dd355c7f830115906fd216","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com passado de tuberculose pulmonar queixa-se de aparecimento de hemoptoicos h\u00e1 cerca de 3 semanas. A tomografia de t\u00f3rax evidencia cavita\u00e7\u00e3o em lobo superior direito com massa intracavit\u00e1ria. Tal achado \u00e9 caracter\u00edstico de qual micose pulmonar?<\/p>","resposta":7590562,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspergilose.","id":7590562,"corpo":"<p>Aspergilose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criptococose.","id":7590563,"corpo":"<p>Criptococose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Histoplasmose.","id":7590564,"corpo":"<p>Histoplasmose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pneumocistose.","id":7590565,"corpo":"<p>Pneumocistose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Paracococidioidomicose.","id":7590566,"corpo":"<p> Paracococidioidomicose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Broncoscopia","oab":false,"nome":"Broncoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4472,"slug":"medicina-broncoscopia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o programa de Antimicrobial Stewardship (ou uso racional de antimicrobianos), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":64064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-terapia-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:45:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":1960941,"hashId":"363634ecd61e324fb350bb2a66241c85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o programa de <em>Antimicrobial Stewardship<\/em> (ou uso racional de antimicrobianos), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7596185,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem como principal objetivo diminuir a mortalidade relacionada \u00e0s s\u00edndromes infecciosas.","id":7596185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como principal objetivo diminuir a mortalidade relacionada \u00e0s s\u00edndromes infecciosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem como principal objetivo limitar o uso de antimicrobianos de amplo espectro. ","id":7596186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como principal objetivo limitar o uso de antimicrobianos de amplo espectro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimula o uso precoce de antimicrobianos para diminuir o risco de pneumonia relacionada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","id":7596187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimula o uso precoce de antimicrobianos para diminuir o risco de pneumonia relacionada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimula a retirada precoce dos antimicrobianos.","id":7596188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimula a retirada precoce dos antimicrobianos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimula o uso de antimicrobianos de menor custo.","id":7596189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimula o uso de antimicrobianos de menor custo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a curva press\u00e3o-tempo (acompanhada pela monitoriza\u00e7\u00e3o da press\u00e3o muscular diafragm\u00e1tica - Pmus) de um paciente sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e assinale a alternativa que apresenta uma interven\u00e7\u00e3o adequada.","provas":[{"id":64064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-terapia-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:45:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":1960939,"hashId":"01e35223630bad35657367c07407597a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a curva press\u00e3o-tempo (acompanhada pela monitoriza\u00e7\u00e3o da press\u00e3o muscular diafragm\u00e1tica - Pmus) de um paciente sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e assinale a alternativa que apresenta uma interven\u00e7\u00e3o adequada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64064\/questao\/1960939-20211012234457000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7596179,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar a sedoanalgesia.","id":7596176,"corpo":"<p>Aumentar a sedoanalgesia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar a press\u00e3o inspirat\u00f3ria (Pins).","id":7596177,"corpo":"<p>Aumentar a press\u00e3o inspirat\u00f3ria (Pins).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentar a press\u00e3o expirat\u00f3ria positiva final (PEEP).","id":7596178,"corpo":"<p>Aumentar a press\u00e3o expirat\u00f3ria positiva final (PEEP).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar a sensibilidade do ventilador mec\u00e2nico.","id":7596179,"corpo":"<p>Aumentar a sensibilidade do ventilador mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumentar a fra\u00e7\u00e3o inspirada de oxig\u00eanio (FiO2).","id":7596180,"corpo":"<p>Aumentar a fra\u00e7\u00e3o inspirada de oxig\u00eanio (FiO<sub>2<\/sub>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o diagn\u00f3stico da crise tireot\u00f3xica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":64064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-terapia-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:47:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":1960957,"hashId":"f310a87430c62935d610952d2b65fad3","enunciado":"<p>Sobre o diagn\u00f3stico da crise tireot\u00f3xica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7596261,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o horm\u00f4nio TSH pode estar normal. ","id":7596259,"corpo":"<p>o horm\u00f4nio TSH pode estar normal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de febre \u00e9 incomum.","id":7596260,"corpo":"<p>a presen\u00e7a de febre \u00e9 incomum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a supress\u00e3o do horm\u00f4nio TSH e o aumento do T4 livre s\u00e3o essenciais. ","id":7596261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a supress\u00e3o do horm\u00f4nio TSH e o aumento do T4 livre s\u00e3o essenciais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia \u00e9 rara. ","id":7596262,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia \u00e9 rara. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bradicardia \u00e9 frequente.","id":7596263,"corpo":"<p>bradicardia \u00e9 frequente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes terapias trombol\u00edticas \u00e9 adequada no tratamento do Acidente Vascular Cerebral Isqu\u00eamico (AVCi)? ","provas":[{"id":64064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-terapia-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 10:48:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":1960970,"hashId":"2716cf5e87c4350ff8c7210a0481d930","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes terapias trombol\u00edticas \u00e9 adequada no tratamento do Acidente Vascular Cerebral Isqu\u00eamico (AVCi)? <\/p>","resposta":7596317,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tenecteplase.","id":7596314,"corpo":"<p>Tenecteplase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estreptoquinase.","id":7596315,"corpo":"<p>Estreptoquinase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fondaparinux.","id":7596316,"corpo":"<p>Fondaparinux.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alteplase. ","id":7596317,"corpo":"<p>Alteplase. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tirofiban.","id":7596318,"corpo":"<p>Tirofiban.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20757}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, professora da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, organizou um espa\u00e7o em sua sala com alguns livros infantis e definiu um cronograma para que todas as crian\u00e7as pudessem ter acesso \u00e0 leitura.A institui\u00e7\u00e3o desse local \u00e9 defendida pelos estudiosos por propiciar: ","provas":[{"id":67356,"cargo":{"descricao":"Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20757},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-professor-com-licenciatura-plena-em-pedagogia-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-14 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2052059,"hashId":"dbf5d211422b3d88c68d0ddc0344eb15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, professora da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, organizou um espa\u00e7o em sua sala com alguns livros infantis e definiu um cronograma para que todas as crian\u00e7as pudessem ter acesso \u00e0 leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o desse local \u00e9 defendida pelos estudiosos por propiciar: <\/p>","resposta":8004435,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A intera\u00e7\u00e3o entre crian\u00e7as com diferentes habilidades de leitura.","id":8004435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intera\u00e7\u00e3o entre crian\u00e7as com diferentes habilidades de leitura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A apropria\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o dos livros em bibliotecas.","id":8004436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A apropria\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o dos livros em bibliotecas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Pr\u00e1tica de leitura fluente e em voz alta.","id":8004437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pr\u00e1tica de leitura fluente e em voz alta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es ideais de concentra\u00e7\u00e3o para a leitura individual. ","id":8004438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es ideais de concentra\u00e7\u00e3o para a leitura individual. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405558,"slug":"pedagogia-organizacao-do-tempo-e-do-espaco-na-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20757}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se refere especificamente \u00e0 aprendizagem e ao dom\u00ednio do c\u00f3digo alfab\u00e9tico. \u00c9 o processo em que a crian\u00e7a aprende a decodificar os elementos que comp\u00f5em a escrita. Ou seja, o desenvolvimento de compet\u00eancias quanto \u00e0 memoriza\u00e7\u00e3o do alfabeto, ao reconhecimento das letras, \u00e0 liga\u00e7\u00e3o entre s\u00edlabas e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de palavras, utilizando-as na leitura e na escrita.O fragmento acima representa o conceito de:","provas":[{"id":67356,"cargo":{"descricao":"Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20757},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-professor-com-licenciatura-plena-em-pedagogia-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-14 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2052137,"hashId":"17327220b115fe63e386809c5915add6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se refere especificamente \u00e0 aprendizagem e ao dom\u00ednio do c\u00f3digo alfab\u00e9tico. \u00c9 o processo em que a crian\u00e7a aprende a decodificar os elementos que comp\u00f5em a escrita. Ou seja, o desenvolvimento de compet\u00eancias quanto \u00e0 memoriza\u00e7\u00e3o do alfabeto, ao reconhecimento das letras, \u00e0 liga\u00e7\u00e3o entre s\u00edlabas e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de palavras, utilizando-as na leitura e na escrita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fragmento acima representa o conceito de:<\/p>","resposta":8004668,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alfabeto. ","id":8004665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfabeto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fonema.","id":8004666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fonema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Numeramento.","id":8004667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numeramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o.","id":8004668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfabetiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20757}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas relacionadas \u00e0 Alfabetiza\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil . Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (__)Leitura e escrita implica decodificar os c\u00f3digos escritos. (__)O fato de lidar com letras, livros, revistas e outros instrumentos significa que a crian\u00e7a est\u00e1 alfabetizada. (__) A percep\u00e7\u00e3o dos sons da palavra \u00e9 essencial para aprender a ler e escrever. (__) Ser\u00e1 muito encorajador para a crian\u00e7a, se a sua alfabetiza\u00e7\u00e3o ocorrer antes de 6 anos, de maneira formal. (__)O professor n\u00e3o precisar\u00e1 preocupar com o trabalho fonol\u00f3gico na alfabetiza\u00e7\u00e3o, pois a L\u00edngua Portuguesa \u00e9 fon\u00e9tica. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":67356,"cargo":{"descricao":"Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20757},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-professor-com-licenciatura-plena-em-pedagogia-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-14 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2052150,"hashId":"1dd5bd4baf375ea1433e02bec47240ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas relacionadas \u00e0 Alfabetiza\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil . Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Leitura e escrita implica decodificar os c\u00f3digos escritos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O fato de lidar com letras, livros, revistas e outros instrumentos significa que a crian\u00e7a est\u00e1 alfabetizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A percep\u00e7\u00e3o dos sons da palavra \u00e9 essencial para aprender a ler e escrever. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Ser\u00e1 muito encorajador para a crian\u00e7a, se a sua alfabetiza\u00e7\u00e3o ocorrer antes de 6 anos, de maneira formal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O professor n\u00e3o precisar\u00e1 preocupar com o trabalho fonol\u00f3gico na alfabetiza\u00e7\u00e3o, pois a L\u00edngua Portuguesa \u00e9 fon\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":8004712,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V, F, V, V, F.","id":8004710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V. ","id":8004711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V, F, V, F, F.","id":8004712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> V, F, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F","id":8004713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20757}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os dias, ao iniciar a aula, um professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, direciona a sua turma para uma leitura do calend\u00e1rio que fica exposto ao lado do quadro. O professor apresenta os dias da semana, verifica com os alunos se tem algum aniversariante, quando ser\u00e1 o pr\u00f3ximo feriado, que dia cair\u00e1 o dia do munic\u00edpio, etc. Pode-se afirmar que a a\u00e7\u00e3o do professor \u00e9:","provas":[{"id":67356,"cargo":{"descricao":"Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20757},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-professor-com-licenciatura-plena-em-pedagogia-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-14 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2052192,"hashId":"147342d065d2d1558b422363110b894d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os dias, ao iniciar a aula, um professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, direciona a sua turma para uma leitura do calend\u00e1rio que fica exposto ao lado do quadro. O professor apresenta os dias da semana, verifica com os alunos se tem algum aniversariante, quando ser\u00e1 o pr\u00f3ximo feriado, que dia cair\u00e1 o dia do munic\u00edpio, etc. Pode-se afirmar que a a\u00e7\u00e3o do professor \u00e9:<\/p>","resposta":8004843,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ERRADA, porque as crian\u00e7as n\u00e3o necessitam resolver a situa\u00e7\u00e3o problema apresentada pelo professor, mesmo que o calend\u00e1rio seja trabalhado desde os 3 anos de idade, diariamente.","id":8004840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ERRADA, porque as crian\u00e7as n\u00e3o necessitam resolver a situa\u00e7\u00e3o problema apresentada pelo professor, mesmo que o calend\u00e1rio seja trabalhado desde os 3 anos de idade, diariamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CORRETA, porque as crian\u00e7as ter\u00e3o uma sistematiza\u00e7\u00e3o cognitiva a partir do calend\u00e1rio e poder\u00e3o desenvolver habilidades a partir do erro e acerto.","id":8004841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CORRETA, porque as crian\u00e7as ter\u00e3o uma sistematiza\u00e7\u00e3o cognitiva a partir do calend\u00e1rio e poder\u00e3o desenvolver habilidades a partir do erro e acerto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ERRADA, porque as crian\u00e7as necessitam realizar todos os dias a mesma a\u00e7\u00e3o com o calend\u00e1rio para aprender a efetividade do seu uso.","id":8004842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ERRADA, porque as crian\u00e7as necessitam realizar todos os dias a mesma a\u00e7\u00e3o com o calend\u00e1rio para aprender a efetividade do seu uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CORRETA, porque as crian\u00e7as necessitam resolver problemas com a utiliza\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio bem como aprender sobre a sua fun\u00e7\u00e3o social.","id":8004843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CORRETA, porque as crian\u00e7as necessitam resolver problemas com a utiliza\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio bem como aprender sobre a sua fun\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial J\u00fanior","id":23724}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os t\u00e9cnicos industriais com habilita\u00e7\u00e3o em agrimensura, geod\u00e9sia e cartografia ou em geoprocessamento, para efeito do exerc\u00edcio profissional, t\u00eam a atribui\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de outras, de elaborar e gerenciar dados em Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas (SIG).","provas":[{"id":66311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial J\u00fanior","id":23724},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cft-2021-quadrix-tecnico-industrial-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - T\u00e9cnico Industrial J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:26:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2024330,"hashId":"c476becb0d66a7f5a9554b12508dedee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os t\u00e9cnicos industriais com habilita\u00e7\u00e3o em agrimensura, geod\u00e9sia e cartografia ou em geoprocessamento, para efeito do exerc\u00edcio profissional, t\u00eam a atribui\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de outras, de elaborar e gerenciar dados em Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas (SIG).<\/p>","resposta":7883535,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7883535,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7883536,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das atribui\u00e7\u00f5es dos t\u00e9cnicos industriais, previstas na Resolu\u00e7\u00e3o n.o 58\/2019 e na Resolu\u00e7\u00e3o n.o 89\/2019 do Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais, julgue os itens de 111 a 115.","id":489720,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das atribui\u00e7\u00f5es dos t\u00e9cnicos industriais, previstas na Resolu\u00e7\u00e3o n.<sup>o<\/sup> 58\/2019 e na Resolu\u00e7\u00e3o n.<sup>o<\/sup> 89\/2019 do Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>115<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais - CFT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais - CFT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430096,"slug":null}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que refere \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas do munic\u00edpio de Carmo do Cajuru, detalhada na Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio, bem como em suas emendas e altera\u00e7\u00f5es, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.( ) Qualquer anistia que envolva mat\u00e9ria tribut\u00e1ria de compet\u00eancia do munic\u00edpio s\u00f3 poder\u00e1 ser concedida mediante lei espec\u00edfica, de iniciativa do Poder Legislativo, obedecido o que dispuser a Lei Complementar federal.( ) Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter pessoal e ser\u00e3o graduados segundo a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte, facultado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Municipal identificar, respeitados os direitos individuais e nos termos da lei, seu patrim\u00f4nio, seus rendimentos e suas atividades econ\u00f4micas.( ) Ao munic\u00edpio n\u00e3o compete instituir sobre as taxas, em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia ou pela utiliza\u00e7\u00e3o efetiva ou potencial de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis prestados ao contribuinte ou postos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.( ) A lei determinar\u00e1 medidas para que os consumidores sejam esclarecidos acerca dos impostos municipais que incidam sobre mercadorias e servi\u00e7os, observadas a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual sobre o consumo.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":67927,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:25:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2105384,"hashId":"ea52f8fd3421bc0a0940035e81bc6dce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que refere \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas do munic\u00edpio de Carmo do Cajuru, detalhada na Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio, bem como em suas emendas e altera\u00e7\u00f5es, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Qualquer anistia que envolva mat\u00e9ria tribut\u00e1ria de compet\u00eancia do munic\u00edpio s\u00f3 poder\u00e1 ser concedida mediante lei espec\u00edfica, de iniciativa do Poder Legislativo, obedecido o que dispuser a Lei Complementar federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter pessoal e ser\u00e3o graduados segundo a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte, facultado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Municipal identificar, respeitados os direitos individuais e nos termos da lei, seu patrim\u00f4nio, seus rendimentos e suas atividades econ\u00f4micas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao munic\u00edpio n\u00e3o compete instituir sobre as taxas, em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia ou pela utiliza\u00e7\u00e3o efetiva ou potencial de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis prestados ao contribuinte ou postos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A lei determinar\u00e1 medidas para que os consumidores sejam esclarecidos acerca dos impostos municipais que incidam sobre mercadorias e servi\u00e7os, observadas a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual sobre o consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":8233716,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F V","id":8233716,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F F","id":8233717,"corpo":"<p>V F F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V V","id":8233718,"corpo":"<p>V F V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F","id":8233719,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que se evidencie o impacto da receita p\u00fablica no patrim\u00f4nio, deve haver o registro da varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa (VPA) em fun\u00e7\u00e3o do fato gerador concomitantemente com a realiza\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":52702,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 17:19:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1595197,"hashId":"68fffd1f85d8cb37e19387be3ac80ab0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que se evidencie o impacto da receita p\u00fablica no patrim\u00f4nio, deve haver o registro da varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa (VPA) em fun\u00e7\u00e3o do fato gerador concomitantemente com a realiza\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":5984555,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5984554,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5984555,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da realiza\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o patrimonial e do reconhecimento da receita p\u00fablica sob o enfoque patrimonial, julgue os seguintes itens.","id":442612,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da realiza\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o patrimonial e do reconhecimento da receita p\u00fablica sob o enfoque patrimonial, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 121 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1595197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \"ensino de produ\u00e7\u00e3o textual\" constitui tarefa dif\u00edcil e desafiadora para a escola. Essa linha de desafio aumenta ainda mais quando h\u00e1 refer\u00eancia ao trabalho de produ\u00e7\u00e3o de texto com crian\u00e7as que ainda n\u00e3o escrevem de forma convencional. Nessa perspectiva, analise as assertivas:I.Crian\u00e7as bem pequenas costumam prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita e brincar de escrever e de ler.II.Crian\u00e7as muito pequenas imitam os adultos com quem convivem, indagando-os sobre o que est\u00e3o escrevendo, ou sobre o que est\u00e1 escrito em algum lugar.III.Os processos de aquisi\u00e7\u00e3o da leitura e da escrita pelas crian\u00e7as est\u00e3o se desenvolvendo cada vez mais cedo, assim sendo, torna-se prescind\u00edvel que a promo\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a produ\u00e7\u00e3o de texto integre, desde cedo, as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas nessa etapa de escolariza\u00e7\u00e3o.IV.O processo de aquisi\u00e7\u00e3o da leitura e da escrita s\u00f3 pode e s\u00f3 deve ocorrer de forma individual.Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":68054,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Auxiliar de Sala - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2076630,"hashId":"c377494faa49a076ecbc2d56d2b0caef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \"ensino de produ\u00e7\u00e3o textual\" constitui tarefa dif\u00edcil e desafiadora para a escola. Essa linha de desafio aumenta ainda mais quando h\u00e1 refer\u00eancia ao trabalho de produ\u00e7\u00e3o de texto com crian\u00e7as que ainda n\u00e3o escrevem de forma convencional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa perspectiva, analise as assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Crian\u00e7as bem pequenas costumam prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita e brincar de escrever e de ler.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Crian\u00e7as muito pequenas imitam os adultos com quem convivem, indagando-os sobre o que est\u00e3o escrevendo, ou sobre o que est\u00e1 escrito em algum lugar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Os processos de aquisi\u00e7\u00e3o da leitura e da escrita pelas crian\u00e7as est\u00e3o se desenvolvendo cada vez mais cedo, assim sendo, torna-se prescind\u00edvel que a promo\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a produ\u00e7\u00e3o de texto integre, desde cedo, as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas nessa etapa de escolariza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.O processo de aquisi\u00e7\u00e3o da leitura e da escrita s\u00f3 pode e s\u00f3 deve ocorrer de forma individual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8113844,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II apenas.","id":8113842,"corpo":"<p>II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":8113843,"corpo":"<p>I, III e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":8113844,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":8113845,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV apenas.","id":8113846,"corpo":"<p>IV apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Florestal","id":19248}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a reda\u00e7\u00e3o do decreto n\u00ba 7.830, de 17 de outubro de 2012, que disp\u00f5e sobre o Cadastro Ambiental Rural (CAR) e o Sistema de Cadastro Ambiental Rural (SICAR), assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":60637,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Florestal","id":19248},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-engenheiro-florestal-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Engenheiro Florestal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1841201,"hashId":"5f8860471479855fa8e466592f15dd8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a reda\u00e7\u00e3o do decreto n\u00ba 7.830, de 17 de outubro de 2012, que disp\u00f5e sobre o Cadastro Ambiental Rural (CAR) e o Sistema de Cadastro Ambiental Rural (SICAR), assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7070861,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a ades\u00e3o do interessado ao PRA e enquanto estiver sendo cumprido o termo de compromisso, o propriet\u00e1rio ou possuidor poder\u00e1 ser autuado por infra\u00e7\u00f5es cometidas antes de 22 de julho de 2008, relativas \u00e0 supress\u00e3o irregular de vegeta\u00e7\u00e3o em \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, de Reserva Legal e de uso restrito ","id":7070859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a ades\u00e3o do interessado ao PRA e enquanto estiver sendo cumprido o termo de compromisso, o propriet\u00e1rio ou possuidor poder\u00e1 ser autuado por infra\u00e7\u00f5es cometidas antes de 22 de julho de 2008, relativas \u00e0 supress\u00e3o irregular de vegeta\u00e7\u00e3o em \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, de Reserva Legal e de uso restrito <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio ou possuidor rural inscrito no CAR que for autuado pelas infra\u00e7\u00f5es cometidas antes de 22 de julho de 2008, entre a inscri\u00e7\u00e3o no CAR e um ano ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o o PRA, ser\u00e3o automaticamente inclu\u00eddos no PRA","id":7070860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O propriet\u00e1rio ou possuidor rural inscrito no CAR que for autuado pelas infra\u00e7\u00f5es cometidas antes de 22 de julho de 2008, entre a inscri\u00e7\u00e3o no CAR e um ano ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o o PRA, ser\u00e3o automaticamente inclu\u00eddos no PRA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As multas decorrentes das infra\u00e7\u00f5es cometidas antes de 22 de julho de 2008 ser\u00e3o consideradas como convertidas em servi\u00e7os de preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente, regularizando o uso de \u00e1reas rurais consolidadas conforme definido no PRA","id":7070861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As multas decorrentes das infra\u00e7\u00f5es cometidas antes de 22 de julho de 2008 ser\u00e3o consideradas como convertidas em servi\u00e7os de preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente, regularizando o uso de \u00e1reas rurais consolidadas conforme definido no PRA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio ou possuidor rural inscrito no CAR que n\u00e3o aderiu ao PRA e foi autuado pelas infra\u00e7\u00f5es cometidas antes de 22 de julho de 2008, durante o prazo legal, ficar\u00e1 impedido de promover a regulariza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o","id":7070862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O propriet\u00e1rio ou possuidor rural inscrito no CAR que n\u00e3o aderiu ao PRA e foi autuado pelas infra\u00e7\u00f5es cometidas antes de 22 de julho de 2008, durante o prazo legal, ficar\u00e1 impedido de promover a regulariza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A recomposi\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de reserva legal n\u00e3o poder\u00e1 ser feita utilizando-se esp\u00e9cies ex\u00f3ticas e nativas consorciadas","id":7070863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recomposi\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de reserva legal n\u00e3o poder\u00e1 ser feita utilizando-se esp\u00e9cies ex\u00f3ticas e nativas consorciadas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"},{"nome_clean":"Sociologia do Desenvolvimento Rural","oab":false,"nome":"Sociologia do Desenvolvimento Rural","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411516,"slug":"engenharia-florestal-sociologia-do-desenvolvimento-rural"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o dos Recursos Naturais","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o dos Recursos Naturais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411529,"slug":"engenharia-florestal-conservacao-dos-recursos-naturais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Florestal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413389,"slug":"engenharia-florestal-politica-florestal"},{"nome_clean":"Do cadastro ambiental rural","oab":false,"nome":"Do cadastro ambiental rural","pai":398675,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428082,"slug":"legislacao-federal-do-cadastro-ambiental-rural"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro de planejamento e controle","id":23233}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a seguinte proposi\u00e7\u00e3o: Se Carlos mora no Brasil, ent\u00e3o Ana n\u00e3o fala japon\u00eas. A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o acima est\u00e1 indicada corretamente na seguinte op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":59343,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro de planejamento e controle","id":23233},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro de planejamento e controle - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1788756,"hashId":"4e116a8942eed5ff23ddde0e29b9b951","enunciado":"<p>Considerando-se a seguinte proposi\u00e7\u00e3o: <strong>Se Carlos mora no Brasil, ent\u00e3o Ana n\u00e3o fala japon\u00eas<\/strong>. A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o acima est\u00e1 indicada corretamente na seguinte op\u00e7\u00e3o:<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","resposta":6833138,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carlos n\u00e3o mora no Brasil e Ana fala japon\u00eas.","id":6833135,"corpo":"<p>Carlos n\u00e3o mora no Brasil e Ana fala japon\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carlos n\u00e3o mora no Brasil e Ana n\u00e3o fala japon\u00eas.","id":6833136,"corpo":"<p>Carlos n\u00e3o mora no Brasil e Ana n\u00e3o fala japon\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carlos mora no Brasil e Ana n\u00e3o fala japon\u00eas.","id":6833137,"corpo":"<p>Carlos mora no Brasil e Ana n\u00e3o fala japon\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carlos mora no Brasil e Ana fala japon\u00eas.","id":6833138,"corpo":"<p>Carlos mora no Brasil e Ana fala japon\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto l ( Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10) Os cl\u00e1ssicos est\u00e3o morrendo? Cat\u00e1strofe espiritual. Foi assim que Cornel West, um dos mais destacados intelectuais negros dos EUA, classificou a decis\u00e3o da Universidade Howard, talvez a mais importante institui\u00e7\u00e3o de ensino negra do pa\u00eds, de fechar seu departamento de estudos cl\u00e1ssicos. West, que escreveu um contundente artigo de opini\u00e3o para o Washington Post, afirma que a no\u00e7\u00e3o de crimes do Ocidente se tornou t\u00e3o central na cultura americana que ficou dif\u00edcil reconhecer as coisas boas que o Ocidente proporcionou, notadamente os cl\u00e1ssicos, que s\u00e3o cl\u00e1ssicos justamente porque permitem uma conversa\u00e7\u00e3o universal, abarcando pensadores de diferentes eras e povos. Diretores de Howard responderam, no New York Times. Dizem que, ao contr\u00e1rio de universidades brancas de elite, a institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem dinheiro para tudo e teve de estabelecer prioridades. Afirmam que os alunos de Howard n\u00e3o ficar\u00e3o sem ler Plat\u00e3o, Arist\u00f3teles e outros cl\u00e1ssicos, apenas que n\u00e3o haver\u00e1 mais um departamento exclusivo dedicado a esses pensadores. Os cl\u00e1ssicos est\u00e3o morrendo? Morrer, eles n\u00e3o morrer\u00e3o. Haver\u00e1 sempre, nas universidades e fora delas, uma legi\u00e3o de estudiosos que garantir\u00e3o que nosso conhecimento sobre esses autores n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o regredir\u00e1 como avan\u00e7ar\u00e1. Eu receio, por\u00e9m, que o chamado c\u00e2non ocidental ser\u00e1 cada vez mais objeto de estudo de especialistas e menos um corpo de refer\u00eancias que todos os cidad\u00e3os educados reconhe\u00e7am. Isso \u00e9 ruim, porque, assim como a concord\u00e2ncia acerca do que s\u00e3o fatos \u00e9 fundamental para a ci\u00eancia e a democracia, um universo de no\u00e7\u00f5es comuns em que as pessoas possam se apoiar para dialogar, trocar ideias e identificar-se \u00e9 vital para a constitui\u00e7\u00e3o de uma sociedade. E \u00e9 prefer\u00edvel que esse universo seja povoado por autores densos, que comportem interpreta\u00e7\u00f5es complexas e que resistiram ao teste do tempo a que seja determinado pelos modismos simplificadores das guerras culturais. H\u00e9lio Scwartsman (Folha de S. Paulo, 04 de maio de 2021)","id":464044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto l ( Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">                                                   Os cl\u00e1ssicos est\u00e3o morrendo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cat\u00e1strofe espiritual. Foi assim que Cornel West, um dos mais destacados intelectuais negros dos EUA, classificou a decis\u00e3o da Universidade Howard, talvez a mais importante institui\u00e7\u00e3o de ensino negra do pa\u00eds, de fechar seu departamento de estudos cl\u00e1ssicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">West, que escreveu um contundente artigo de opini\u00e3o para o Washington Post, afirma que a no\u00e7\u00e3o de crimes do Ocidente se tornou t\u00e3o central na cultura americana que ficou dif\u00edcil reconhecer as coisas boas que o Ocidente proporcionou, notadamente os cl\u00e1ssicos, que s\u00e3o cl\u00e1ssicos justamente porque permitem uma conversa\u00e7\u00e3o universal, abarcando pensadores de diferentes eras e povos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diretores de Howard responderam, no New York Times. Dizem que, ao contr\u00e1rio de universidades brancas de elite, a institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem dinheiro para tudo e teve de estabelecer prioridades. Afirmam que os alunos de Howard n\u00e3o ficar\u00e3o sem ler Plat\u00e3o, Arist\u00f3teles e outros cl\u00e1ssicos, apenas que n\u00e3o haver\u00e1 mais um departamento exclusivo dedicado a esses pensadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cl\u00e1ssicos est\u00e3o morrendo? Morrer, eles n\u00e3o morrer\u00e3o. Haver\u00e1 sempre, nas universidades e fora delas, uma legi\u00e3o de estudiosos que garantir\u00e3o que nosso conhecimento sobre esses autores n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o regredir\u00e1 como avan\u00e7ar\u00e1. Eu receio, por\u00e9m, que o chamado c\u00e2non ocidental ser\u00e1 cada vez mais objeto de estudo de especialistas e menos um corpo de refer\u00eancias que todos os cidad\u00e3os educados reconhe\u00e7am. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso \u00e9 ruim, porque, assim como a concord\u00e2ncia acerca do que s\u00e3o fatos \u00e9 fundamental para a ci\u00eancia e a democracia, um universo de no\u00e7\u00f5es comuns em que as pessoas possam se apoiar para dialogar, trocar ideias e identificar-se \u00e9 vital para a constitui\u00e7\u00e3o de uma sociedade. E \u00e9 prefer\u00edvel que esse universo seja povoado por autores densos, que comportem interpreta\u00e7\u00f5es complexas e que resistiram ao teste do tempo a que seja determinado pelos modismos simplificadores das guerras culturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">                                                                                                                                   H\u00e9lio Scwartsman <\/p><p style=\"text-align: justify;\">                                                                                               (Folha de S. Paulo, 04 de maio de 2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425290,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1788756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese da pr\u00e1tica ou incita\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o de pessoa em raz\u00e3o de sua defici\u00eancia, por interm\u00e9dio de meios de comunica\u00e7\u00e3o social, o juiz poder\u00e1 determinar, a pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico, a interdi\u00e7\u00e3o das respectivas mensagens ou p\u00e1ginas de informa\u00e7\u00e3o na Internet, mas somente ao fim do inqu\u00e9rito policial.","provas":[{"id":68505,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2083513,"hashId":"25137161b3418bee51e26517907a93e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese da pr\u00e1tica ou incita\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o de pessoa em raz\u00e3o de sua defici\u00eancia, por interm\u00e9dio de meios de comunica\u00e7\u00e3o social, o juiz poder\u00e1 determinar, a pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico, a interdi\u00e7\u00e3o das respectivas mensagens ou p\u00e1ginas de informa\u00e7\u00e3o na Internet, mas somente ao fim do inqu\u00e9rito policial.<\/p>","resposta":8144058,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8144057,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8144058,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto do Idoso e da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":496545,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto do Idoso e da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mera guarda de fato \u00e9 suficiente para estabelecer a dispensa de est\u00e1gio de conviv\u00eancia com a crian\u00e7a ou o adolescente.","provas":[{"id":68505,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2083615,"hashId":"d91eb188dd2708fbb156b378008c2bcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mera guarda de fato \u00e9 suficiente para estabelecer a dispensa de est\u00e1gio de conviv\u00eancia com a crian\u00e7a ou o adolescente.<\/p>","resposta":8144343,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8144342,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8144343,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da ado\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir, com base no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e na jurisprud\u00eancia do STJ.","id":496559,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da ado\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir, com base no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e na jurisprud\u00eancia do STJ.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 138 a 141"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"nome_clean":"Da Guarda (Art. 33 a 35)","oab":true,"nome":"Da Guarda (Art. 33 a 35)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411476,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-guarda-art-33-a-35"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o devem aperfei\u00e7oar programas de forma\u00e7\u00e3o destinados aos profissionais de educa\u00e7\u00e3o para que a tem\u00e1tica da igualdade de direitos entre meninos e meninas e o enfrentamento das discrimina\u00e7\u00f5es de g\u00eanero sejam devidamente inseridos nos projetos pol\u00edtico-pedag\u00f3gicos das escolas de ensino b\u00e1sico.","provas":[{"id":68505,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2083628,"hashId":"fa18e3ebd05d8308f82a9e98f7b94e46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o devem aperfei\u00e7oar programas de forma\u00e7\u00e3o destinados aos profissionais de educa\u00e7\u00e3o para que a tem\u00e1tica da igualdade de direitos entre meninos e meninas e o enfrentamento das discrimina\u00e7\u00f5es de g\u00eanero sejam devidamente inseridos nos projetos pol\u00edtico-pedag\u00f3gicos das escolas de ensino b\u00e1sico.<\/p>","resposta":8144379,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8144379,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8144380,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as resolu\u00e7\u00f5es emitidas pelo Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (CONANDA), inclusive as emitidas em conjunto com outros colegiados, julgue os itens subsequentes.","id":496561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as resolu\u00e7\u00f5es emitidas pelo Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (CONANDA), inclusive as emitidas em conjunto com outros colegiados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 147 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Principais Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas de Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Principais Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas de Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407110,"slug":"direitos-humanos-principais-instituicoes-publicas-de-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (CONANDA)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (CONANDA)","pai":407110,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407142,"slug":"direitos-humanos-conselho-nacional-dos-direitos-da-crianca-e-do-adolescente-conanda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Glicose, frutose e ribose s\u00e3o exemplos de a\u00e7\u00facares naturais. A ribose participa da estrutura dos \u00e1cidos ribonucleicos.","provas":[{"id":54911,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":1917312,"hashId":"6fc37b7197d92f026d94fc52e35722b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Glicose, frutose e ribose s\u00e3o exemplos de a\u00e7\u00facares naturais. A ribose participa da estrutura dos \u00e1cidos ribonucleicos.<\/p>","resposta":7402667,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7402667,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7402668,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos m\u00e9todos gerais de qu\u00edmica org\u00e2nica e \u00e0s propriedades e \u00e0s caracter\u00edsticas dos compostos org\u00e2nicos, julgue os itens de 61 a 65.","id":477368,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos m\u00e9todos gerais de qu\u00edmica org\u00e2nica e \u00e0s propriedades e \u00e0s caracter\u00edsticas dos compostos org\u00e2nicos, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Glic\u00eddios, Lip\u00eddios, Amino\u00e1cidos e Prote\u00ednas.","oab":false,"nome":"Glic\u00eddios, Lip\u00eddios, Amino\u00e1cidos e Prote\u00ednas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417340,"slug":"quimica-glicidios-lipidios-aminoacidos-e-proteinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A am\u00f4nia \u00e9 produzida industrialmente pela rea\u00e7\u00e3o entre nitrog\u00eanio gasoso e hidrog\u00eanio gasoso, que se combinam, sob condi\u00e7\u00f5es apropriadas, de acordo com a equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a seguir. N2 (g) + 3 H2 (g) \u2192 2 NH3 (g)","provas":[{"id":54911,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":1917320,"hashId":"a1a05a0922d8cfe7e865d936b873a801","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A am\u00f4nia \u00e9 produzida industrialmente pela rea\u00e7\u00e3o entre nitrog\u00eanio gasoso e hidrog\u00eanio gasoso, que se combinam, sob condi\u00e7\u00f5es apropriadas, de acordo com a equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a seguir. <\/p><p style=\"text-align: center;\">N<sub>2<\/sub> (g) + 3 H<sub>2<\/sub> (g) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rarr\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 2 NH<sub>3<\/sub> (g)<\/p>","resposta":7402698,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7402698,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7402699,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 66 a 74 quanto \u00e0 qu\u00edmica inorg\u00e2nica e aos compostos inorg\u00e2nicos.","id":477369,"enunciado":"<p>Julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>74 <\/strong>quanto \u00e0 qu\u00edmica inorg\u00e2nica e aos compostos inorg\u00e2nicos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Tipos de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Tipos de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417350,"slug":"quimica-tipos-de-reacoes-quimicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O b\u00e1rio \u00e9 um elemento capaz de formar o sulfato de b\u00e1rio (BaSO4), que praticamente n\u00e3o se dissolve em \u00e1gua e \u00e9 aplicado como pigmento branco e como contraste em diagn\u00f3sticos radiol\u00f3gicos.","provas":[{"id":54911,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":1917327,"hashId":"7aedaa2d09d5fb519c296316e7640ba8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O b\u00e1rio \u00e9 um elemento capaz de formar o sulfato de b\u00e1rio (BaSO<sub>4<\/sub>), que praticamente n\u00e3o se dissolve em \u00e1gua e \u00e9 aplicado como pigmento branco e como contraste em diagn\u00f3sticos radiol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":7402718,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7402718,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7402719,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 66 a 74 quanto \u00e0 qu\u00edmica inorg\u00e2nica e aos compostos inorg\u00e2nicos.","id":477369,"enunciado":"<p>Julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>74 <\/strong>quanto \u00e0 qu\u00edmica inorg\u00e2nica e aos compostos inorg\u00e2nicos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica descritiva: ocorr\u00eancia dos elementos na natureza.","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica descritiva: ocorr\u00eancia dos elementos na natureza.","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417351,"slug":"quimica-quimica-descritiva-ocorrencia-dos-elementos-na-natureza"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cimento Portland \u00e9 constitu\u00eddo, essencialmente, por uma mistura, em propor\u00e7\u00f5es adequadas, de cl\u00ednquer Portland com sulfato de c\u00e1lcio e outra eventual adi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":54911,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":1917376,"hashId":"600c5826eaa51f9f4938bd8a9aab5267","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cimento Portland \u00e9 constitu\u00eddo, essencialmente, por uma mistura, em propor\u00e7\u00f5es adequadas, de cl\u00ednquer Portland com sulfato de c\u00e1lcio e outra eventual adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7402897,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7402897,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7402898,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos processos qu\u00edmicos industriais do vidro e do cimento, entre outros, julgue os itens de 93 a 98.","id":477376,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos processos qu\u00edmicos industriais do vidro e do cimento, entre outros, julgue os itens de <strong>93 <\/strong>a <strong>98<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Processos Industriais","oab":false,"nome":"Processos Industriais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402736,"slug":"engenharia-quimica-processos-industriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o das fibras em fio ocorre na etapa denominada fia\u00e7\u00e3o. A tecelagem \u00e9 feita por meio do entrela\u00e7amento de fios de trama (transversais) com fios de urdidura (longitudinais), formando panos ou tecidos.","provas":[{"id":54911,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":1917403,"hashId":"556601a1fe6e9d8545afca835378c605","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transforma\u00e7\u00e3o das fibras em fio ocorre na etapa denominada fia\u00e7\u00e3o. A tecelagem \u00e9 feita por meio do entrela\u00e7amento de fios de trama (transversais) com fios de urdidura (longitudinais), formando panos ou tecidos.<\/p>","resposta":7402996,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7402996,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7402997,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos processos qu\u00edmicos industriais da madeira e dos t\u00eaxteis, julgue os itens de 104 a 108.","id":477380,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos processos qu\u00edmicos industriais da madeira e dos t\u00eaxteis, julgue os itens de <strong>104 <\/strong>a <strong>108<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Processos Industriais","oab":false,"nome":"Processos Industriais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402736,"slug":"engenharia-quimica-processos-industriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recobrimento superficial promovido pelas tintas \u00e9 caracterizado como um revestimento semelhante ao dos vernizes, um revestimento praticamente transparente, constitu\u00eddo por uma pel\u00edcula formada somente pela evapora\u00e7\u00e3o do solvente utilizado.","provas":[{"id":54911,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":1917423,"hashId":"483ba04c80dcbe583d8b82e39ab4628a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O recobrimento superficial promovido pelas tintas \u00e9 caracterizado como um revestimento semelhante ao dos vernizes, um revestimento praticamente transparente, constitu\u00eddo por uma pel\u00edcula formada somente pela evapora\u00e7\u00e3o do solvente utilizado.<\/p>","resposta":7403073,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7403072,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7403073,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos qu\u00edmicos industriais da celulose e do papel, de tintas, de detergentes e de sab\u00f5es, julgue os itens de 112 a 117.","id":477382,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos processos qu\u00edmicos industriais da celulose e do papel, de tintas, de detergentes e de sab\u00f5es, julgue os itens de <strong>112 <\/strong>a <strong>117<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Processos Industriais","oab":false,"nome":"Processos Industriais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402736,"slug":"engenharia-quimica-processos-industriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diversas opera\u00e7\u00f5es industriais necessitam de equipamentos apropriados e fazem uso de m\u00faltiplos princ\u00edpios f\u00edsicos. Por consequ\u00eancia, para a fabrica\u00e7\u00e3o de novos materiais, a tecnologia qu\u00edmica impede a interdisciplinaridade, o que impossibilita um elo da qu\u00edmica com outras atividades cient\u00edficas e t\u00e9cnicas.","provas":[{"id":54911,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":1917431,"hashId":"ec2e4e135fc02d9aa4bc0e7e6d03f456","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas opera\u00e7\u00f5es industriais necessitam de equipamentos apropriados e fazem uso de m\u00faltiplos princ\u00edpios f\u00edsicos. Por consequ\u00eancia, para a fabrica\u00e7\u00e3o de novos materiais, a tecnologia qu\u00edmica impede a interdisciplinaridade, o que impossibilita um elo da qu\u00edmica com outras atividades cient\u00edficas e t\u00e9cnicas.<\/p>","resposta":7403101,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7403100,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7403101,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da tecnologia qu\u00edmica, julgue os itens de 118 a 120.","id":477384,"enunciado":"<p>Acerca da tecnologia qu\u00edmica, julgue os itens de <strong>118 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Processos Industriais","oab":false,"nome":"Processos Industriais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402736,"slug":"engenharia-quimica-processos-industriais"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Unit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Unit\u00e1rias","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402741,"slug":"engenharia-quimica-operacoes-unitarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A qu\u00edmica exerce sua influ\u00eancia sobre o controle dos processos industriais por meio da tecnologia qu\u00edmica. Isso mostra a interdepend\u00eancia dos v\u00e1rios ramos da ind\u00fastria e das rela\u00e7\u00f5es deles com a qu\u00edmica.","provas":[{"id":54911,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":1917432,"hashId":"5cd1bcd7ced6090cbbe9eff49c33b2d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qu\u00edmica exerce sua influ\u00eancia sobre o controle dos processos industriais por meio da tecnologia qu\u00edmica. Isso mostra a interdepend\u00eancia dos v\u00e1rios ramos da ind\u00fastria e das rela\u00e7\u00f5es deles com a qu\u00edmica.<\/p>","resposta":7403102,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7403102,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7403103,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da tecnologia qu\u00edmica, julgue os itens de 118 a 120.","id":477384,"enunciado":"<p>Acerca da tecnologia qu\u00edmica, julgue os itens de <strong>118 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Processos Industriais","oab":false,"nome":"Processos Industriais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402736,"slug":"engenharia-quimica-processos-industriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Custos","id":13673}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa apresentou os seguintes indicadores em X0 e em X1.Indicador X0X1Liquidez Corrente1,41,4Liquidez Geral1,20,8Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma poss\u00edvel causa para a varia\u00e7\u00e3o dos indicadores apresentados.","provas":[{"id":60949,"cargo":{"descricao":"Analista de Custos","id":13673},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-analista-de-custos","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Analista de Custos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:25:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":1853886,"hashId":"b8c01cbb46718120fd4b3142877d07fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa apresentou os seguintes indicadores em X0 e em X1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 236px;\"><colgroup><col width=\"136\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-t2mt\"><td data-row=\"row-t2mt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t2mt\" data-cell=\"cell-7mkr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Indicador<\/p><\/td><td data-row=\"row-t2mt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t2mt\" data-cell=\"cell-tvt3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> X0<\/p><\/td><td data-row=\"row-t2mt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t2mt\" data-cell=\"cell-um8d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">X1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-boaf\"><td data-row=\"row-boaf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-boaf\" data-cell=\"cell-rjax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Liquidez Corrente<\/p><\/td><td data-row=\"row-boaf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-boaf\" data-cell=\"cell-s70h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,4<\/p><\/td><td data-row=\"row-boaf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-boaf\" data-cell=\"cell-1den\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ufjj\"><td data-row=\"row-ufjj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufjj\" data-cell=\"cell-ju03\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Liquidez Geral<\/p><\/td><td data-row=\"row-ufjj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufjj\" data-cell=\"cell-g97u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,2<\/p><\/td><td data-row=\"row-ufjj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufjj\" data-cell=\"cell-375b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0,8<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma poss\u00edvel causa para a varia\u00e7\u00e3o dos indicadores apresentados.<\/p>","resposta":7128317,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento de capital social em dinheiro.","id":7128314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento de capital social em dinheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reconhecimento e pagamento de despesas de sal\u00e1rios.","id":7128315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento e pagamento de despesas de sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo banc\u00e1rio, para pagamento em cinco anos.","id":7128316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo banc\u00e1rio, para pagamento em cinco anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compra de terreno destinado \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o, para pagamento em tr\u00eas anos.","id":7128317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compra de terreno destinado \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o, para pagamento em tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento de capital social por meio de computador a ser utilizado no neg\u00f3cio da empresa.","id":7128318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento de capital social por meio de computador a ser utilizado no neg\u00f3cio da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Custos","id":13673}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o sistema de controle de estoque que utiliza o processo de contagem f\u00edsica para determinar o valor do estoque.","provas":[{"id":60949,"cargo":{"descricao":"Analista de Custos","id":13673},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-analista-de-custos","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Analista de Custos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:25:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":1853938,"hashId":"e40e71f97be848c35f727e1a92ffcbc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o sistema de controle de estoque que utiliza o processo de contagem f\u00edsica para determinar o valor do estoque.<\/p>","resposta":7128554,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio peri\u00f3dico.","id":7128554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invent\u00e1rio peri\u00f3dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio permanente.","id":7128555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invent\u00e1rio permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo m\u00e9dio ponderado fixo.","id":7128556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo m\u00e9dio ponderado fixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custo m\u00e9dio ponderado m\u00f3vel.","id":7128557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo m\u00e9dio ponderado m\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00daltimo que entra, primeiro que sai.","id":7128558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00daltimo que entra, primeiro que sai.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Invent\u00e1rios","oab":false,"nome":"Invent\u00e1rios","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427654,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-inventarios"},{"nome_clean":"Sistemas de Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Sistemas de Controle de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427681,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-sistemas-de-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 03\/16 disp\u00f5e sobre os procedimentos relativos ao planejamento de estrat\u00e9gias educacionais a serem dispensadas aos estudantes com defici\u00eancia.A respeito das estrat\u00e9gias que devem ser adotas no planejamento educacional, marque V, para as afirmativas verdadeiras, e F, para as falsas.(_) Acolhida do estudante com defici\u00eancia autodeclarada no processo seletivo ou identificada no transcurso do processo educativo, por meio da mobiliza\u00e7\u00e3o do NAPNE do C\u00e2mpus, equipe t\u00e9cnico-pedag\u00f3gica, al\u00e9m de representantes da equipe gestora do C\u00e2mpus, compondo equipe multidisciplinar sob a coordena\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, um docente com forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica em Educa\u00e7\u00e3o Especial, para a constru\u00e7\u00e3o do Plano de Atendimento Educacional Especializado.(_) Realiza\u00e7\u00e3o, pelos membros da equipe multidisciplinar, de entrevistas, reuni\u00f5es, observa\u00e7\u00f5es ou outras estrat\u00e9gias diagn\u00f3sticas cab\u00edveis com o pr\u00f3prio estudante, familiares e profissionais eventualmente envolvidos na sua assist\u00eancia extraescolar, visando \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, laudos cl\u00ednicos e exames que subsidiem a elabora\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico biopsicossocial do estudante, bem como o planejamento das estrat\u00e9gias educativas a serem adotadas para o favorecimento de seu \u00eaxito escolar e inclus\u00e3o social.(_) Mobiliza\u00e7\u00e3o dos professores, da equipe multidisciplinar e dos t\u00e9cnicos em assuntos educacionais para a delimita\u00e7\u00e3o do perfil acad\u00eamico do estudante, por meio do Instrumento de Diagn\u00f3stico Escolar.(_) Elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Atendimento Educacional Especializado, sob a coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do NAPNE do C\u00e2mpus e equipe multidisciplinar, com o apoio consultivo dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos das Pr\u00f3-reitoras e apoio executivo do Departamento de A\u00e7\u00f5es Inclusivas e da Dire\u00e7\u00e3o do C\u00e2mpus, no que couber, conforme demandas espec\u00edficas.(_) Implementa\u00e7\u00e3o do Plano de Atendimento Educacional Especializado sob a coordena\u00e7\u00e3o da equipe elaboradora, sendo avaliado trimestralmente pelo NAPNE do C\u00e2mpus.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":66546,"cargo":{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-supervisao-pedagogica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:26:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2028173,"hashId":"00a96d4719cca1cdb1336ee3cc67dd6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 03\/16 disp\u00f5e sobre os procedimentos relativos ao planejamento de estrat\u00e9gias educacionais a serem dispensadas aos estudantes com defici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das estrat\u00e9gias que devem ser adotas no planejamento educacional, marque V, para as afirmativas verdadeiras, e F, para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Acolhida do estudante com defici\u00eancia autodeclarada no processo seletivo ou identificada no transcurso do processo educativo, por meio da mobiliza\u00e7\u00e3o do NAPNE do C\u00e2mpus, equipe t\u00e9cnico-pedag\u00f3gica, al\u00e9m de representantes da equipe gestora do C\u00e2mpus, compondo equipe multidisciplinar sob a coordena\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, um docente com forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica em Educa\u00e7\u00e3o Especial, para a constru\u00e7\u00e3o do Plano de Atendimento Educacional Especializado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Realiza\u00e7\u00e3o, pelos membros da equipe multidisciplinar, de entrevistas, reuni\u00f5es, observa\u00e7\u00f5es ou outras estrat\u00e9gias diagn\u00f3sticas cab\u00edveis com o pr\u00f3prio estudante, familiares e profissionais eventualmente envolvidos na sua assist\u00eancia extraescolar, visando \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, laudos cl\u00ednicos e exames que subsidiem a elabora\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico biopsicossocial do estudante, bem como o planejamento das estrat\u00e9gias educativas a serem adotadas para o favorecimento de seu \u00eaxito escolar e inclus\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Mobiliza\u00e7\u00e3o dos professores, da equipe multidisciplinar e dos t\u00e9cnicos em assuntos educacionais para a delimita\u00e7\u00e3o do perfil acad\u00eamico do estudante, por meio do Instrumento de Diagn\u00f3stico Escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Atendimento Educacional Especializado, sob a coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do NAPNE do C\u00e2mpus e equipe multidisciplinar, com o apoio consultivo dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos das Pr\u00f3-reitoras e apoio executivo do Departamento de A\u00e7\u00f5es Inclusivas e da Dire\u00e7\u00e3o do C\u00e2mpus, no que couber, conforme demandas espec\u00edficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Implementa\u00e7\u00e3o do Plano de Atendimento Educacional Especializado sob a coordena\u00e7\u00e3o da equipe elaboradora, sendo avaliado trimestralmente pelo NAPNE do C\u00e2mpus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":7901204,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V - V.","id":7901202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F - F.","id":7901203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 F - F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V - F.","id":7901204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V - F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F - F.","id":7901205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 F - F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Institutos Federais","oab":true,"nome":"Institutos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-institutos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gaud\u00eancio Frigotto e Ronaldo Ara\u00fajo, no artigo \u201cPr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e ensino integrado\u201d (2015), assumem que o ensino integrado \u00e9 um projeto que traz um conte\u00fado pol\u00edtico-pedag\u00f3gico engajado, comprometido com o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es formativas integradoras (em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas fragmentadoras do saber), capazes de promover a autonomia e ampliar os horizontes (a liberdade) dos sujeitos das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, professores e alunos, principalmente. Dessa forma, a ideia de integra\u00e7\u00e3o, defendida pelos autores, consiste em um princ\u00edpio","provas":[{"id":66546,"cargo":{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-supervisao-pedagogica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 20:07:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2028210,"hashId":"53cba2d34d84ca55638867a9d95b4f43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gaud\u00eancio Frigotto e Ronaldo Ara\u00fajo, no artigo \u201cPr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e ensino integrado\u201d (2015), assumem que o ensino integrado \u00e9 um projeto que traz um conte\u00fado pol\u00edtico-pedag\u00f3gico engajado, comprometido com o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es formativas integradoras (em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas fragmentadoras do saber), capazes de promover a autonomia e ampliar os horizontes (a liberdade) dos sujeitos das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, professores e alunos, principalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, a ideia de integra\u00e7\u00e3o, defendida pelos autores, consiste em um princ\u00edpio<\/p>","resposta":7901378,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ideol\u00f3gico orientador de pr\u00e1ticas informativas focadas na necessidade de desenvolver nas pessoas a amplia\u00e7\u00e3o de sua capacidade de compreens\u00e3o de sua realidade espec\u00edfica e da rela\u00e7\u00e3o desta com a pol\u00edtica social.","id":7901376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ideol\u00f3gico orientador de pr\u00e1ticas informativas focadas na necessidade de desenvolver nas pessoas a amplia\u00e7\u00e3o de sua capacidade de compreens\u00e3o de sua realidade espec\u00edfica e da rela\u00e7\u00e3o desta com a pol\u00edtica social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pedag\u00f3gico orientador de pr\u00e1ticas informativas focadas na capacidade de desenvolver nas pessoas a amplia\u00e7\u00e3o de sua necessidade de mudan\u00e7a de sua realidade espec\u00edfica e da rela\u00e7\u00e3o desta com a pol\u00edtica local.","id":7901377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pedag\u00f3gico orientador de pr\u00e1ticas informativas focadas na capacidade de desenvolver nas pessoas a amplia\u00e7\u00e3o de sua necessidade de mudan\u00e7a de sua realidade espec\u00edfica e da rela\u00e7\u00e3o desta com a pol\u00edtica local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pedag\u00f3gico orientador de pr\u00e1ticas formativas focadas na necessidade de desenvolver nas pessoas a amplia\u00e7\u00e3o de sua capacidade de compreens\u00e3o de sua realidade espec\u00edfica e da rela\u00e7\u00e3o desta com a totalidade social.","id":7901378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pedag\u00f3gico orientador de pr\u00e1ticas formativas focadas na necessidade de desenvolver nas pessoas a amplia\u00e7\u00e3o de sua capacidade de compreens\u00e3o de sua realidade espec\u00edfica e da rela\u00e7\u00e3o desta com a totalidade social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ideol\u00f3gico orientador de pr\u00e1ticas formativas focadas na capacidade de desenvolver nas pessoas a amplia\u00e7\u00e3o de sua necessidade de mudan\u00e7a de sua realidade espec\u00edfica e da rela\u00e7\u00e3o desta com a totalidade local.","id":7901379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ideol\u00f3gico orientador de pr\u00e1ticas formativas focadas na capacidade de desenvolver nas pessoas a amplia\u00e7\u00e3o de sua necessidade de mudan\u00e7a de sua realidade espec\u00edfica e da rela\u00e7\u00e3o desta com a totalidade local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 referente ao artigo \u201cO Trabalho do Pedagogo nos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia: algumas an\u00e1lises\u201d. Leia-o, completando as lacunas.Os profissionais desses espa\u00e7os devem, al\u00e9m do conhecimento sobre a sua \u00e1rea espec\u00edfica, buscar _________________ relacionados \u00e0 realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica e social. Para que o pedagogo possa contribuir efetivamente com processos educativos no espa\u00e7o dos Institutos Federais, \u00e9 importante que ele tenha constru\u00eddo em sua _____________ qual \u00e9 o seu real _____________ nesse espa\u00e7o.As palavras\/express\u00f5es que completam, correta e respectivamente, as lacunas do texto s\u00e3o:","provas":[{"id":66546,"cargo":{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-supervisao-pedagogica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 20:07:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2028184,"hashId":"d9586c4d0b9fe555fb05f64bd40cec49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir \u00e9 referente ao artigo \u201cO Trabalho do Pedagogo nos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia: algumas an\u00e1lises\u201d. Leia-o, completando as lacunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais desses espa\u00e7os devem, al\u00e9m do conhecimento sobre a sua \u00e1rea espec\u00edfica, buscar _________________ relacionados \u00e0 realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica e social. Para que o pedagogo possa contribuir efetivamente com processos educativos no espa\u00e7o dos Institutos Federais, \u00e9 importante que ele tenha constru\u00eddo em sua _____________ qual \u00e9 o seu real _____________ nesse espa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras\/express\u00f5es que completam, correta e respectivamente, as lacunas do texto s\u00e3o:<\/p>","resposta":7901255,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"saberes e compet\u00eancias - concep\u00e7\u00e3o te\u00f3rica - comprometimento e atua\u00e7\u00e3o","id":7901252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">saberes e compet\u00eancias - concep\u00e7\u00e3o te\u00f3rica - comprometimento e atua\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conhecimento e saberes - compreens\u00e3o t\u00e9cnica - comprometimento e import\u00e2ncia","id":7901253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecimento e saberes - compreens\u00e3o t\u00e9cnica - comprometimento e import\u00e2ncia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"saberes e comprometimento - refer\u00eancia te\u00f3rica - papel e fun\u00e7\u00e3o","id":7901254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">saberes e comprometimento - refer\u00eancia te\u00f3rica - papel e fun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conhecimento e comprometimento - concep\u00e7\u00e3o profissional - papel e import\u00e2ncia","id":7901255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecimento e comprometimento - concep\u00e7\u00e3o profissional - papel e import\u00e2ncia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Myrtes Alonso, no seu texto \u201cA Supervis\u00e3o e o desenvolvimento profissional do professor\u201d, publicado no livro \u201cSupervis\u00e3o educacional para uma escola de qualidade: da forma\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o (2010)\u201d, organizado por Naura S. Carapeto Ferreira, prop\u00f5e uma mudan\u00e7a no papel da supervis\u00e3o, com vistas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de professores, ganhando \u201c[...] novas dimens\u00f5es, passando de controlador e direcionador para estimulador e sustentador do trabalho docente.\u201dPartindo dessa concep\u00e7\u00e3o em que a supervis\u00e3o \u00e9 um trabalho de assessoramento aos docentes e equipe escolar, a autora destaca que esse trabalho dever\u00e1 ser encarado como uma intera\u00e7\u00e3o entre","provas":[{"id":66546,"cargo":{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-supervisao-pedagogica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 20:07:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2028187,"hashId":"c833cf4142bf6a2bc38c2bcf68e0d435","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Myrtes Alonso, no seu texto \u201cA Supervis\u00e3o e o desenvolvimento profissional do professor\u201d, publicado no livro \u201cSupervis\u00e3o educacional para uma escola de qualidade: da forma\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o (2010)\u201d, organizado por Naura S. Carapeto Ferreira, prop\u00f5e uma mudan\u00e7a no papel da supervis\u00e3o, com vistas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de professores, ganhando \u201c[...] novas dimens\u00f5es, passando de controlador e direcionador para estimulador e sustentador do trabalho docente.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Partindo dessa concep\u00e7\u00e3o em que a supervis\u00e3o \u00e9 um trabalho de assessoramento aos docentes e equipe escolar, a autora destaca que esse trabalho dever\u00e1 ser encarado como uma intera\u00e7\u00e3o entre<\/p>","resposta":7901266,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iguais.","id":7901266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iguais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diferentes.","id":7901267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alunos.","id":7901268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"docentes.","id":7901269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">docentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tardif (2014) discorre, dentre outros assuntos, sobre os saberes docentes. Destaca a rela\u00e7\u00e3o entre os docentes e os saberes, que n\u00e3o pode ser reduzida a uma fun\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o de conhecimentos. Ao contr\u00e1rio, constitui uma pr\u00e1tica que integra diferentes saberes, com os quais o corpo docente mant\u00e9m diversas rela\u00e7\u00f5es. O autor define o saber plural como sendo aquele que \u00e9 oriundo de saberes da forma\u00e7\u00e3o profissional e dos saberes ","provas":[{"id":66546,"cargo":{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-supervisao-pedagogica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 20:08:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2028213,"hashId":"329f82007dd6d210321f8ccf1810d165","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tardif (2014) discorre, dentre outros assuntos, sobre os saberes docentes. Destaca a rela\u00e7\u00e3o entre os docentes e os saberes, que n\u00e3o pode ser reduzida a uma fun\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o de conhecimentos. Ao contr\u00e1rio, constitui uma pr\u00e1tica que integra diferentes saberes, com os quais o corpo docente mant\u00e9m diversas rela\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O autor define o saber plural como sendo aquele que \u00e9 oriundo de saberes da forma\u00e7\u00e3o profissional e dos saberes <\/p>","resposta":7901390,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disciplinares, curriculares e experienciais.","id":7901390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplinares, curriculares e experienciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interdisciplinares, extracurriculares e emocionais.","id":7901391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interdisciplinares, extracurriculares e emocionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interdisciplinares, curriculares e emocionais.","id":7901392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interdisciplinares, curriculares e emocionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disciplinares, extracurriculares e experienciais.","id":7901393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplinares, extracurriculares e experienciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o educacional ocorre em v\u00e1rios n\u00edveis e inst\u00e2ncias, do local ao global e da avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem aos sistemas de ensino (SAEB e SINAES, no Brasil), bem como em n\u00edvel mundial (PISA, p.ex.). A avalia\u00e7\u00e3o institucional, de iguais caracter\u00edsticas, ocorre no entorno de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino fazendo uso de v\u00e1rios instrumentos e analisando-a em todas as suas inst\u00e2ncias ou dimens\u00f5es. Segundo Fernandes &amp; Freitas (2007), a avalia\u00e7\u00e3o institucional \u00e9 uma","provas":[{"id":66546,"cargo":{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-supervisao-pedagogica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 20:13:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2028230,"hashId":"2ab697fec6c08eeb89010cd7f389ad82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o educacional ocorre em v\u00e1rios n\u00edveis e inst\u00e2ncias, do local ao global e da avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem aos sistemas de ensino (SAEB e SINAES, no Brasil), bem como em n\u00edvel mundial (PISA, p.ex.). A avalia\u00e7\u00e3o institucional, de iguais caracter\u00edsticas, ocorre no entorno de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino fazendo uso de v\u00e1rios instrumentos e analisando-a em todas as suas inst\u00e2ncias ou dimens\u00f5es. Segundo Fernandes &amp; Freitas (2007), a avalia\u00e7\u00e3o institucional \u00e9 uma<\/p>","resposta":7901468,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"delibera\u00e7\u00e3o legal, a partir de \u00f3rg\u00e3os deliberativos e inst\u00e2ncias superiores, com a inten\u00e7\u00e3o de organizar o coletivo da escola com vistas a sua gest\u00e3o, permitindo analisar, com base nos pontos fortes e fracos, alternativas vi\u00e1veis de organiza\u00e7\u00e3o curricular.","id":7901467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delibera\u00e7\u00e3o legal, a partir de \u00f3rg\u00e3os deliberativos e inst\u00e2ncias superiores, com a inten\u00e7\u00e3o de organizar o coletivo da escola com vistas a sua gest\u00e3o, permitindo analisar, com base nos pontos fortes e fracos, alternativas vi\u00e1veis de organiza\u00e7\u00e3o curricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma de permitir a melhor organiza\u00e7\u00e3o do coletivo da escola com vistas a uma gest\u00e3o mais democr\u00e1tica e participativa que permita \u00e0 coletividade entender quais os pontos fortes e fracos daquela organiza\u00e7\u00e3o escolar, bem como mobilizar, criar e propor alternativas aos problemas.","id":7901468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forma de permitir a melhor organiza\u00e7\u00e3o do coletivo da escola com vistas a uma gest\u00e3o mais democr\u00e1tica e participativa que permita \u00e0 coletividade entender quais os pontos fortes e fracos daquela organiza\u00e7\u00e3o escolar, bem como mobilizar, criar e propor alternativas aos problemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exig\u00eancia do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o com vistas a autorizar o seu funcionamento e, ainda, atender \u00e0s demandas da coletividade, apontando os pontos fortes e fracos daquela organiza\u00e7\u00e3o escolar, mobilizando-a para o enfrentamento de problemas e adequa\u00e7\u00f5es curriculares previstas na BNCC.","id":7901469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exig\u00eancia do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o com vistas a autorizar o seu funcionamento e, ainda, atender \u00e0s demandas da coletividade, apontando os pontos fortes e fracos daquela organiza\u00e7\u00e3o escolar, mobilizando-a para o enfrentamento de problemas e adequa\u00e7\u00f5es curriculares previstas na BNCC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"designa\u00e7\u00e3o, prevista na LDB, que permite analisar o coletivo escolar de forma a n\u00e3o sofrer nenhuma interfer\u00eancia do ambiente. Realizada por profissionais habilitados, ela retrata o verdadeiro perfil institucional desvelando o seu curr\u00edculo oculto.","id":7901470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">designa\u00e7\u00e3o, prevista na LDB, que permite analisar o coletivo escolar de forma a n\u00e3o sofrer nenhuma interfer\u00eancia do ambiente. Realizada por profissionais habilitados, ela retrata o verdadeiro perfil institucional desvelando o seu curr\u00edculo oculto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir, completando a lacuna. Ivani Fazenda (1993) afirma que nenhuma forma de conhecimento se esgota em si mesma. O ato de agir ou pensar de forma interdisciplinar parte deste pressuposto e necessita do di\u00e1logo permanente entre diversas \u00e1reas do conhecimento. A autora faz esta afirma\u00e7\u00e3o ao analisar a rela\u00e7\u00e3o entre senso comum e conhecimento cient\u00edfico. Assim, considera que esta rela\u00e7\u00e3o se d\u00e1 de forma a produzirem, juntos, novos conhecimentos (nova racionalidade) e que estes n\u00e3o se constituem \u201cpuros\u201d. Assim, essa nova racionalidade se d\u00e1 em situa\u00e7\u00f5es em que o conhecimento n\u00e3o seja ____________________________. O segmento que completa, corretamente, a lacuna do enunciado acima \u00e9:","provas":[{"id":66546,"cargo":{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-supervisao-pedagogica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 20:12:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2028226,"hashId":"de12a43310fa49c9e3b2a09911ddb122","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir, completando a lacuna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ivani Fazenda (1993) afirma que nenhuma forma de conhecimento se esgota em si mesma. O ato de agir ou pensar de forma interdisciplinar parte deste pressuposto e necessita do di\u00e1logo permanente entre diversas \u00e1reas do conhecimento. A autora faz esta afirma\u00e7\u00e3o ao analisar a rela\u00e7\u00e3o entre senso comum e conhecimento cient\u00edfico. Assim, considera que esta rela\u00e7\u00e3o se d\u00e1 de forma a produzirem, juntos, novos conhecimentos (nova racionalidade) e que estes n\u00e3o se constituem \u201cpuros\u201d. Assim, essa nova racionalidade se d\u00e1 em situa\u00e7\u00f5es em que o conhecimento n\u00e3o seja ____________________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O segmento que completa, corretamente, a lacuna do enunciado acima \u00e9:<\/p>","resposta":7901452,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acess\u00edvel a v\u00e1rios, mas a poucos.","id":7901449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acess\u00edvel a v\u00e1rios, mas a poucos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acess\u00edvel a poucos, nem a v\u00e1rios.","id":7901450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acess\u00edvel a poucos, nem a v\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privil\u00e9gio de v\u00e1rios, mas de poucos.","id":7901451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privil\u00e9gio de v\u00e1rios, mas de poucos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"privil\u00e9gio de poucos, mas de v\u00e1rios.","id":7901452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privil\u00e9gio de poucos, mas de v\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir, completando as lacunas. O Art. 205 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal disp\u00f5e que \u201cA educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento _____________, seu preparo para o exerc\u00edcio _________ e sua qualifica\u00e7\u00e3o para _________.\u201d. As express\u00f5es que completam, correta e respectivamente, as lacunas do texto s\u00e3o:","provas":[{"id":66546,"cargo":{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-supervisao-pedagogica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 20:13:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2028233,"hashId":"7904c12f7b909ffbd5e38c071aca736d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir, completando as lacunas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Art. 205 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal disp\u00f5e que \u201cA educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento _____________, seu preparo para o exerc\u00edcio _________ e sua qualifica\u00e7\u00e3o para _________.\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As express\u00f5es que completam, correta e respectivamente, as lacunas do texto s\u00e3o:<\/p>","resposta":7901482,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da pessoa \u2013 do trabalho \u2013 a vida","id":7901480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da pessoa \u2013 do trabalho \u2013 a vida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da sociedade \u2013 do trabalho \u2013 a vida","id":7901481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da sociedade \u2013 do trabalho \u2013 a vida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da pessoa \u2013 da cidadania \u2013 o trabalho","id":7901482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da pessoa \u2013 da cidadania \u2013 o trabalho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da sociedade \u2013 da cidadania \u2013 o trabalho","id":7901483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da sociedade \u2013 da cidadania \u2013 o trabalho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es que abarcam os processos de ensinar e aprender, a Base Nacional Comum Curricular (BNCC-2018) destaca que os curri\u0301culos se identificam na comunha\u0303o de princi\u0301pios e valores. Dessa maneira, reconhecem que a educa\u00e7\u00e3o tem um compromisso com a forma\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento humano global, em suas dimenso\u0303es: 1. Intelectual2. Fi\u0301sica 3. Afetiva 4. Social 5. \u00c9tica e moral 6. Simbo\u0301lica Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65949,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-anos-iniciais-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor Anos Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 22:22:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2034647,"hashId":"befe1221f476ab79ce60c99d3a9f5375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es que abarcam os processos de ensinar e aprender, a Base Nacional Comum Curricular (BNCC-2018) destaca que os curri\u0301culos se identificam na comunha\u0303o de princi\u0301pios e valores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa maneira, reconhecem que a educa\u00e7\u00e3o tem um compromisso com a forma\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento humano global, em suas dimenso\u0303es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Intelectual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Fi\u0301sica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Afetiva <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Social <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. \u00c9tica e moral <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Simbo\u0301lica <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7929712,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":7929708,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":7929709,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":7929710,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":7929711,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4, 5 e 6.","id":7929712,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4, 5 e 6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no documento sobre os Par\u00e2metros Curriculares para o ensino de L\u00edngua Inglesa: A aprendizagem de L\u00edngua Estrangeira pode desempenhar a fun\u00e7\u00e3o _________________ no _______________. O estudo das outras disciplinas, notadamente de Hist\u00f3ria, Geografia, Ci\u00eancias Naturais, Arte, passa a ter outro significado se em certos momentos forem proporcionadas atividades _________________ com o ensino de L\u00edngua Estrangeira, levando-se em considera\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro, o projeto educacional da escola. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":65938,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-ingles-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 22:25:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2034724,"hashId":"d6c2250a54fe5316c7c6ba90e9d4945f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no documento sobre os Par\u00e2metros Curriculares para o ensino de L\u00edngua Inglesa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem de L\u00edngua Estrangeira pode desempenhar a fun\u00e7\u00e3o _________________ no _______________. O estudo das outras disciplinas, notadamente de Hist\u00f3ria, Geografia, Ci\u00eancias Naturais, Arte, passa a ter outro significado se em certos momentos forem proporcionadas atividades _________________ com o ensino de L\u00edngua Estrangeira, levando-se em considera\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro, o projeto educacional da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> as lacunas do texto.<\/p>","resposta":7930054,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"social \u2022 PPP \u2022 planejadas","id":7930051,"corpo":"<p>social \u2022 PPP \u2022 planejadas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"social \u2022 curr\u00edculo \u2022 elaboradas","id":7930052,"corpo":"<p>social \u2022 curr\u00edculo \u2022 elaboradas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"internacional \u2022 PPP \u2022 articuladas","id":7930053,"corpo":"<p>internacional \u2022 PPP \u2022 articuladas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interdisciplinar \u2022 curr\u00edculo \u2022 conjugadas","id":7930054,"corpo":"<p>interdisciplinar \u2022 curr\u00edculo \u2022 conjugadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interdisciplinar \u2022 planejamento \u2022 isoladas","id":7930055,"corpo":"<p>interdisciplinar \u2022 planejamento \u2022 isoladas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta na Base Nacional Comum Curricular (BNCC -2018) que nos Anos Inicias do Ensino Fundamental os componentes curriculares tematizam diversas pra\u0301ticas, considerando especialmente aquelas relativas a\u0300s culturas infantis tradicionais e contempora\u0302neas.Nesse conjunto de pra\u0301ticas, nos _______ primeiros anos desse segmento, o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o deve ser o foco da ac\u0327a\u0303 o pedago\u0301gica. Aprender a ler e escrever oferece aos estudantes algo novo e surpreendente: amplia suas possibilidades de construir conhecimentos nos diferentes componentes, por sua inser\u00e7\u00e3o na cultura letrada, e de participar com maior autonomia e protagonismo na vida social.Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":65949,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-anos-iniciais-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor Anos Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 22:23:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2034659,"hashId":"aff570b8acd5bf01bedd4b6c74687dfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consta na Base Nacional Comum Curricular (BNCC -2018) que nos Anos Inicias do Ensino Fundamental os componentes curriculares tematizam diversas pra\u0301ticas, considerando especialmente aquelas relativas a\u0300s culturas infantis tradicionais e contempora\u0302neas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse conjunto de pra\u0301ticas, nos _______ primeiros anos desse segmento, o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o deve ser o foco da ac\u0327a\u0303 o pedago\u0301gica. Aprender a ler e escrever oferece aos estudantes algo novo e surpreendente: amplia suas possibilidades de construir conhecimentos nos diferentes componentes, por sua inser\u00e7\u00e3o na cultura letrada, e de participar com maior autonomia e protagonismo na vida social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto.<\/p>","resposta":7929763,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":7929763,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":7929764,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":7929765,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":7929766,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":7929767,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC -2018), o eixo da Produ\u00e7\u00e3o de Textos compreende as pra\u0301ticas de linguagem relacionadas \u00e0 intera\u00e7\u00e3o e a\u0300 autoria (individual ou coletiva) do texto: 1. Segmentado 2. Sint\u00e9tico 3. Escrito 4. Oral 5. Multissemio\u0301tico Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65949,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-anos-iniciais-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor Anos Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 22:22:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2034651,"hashId":"1c93eb26fbf806dd1ce64d36d1abd15a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC -2018), o eixo da Produ\u00e7\u00e3o de Textos compreende as pra\u0301ticas de linguagem relacionadas \u00e0 intera\u00e7\u00e3o e a\u0300 autoria (individual ou coletiva) do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Segmentado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Sint\u00e9tico <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Escrito <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Oral <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Multissemio\u0301tico <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7929730,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","id":7929726,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":7929727,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":7929728,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":7929729,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":7929730,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC -2018), o processo ba\u0301sico de alfabetiza\u00e7\u00e3o, que abarca a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento das rela\u00e7\u00f5es fonografe\u0302micas em uma li\u0301ngua especi\u0301fica, que pode se dar em at\u00e9 dois anos, e\u0301 complementado por outro, bem mais longo, que pode ser chamado de:","provas":[{"id":65949,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-anos-iniciais-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor Anos Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 22:20:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2034640,"hashId":"d816a24a77c21d1cbe65a639ced420f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC -2018), o processo ba\u0301sico de alfabetiza\u00e7\u00e3o, que abarca a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento das rela\u00e7\u00f5es fonografe\u0302micas em uma li\u0301ngua especi\u0301fica, que pode se dar em at\u00e9 dois anos, e\u0301 complementado por outro, bem mais longo, que pode ser chamado de:<\/p>","resposta":7929676,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Silaba\u00e7\u00e3o.","id":7929673,"corpo":"<p>Silaba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interjei\u00e7\u00e3o.","id":7929674,"corpo":"<p>Interjei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assimila\u00e7\u00e3o.","id":7929675,"corpo":"<p>Assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ortografiza\u00e7\u00e3o.","id":7929676,"corpo":"<p>Ortografiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica.","id":7929677,"corpo":"<p>Sistematiza\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos autores defende a import\u00e2ncia da dimens\u00e3o cultural no processo de aprendizagem e desenvolvimento humano?","provas":[{"id":65949,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-anos-iniciais-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor Anos Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 22:24:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2034670,"hashId":"eb9b837f7b1a72fb8571b2c0e2d9f2fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos autores defende a import\u00e2ncia da dimens\u00e3o cultural no processo de aprendizagem e desenvolvimento humano?<\/p>","resposta":7929815,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Freud","id":7929813,"corpo":"<p>Freud<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Skinner","id":7929814,"corpo":"<p>Skinner<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vigotski","id":7929815,"corpo":"<p>Vigotski<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durkheim","id":7929816,"corpo":"<p>Durkheim<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comenius","id":7929817,"corpo":"<p>Comenius<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor Supervisor Educacional","id":6270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frigotto (2013) afirma que o campo educativo \u201ctem se constitu\u00eddo, desde o projeto da burguesia nascente, um campo problem\u00e1tico para definir sua natureza e fun\u00e7\u00e3o social\u201d. Nesse sentido, segundo o autor, considerando as crises do capitalismo no final do s\u00e9culo XX, as quest\u00f5es preponderantes para analisar a fun\u00e7\u00e3o social da escola em uma perspectiva de educa\u00e7\u00e3o polit\u00e9cnica e omnilateral s\u00e3o:","provas":[{"id":65680,"cargo":{"descricao":"Professor Supervisor Educacional","id":6270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-supervisor-educacional-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Supervisor Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 22:39:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2061902,"hashId":"69ae0255f37eda0ac78d4520243806d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Frigotto (2013) afirma que o campo educativo \u201ctem se constitu\u00eddo, desde o projeto da burguesia nascente, um campo problem\u00e1tico para definir sua natureza e fun\u00e7\u00e3o social\u201d. Nesse sentido, segundo o autor, considerando as crises do capitalismo no final do s\u00e9culo XX, as quest\u00f5es preponderantes para analisar a fun\u00e7\u00e3o social da escola em uma perspectiva de educa\u00e7\u00e3o polit\u00e9cnica e omnilateral s\u00e3o:<\/p>","resposta":8049598,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a amplia\u00e7\u00e3o do cientificismo; e o avan\u00e7o de t\u00e9cnicas de controle social","id":8049597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a amplia\u00e7\u00e3o do cientificismo; e o avan\u00e7o de t\u00e9cnicas de controle social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mudan\u00e7a dos \u201chomens de neg\u00f3cio\u201d face \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o humana; e as teses do fim da sociedade do trabalho e da n\u00e3o centralidade do trabalho","id":8049598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mudan\u00e7a dos \u201chomens de neg\u00f3cio\u201d face \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o humana; e as teses do fim da sociedade do trabalho e da n\u00e3o centralidade do trabalho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a possibilidade dos projetos empresariais e estatais para uma educa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica; e o protagonismo da classe trabalhadora nos movimentos sociais","id":8049599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a possibilidade dos projetos empresariais e estatais para uma educa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica; e o protagonismo da classe trabalhadora nos movimentos sociais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a influ\u00eancia da forma\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria; e a racionaliza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nos projetos educacionais","id":8049600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a influ\u00eancia da forma\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria; e a racionaliza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nos projetos educacionais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor Supervisor Educacional","id":6270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Alonso (2002), quando a a\u00e7\u00e3o supervisora se afasta do tecnicismo e da burocracia, caracter\u00edsticas que perduraram por muito tempo na hist\u00f3ria da supervis\u00e3o educacional, essa a\u00e7\u00e3o deixa de ser considerada um recurso t\u00e9cnico para se tornar um fator pol\u00edtico. Tendo em vista que o supervisor educacional desempenha atribui\u00e7\u00f5es diferentes nos \u00e2mbitos das secretarias de educa\u00e7\u00e3o e das unidades escolares, s\u00e3o duas a\u00e7\u00f5es que configurar\u00e1 um perfil de supervis\u00e3o focado na transforma\u00e7\u00e3o da sociedade:","provas":[{"id":65680,"cargo":{"descricao":"Professor Supervisor Educacional","id":6270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-supervisor-educacional-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Supervisor Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 22:39:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2061905,"hashId":"8b25947f1105abe0875b8888ae628071","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Alonso (2002), quando a a\u00e7\u00e3o supervisora se afasta do tecnicismo e da burocracia, caracter\u00edsticas que perduraram por muito tempo na hist\u00f3ria da supervis\u00e3o educacional, essa a\u00e7\u00e3o deixa de ser considerada um recurso t\u00e9cnico para se tornar um fator pol\u00edtico. Tendo em vista que o supervisor educacional desempenha atribui\u00e7\u00f5es diferentes nos \u00e2mbitos das secretarias de educa\u00e7\u00e3o e das unidades escolares, s\u00e3o duas a\u00e7\u00f5es que configurar\u00e1 um perfil de supervis\u00e3o focado na transforma\u00e7\u00e3o da sociedade:<\/p>","resposta":8049612,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolver e aplicar plataformas tecnol\u00f3gicas bem sucedidas","id":8049609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver e aplicar plataformas tecnol\u00f3gicas bem sucedidas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conhecer e ensinar as normas vigentes na secretaria de educa\u00e7\u00e3o","id":8049610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecer e ensinar as normas vigentes na secretaria de educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejar e avaliar as atividades do corpo docente a partir de objetivos pessoais","id":8049611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejar e avaliar as atividades do corpo docente a partir de objetivos pessoais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avaliar e adequar sua pr\u00e1tica considerando os aspectos pedag\u00f3gicos, administrativos e pol\u00edticos","id":8049612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar e adequar sua pr\u00e1tica considerando os aspectos pedag\u00f3gicos, administrativos e pol\u00edticos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do processo de aprendizagem e desenvolvimento humano a Teoria Hist\u00f3rico-Cultural defende o pressuposto de que na\u0303o e\u0301 toda e qualquer atividade que garante o desenvolvimento de novas forma\u00e7\u00f5es psi\u0301quicas, pois, de acordo com tal perspectiva, ha\u0301 atividades mais importantes para o desenvolvimento, ou que guiam o desenvolvimento em cada peri\u0301odo da vida de uma crian\u00e7a. Para a Teoria Hist\u00f3rico-Cultural, a atividade-guia e\u0301 a atividade responsa\u0301vel pelas principais mudanc\u0327as no psiquismo e tambe\u0301m na personalidade da crianc\u0327a, ale\u0301m de proporcionar o surgimento de outras atividades que tornar-se-a\u0303o guia no pro\u0301ximo peri\u0301odo. Nessa perspectiva, s\u00e3o consideradas atividades-guia no processo de aprendizagem e desenvolvimento das crian\u00e7as na Educa\u00e7\u00e3o Infantil: 1. Atividade abstrata. 2. Atividade de comunicac\u0327a\u0303o emocional direta do bebe\u0302 com o adulto. 3. Atividade objetal-manipulato\u0301ria. 4. Jogo de pape\u0301is\/voluntariedade. 5. Atividade de estudo. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65921,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-auxiliar-de-ensino-de-educacao-infantil-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 22:34:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2034163,"hashId":"04c2a57bad3c3050d9138aa6fa4ec24c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do processo de aprendizagem e desenvolvimento humano a Teoria Hist\u00f3rico-Cultural defende o pressuposto de que na\u0303o e\u0301 toda e qualquer atividade que garante o desenvolvimento de novas forma\u00e7\u00f5es psi\u0301quicas, pois, de acordo com tal perspectiva, ha\u0301 atividades mais importantes para o desenvolvimento, ou que guiam o desenvolvimento em cada peri\u0301odo da vida de uma crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a Teoria Hist\u00f3rico-Cultural, a atividade-guia e\u0301 a atividade responsa\u0301vel pelas principais mudanc\u0327as no psiquismo e tambe\u0301m na personalidade da crianc\u0327a, ale\u0301m de proporcionar o surgimento de outras atividades que tornar-se-a\u0303o guia no pro\u0301ximo peri\u0301odo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa perspectiva, s\u00e3o consideradas atividades-guia no processo de aprendizagem e desenvolvimento das crian\u00e7as na Educa\u00e7\u00e3o Infantil: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Atividade abstrata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Atividade de comunicac\u0327a\u0303o emocional direta do bebe\u0302 com o adulto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Atividade objetal-manipulato\u0301ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Jogo de pape\u0301is\/voluntariedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Atividade de estudo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7927582,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7927579,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":7927580,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":7927581,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":7927582,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":7927583,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO 08 \" O curr\u00edculo \u00e9 uma pr\u00e1tica, express\u00e3o, da fun\u00e7\u00e3o socializadora e cultural que determinada institui\u00e7\u00e3o tem, que reagrupa em torno dele uma s\u00e9rie de subsistemas ou pr\u00e1ticas diversas entre as quais se encontra a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica desenvolvida em institui\u00e7\u00f5es escolares que comumente chamamos ensino. [...] como projeto baseado num plano constru\u00eddo e ordenado, relaciona a conex\u00e3o entre determinados princ\u00edpios e sua realiza\u00e7\u00e3o, algo que se h\u00e1 de comprovar e que nessa express\u00e3o pr\u00e1tica concretiza seu valor\". SACRIST\u00c1N, Jos\u00e9 Gimeno. O curr\u00edculo: uma reflex\u00e3o sobre a pr\u00e1tica. 3.ed.Porto Alegre: Penso, 2017. TEXTO 09 \"O planejamento escolar consiste numa atividade de previs\u00e3o da a\u00e7\u00e3o a ser realizada, implicando defini\u00e7\u00e3o de necessidades a atender, objetivos a atingir dentro das possibilidades, procedimentos e recursos a serem empregados, tempo de execu\u00e7\u00e3o e formas de avalia\u00e7\u00e3o. O planejamento se concretiza em planos e projetos, tanto da escola e do curr\u00edculo quanto do ensino. Um plano ou um projeto \u00e9 um esbo\u00e7o, um esquema que representa uma ideia, um objetivo, uma meta, uma sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es que ir\u00e3o orientar a pr\u00e1tica\". LIB\u00c2NEO, Jos\u00e9 Carlos. O planejamento escolar e o projeto pedag\u00f3gico-curricular. In: Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o da Escola \u2013 teoria e pr\u00e1tica. Goi\u00e2nia: Heccus Editora, 2013.TEXTO 10 \"O projeto pedag\u00f3gico exige profunda reflex\u00e3o sobre as finalidades da escola, assim como explicita\u00e7\u00e3o de seu papel social e a clara defini\u00e7\u00e3o de caminhos, formas operacionais e a\u00e7\u00f5es a serem empreendidas por todos os envolvidos no processo educativo. [...] reflete a realidade da escola, situada em um contexto mais amplo que a influ\u00eancia e que pode ser por ela influenciado. Em suma, \u00e9 um instrumento clarificador da a\u00e7\u00e3o educativa da escola em sua totalidade\". VEIGA, I. P. A. RESENDE, L. M. G. Escola: Espa\u00e7o do projeto politico-pedag\u00f3gico. In:____Perspectivas para reflex\u00e3o em torno do projeto pol\u00edticopedag\u00f3gico. 13.ed. Campinas, SP: Papirus, 2008. Acerca das concep\u00e7\u00f5es dos supracitados educadores sobre os temas em foco, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. O curr\u00edculo \u00e9 o elemento nuclear de refer\u00eancia para analisar o que a escola \u00e9 de fato como institui\u00e7\u00e3o cultural e na hora de elaborar um projeto alternativo de institui\u00e7\u00e3o. II. O planejamento \u00e9 ato processual cont\u00ednuo de reflex\u00e3o, a\u00e7\u00e3o, conhecimento e an\u00e1lise da realidade escolar em suas condi\u00e7\u00f5es concretas de busca de alternativas para a solu\u00e7\u00e3o de problemas e de tomada de decis\u00e3o, possibilitando a revis\u00e3o dos planos e projetos, a corre\u00e7\u00e3o no rumo das a\u00e7\u00f5es.III. A elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico firmada na concep\u00e7\u00e3o de sociedade, educa\u00e7\u00e3o e escola \u00e9 o primeiro ato fundamental para o norteamento da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho da escola rumo \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o humana. IV. O projeto pedag\u00f3gico se consubstancia enquanto instrumento de planejamento quando a escola centraliza os poderes e excetua a cultura da participa\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo nos aspectos hist\u00f3ricos e conceituais \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico. V. Os elementos constitutivos e operacionais das diferentes dimens\u00f5es do planejamento, projeto pedag\u00f3gico e curr\u00edculo corrobora a inter-rela\u00e7\u00e3o e complementaridade \u00e0 concretude dial\u00e9tica da operacionaliza\u00e7\u00e3o das inten\u00e7\u00f5es no espa\u00e7o escolar \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":63299,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-pedagogo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 23:06:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1937935,"hashId":"eb55b70984d3ef3c7db7ea71a9fcce9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 08<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\" O curr\u00edculo \u00e9 uma pr\u00e1tica, express\u00e3o, da fun\u00e7\u00e3o socializadora e cultural que determinada institui\u00e7\u00e3o tem, que reagrupa em torno dele uma s\u00e9rie de subsistemas ou pr\u00e1ticas diversas entre as quais se encontra a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica desenvolvida em institui\u00e7\u00f5es escolares que comumente chamamos ensino. [...] como projeto baseado num plano constru\u00eddo e ordenado, relaciona a conex\u00e3o entre determinados princ\u00edpios e sua realiza\u00e7\u00e3o, algo que se h\u00e1 de comprovar e que nessa express\u00e3o pr\u00e1tica concretiza seu valor\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SACRIST\u00c1N, Jos\u00e9 Gimeno. O curr\u00edculo: uma reflex\u00e3o sobre a pr\u00e1tica. 3.ed.Porto Alegre: Penso, 2017. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 09<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O planejamento escolar consiste numa atividade de previs\u00e3o da a\u00e7\u00e3o a ser realizada, implicando defini\u00e7\u00e3o de necessidades a atender, objetivos a atingir dentro das possibilidades, procedimentos e recursos a serem empregados, tempo de execu\u00e7\u00e3o e formas de avalia\u00e7\u00e3o. O planejamento se concretiza em planos e projetos, tanto da escola e do curr\u00edculo quanto do ensino. Um plano ou um projeto \u00e9 um esbo\u00e7o, um esquema que representa uma ideia, um objetivo, uma meta, uma sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es que ir\u00e3o orientar a pr\u00e1tica\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">LIB\u00c2NEO, Jos\u00e9 Carlos. O planejamento escolar e o projeto pedag\u00f3gico-curricular. In: Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o da Escola \u2013 teoria e pr\u00e1tica. Goi\u00e2nia: Heccus Editora, 2013.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 10 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O projeto pedag\u00f3gico exige profunda reflex\u00e3o sobre as finalidades da escola, assim como explicita\u00e7\u00e3o de seu papel social e a clara defini\u00e7\u00e3o de caminhos, formas operacionais e a\u00e7\u00f5es a serem empreendidas por todos os envolvidos no processo educativo. [...] reflete a realidade da escola, situada em um contexto mais amplo que a influ\u00eancia e que pode ser por ela influenciado. Em suma, \u00e9 um instrumento clarificador da a\u00e7\u00e3o educativa da escola em sua totalidade\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VEIGA, I. P. A. RESENDE, L. M. G. Escola: Espa\u00e7o do projeto politico-pedag\u00f3gico. In:____Perspectivas para reflex\u00e3o em torno do projeto pol\u00edticopedag\u00f3gico. 13.ed. Campinas, SP: Papirus, 2008. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca das concep\u00e7\u00f5es dos supracitados educadores sobre os temas em foco, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O curr\u00edculo \u00e9 o elemento nuclear de refer\u00eancia para analisar o que a escola \u00e9 de fato como institui\u00e7\u00e3o cultural e na hora de elaborar um projeto alternativo de institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O planejamento \u00e9 ato processual cont\u00ednuo de reflex\u00e3o, a\u00e7\u00e3o, conhecimento e an\u00e1lise da realidade escolar em suas condi\u00e7\u00f5es concretas de busca de alternativas para a solu\u00e7\u00e3o de problemas e de tomada de decis\u00e3o, possibilitando a revis\u00e3o dos planos e projetos, a corre\u00e7\u00e3o no rumo das a\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico firmada na concep\u00e7\u00e3o de sociedade, educa\u00e7\u00e3o e escola \u00e9 o primeiro ato fundamental para o norteamento da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho da escola rumo \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O projeto pedag\u00f3gico se consubstancia enquanto instrumento de planejamento quando a escola centraliza os poderes e excetua a cultura da participa\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo nos aspectos hist\u00f3ricos e conceituais \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os elementos constitutivos e operacionais das diferentes dimens\u00f5es do planejamento, projeto pedag\u00f3gico e curr\u00edculo corrobora a inter-rela\u00e7\u00e3o e complementaridade \u00e0 concretude dial\u00e9tica da operacionaliza\u00e7\u00e3o das inten\u00e7\u00f5es no espa\u00e7o escolar <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7492921,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":7492917,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":7492918,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7492919,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7492920,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":7492921,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque \u201cV\u201d para verdadeiro e \u201cF\u201d para falso.( ) De acordo com o Art. 21. A educa\u00e7\u00e3o escolar comp\u00f5e-se de: I - educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio; II - educa\u00e7\u00e3o superior.( ) No Art. 2\u00ba A educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, inspirada nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana, tem por finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.( ) De acordo com o Art. 32, \u00a7 1\u00ba \u00c9 facultado aos sistemas de ensino desdobrar o ensino fundamental em ciclos.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63500,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-professor-educacao-especial-iii-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 23:04:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1939772,"hashId":"6607ff2cb21e896529162259e6bcab89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque \u201cV\u201d para verdadeiro e \u201cF\u201d para falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com o Art. 21. A educa\u00e7\u00e3o escolar comp\u00f5e-se de: I - educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio; II - educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Art. 2\u00ba A educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, inspirada nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana, tem por finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com o Art. 32, \u00a7 1\u00ba \u00c9 facultado aos sistemas de ensino desdobrar o ensino fundamental em ciclos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7501540,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V.","id":7501539,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":7501540,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":7501541,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":7501542,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda as quest\u00f5es de 11 a 15 de acordo com a LDB \u2013 Lei de Diretrizes e Bases.","id":480267,"enunciado":"<p>Responda as quest\u00f5es de 11 a 15 de acordo com a LDB \u2013 Lei de Diretrizes e Bases.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":24032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de ensino e as escolas adotar\u00e3o, como norteadores das pol\u00edticas educativas e das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, princ\u00edpios. Nesse contexto, leia o conceito de um deles a seguir:\u201cDo cultivo da sensibilidade juntamente com o da racionalidade; do enriquecimento das formas de express\u00e3o e do exerc\u00edcio da criatividade; da valoriza\u00e7\u00e3o das diferentes manifesta\u00e7\u00f5es culturais, especialmente a da cultura brasileira; da constru\u00e7\u00e3o de identidades plurais e solid\u00e1rias.\u201dO trecho SE REFERE ao princ\u00edpio:","provas":[{"id":61932,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":24032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-professor-de-ensino-medio-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 23:07:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1891670,"hashId":"4a4b0d96369100332f1e3807a1ce46d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de ensino e as escolas adotar\u00e3o, como norteadores das pol\u00edticas educativas e das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, princ\u00edpios. Nesse contexto, leia o conceito de um deles a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cDo cultivo da sensibilidade juntamente com o da racionalidade; do enriquecimento das formas de express\u00e3o e do exerc\u00edcio da criatividade; da valoriza\u00e7\u00e3o das diferentes manifesta\u00e7\u00f5es culturais, especialmente a da cultura brasileira; da constru\u00e7\u00e3o de identidades plurais e solid\u00e1rias.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho <strong>SE REFERE <\/strong>ao princ\u00edpio:<\/p>","resposta":7287809,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9tico.","id":7287807,"corpo":"<p>\u00c9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtico.","id":7287808,"corpo":"<p>Pol\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e9tico.","id":7287809,"corpo":"<p>Est\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Educacional.","id":7287810,"corpo":"<p>Educacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"_____________ separou o desenvolvimento da crian\u00e7a em quatro etapas, sendo elas consecutivamente: Sens\u00f3rio-motor, pr\u00e9-operat\u00f3rio, operat\u00f3rio-concreto, operat\u00f3rio formal.Assinale a alternativa que preenche corretamente o espa\u00e7o em branco.","provas":[{"id":63500,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-professor-educacao-especial-iii-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 23:05:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1939787,"hashId":"0e36e373e8e24b4f81db459abfe506c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">_____________ separou o desenvolvimento da crian\u00e7a em quatro etapas, sendo elas consecutivamente: Sens\u00f3rio-motor, pr\u00e9-operat\u00f3rio, operat\u00f3rio-concreto, operat\u00f3rio formal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente o espa\u00e7o em branco.<\/p>","resposta":7501607,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Wallow.","id":7501605,"corpo":"<p>Wallow.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paulo Freire.","id":7501606,"corpo":"<p>Paulo Freire.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Piaget.","id":7501607,"corpo":"<p>Piaget.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vigostki.","id":7501608,"corpo":"<p>Vigostki.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No jogo dos esportes de invas\u00e3o, o participante que estiver marcando o atacante com a posse de bola \u00e9 identificado como defensor do atacante com a posse de bola tendo, dentre outras, as seguintes alternativas: I. Manter\u2010se em uma linha imagin\u00e1ria entre o oponente direto e a baliza. II. Acompanhar o deslocamento do atacante sem a posse de bola, sem perder o contato visual com o atacante com a posse de bola. III. Perseguir o oponente com a inten\u00e7\u00e3o de dificultar a a\u00e7\u00e3o ofensiva. IV. Dar o bote na tentativa de adquirir a bola. V. N\u00e3o deixar o seu oponente direto ser op\u00e7\u00e3o de passe para o atacante com a posse de bola. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":67110,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:26:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2046547,"hashId":"4d496ed580f9b61267aa594828748179","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No jogo dos esportes de invas\u00e3o, o participante que estiver marcando o atacante com a posse de bola \u00e9 identificado como defensor do atacante com a posse de bola tendo, dentre outras, as seguintes alternativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Manter\u2010se em uma linha imagin\u00e1ria entre o oponente direto e a baliza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Acompanhar o deslocamento do atacante sem a posse de bola, sem perder o contato visual com o atacante com a posse de bola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Perseguir o oponente com a inten\u00e7\u00e3o de dificultar a a\u00e7\u00e3o ofensiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Dar o bote na tentativa de adquirir a bola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. N\u00e3o deixar o seu oponente direto ser op\u00e7\u00e3o de passe para o atacante com a posse de bola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":7982013,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV e V.","id":7982010,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":7982011,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7982012,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7982013,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o conte\u00fado \u2018esporte\u2019, nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, ao longo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o professor dever\u00e1 atentar-se para determinados pressupostos; marque V para os verdadeiros e F para os falsos. ( ) Requer um tratamento did\u00e1tico-pedag\u00f3gico adequado para possibilitar ao aluno a aquisi\u00e7\u00e3o dos saberes e viv\u00eancias de forma significativa e vinculada \u00e0s finalidades pedag\u00f3gicas da institui\u00e7\u00e3o escolar. ( ) A pedagogia do esporte assume a responsabilidade de apresentar o caminho e conduzir o professor no percurso dos procedimentos did\u00e1tico-metodol\u00f3gicos, para contribuir com a forma\u00e7\u00e3o humana por meio de saberes e modos de a\u00e7\u00f5es sistematizados e organizados culturalmente. ( ) A abordagem tradicional acredita que o ser humano veio ao mundo vazio e precisa ser preenchido por conhecimentos, ou deve ter seus talentos inatos descobertos. Sua preocupa\u00e7\u00e3o principal est\u00e1 concentrada na fragmenta\u00e7\u00e3o do todo (jogo), em partes (fundamentos t\u00e9cnicos), gerando uma descontextualiza\u00e7\u00e3o do jogo, objetivando, assim, o automatismo de um movimento fechado. ( ) A partir da cr\u00edtica \u00e0s caracter\u00edsticas da concep\u00e7\u00e3o tradicional, surgiram diferentes estudos e abordagens amparadas nos pressupostos da teoria interacionista (humanistas, cognitivistas, socioculturais e ecol\u00f3gicas), que passaram a ser denominados de \u2018Novas Tend\u00eancias em Pedagogia do Esporte\u2019. ( ) O que justifica o ensino do esporte \u00e9 o seu reconhecimento como patrim\u00f4nio da humanidade, como fen\u00f4meno sociocultural que continua se desenvolvendo, principalmente ap\u00f3s o processo de globaliza\u00e7\u00e3o e midiatiza\u00e7\u00e3o da sociedade contempor\u00e2nea. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":67110,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:26:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2046554,"hashId":"27dbd711d8959bd4cdcd776490a4c672","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o conte\u00fado \u2018esporte\u2019, nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, ao longo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o professor dever\u00e1 atentar-se para determinados pressupostos; marque <u>V<\/u> para os verdadeiros e <u>F<\/u> para os falsos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Requer um tratamento did\u00e1tico-pedag\u00f3gico adequado para possibilitar ao aluno a aquisi\u00e7\u00e3o dos saberes e viv\u00eancias de forma significativa e vinculada \u00e0s finalidades pedag\u00f3gicas da institui\u00e7\u00e3o escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pedagogia do esporte assume a responsabilidade de apresentar o caminho e conduzir o professor no percurso dos procedimentos did\u00e1tico-metodol\u00f3gicos, para contribuir com a forma\u00e7\u00e3o humana por meio de saberes e modos de a\u00e7\u00f5es sistematizados e organizados culturalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A abordagem tradicional acredita que o ser humano veio ao mundo vazio e precisa ser preenchido por conhecimentos, ou deve ter seus talentos inatos descobertos. Sua preocupa\u00e7\u00e3o principal est\u00e1 concentrada na fragmenta\u00e7\u00e3o do todo (jogo), em partes (fundamentos t\u00e9cnicos), gerando uma descontextualiza\u00e7\u00e3o do jogo, objetivando, assim, o automatismo de um movimento fechado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A partir da cr\u00edtica \u00e0s caracter\u00edsticas da concep\u00e7\u00e3o tradicional, surgiram diferentes estudos e abordagens amparadas nos pressupostos da teoria interacionista (humanistas, cognitivistas, socioculturais e ecol\u00f3gicas), que passaram a ser denominados de \u2018Novas Tend\u00eancias em Pedagogia do Esporte\u2019. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O que justifica o ensino do esporte \u00e9 o seu reconhecimento como patrim\u00f4nio da humanidade, como fen\u00f4meno sociocultural que continua se desenvolvendo, principalmente ap\u00f3s o processo de globaliza\u00e7\u00e3o e midiatiza\u00e7\u00e3o da sociedade contempor\u00e2nea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":7982044,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V, F.","id":7982041,"corpo":"<p>V, F, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V.","id":7982042,"corpo":"<p>F, F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, F.","id":7982043,"corpo":"<p>F, V, F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":7982044,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Sele\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o dos Conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Sele\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o dos Conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402866,"slug":"educacao-fisica-criterios-de-selecao-e-organizacao-dos-conteudos-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA modalidade denominada ______________, de origem indiana, era conhecida na \u00e9poca como poona. Com a coloniza\u00e7\u00e3o inglesa no s\u00e9culo XVI, esse esporte acabou se difundido pela Europa. O jogo pode ser disputado em formato individual (1v1), duplas (femininas e masculinas) e duplas mistas, em quadras com dimens\u00f5es de 13,40 x 6,10 m. \u00c9 uma modalidade que se adapta muito bem aos espa\u00e7os f\u00edsicos das escolas, pois apresenta dimens\u00f5es relativamente pequenas, com cada quadra ocupando uma \u00e1rea de 81,74 m2. Vence o jogo o participante ou a dupla que atingir um total de 21 pontos corridos, em melhor de tr\u00eas games.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":67110,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:26:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2046574,"hashId":"57412ff11873796951480a5ae072399e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA modalidade denominada ______________, de origem indiana, era conhecida na \u00e9poca como poona. Com a coloniza\u00e7\u00e3o inglesa no s\u00e9culo XVI, esse esporte acabou se difundido pela Europa. O jogo pode ser disputado em formato individual (1v1), duplas (femininas e masculinas) e duplas mistas, em quadras com dimens\u00f5es de 13,40 x 6,10 m. \u00c9 uma modalidade que se adapta muito bem aos espa\u00e7os f\u00edsicos das escolas, pois apresenta dimens\u00f5es relativamente pequenas, com cada quadra ocupando uma \u00e1rea de 81,74 m<sup>2<\/sup>. Vence o jogo o participante ou a dupla que atingir um total de 21 pontos corridos, em melhor de tr\u00eas <em>games<\/em>.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":7982130,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Padel","id":7982127,"corpo":"<p>Padel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Kabaddi","id":7982128,"corpo":"<p>Kabaddi<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ringtennis","id":7982129,"corpo":"<p>Ringtennis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Badminton","id":7982130,"corpo":"<p>Badminton<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTrata-se de uma das t\u00e9cnicas mais b\u00e1sicas do skate, que deu origem a diversas outras mais complexas, principalmente no Street Skate. Consiste basicamente de um salto, em que o skatista e o skate s\u00e3o elevados em um movimento cont\u00ednuo e harmonioso. Essa t\u00e9cnica permite ao skatista transpor obst\u00e1culos, subir, descer, ou montar em diferentes tipos de estruturas, algo que requer habilidade, precis\u00e3o, for\u00e7a e pot\u00eancia.\u201d As afirma\u00e7\u00f5es se referem ao:","provas":[{"id":67110,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:26:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2046600,"hashId":"2a0c5a1581e8ff974009070f8a647583","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTrata-se de uma das t\u00e9cnicas mais b\u00e1sicas do <em>skate<\/em>, que deu origem a diversas outras mais complexas, principalmente no <em>Street Skate<\/em>. Consiste basicamente de um salto, em que o <em>skatista <\/em>e o <em>skate <\/em>s\u00e3o elevados em um movimento cont\u00ednuo e harmonioso. Essa t\u00e9cnica permite ao <em>skatista <\/em>transpor obst\u00e1culos, subir, descer, ou montar em diferentes tipos de estruturas, algo que requer habilidade, precis\u00e3o, for\u00e7a e pot\u00eancia.\u201d As afirma\u00e7\u00f5es se referem ao:<\/p>","resposta":7982248,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ollie.","id":7982248,"corpo":"<p><em>Ollie<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Soft jump","id":7982249,"corpo":"<p><em>Soft <\/em>jump<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lupe street.","id":7982250,"corpo":"<p><em>Lupe street.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equilibrium board.","id":7982251,"corpo":"<p><em>Equilibrium board.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as regras b\u00e1sicas do jogo de xadrez, analise as afirmativas a seguir. I. N\u00e3o \u00e9 permitido mover uma pe\u00e7a para uma casa j\u00e1 ocupada por outra pe\u00e7a da mesma cor. Se uma pe\u00e7a se move para uma casa j\u00e1 ocupada por uma pe\u00e7a do oponente, esta \u00faltima \u00e9 capturada e retirada do tabuleiro como parte do mesmo movimento. II. Um pe\u00e3o atacando uma casa atravessada pelo pe\u00e3o do oponente que acaba de avan\u00e7ar duas casas num \u00fanico lance vindo de sua casa original, pode capturar este pe\u00e3o oponente, como se aquele tivesse se movido apenas uma casa. III. Desde que o movimento n\u00e3o seja para uma casa amea\u00e7ada por uma pe\u00e7a advers\u00e1ria, o rei pode se mover em todas as dire\u00e7\u00f5es somente uma casa de cada vez. IV. Quando o pe\u00e3o alcan\u00e7a a mais distante fileira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o inicial, deve ser trocado como parte de uma mesma jogada na mesma casa por dama, torre, bispo, ou cavalo da mesma cor do pe\u00e3o. A escolha do jogador n\u00e3o est\u00e1 restrita a pe\u00e7as j\u00e1 capturadas na partida. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":67110,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:26:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2046602,"hashId":"131b363bb3f07db269de0b2173487534","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as regras b\u00e1sicas do jogo de xadrez, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o \u00e9 permitido mover uma pe\u00e7a para uma casa j\u00e1 ocupada por outra pe\u00e7a da mesma cor. Se uma pe\u00e7a se move para uma casa j\u00e1 ocupada por uma pe\u00e7a do oponente, esta \u00faltima \u00e9 capturada e retirada do tabuleiro como parte do mesmo movimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um pe\u00e3o atacando uma casa atravessada pelo pe\u00e3o do oponente que acaba de avan\u00e7ar duas casas num \u00fanico lance vindo de sua casa original, pode capturar este pe\u00e3o oponente, como se aquele tivesse se movido apenas uma casa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Desde que o movimento n\u00e3o seja para uma casa amea\u00e7ada por uma pe\u00e7a advers\u00e1ria, o rei pode se mover em todas as dire\u00e7\u00f5es somente uma casa de cada vez. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quando o pe\u00e3o alcan\u00e7a a mais distante fileira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o inicial, deve ser trocado como parte de uma mesma jogada na mesma casa por dama, torre, bispo, ou cavalo da mesma cor do pe\u00e3o. A escolha do jogador n\u00e3o est\u00e1 restrita a pe\u00e7as j\u00e1 capturadas na partida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7982256,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7982256,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":7982257,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":7982258,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":7982259,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAp\u00f3s a determina\u00e7\u00e3o da base para se movimentar o skate em uma superf\u00edcie plana, \u00e9 necess\u00e1rio embal\u00e1-lo com um dos p\u00e9s, movimento conhecido como _______________. A correta t\u00e9cnica desse movimento preza que o indiv\u00edduo mantenha o p\u00e9 dianteiro firme sobre o skate, agindo como base durante o movimento, enquanto o p\u00e9 posterior impulsiona o solo com um movimento similar a de uma passada; diferentes grupamentos musculares s\u00e3o ativados em sincronia para que a embalada seja executada de maneira harmoniosa.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":67110,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:26:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2046646,"hashId":"5bd1657323bc2071a436b8b3f226e792","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAp\u00f3s a determina\u00e7\u00e3o da base para se movimentar o skate em uma superf\u00edcie plana, \u00e9 necess\u00e1rio embal\u00e1-lo com um dos p\u00e9s, movimento conhecido como _______________. A correta t\u00e9cnica desse movimento preza que o indiv\u00edduo mantenha o p\u00e9 dianteiro firme sobre o skate, agindo como base durante o movimento, enquanto o p\u00e9 posterior impulsiona o solo com um movimento similar a de uma passada; diferentes grupamentos musculares s\u00e3o ativados em sincronia para que a embalada seja executada de maneira harmoniosa.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":7982456,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ollie","id":7982455,"corpo":"<p><em>ollie<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remada","id":7982456,"corpo":"<p>remada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"basic equilibrium","id":7982457,"corpo":"<p><em>basic equilibrium<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rhythmic weight shift","id":7982458,"corpo":"<p><em>rhythmic weight shift<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm seus estudos sobre o jogo, uma das premissas conceituais de ________________ \u00e9 que o jogo possui um ambiente aut\u00f4nomo e suas qualidades e caracter\u00edsticas s\u00e3o distintas da vida comum. \u00c9 analisado tanto em sua fun\u00e7\u00e3o social pela significa\u00e7\u00e3o dada pelos seus participantes quanto como fator cultural da vida. Durante muito tempo, n\u00e3o eram notadas a liga\u00e7\u00e3o e a separa\u00e7\u00e3o entre jogo e cultura, possuindo estreita liga\u00e7\u00e3o com a mitologia, a arte, o direito, dentre outros.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":67110,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:26:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2046659,"hashId":"a2e9673cce20b46b535f0c48b627202c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm seus estudos sobre o jogo, uma das premissas conceituais de ________________ \u00e9 que o jogo possui um ambiente aut\u00f4nomo e suas qualidades e caracter\u00edsticas s\u00e3o distintas da vida comum. \u00c9 analisado tanto em sua fun\u00e7\u00e3o social pela significa\u00e7\u00e3o dada pelos seus participantes quanto como fator cultural da vida. Durante muito tempo, n\u00e3o eram notadas a liga\u00e7\u00e3o e a separa\u00e7\u00e3o entre jogo e cultura, possuindo estreita liga\u00e7\u00e3o com a mitologia, a arte, o direito, dentre outros.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":7982511,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roger Caillois","id":7982510,"corpo":"<p><em>Roger Caillois<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Johan Huizinga","id":7982511,"corpo":"<p><em>Johan Huizinga<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gilles Broug\u00e8re","id":7982512,"corpo":"<p><em>Gilles Broug\u00e8re<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Peter L. Bernstein","id":7982513,"corpo":"<p><em>Peter L. Bernstein<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica oferece informa\u00e7\u00f5es sobre capacidades cognitiva e sens\u00f3rio-motoras.","provas":[{"id":67967,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2070048,"hashId":"531727ef58da3a48bcf07c3274d99dd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica oferece informa\u00e7\u00f5es sobre capacidades cognitiva e sens\u00f3rio-motoras.<\/p>","resposta":8085066,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8085066,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8085067,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que discorrem a respeito de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o.","id":494980,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que discorrem a respeito de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Recrutamento","oab":false,"nome":"Recrutamento","pai":404667,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425675,"slug":"administracao-geral-recrutamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea estava a caminho do seu trabalho, quando de repente observou uma pessoa com muitas queimaduras que estava aguardando a chegada do atendimento m\u00e9dico. De acordo com a sua observa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, voc\u00ea notou que ela apresentava les\u00f5es que atingiam todas as camadas da pele, inclusive comprometendo os tecidos mais profundos, \u00f3rg\u00e3os e nervos, portanto isso est\u00e1 relacionado a uma queimadura de ______________ grau. ","provas":[{"id":62879,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 11:45:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1918789,"hashId":"666ecfebd08c2d8333a278fad4e1bd9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea estava a caminho do seu trabalho, quando de repente observou uma pessoa com muitas queimaduras que estava aguardando a chegada do atendimento m\u00e9dico. De acordo com a sua observa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, voc\u00ea notou que ela apresentava les\u00f5es que atingiam todas as camadas da pele, inclusive comprometendo os tecidos mais profundos, \u00f3rg\u00e3os e nervos, portanto isso est\u00e1 relacionado a uma queimadura de ______________ grau. <\/p>","resposta":7409140,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeiro.","id":7409139,"corpo":"<p>primeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terceiro.","id":7409140,"corpo":"<p>terceiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quarto.","id":7409141,"corpo":"<p>quarto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"segundo.","id":7409142,"corpo":"<p>segundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Feridas e Queimaduras","oab":false,"nome":"Feridas e Queimaduras","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413276,"slug":"enfermagem-feridas-e-queimaduras"},{"nome_clean":"Queimadura","oab":false,"nome":"Queimadura","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413277,"slug":"enfermagem-queimadura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, no tocante aos imunobiol\u00f3gicos, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":63675,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 11:23:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1947226,"hashId":"f8cb9dff22d516fd690e6d2a4a49b4e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, no tocante aos imunobiol\u00f3gicos, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":7534510,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina Tetraviral (sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela) \u00e9 indicada para a vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as com 15 meses de idade que j\u00e1 tenham recebido a primeira dose da vacina tr\u00edplice viral.","id":7534510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina Tetraviral (sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela) \u00e9 indicada para a vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as com 15 meses de idade que j\u00e1 tenham recebido a primeira dose da vacina tr\u00edplice viral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vacina Penta protege contra a difteria, o t\u00e9tano, a coqueluche, a hepatite B e doen\u00e7a sist\u00eamica causada pela Neisseria meningitidis do sorogrupo C em crian\u00e7as menores de 5 anos.","id":7534511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina Penta protege contra a difteria, o t\u00e9tano, a coqueluche, a hepatite B e doen\u00e7a sist\u00eamica causada pela Neisseria meningitidis do sorogrupo C em crian\u00e7as menores de 5 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O esquema da Vacina rotav\u00edrus humano (VORH) corresponde a duas doses, administradas aos 3 e 5 meses de idade.","id":7534512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema da Vacina rotav\u00edrus humano (VORH) corresponde a duas doses, administradas aos 3 e 5 meses de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O esquema vacinal com a vacina febre amarela corresponde \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de uma dose a partir dos 5 anos de idade.","id":7534513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema vacinal com a vacina febre amarela corresponde \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de uma dose a partir dos 5 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as e agravos integrantes da Lista Nacional \u00e9 obrigat\u00f3ria para todos os profissionais de sa\u00fade. N\u00c3O \u00e9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria:","provas":[{"id":63617,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-tecnico-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 11:25:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1947310,"hashId":"dc91256ad4b2441ae5656a55f6b55063","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as e agravos integrantes da Lista Nacional \u00e9 obrigat\u00f3ria para todos os profissionais de sa\u00fade. N\u00c3O \u00e9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria:<\/p>","resposta":7534879,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9tano. ","id":7534878,"corpo":"<p>T\u00e9tano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gonorreia.","id":7534879,"corpo":"<p>Gonorreia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Raiva. ","id":7534880,"corpo":"<p> Raiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dengue.","id":7534881,"corpo":"<p>Dengue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os crimes definidos na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, s\u00e3o de:","provas":[{"id":65012,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-monitor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Monitor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-10 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1992180,"hashId":"ac234e09b5bc684b148a9362ff43e6b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crimes definidos na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, s\u00e3o de:<\/p>","resposta":7741293,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o privada.","id":7741289,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o privada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o popular.","id":7741290,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria.","id":7741291,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o p\u00fablica condicionada.","id":7741292,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o p\u00fablica condicionada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o p\u00fablica incondicionada.","id":7741293,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o p\u00fablica incondicionada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Dos Crimes","oab":true,"nome":"Dos Crimes","pai":406600,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411540,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 225 a 227-A)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 225 a 227-A)","pai":411540,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411541,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-225-a-227-a"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1992180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um pronome pessoal. ","provas":[{"id":65320,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-10 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1998675,"hashId":"19b869925db3add682eff0f8de68a8e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que apresenta um pronome pessoal. <\/strong><\/p>","resposta":7769731,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201co ado\u00e7ante \u00e9 p\u00e9ssimo\u201d","id":7769730,"corpo":"<p>\u201co ado\u00e7ante \u00e9 p\u00e9ssimo\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEle aconselha a fazer \u2018mais feira\u2019\u201d","id":7769731,"corpo":"<p>\u201cEle aconselha a fazer \u2018mais feira\u2019\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO nutr\u00f3logo recomenda dar leite a crian\u00e7a at\u00e9 os 8 anos\u201d","id":7769732,"corpo":"<p>\u201cO nutr\u00f3logo recomenda dar leite a crian\u00e7a at\u00e9 os 8 anos\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAs frutas tem de ser consumidas com a casca para obtermos as fibras\u201d","id":7769733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs frutas tem de ser consumidas com a casca para obtermos as fibras\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cAo inv\u00e9s de mandar suco de caixinha para escola com seu filho substitua por \u00e1gua de coco\u201d","id":7769734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAo inv\u00e9s de mandar suco de caixinha para escola com seu filho substitua por \u00e1gua de coco\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Especialista esclarece mitos e verdades sobre a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1velDa Reda\u00e7\u00e3o, com Melhor da TardeLevar uma vida saud\u00e1vel \u00e9 o dilema para muitos brasileiros. Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel ajuda na melhora do sistema imunol\u00f3gico, na qualidade do sono, humor, na perda de peso e at\u00e9 na capacidade de concentra\u00e7\u00e3o.Por estes motivos, o Melhor Da Tarde entrevistou nesta quinta-feira, 3, o especialista Cl\u00e1udio Mutti, nutr\u00f3logo que esclareceu d\u00favidas, mitos e verdades sobre os alimentos que s\u00e3o bons e aqueles que s\u00e3o uma verdadeira bomba-rel\u00f3gio para o nosso corpo. Veja a seguir:Tomar leite faz bem para a sa\u00fade?Mito. Segundo Mutti, o leite faz bem para sa\u00fade do bezerro. O leite para o ser humano \u00e9 inflamat\u00f3rio e n\u00e3o faz bem pois ele \u00e9 a secre\u00e7\u00e3o da vaca. Ele esclarece que o leite tem a case\u00edna, que chega a ser pior que a lactose. O nutr\u00f3logo recomenda dar leite a crian\u00e7a at\u00e9 os 8 anos, ap\u00f3s isso n\u00e3o mais. Ele recomenda os derivados que tamb\u00e9m s\u00e3o ruins, mas n\u00e3o tanto quanto o leite.O ado\u00e7ante \u00e9 melhor que o a\u00e7\u00facar?Mito. Ambos s\u00e3o ruins, por\u00e9m o ado\u00e7ante \u00e9 p\u00e9ssimo pois cada vez que consumimos o ado\u00e7ante aumentamos a insulina do nosso corpo, a insulina \u00e9 o horm\u00f4nio mais inflamat\u00f3rio que temos e doen\u00e7as como infarto, derrame, Alzheimer e Parkinson s\u00e3o causadas por inflama\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ambos s\u00e3o ruins para a sa\u00fade. O aconselh\u00e1vel \u00e9 diminuir a quantidade at\u00e9 o corpo se acostumar a ficar sem.O ovo \u00e9 o vil\u00e3o do colesterol alto?Mito, pois o pr\u00f3prio corpo produz o pr\u00f3prio colesterol. Mutti deixa claro que obviamente tudo que consumimos em grande quantidade \u00e9 muito ruim. Quando se tem um aumento do colesterol no corpo, significa que seus horm\u00f4nios n\u00e3o est\u00e3o funcionando bem. Segundo o nutr\u00f3logo, o colesterol n\u00e3o \u00e9 o vil\u00e3o da hist\u00f3ria e o ovo tamb\u00e9m n\u00e3o. O ovo \u00e9 considerado o segundo melhor alimento do mundo e o consumo dele sem exageros \u00e9 aceit\u00e1vel.Consumir ou n\u00e3o consumir legumes por causa dos agrot\u00f3xicos?Segundo o nutr\u00f3logo, se voc\u00ea tiver condi\u00e7\u00f5es de consumir os legumes org\u00e2nicos, consuma, mas caso n\u00e3o seja poss\u00edvel \u00e9 melhor consumir legumes que usam agrot\u00f3xicos do que consumir alimentos industrializados. Ele aconselha a fazer \u201cmais feira\u201d e \u201cmenos mercado\u201d.Suco de fruta faz bem?Segundo ele, suco \u00e9 ruim. As frutas tem de ser consumidas com a casca para obtermos as fibras. O suco natural de laranja ir\u00e1 se transformar em frutose e depois ir\u00e1 se tornar gordura, ent\u00e3o o suco nunca \u00e9 bom. Caso tenha que beber, escolha o natural. Ao inv\u00e9s de mandar suco de caixinha para escola com seu filho substitua por \u00e1gua de coco.Melhor gordura de porco ou \u00f3leo de soja?\u00d3leo de soja jamais, utilize \u00f3leo de coco. A gordura de porco \u00e9 boa, mas \u00e9 preciso saber a proced\u00eancia dessa gordura e desse porco. A gordura boa \u00e9 daquele porco que \u00e9 criado sem o consumo de horm\u00f4nios, ent\u00e3o por via das d\u00favidas utilize o \u00f3leo de coco.Alimentos integrais s\u00e3o realmente mais nutritivos que os considerados \u201cnormais\u201d?Os integrais s\u00e3o bem melhores, pois t\u00eam mais fibras e ajudam o nosso intestino. Os produtos com poucas fibras s\u00e3o mais inflamat\u00f3rios.Manteiga ou margarina? Qual melhor op\u00e7\u00e3o?A margarina, segundo o nutr\u00f3logo, \u00e9 um veneno para o nosso corpo e aumenta chances de desenvolver doen\u00e7as.A manteiga \u00e9 boa para flora intestinal, ent\u00e3o ela \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o.Leite de soja gera disfun\u00e7\u00e3o sexual nos homens?Isso \u00e9 uma verdade. Segundo Mutti, o leite de soja n\u00e3o deve ser consumido por homens, principalmente os meninos. O leite diminui a velocidade do desenvolvimento dos homens e para as meninas tamb\u00e9m podem ter uma menstrua\u00e7\u00e3o precoce. A soja n\u00e3o \u00e9 boa pois \u00e9 um alimento transg\u00eanico, mudou a gen\u00e9tica da soja ent\u00e3o foi contra a natureza. Para o nutr\u00f3logo, o alimento \u00e9 p\u00e9ssimo.Dispon\u00edvel em https:\/\/www.band.uol.com.br\/entretenimento\/especialista-esclarecemitos-e-verdades-sobre-a-alimentacao-saudavel-16318002","id":486744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Especialista esclarece mitos e verdades sobre a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: right;\">Da Reda\u00e7\u00e3o, com Melhor da Tarde<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Levar uma vida saud\u00e1vel \u00e9 o dilema para muitos brasileiros. Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel ajuda na melhora do sistema imunol\u00f3gico, na qualidade do sono, humor, na perda de peso e at\u00e9 na capacidade de concentra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Por estes motivos, o Melhor Da Tarde entrevistou nesta quinta-feira, 3, o especialista Cl\u00e1udio Mutti, nutr\u00f3logo que esclareceu d\u00favidas, mitos e verdades sobre os alimentos que s\u00e3o bons e <u>aqueles<\/u> que s\u00e3o uma verdadeira bomba-rel\u00f3gio para o nosso corpo. Veja a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Tomar leite faz bem para a sa\u00fade?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mito. Segundo Mutti, o leite faz bem para sa\u00fade do bezerro. O leite para o ser humano \u00e9 inflamat\u00f3rio e n\u00e3o faz bem pois ele \u00e9 a secre\u00e7\u00e3o da vaca. Ele esclarece que o leite tem a case\u00edna, que chega a ser pior que a lactose. O nutr\u00f3logo recomenda dar leite a crian\u00e7a at\u00e9 os 8 anos, ap\u00f3s isso n\u00e3o mais. Ele recomenda os derivados que tamb\u00e9m s\u00e3o ruins, mas n\u00e3o tanto quanto o leite.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O ado\u00e7ante \u00e9 melhor que o a\u00e7\u00facar?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mito. Ambos s\u00e3o ruins, por\u00e9m o ado\u00e7ante \u00e9 p\u00e9ssimo pois cada vez que consumimos o ado\u00e7ante aumentamos a insulina do nosso corpo, a insulina \u00e9 o horm\u00f4nio mais inflamat\u00f3rio que temos e doen\u00e7as como infarto, derrame, Alzheimer e Parkinson s\u00e3o causadas por inflama\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ambos s\u00e3o ruins para a sa\u00fade. O aconselh\u00e1vel \u00e9 diminuir a quantidade at\u00e9 o corpo se acostumar a ficar sem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O ovo \u00e9 o vil\u00e3o do colesterol alto?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mito, pois o pr\u00f3prio corpo produz o pr\u00f3prio colesterol. Mutti deixa claro que obviamente tudo que consumimos em grande quantidade \u00e9 muito ruim. Quando se tem um aumento do colesterol no corpo, significa que seus horm\u00f4nios n\u00e3o est\u00e3o funcionando bem. Segundo o nutr\u00f3logo, o colesterol n\u00e3o \u00e9 o vil\u00e3o da hist\u00f3ria e o ovo tamb\u00e9m n\u00e3o. O ovo \u00e9 considerado o segundo melhor alimento do mundo e o consumo dele sem exageros \u00e9 aceit\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Consumir ou n\u00e3o consumir legumes por causa dos agrot\u00f3xicos?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Segundo o nutr\u00f3logo, se voc\u00ea tiver condi\u00e7\u00f5es de consumir os legumes org\u00e2nicos, consuma, mas caso n\u00e3o seja poss\u00edvel \u00e9 melhor consumir legumes que usam agrot\u00f3xicos do que consumir alimentos industrializados. Ele aconselha a fazer \u201cmais feira\u201d e \u201cmenos mercado\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Suco de fruta faz bem?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Segundo ele, suco \u00e9 ruim. As frutas tem de ser consumidas com a casca para obtermos as fibras. O suco natural de laranja ir\u00e1 se transformar em frutose e depois ir\u00e1 se tornar gordura, ent\u00e3o o suco nunca \u00e9 bom. Caso tenha que beber, escolha o natural. Ao inv\u00e9s de mandar suco de caixinha para escola com seu filho substitua por \u00e1gua de coco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Melhor gordura de porco ou \u00f3leo de soja?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\u00d3leo de soja jamais, utilize \u00f3leo de coco. A gordura de porco \u00e9 boa, mas \u00e9 preciso saber a proced\u00eancia dessa gordura e desse porco. A gordura boa \u00e9 daquele porco que \u00e9 criado sem o consumo de horm\u00f4nios, ent\u00e3o por via das d\u00favidas utilize o \u00f3leo de coco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Alimentos integrais s\u00e3o realmente mais nutritivos que os considerados \u201cnormais\u201d?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Os integrais s\u00e3o bem melhores, pois t\u00eam mais fibras e ajudam o nosso intestino. Os produtos com poucas fibras s\u00e3o mais inflamat\u00f3rios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Manteiga ou margarina? Qual melhor op\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A margarina, segundo o nutr\u00f3logo, \u00e9 um veneno para o nosso corpo e aumenta chances de desenvolver doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A manteiga \u00e9 boa para flora intestinal, ent\u00e3o ela \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Leite de soja gera disfun\u00e7\u00e3o sexual nos homens?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Isso \u00e9 uma verdade. Segundo Mutti, o leite de soja n\u00e3o deve ser consumido por homens, principalmente os meninos. O leite diminui a velocidade do desenvolvimento dos homens e para as meninas tamb\u00e9m podem ter uma menstrua\u00e7\u00e3o precoce. A soja n\u00e3o \u00e9 boa pois \u00e9 um alimento transg\u00eanico, mudou a gen\u00e9tica da soja ent\u00e3o foi contra a natureza. Para o nutr\u00f3logo, o alimento \u00e9 p\u00e9ssimo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.band.uol.com.br\/entretenimento\/especialista-esclarecemitos-e-verdades-sobre-a-alimentacao-saudavel-16318002<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Pronome pessoal","oab":false,"nome":"Pronome pessoal","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409166,"slug":"lingua-portuguesa-pronome-pessoal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1998675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Executivo de Defesa Social - \u00c1rea:Auxiliar Educacional","id":21978}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 pr\u00e1tica de atos infracionais previstas no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e dos direitos individuais do menor infrator, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":60930,"cargo":{"descricao":"Assistente Executivo de Defesa Social - \u00c1rea:Auxiliar Educacional","id":21978},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-mg-mg-2021-ibgp-assistente-executivo-de-defesa-social-area-auxiliar-educacional-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IBGP - SEJUSP MG - Assistente Executivo de Defesa Social - \u00c1rea:  Auxiliar Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-10 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1853175,"hashId":"a174695274be2b1603a388cd860ec9d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 pr\u00e1tica de atos infracionais previstas no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e dos direitos individuais do menor infrator, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7124944,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ato infracional \u00e9 aquele cuja conduta \u00e9 descrita como crime ou contraven\u00e7\u00e3o penal. ","id":7124943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato infracional \u00e9 aquele cuja conduta \u00e9 descrita como crime ou contraven\u00e7\u00e3o penal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A apreens\u00e3o de qualquer adolescente e o local onde se encontra recolhido ser\u00e3o comunicados \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada em at\u00e9 24 horas.","id":7124944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apreens\u00e3o de qualquer adolescente e o local onde se encontra recolhido ser\u00e3o comunicados \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada em at\u00e9 24 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interna\u00e7\u00e3o, antes da senten\u00e7a, pode ser determinada pelo prazo m\u00e1ximo de quarenta e cinco dias.","id":7124945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interna\u00e7\u00e3o, antes da senten\u00e7a, pode ser determinada pelo prazo m\u00e1ximo de quarenta e cinco dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O adolescente civilmente identificado n\u00e3o ser\u00e1 submetido \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pelos \u00f3rg\u00e3os policiais, de prote\u00e7\u00e3o e judiciais, salvo para efeito de confronta\u00e7\u00e3o, havendo d\u00favida fundada. ","id":7124946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adolescente civilmente identificado n\u00e3o ser\u00e1 submetido \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pelos \u00f3rg\u00e3os policiais, de prote\u00e7\u00e3o e judiciais, salvo para efeito de confronta\u00e7\u00e3o, havendo d\u00favida fundada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"nome_clean":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406598,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-acesso-a-justica"},{"nome_clean":"Dos Procedimentos","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos","pai":406598,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411510,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-procedimentos"},{"nome_clean":"Da Apura\u00e7\u00e3o de Ato Infracional Atribu\u00eddo a Adolescente (Art. 171 a 190)","oab":true,"nome":"Da Apura\u00e7\u00e3o de Ato Infracional Atribu\u00eddo a Adolescente (Art. 171 a 190)","pai":411510,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411518,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-apuracao-de-ato-infracional-atribuido-a-adolescente-art-171-a-190"},{"nome_clean":"Da Apura\u00e7\u00e3o de Infra\u00e7\u00e3o Administrativa \u00e0s Normas de Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente (Art. 194 a 197)","oab":true,"nome":"Da Apura\u00e7\u00e3o de Infra\u00e7\u00e3o Administrativa \u00e0s Normas de Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente (Art. 194 a 197)","pai":411510,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411534,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-apuracao-de-infracao-administrativa-as-normas-de-protecao-a-crianca-e-ao-adolescente-art-194-a-197"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1853175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas assertivas abaixo, marque (V) se for verdadeira e (F) se for falsa, em rela\u00e7\u00e3o ao contido na Lei n\u00ba 8.069\/90, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - ECA e d\u00e1 outras provid\u00eancias:( ) A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 liberdade, ao respeito e \u00e0 dignidade como pessoas humanas em processo de desenvolvimento e como sujeito de direitos civis, humanos e sociais garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis, sendo dever de todos velar pela dignidade da crian\u00e7a e adolescente, pondo-os a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor.( ) Os crimes definidos no ECA s\u00e3o de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica Condicionada a representa\u00e7\u00e3o do ofendido ou de seus representantes legais.( ) Considera-se crime previsto no ECA \u201cprivar a crian\u00e7a ou adolescente de sua liberdade, procedendo \u00e0 sua apreens\u00e3o, mesmo em estado de flagrante de ato infracional ou existindo ordem escrita da autoridade judici\u00e1ria competente\u201d.( ) Constitui Infra\u00e7\u00e3o Administrativa prevista no ECA o ato de \u201chospedar crian\u00e7a ou adolescente desacompanhado dos pais ou respons\u00e1vel, ou sem autoriza\u00e7\u00e3o escrita desses ou da autoridade judici\u00e1ria, em hotel, pens\u00e3o, motel ou cong\u00eanere\u201d.Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de respostas, na ordem de cima para baixo:","provas":[{"id":60990,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-10 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1855303,"hashId":"8fd12098a24720a75eb82782ead8f665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas assertivas abaixo, marque (<strong>V<\/strong>) se for verdadeira e (<strong>F<\/strong>) se for falsa, em rela\u00e7\u00e3o ao contido na<strong> Lei n\u00ba 8.069\/90<\/strong>, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - ECA e d\u00e1 outras provid\u00eancias:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 liberdade, ao respeito e \u00e0 dignidade como pessoas humanas em processo de desenvolvimento e como sujeito de direitos civis, humanos e sociais garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis, sendo dever de todos velar pela dignidade da crian\u00e7a e adolescente, pondo-os a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os crimes definidos no ECA s\u00e3o de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica Condicionada a representa\u00e7\u00e3o do ofendido ou de seus representantes legais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Considera-se crime previsto no ECA \u201cprivar a crian\u00e7a ou adolescente de sua liberdade, procedendo \u00e0 sua apreens\u00e3o, mesmo em estado de flagrante de ato infracional ou existindo ordem escrita da autoridade judici\u00e1ria competente\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Constitui Infra\u00e7\u00e3o Administrativa prevista no ECA o ato de \u201chospedar crian\u00e7a ou adolescente desacompanhado dos pais ou respons\u00e1vel, ou sem autoriza\u00e7\u00e3o escrita desses ou da autoridade judici\u00e1ria, em hotel, pens\u00e3o, motel ou cong\u00eanere\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de respostas, na ordem de cima para baixo:<\/p>","resposta":7134352,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":7134349,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":7134350,"corpo":"<p>V, F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":7134351,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":7134352,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"},{"nome_clean":"Dos Crimes","oab":true,"nome":"Dos Crimes","pai":406600,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411540,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 225 a 227-A)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 225 a 227-A)","pai":411540,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411541,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-225-a-227-a"},{"nome_clean":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie (Art. 228 a 244-B)","oab":true,"nome":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie (Art. 228 a 244-B)","pai":411540,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411542,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes-em-especie-art-228-a-244-b"},{"nome_clean":"Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas (Art. 245 a 258-C)","oab":true,"nome":"Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas (Art. 245 a 258-C)","pai":406600,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411543,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-infracoes-administrativas-art-245-a-258-c"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1855303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere ao tratamento com o cliente, a defini\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de comportamento para os colaboradores por parte da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 irrelevante, pois cada atendente deve ter a liberdade de atuar conforme o que julgar adequado.","provas":[{"id":61295,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-10 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1865563,"hashId":"858c2ec88ff7e6d911c9488ac3aa5f47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao tratamento com o cliente, a defini\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de comportamento para os colaboradores por parte da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 irrelevante, pois cada atendente deve ter a liberdade de atuar conforme o que julgar adequado.<\/p>","resposta":7178430,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7178429,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7178430,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como base o conceito de Kotler (1993), para o qual clientes s\u00e3o organiza\u00e7\u00f5es ou pessoas, internas ou externas \u00e0 empresa, que s\u00e3o impactadas pelos produtos, julgue os itens de 92 a 95.","id":471461,"enunciado":"<p>Tendo como base o conceito de Kotler (1993), para o qual clientes s\u00e3o organiza\u00e7\u00f5es ou pessoas, internas ou externas \u00e0 empresa, que s\u00e3o impactadas pelos produtos, julgue os itens de <strong>92<\/strong> a <strong>95.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1865563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sigilo profissional do assistente social \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":63199,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 15:05:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1931633,"hashId":"d7f3f795c01773938aba461dd4cc0058","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao sigilo profissional do assistente social \u00e9 CORRETO afirmar: <\/p>","resposta":7464578,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sigilo n\u00e3o proteger\u00e1 o\/a usu\u00e1rio\/a em tudo aquilo de que o\/a assistente social tome conhecimento em virtude do exerc\u00edcio da atividade profissional.","id":7464577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sigilo n\u00e3o proteger\u00e1 o\/a usu\u00e1rio\/a em tudo aquilo de que o\/a assistente social tome conhecimento em virtude do exerc\u00edcio da atividade profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a quebra do sigilo \u00e9 admiss\u00edvel, quando se tratarem de situa\u00e7\u00f5es cuja gravidade possa, envolvendo ou n\u00e3o fato delituoso, trazer preju\u00edzo aos interessados do\/a usu\u00e1rio\/a, de terceiros\/as e da coletividade.","id":7464578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quebra do sigilo \u00e9 admiss\u00edvel, quando se tratarem de situa\u00e7\u00f5es cuja gravidade possa, envolvendo ou n\u00e3o fato delituoso, trazer preju\u00edzo aos interessados do\/a usu\u00e1rio\/a, de terceiros\/as e da coletividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em trabalho multidisciplinar n\u00e3o poder\u00e3o ser prestadas informa\u00e7\u00f5es, mesmo que dentro dos limites do estritamente necess\u00e1rio.","id":7464579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em trabalho multidisciplinar n\u00e3o poder\u00e3o ser prestadas informa\u00e7\u00f5es, mesmo que dentro dos limites do estritamente necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a quebra de sigilo n\u00e3o poder\u00e1 ser feita, mesmo que dentro do estritamente necess\u00e1rio, quer em rela\u00e7\u00e3o ao assunto revelado, quer em grau e n\u00famero de pessoas que dele devam tomar conhecimento. ","id":7464580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quebra de sigilo n\u00e3o poder\u00e1 ser feita, mesmo que dentro do estritamente necess\u00e1rio, quer em rela\u00e7\u00e3o ao assunto revelado, quer em grau e n\u00famero de pessoas que dele devam tomar conhecimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em trabalho multidisciplinar, poder\u00e3o ser prestadas informa\u00e7\u00f5es, ainda que fora dos limites do estritamente necess\u00e1rio.","id":7464581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em trabalho multidisciplinar, poder\u00e3o ser prestadas informa\u00e7\u00f5es, ainda que fora dos limites do estritamente necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo e responda ao seguinte: \u00c9 vedado ao assistente social:I \u2013 exercer sua autoridade de maneira a limitar ou cercear o direito do\/a usu\u00e1rio\/a de participar e decidir livremente sobre seus interesses. II \u2013 n\u00e3o aproveitar-se de situa\u00e7\u00f5es decorrentes da rela\u00e7\u00e3o assistente social-usu\u00e1rio\/a, para obter vantagens pessoais ou para terceiros. III \u2013 permitir o acesso dos\/as usu\u00e1rios\/as aos servi\u00e7os oferecidos pelas institui\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s de atitudes que venham desobrigar e\/ou respeitar aqueles que buscam o atendimento de seus direitos.","provas":[{"id":63199,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 15:05:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1931631,"hashId":"11f070f2814c085069b76fcc5eee4993","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas abaixo e responda ao seguinte: \u00c9 vedado ao assistente social:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 exercer sua autoridade de maneira a limitar ou cercear o direito do\/a usu\u00e1rio\/a de participar e decidir livremente sobre seus interesses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 n\u00e3o aproveitar-se de situa\u00e7\u00f5es decorrentes da rela\u00e7\u00e3o assistente social-usu\u00e1rio\/a, para obter vantagens pessoais ou para terceiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 permitir o acesso dos\/as usu\u00e1rios\/as aos servi\u00e7os oferecidos pelas institui\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s de atitudes que venham desobrigar e\/ou respeitar aqueles que buscam o atendimento de seus direitos.<\/p>","resposta":7464567,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":7464567,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":7464568,"corpo":"<p> Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":7464569,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. ","id":7464570,"corpo":"<p> Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":7464571,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo disp\u00f5e o artigo 3\u00ba da NOB\/SUAS, s\u00e3o princ\u00edpios organizativos do SUAS:","provas":[{"id":63199,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 15:05:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1931611,"hashId":"a500a8753096eb967b022a3c479abeeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo disp\u00f5e o artigo 3\u00ba da NOB\/SUAS, s\u00e3o princ\u00edpios organizativos do SUAS:<\/p>","resposta":7464469,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universalidade, onerosidade, prote\u00e7\u00e3o social, diversifica\u00e7\u00e3o e equidade.","id":7464467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade, onerosidade, prote\u00e7\u00e3o social, diversifica\u00e7\u00e3o e equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"individualidade, gratuidade, prote\u00e7\u00e3o social, intersetorialidade e sigilo.","id":7464468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">individualidade, gratuidade, prote\u00e7\u00e3o social, intersetorialidade e sigilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universalidade, gratuidade, integralidade da prote\u00e7\u00e3o social, intersetorialidade e equidade. ","id":7464469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade, gratuidade, integralidade da prote\u00e7\u00e3o social, intersetorialidade e equidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"individualidade, gratuidade, integralidade da prote\u00e7\u00e3o social, diversifica\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia. ","id":7464470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">individualidade, gratuidade, integralidade da prote\u00e7\u00e3o social, diversifica\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"universalidade, onerosidade, prote\u00e7\u00e3o social, intersetorialidade e equidade.","id":7464471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade, onerosidade, prote\u00e7\u00e3o social, intersetorialidade e equidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Fiscal","id":17726}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 4","id":3932,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto os trabalhadores rurais quanto os urbanos t\u00eam direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio e ao d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o integral, restando apenas aos trabalhadores urbanos o direito ao fundo de garantia do tempo de servi\u00e7o.","provas":[{"id":60883,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Fiscal","id":17726},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 4","id":3932,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefono-4-pe-2021-quadrix-fonoaudiologo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 4 - Fonoaudi\u00f3logo Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1851163,"hashId":"1ce3fa82926ed42418f1eb2c49a68a76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto os trabalhadores rurais quanto os urbanos t\u00eam direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio e ao d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o integral, restando apenas aos trabalhadores urbanos o direito ao fundo de garantia do tempo de servi\u00e7o.<\/p>","resposta":7116724,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7116723,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7116724,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cdireitos fundamentais\u201d surgiu na Fran\u00e7a, durante o movimento pol\u00edtico e cultural que originou a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o. Marcelo Novelino. Curso de direito constitucional. 11. a ed. Salvador: Jus Podivm, 2016, p. 267. No que se refere aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais e aos direitos sociais e de nacionalidade, julgue os itens de 61 a 65. ","id":469749,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A express\u00e3o \u201cdireitos fundamentais\u201d surgiu na Fran\u00e7a, durante o movimento pol\u00edtico e cultural que originou a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marcelo Novelino. Curso de direito constitucional. <\/p><p style=\"text-align: right;\">11. <sup>a<\/sup> ed. Salvador: Jus Podivm, 2016, p. 267. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais e aos direitos sociais e de nacionalidade, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>65<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o nome da figura de linguagem utilizada no segundo quadrinho:","provas":[{"id":61583,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1878517,"hashId":"c10a22bb4e9663ba9becff300f4429fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o nome da figura de linguagem utilizada no segundo quadrinho:<\/p>","resposta":7232656,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":7232656,"corpo":"<p>Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Catacrese.","id":7232657,"corpo":"<p>Catacrese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole.","id":7232658,"corpo":"<p>Hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eufemismo.","id":7232659,"corpo":"<p>Eufemismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ant\u00edtese.","id":7232660,"corpo":"<p>Ant\u00edtese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise a tirinha:(Folha de S. Paulo, 21\/10\/2004.)","id":473264,"enunciado":"<p>Analise a tirinha:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61583\/grupo-questao\/473264-20210923104132000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Folha de S. Paulo, 21\/10\/2004.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"},{"nome_clean":"Met\u00e1fora","oab":false,"nome":"Met\u00e1fora","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419275,"slug":"lingua-portuguesa-metafora"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1878517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os \u00edndices que correlacionam os pesos e os volumes das fases de um solo, foram realizadas as seguintes afirmativas: I \u2013 A umidade \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o volume de \u00e1gua e o poso dos s\u00f3lidos II \u2013 \u00cdndice de vazios \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o volume de vazios e o volume das part\u00edculas s\u00f3lidas III \u2013 Porosidade \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o volume de \u00e1gua e o volume total. Ap\u00f3s analisar as afirmativas, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":67490,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2076777,"hashId":"66700683d5d02d86e3b1c6bb5b29b05a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os \u00edndices que correlacionam os pesos e os volumes das fases de um solo, foram realizadas as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I \u2013 A umidade \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o volume de \u00e1gua e o poso dos s\u00f3lidos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \u00cdndice de vazios \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o volume de vazios e o volume das part\u00edculas s\u00f3lidas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Porosidade \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o volume de \u00e1gua e o volume total. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s analisar as afirmativas, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":8114538,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o Item I est\u00e1 correto.","id":8114537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o Item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o Item II est\u00e1 correto.","id":8114538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o Item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o Item III est\u00e1 correto. ","id":8114539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o Item III est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os Itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":8114540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os Itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os Itens II e III est\u00e3o corretos.","id":8114541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os Itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na Gest\u00e3o por Compet\u00eancias, a unidade de gest\u00e3o deve ser o cargo e n\u00e3o o indiv\u00edduo, pois as Compet\u00eancias Organizacionais se originam dos diferentes arranjos que acontecem, planejados ou n\u00e3o, entre as pessoas, os recursos e os processos. Dessa forma, a gest\u00e3o de pessoas deve proporcionar condi\u00e7\u00f5es para que as Compet\u00eancias Organizacionais possam ser aproveitadas pelos indiv\u00edduos.","provas":[{"id":67967,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-analista-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2069922,"hashId":"951ff521bf5e5500e25ad8132f018891","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Gest\u00e3o por Compet\u00eancias, a unidade de gest\u00e3o deve ser o cargo e n\u00e3o o indiv\u00edduo, pois as Compet\u00eancias Organizacionais se originam dos diferentes arranjos que acontecem, planejados ou n\u00e3o, entre as pessoas, os recursos e os processos. Dessa forma, a gest\u00e3o de pessoas deve proporcionar condi\u00e7\u00f5es para que as Compet\u00eancias Organizacionais possam ser aproveitadas pelos indiv\u00edduos.<\/p>","resposta":8084739,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8084738,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8084739,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizacional e aos processos de gest\u00e3o de pessoas, julgue os seguintes itens.","id":494896,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizacional e aos processos de gest\u00e3o de pessoas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos contratos administrativos, n\u00e3o podem ser modalidades de garantia:","provas":[{"id":63774,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-verdejante-pe-2021-idib-agente-administrativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Verdejante - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1955026,"hashId":"9a38eb160237527c3ee6f6b8d0fb8e3e","enunciado":"<p>Nos contratos administrativos, <strong>n\u00e3o <\/strong>podem ser modalidades de garantia:<\/p>","resposta":7569327,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cau\u00e7\u00e3o em dinheiro e fian\u00e7a banc\u00e1ria.","id":7569326,"corpo":"<p>cau\u00e7\u00e3o em dinheiro e fian\u00e7a banc\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fian\u00e7a real e precat\u00f3ria.","id":7569327,"corpo":"<p>fian\u00e7a real e precat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguro-garantia e cau\u00e7\u00e3o em dinheiro.","id":7569328,"corpo":"<p>seguro-garantia e cau\u00e7\u00e3o em dinheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fian\u00e7a banc\u00e1ria e seguro-garantia.","id":7569329,"corpo":"<p>fian\u00e7a banc\u00e1ria e seguro-garantia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Necess\u00e1rias dos Contratos","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Necess\u00e1rias dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404490,"slug":"direito-administrativo-clausulas-necessarias-dos-contratos"},{"nome_clean":"Teoria da Imprevis\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Teoria da Imprevis\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404496,"slug":"direito-administrativo-teoria-da-imprevisao-dos-contratos"},{"nome_clean":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","oab":false,"nome":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","pai":404489,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422196,"slug":"direito-administrativo-contratos-da-administracao-e-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguaba Grande","sigla":"","id":694,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 sobre as partes e os procuradores, \u00e9 INCORRETO afirmar que ser\u00e3o representados em ju\u00edzo ativa e passivamente: ","provas":[{"id":55957,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguaba Grande","sigla":"","id":694,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj-2021-ibdo-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IBDO - Prefeitura de Iguaba Grande - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1680166,"hashId":"85476b19e0643d1e9a72825019219e0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 sobre as partes e os procuradores, \u00e9 INCORRETO afirmar que ser\u00e3o representados em ju\u00edzo ativa e passivamente: <\/p>","resposta":6342599,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao Munic\u00edpio, por seu prefeito ou procuradores.","id":6342596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Munic\u00edpio, por seu prefeito ou procuradores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autarquia e a funda\u00e7\u00e3o de direito p\u00fablico, por quem a lei do ente federado designar.","id":6342597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autarquia e a funda\u00e7\u00e3o de direito p\u00fablico, por quem a lei do ente federado designar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A massa falida, pelo administrador judicial.","id":6342598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A massa falida, pelo administrador judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o e os Estados, pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, diretamente ou mediante \u00f3rg\u00e3o vinculado.","id":6342599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o e os Estados, pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, diretamente ou mediante \u00f3rg\u00e3o vinculado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Partes e dos Procuradores","oab":true,"nome":"Partes e dos Procuradores","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402107,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-partes-e-dos-procuradores"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1680166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas e Mapeamento","id":84}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, para realizar um conjunto de visitas domiciliares, tenha sido selecionada, de um grupo de 10 APM, uma equipe composta por um supervisor, um coordenador e quatro coletores de informa\u00e7\u00f5es. Se todos os APM do grupo forem igualmente h\u00e1beis para o desempenho de qualquer uma dessas fun\u00e7\u00f5es, a equipe poder\u00e1 ser formada de","provas":[{"id":59271,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas e Mapeamento","id":84},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-e-mapeamento-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas e Mapeamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1786491,"hashId":"a8f5d08b1b5afd92a9701ae52d768f55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que, para realizar um conjunto de visitas domiciliares, tenha sido selecionada, de um grupo de 10 APM, uma equipe composta por um supervisor, um coordenador e quatro coletores de informa\u00e7\u00f5es. Se todos os APM do grupo forem igualmente h\u00e1beis para o desempenho de qualquer uma dessas fun\u00e7\u00f5es, a equipe poder\u00e1 ser formada de<\/p>","resposta":6822524,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"151.200 maneiras distintas.","id":6822523,"corpo":"<p>151.200 maneiras distintas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.300 maneiras distintas","id":6822524,"corpo":"<p>6.300 maneiras distintas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"720 maneiras distintas.","id":6822525,"corpo":"<p>720 maneiras distintas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"210 maneiras distintas.","id":6822526,"corpo":"<p>210 maneiras distintas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70 maneiras distintas.","id":6822527,"corpo":"<p>70 maneiras distintas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Professor PEB I","id":19817},{"descricao":"PEB II - Geografia","id":21350},{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea:Inform\u00e1tica","id":24033}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 a educa\u00e7\u00e3o escolar dever\u00e1 vincular-se:","provas":[{"id":61913,"cargo":{"descricao":"Professor PEB I","id":19817},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-professor-peb-i","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Professor PEB I - 2021"},{"id":61928,"cargo":{"descricao":"PEB II - Geografia","id":21350},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-peb-ii-geografia","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - PEB II - Geografia - 2021"},{"id":61973,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea:Inform\u00e1tica","id":24033},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-professor-de-ensino-medio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea:  Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-11 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1891319,"hashId":"b14c3a25cfd3a524d880efd83c99629f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 a educa\u00e7\u00e3o escolar dever\u00e1 vincular-se:<\/p>","resposta":7286273,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fam\u00edlia e as pr\u00e1ticas religiosas.","id":7286270,"corpo":"<p>A fam\u00edlia e as pr\u00e1ticas religiosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas pol\u00edticas.","id":7286271,"corpo":"<p>A forma\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas pol\u00edticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sa\u00fade e as pr\u00e1ticas econ\u00f4micas.","id":7286272,"corpo":"<p>A sa\u00fade e as pr\u00e1ticas econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social.","id":7286273,"corpo":"<p>Ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito","id":20942}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre a t\u00e9cnica de an\u00e1lise de investimentos Valor Presente L\u00edquido (VPL):","provas":[{"id":59226,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito","id":20942},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2021-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-direito-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 14:05:50","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1787312,"hashId":"2575527691a0d0a932a04b87d87e2782","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>sobre a t\u00e9cnica de an\u00e1lise de investimentos Valor Presente L\u00edquido (VPL):<\/p>","resposta":6826378,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o VPL \u00e9 maior que zero o investimento inicial \u00e9 superado.","id":6826375,"corpo":"<p>Quando o VPL \u00e9 maior que zero o investimento inicial \u00e9 superado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o c\u00e1lculo do VPL \u00e9 necess\u00e1rio conhecer o custo do capital investido.","id":6826376,"corpo":"<p>Para o c\u00e1lculo do VPL \u00e9 necess\u00e1rio conhecer o custo do capital investido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O VPL resulta na adi\u00e7\u00e3o de todos os fluxos de caixa na data zero.","id":6826377,"corpo":"<p>O VPL resulta na adi\u00e7\u00e3o de todos os fluxos de caixa na data zero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lculo do VPL torna poss\u00edvel se conhecer a taxa de rentabilidade do investimento.","id":6826378,"corpo":"<p>O c\u00e1lculo do VPL torna poss\u00edvel se conhecer a taxa de rentabilidade do investimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito","id":20942}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego dos voc\u00e1bulos hom\u00f4nimos e par\u00f4nimos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59226,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito","id":20942},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2021-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-direito-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 14:05:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1787221,"hashId":"5599265d85529889c5c92e8ef1b14da4","enunciado":"<p>Considerando o emprego dos voc\u00e1bulos hom\u00f4nimos e par\u00f4nimos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6825932,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando entrou, n\u00e3o cumprimentou ningu\u00e9m.","id":6825932,"corpo":"<p>Quando entrou, n\u00e3o cumprimentou ningu\u00e9m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prefeito e o vice-prefeito ser\u00e3o empo\u00e7ados amanh\u00e3.","id":6825933,"corpo":"<p>O prefeito e o vice-prefeito ser\u00e3o empo\u00e7ados amanh\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 pandemia, o senso demogr\u00e1fico n\u00e3o ser\u00e1 realizado.","id":6825934,"corpo":"<p>Devido \u00e0 pandemia, o senso demogr\u00e1fico n\u00e3o ser\u00e1 realizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra ideia perdeu o assento gr\u00e1fico.","id":6825935,"corpo":"<p>A palavra ideia perdeu o assento gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3, leia o texto abaixo:A hist\u00f3ria da pandemia ainda est\u00e1 sendo escrita, mas nela j\u00e1 est\u00e3o garantidos os lugares honrosos de Sarah Gilbert, a chefe da equipe que desenvolveu a vacina de Oxford; Katalin Karik\u00f3, a cientista h\u00fangara que passou a vida pesquisando o uso terap\u00eautico de mol\u00e9culas do c\u00f3digo gen\u00e9tico, o m\u00e9todo utilizado nas vacinas da Pfizer e da Moderna; e Kate Bingham, a especialista em novos rem\u00e9dios que coordenou a bem-sucedida campanha de vacina\u00e7\u00e3o no Reino Unido. Nenhuma delas, obviamente, se faz de v\u00edtima ou acha que merece m\u00e9rito especial por ser mulher, embora a condi\u00e7\u00e3o feminina tenha seu peso.(Vilma Gryzinski. Revista Veja. \u201cTr\u00eas Mulheres\u201d. Adaptado. 07 de abril de 2021. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2732.)","id":463971,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3, leia o texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria da pandemia ainda est\u00e1 sendo escrita, <u>mas<\/u> nela j\u00e1 est\u00e3o garantidos os lugares honrosos de Sarah Gilbert, a chefe da equipe que desenvolveu a vacina de Oxford; Katalin Karik\u00f3, a cientista h\u00fangara que passou a vida pesquisando o uso terap\u00eautico de mol\u00e9culas do c\u00f3digo gen\u00e9tico, o m\u00e9todo utilizado nas vacinas da Pfizer e da Moderna; e Kate Bingham, a especialista em novos rem\u00e9dios que coordenou a bem-sucedida campanha de vacina\u00e7\u00e3o no Reino Unido. Nenhuma delas, obviamente, se faz de v\u00edtima ou acha que merece m\u00e9rito especial por ser mulher, <u>embora <\/u>a condi\u00e7\u00e3o feminina tenha seu peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Vilma Gryzinski. Revista Veja. \u201cTr\u00eas Mulheres\u201d. Adaptado. 07 de abril de 2021. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2732.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409322,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-graficas-e-sonoras-entre-as-palavras"},{"nome_clean":"Par\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Par\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409323,"slug":"lingua-portuguesa-paronimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito","id":20942}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta erros ortogr\u00e1ficos:","provas":[{"id":59226,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito","id":20942},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2021-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-direito-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 14:05:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1787229,"hashId":"1cc0443a7b84f5eb906e75509f96f82e","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>apresenta erros ortogr\u00e1ficos:<\/p>","resposta":6825970,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estacou, perturbado, e voltou a cabe\u00e7a para tr\u00e1z, a fim de verificar se estava sendo seguido.","id":6825969,"corpo":"<p>Estacou, perturbado, e voltou a cabe\u00e7a para tr\u00e1z, a fim de verificar se estava sendo seguido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ficou longo tempo parado sobre o meio-fio, esperando a oportunidade de atravessar a rua, atra\u00eddo por uma vitrina da cal\u00e7ada oposta.","id":6825970,"corpo":"<p>Ficou longo tempo parado sobre o meio-fio, esperando a oportunidade de atravessar a rua, atra\u00eddo por uma vitrina da cal\u00e7ada oposta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recostou-se a um poste e ficou a observar fascinado, mas com um certo temor, os farois dos autom\u00f3veis que rodavam sobre o asfalto.","id":6825971,"corpo":"<p>Recostou-se a um poste e ficou a observar fascinado, mas com um certo temor, os farois dos autom\u00f3veis que rodavam sobre o asfalto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se pos de p\u00e9 e saiu a andar sem rumo certo.","id":6825972,"corpo":"<p>Se pos de p\u00e9 e saiu a andar sem rumo certo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3, leia o texto abaixo:A hist\u00f3ria da pandemia ainda est\u00e1 sendo escrita, mas nela j\u00e1 est\u00e3o garantidos os lugares honrosos de Sarah Gilbert, a chefe da equipe que desenvolveu a vacina de Oxford; Katalin Karik\u00f3, a cientista h\u00fangara que passou a vida pesquisando o uso terap\u00eautico de mol\u00e9culas do c\u00f3digo gen\u00e9tico, o m\u00e9todo utilizado nas vacinas da Pfizer e da Moderna; e Kate Bingham, a especialista em novos rem\u00e9dios que coordenou a bem-sucedida campanha de vacina\u00e7\u00e3o no Reino Unido. Nenhuma delas, obviamente, se faz de v\u00edtima ou acha que merece m\u00e9rito especial por ser mulher, embora a condi\u00e7\u00e3o feminina tenha seu peso.(Vilma Gryzinski. Revista Veja. \u201cTr\u00eas Mulheres\u201d. Adaptado. 07 de abril de 2021. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2732.)","id":463971,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3, leia o texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria da pandemia ainda est\u00e1 sendo escrita, <u>mas<\/u> nela j\u00e1 est\u00e3o garantidos os lugares honrosos de Sarah Gilbert, a chefe da equipe que desenvolveu a vacina de Oxford; Katalin Karik\u00f3, a cientista h\u00fangara que passou a vida pesquisando o uso terap\u00eautico de mol\u00e9culas do c\u00f3digo gen\u00e9tico, o m\u00e9todo utilizado nas vacinas da Pfizer e da Moderna; e Kate Bingham, a especialista em novos rem\u00e9dios que coordenou a bem-sucedida campanha de vacina\u00e7\u00e3o no Reino Unido. Nenhuma delas, obviamente, se faz de v\u00edtima ou acha que merece m\u00e9rito especial por ser mulher, <u>embora <\/u>a condi\u00e7\u00e3o feminina tenha seu peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Vilma Gryzinski. Revista Veja. \u201cTr\u00eas Mulheres\u201d. Adaptado. 07 de abril de 2021. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2732.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito","id":20942}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifique as assertivas e assinale a correta.I. O termo Intranet come\u00e7ou a ser usado em meados de 1995, por fornecedores de produtos de rede, para se referirem ao uso, dentro das empresas privadas, de tecnologias projetadas para a comunica\u00e7\u00e3o por computador entre empresas. II. Uma Intranet consiste em uma rede privativa de computadores, que se baseia nos padr\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o de dados da Internet p\u00fablica. III. A principal diferen\u00e7a entre Internet e Intranet \u00e9 a forma como o servi\u00e7o \u00e9 utilizado \/ disponibilizado.","provas":[{"id":59226,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito","id":20942},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2021-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-direito-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 14:05:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1787267,"hashId":"38fe51a8d5d84ff1c911124dcff7f74c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifique as assertivas e assinale a correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O termo Intranet come\u00e7ou a ser usado em meados de 1995, por fornecedores de produtos de rede, para se referirem ao uso, dentro das empresas privadas, de tecnologias projetadas para a comunica\u00e7\u00e3o por computador entre empresas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma Intranet consiste em uma rede privativa de computadores, que se baseia nos padr\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o de dados da Internet p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A principal diferen\u00e7a entre Internet e Intranet \u00e9 a forma como o servi\u00e7o \u00e9 utilizado \/ disponibilizado.<\/p>","resposta":6826156,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II s\u00e3o corretas.","id":6826155,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":6826156,"corpo":"<p>As assertivas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III s\u00e3o corretas.","id":6826157,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III s\u00e3o corretas.","id":6826158,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito","id":20942}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do texto da MSG\u00c1S, verifique as assertivas e assinale a correta. Os limites de inflamabilidade podem ser definidos como as porcentagens m\u00ednima e m\u00e1xima de g\u00e1s combust\u00edvel em composi\u00e7\u00e3o com o ar, a partir das quais a mistura n\u00e3o ir\u00e1 inflamar-se e permanecer em combust\u00e3o. O limite inferior representa a menor propor\u00e7\u00e3o de g\u00e1s em mistura com o ar que ir\u00e1 queimar sem a aplica\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de calor de uma fonte externa. Em propor\u00e7\u00f5es menores ao limite inferior a combust\u00e3o cessa quando interrompida a aplica\u00e7\u00e3o de calor. O limite superior \u00e9 a propor\u00e7\u00e3o de g\u00e1s na mistura a partir da qual o g\u00e1s age como diluente e a combust\u00e3o n\u00e3o pode se auto-propagar.Fonte: Sobre a seguran\u00e7a do G\u00e1s Natural, MSG\u00c1S. 2021. Site: https:\/\/www.msgas.com.br\/a-empresa\/ogas-natural","provas":[{"id":59226,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito","id":20942},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2021-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-direito-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-11 14:05:53","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1787366,"hashId":"5b445eca134e1e394cc1e9760394354f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do texto da MSG\u00c1S, verifique as assertivas e assinale a correta. Os limites de inflamabilidade podem ser definidos como as porcentagens m\u00ednima e m\u00e1xima de g\u00e1s combust\u00edvel em composi\u00e7\u00e3o com o ar, a partir das quais a mistura n\u00e3o ir\u00e1 inflamar-se e permanecer em combust\u00e3o. O limite inferior representa a menor propor\u00e7\u00e3o de g\u00e1s em mistura com o ar que ir\u00e1 queimar sem a aplica\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de calor de uma fonte externa. Em propor\u00e7\u00f5es menores ao limite inferior a combust\u00e3o cessa quando interrompida a aplica\u00e7\u00e3o de calor. O limite superior \u00e9 a propor\u00e7\u00e3o de g\u00e1s na mistura a partir da qual o g\u00e1s age como diluente e a combust\u00e3o n\u00e3o pode se auto-propagar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fonte<\/strong>: Sobre a seguran\u00e7a do G\u00e1s Natural, MSG\u00c1S. 2021. Site: https:\/\/www.msgas.com.br\/a-empresa\/ogas-natural<\/p>","resposta":6826631,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o G\u00e1s Natural, os limites de inflamabilidade inferior e superior s\u00e3o, respectivamente, 25% e 50% do volume.","id":6826628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o G\u00e1s Natural, os limites de inflamabilidade inferior e superior s\u00e3o, respectivamente, 25% e 50% do volume.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o G\u00e1s Natural, os limites de inflamabilidade inferior e superior s\u00e3o, respectivamente, 2% e 5% do volume.","id":6826629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o G\u00e1s Natural, os limites de inflamabilidade inferior e superior s\u00e3o, respectivamente, 2% e 5% do volume.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o G\u00e1s Natural, os limites de inflamabilidade inferior e superior s\u00e3o, respectivamente, 15% e 5% do volume.","id":6826630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o G\u00e1s Natural, os limites de inflamabilidade inferior e superior s\u00e3o, respectivamente, 15% e 5% do volume.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para o G\u00e1s Natural, os limites de inflamabilidade inferior e superior s\u00e3o, respectivamente, 5% e 15% do volume.","id":6826631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o G\u00e1s Natural, os limites de inflamabilidade inferior e superior s\u00e3o, respectivamente, 5% e 15% do volume.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}