{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2883,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710,"slug":"analista-juridico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um processo de gest\u00e3o de desempenho, o avaliador deve se corresponsabilizar pela elabora\u00e7\u00e3o do plano de desenvolvimento do empregado avaliado.","provas":[{"id":61698,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710,"slug":"analista-juridico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-area-administracao-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1883478,"hashId":"90709310274834439b64f0099e357a7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um processo de gest\u00e3o de desempenho, o avaliador deve se corresponsabilizar pela elabora\u00e7\u00e3o do plano de desenvolvimento do empregado avaliado.<\/p>","resposta":7253383,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7253383,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7253384,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a aspectos de gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens que se seguem.","id":473807,"enunciado":"<p>No que se refere a aspectos de gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1883478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710,"slug":"analista-juridico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A receita p\u00fablica exclu\u00edda do c\u00e1lculo do resultado prim\u00e1rio ser\u00e1 classificada como financeira, segundo o crit\u00e9rio de identificador do resultado prim\u00e1rio.","provas":[{"id":61698,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710,"slug":"analista-juridico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-area-administracao-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1883753,"hashId":"9c3bd0f0993062ca97f326e66307cb26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita p\u00fablica exclu\u00edda do c\u00e1lculo do resultado prim\u00e1rio ser\u00e1 classificada como financeira, segundo o crit\u00e9rio de identificador do resultado prim\u00e1rio.<\/p>","resposta":7254512,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7254512,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7254513,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":473836,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por Identificador de Resultado Prim\u00e1rio","oab":false,"nome":"Por Identificador de Resultado Prim\u00e1rio","pai":405650,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411871,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-por-identificador-de-resultado-primario"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1883753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":24023,"slug":"perito-criminal-area-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesed-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras apresentam a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica. ","provas":[{"id":61673,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":24023,"slug":"perito-criminal-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesed-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sesed-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESED - Perito Criminal - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1885403,"hashId":"deb8ee252a743f3eea235647665a6685","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as palavras apresentam a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica. <\/p>","resposta":7261290,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destru\u00edda \u2013 crit\u00e9rio \u2013 obedi\u00eancia.","id":7261289,"corpo":"<p>Destru\u00edda \u2013 crit\u00e9rio \u2013 obedi\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contempor\u00e2neo \u2013 indiv\u00edduo \u2013 crit\u00e9rio.","id":7261290,"corpo":"<p>Contempor\u00e2neo \u2013 indiv\u00edduo \u2013 crit\u00e9rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Destru\u00edda \u2013 princ\u00edpio \u2013 indiv\u00edduo.","id":7261291,"corpo":"<p>Destru\u00edda \u2013 princ\u00edpio \u2013 indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c2mbito \u2013 \u00e1lbum \u2013 h\u00e1bito.","id":7261292,"corpo":"<p>\u00c2mbito \u2013 \u00e1lbum \u2013 h\u00e1bito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c2mbito \u2013 c\u00f3digo \u2013 n\u00edvel.","id":7261293,"corpo":"<p>\u00c2mbito \u2013 c\u00f3digo \u2013 n\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9tica Profissional: o que \u00e9 e qual a sua import\u00e2nciaA \u00e9tica profissional \u00e9 um dos crit\u00e9rios mais valorizados no mercado de trabalho. Ter uma boa conduta no ambiente de trabalho pode ser o passaporte para uma carreira de sucesso. Mas afinal, o que define uma boa \u00e9tica profissional e qual sua import\u00e2ncia? Acompanhe!A vida em sociedade, que preza e respeita o bem-estar do outro, requer alguns comportamentos que est\u00e3o associados \u00e0 conduta \u00e9tica de cada indiv\u00edduo. A \u00e9tica profissional \u00e9 composta pelos padr\u00f5es e valores da sociedade e do ambiente de trabalho que a pessoa convive.o meio corporativo, a \u00e9tica profissional traz maior produtividade e integra\u00e7\u00e3o dos colaboradores e, para o profissional, ela agrega credibilidade, confian\u00e7a e respeito ao trabalho.Contudo, h\u00e1 ainda muitas d\u00favidas acerca do que \u00e9 \u00e9tica, por isso, antes de falar sobre \u00e9tica profissional, \u00e9 importante entender um pouco sobre o que \u00e9 \u00e9tica e qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre \u00e9tica e moral. Confira: O que \u00e9 \u00e9tica?A palavra \u00c9tica \u00e9 derivada do grego e apresenta uma translitera\u00e7\u00e3o de duas grafias distintas, \u00eathos que significa \u201ch\u00e1bito\u201d, \u201ccostumes\u201d e ethos que significa \u201cmorada\u201d, \u201cabrigo protetor\u201d. Dessa raiz sem\u00e2ntica, podemos definir \u00e9tica como uma estrutura global, que representa a casa, feita de paredes, vigas e alicerces que representam os costumes. Assim, se esses costumes se perderem, a estrutura enfraquece e a casa \u00e9 destru\u00edda.Em uma vis\u00e3o mais abrangente e contempor\u00e2nea, podemos definir \u00e9tica como um conjunto de valores e princ\u00edpios que orientam o comportamento de um indiv\u00edduo dentro da sociedade. A \u00e9tica est\u00e1 relacionada ao car\u00e1ter, uma conduta genuinamente humana e enraizada, que v\u00eam de dentro para fora. Embora \u201c\u00e9tica\u201d e \u201cmoral\u201d sejam palavras usadas, muitas vezes, de maneira similar, ambas possuem significados distintos. A moral \u00e9 regida por leis, regras, padr\u00f5es e normas que s\u00e3o adquiridos por meio da educa\u00e7\u00e3o, do \u00e2mbito social, familiar e cultural, ou seja, algo que vem de fora para dentro. Para o fil\u00f3sofo alem\u00e3o Hegel, a moral apresenta duas vertentes, a moral subjetiva associada ao cumprimento de dever por vontade e a moral objetiva que \u00e9 a obedi\u00eancia de leis e normas impostas pelo meioNo entanto, \u00e9tica e moral caminham juntas, uma vez que a moral se submete a um valor \u00e9tico. Dessa forma, uma \u00e9tica individual, quando enraizada na sociedade, passa a ter um valor social que \u00e9 institu\u00eddo como uma lei moral.A \u00e9tica profissional \u00e9 o conjunto de valores, normas e condutas que conduzem e conscientizam as atitudes e o comportamento de um profissional na organiza\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m da experi\u00eancia e autonomia em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, o profissional que apresenta uma conduta \u00e9tica conquista mais respeito, credibilidade, confian\u00e7a e reconhecimento de seus superiores e de seus colegas de trabalhoA conduta \u00e9tica tamb\u00e9m contribui para o andamento dos processos internos, aumento de produtividade, realiza\u00e7\u00e3o de metas e a melhora dos relacionamentos interpessoais e do clima organizacional. Quando profissionais prezam por valores e princ\u00edpios \u00e9ticos como gentileza, temperan\u00e7a, amizade e paci\u00eancia, existem bons relacionamentos, mais autonomia, satisfa\u00e7\u00e3o, proatividade e inova\u00e7\u00e3o.Para isso, \u00e9 conveniente que se tenha um c\u00f3digo de conduta \u00e9tica, para orientar o comportamento de seus colaboradores de acordo com as normas e postura da organiza\u00e7\u00e3o.[...] Cultivar a \u00e9tica profissional no ambiente de trabalho traz benef\u00edcios e vantagens a todos, uma vez que ela proporciona crescimento a todos os envolvidosAdaptado de: https:\/\/www.sbcoaching.com.br\/etica-profissionalimportancia\/. Acesso em: 10 mai. 2021.","id":474021,"enunciado":"<p><strong>\u00c9tica Profissional: o que \u00e9 e qual a sua import\u00e2ncia<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica profissional \u00e9 um dos crit\u00e9rios mais valorizados no mercado de trabalho. Ter uma boa conduta no ambiente de trabalho pode ser o passaporte para uma carreira de sucesso. Mas afinal, o que define uma boa \u00e9tica profissional e qual sua import\u00e2ncia? Acompanhe!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida em sociedade, que preza e respeita o bem-estar do outro, requer alguns comportamentos que est\u00e3o associados \u00e0 conduta \u00e9tica de cada indiv\u00edduo. A \u00e9tica profissional \u00e9 composta pelos padr\u00f5es e valores da sociedade e do ambiente de trabalho que a pessoa convive.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o meio corporativo, a \u00e9tica profissional traz maior produtividade e integra\u00e7\u00e3o dos colaboradores e, para o profissional, ela agrega credibilidade, confian\u00e7a e respeito ao trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contudo, h\u00e1 ainda muitas d\u00favidas acerca do que \u00e9 \u00e9tica, por isso, antes de falar sobre \u00e9tica profissional, \u00e9 importante entender um pouco sobre o que \u00e9 \u00e9tica e qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre \u00e9tica e moral. Confira: O que \u00e9 \u00e9tica?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u00c9tica \u00e9 derivada do grego e apresenta uma translitera\u00e7\u00e3o de duas grafias distintas, \u00eathos que significa \u201ch\u00e1bito\u201d, \u201ccostumes\u201d e ethos que significa \u201cmorada\u201d, \u201cabrigo protetor\u201d. Dessa raiz sem\u00e2ntica, podemos definir \u00e9tica como uma estrutura global, que representa a casa, feita de paredes, vigas e alicerces que representam os costumes. Assim, se esses costumes se perderem, a estrutura enfraquece e a casa \u00e9 destru\u00edda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma vis\u00e3o mais abrangente e contempor\u00e2nea, podemos definir \u00e9tica como um conjunto de valores e princ\u00edpios que orientam o comportamento de um indiv\u00edduo dentro da sociedade. A \u00e9tica est\u00e1 relacionada ao car\u00e1ter, uma conduta genuinamente humana e enraizada, que v\u00eam de dentro para fora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora \u201c\u00e9tica\u201d e \u201cmoral\u201d sejam palavras usadas, muitas vezes, de maneira similar, ambas possuem significados distintos. A moral \u00e9 regida por leis, regras, padr\u00f5es e normas que s\u00e3o adquiridos por meio da educa\u00e7\u00e3o, do \u00e2mbito social, familiar e cultural, ou seja, algo que vem de fora para dentro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o fil\u00f3sofo alem\u00e3o Hegel, a moral apresenta duas vertentes, a moral subjetiva associada ao cumprimento de dever por vontade e a moral objetiva que \u00e9 a obedi\u00eancia de leis e normas impostas pelo meio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, \u00e9tica e moral caminham juntas, uma vez que a moral se submete a um valor \u00e9tico. Dessa forma, uma \u00e9tica individual, quando enraizada na sociedade, passa a ter um valor social que \u00e9 institu\u00eddo como uma lei moral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica profissional \u00e9 o conjunto de valores, normas e condutas que conduzem e conscientizam as atitudes e o comportamento de um profissional na organiza\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m da experi\u00eancia e autonomia em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, o profissional que apresenta uma conduta \u00e9tica conquista mais respeito, credibilidade, confian\u00e7a e reconhecimento de seus superiores e de seus colegas de trabalho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conduta \u00e9tica tamb\u00e9m contribui para o andamento dos processos internos, aumento de produtividade, realiza\u00e7\u00e3o de metas e a melhora dos relacionamentos interpessoais e do clima organizacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando profissionais prezam por valores e princ\u00edpios \u00e9ticos como gentileza, temperan\u00e7a, amizade e paci\u00eancia, existem bons relacionamentos, mais autonomia, satisfa\u00e7\u00e3o, proatividade e inova\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para isso, \u00e9 conveniente que se tenha um c\u00f3digo de conduta \u00e9tica, para orientar o comportamento de seus colaboradores de acordo com as normas e postura da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cultivar a \u00e9tica profissional no ambiente de trabalho traz benef\u00edcios e vantagens a todos, uma vez que ela proporciona crescimento a todos os envolvidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: https:\/\/www.sbcoaching.com.br\/etica-profissionalimportancia\/. Acesso em: 10 mai. 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1885403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente ao tema da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no tempo, analise as afirmativas a seguir. I. A lei penal mais grave aplica-se ao crime continuado ou ao crime permanente, se a sua vig\u00eancia \u00e9 anterior \u00e0 cessa\u00e7\u00e3o da continuidade ou da perman\u00eancia. II. Ningu\u00e9m pode ser punido por fato que lei posterior deixa de considerar crime, cessando em virtude dela os efeitos penais da senten\u00e7a condenat\u00f3ria, incidindo o princ\u00edpio da abolitio criminis aos crimes decorrentes de leis penais excepcionais e tempor\u00e1rias. III. A lei posterior, que de qualquer modo favorecer o agente, aplica-se aos fatos anteriores, ainda que decididos por senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado e j\u00e1 iniciada a execu\u00e7\u00e3o da pena. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":61842,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2021-fgv-auditor-fiscal-tarde","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ ES - Auditor Fiscal - Tarde - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:48","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1887869,"hashId":"47cd1b112b02b026c49c3144fda22d00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente ao tema da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no tempo, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A lei penal mais grave aplica-se ao crime continuado ou ao crime permanente, se a sua vig\u00eancia \u00e9 anterior \u00e0 cessa\u00e7\u00e3o da continuidade ou da perman\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ningu\u00e9m pode ser punido por fato que lei posterior deixa de considerar crime, cessando em virtude dela os efeitos penais da senten\u00e7a condenat\u00f3ria, incidindo o princ\u00edpio da <em>abolitio criminis<\/em> aos crimes decorrentes de leis penais excepcionais e tempor\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A lei posterior, que de qualquer modo favorecer o agente, aplica-se aos fatos anteriores, ainda que decididos por senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado e j\u00e1 iniciada a execu\u00e7\u00e3o da pena. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7270436,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7270434,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7270435,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7270436,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7270437,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7270438,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Penal","oab":false,"nome":"Lei Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418418,"slug":"direito-penal-lei-penal"}],"slug":"direito-penal\/1887869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cCompartilhe nas redes sociais suas descobertas sobre o oceano. Conecte-se ao oceano no seu dia a dia. Para participar, entre em contato com nossas redes\u201d (linhas 27-29), as express\u00f5es destacadas \u201cCompartilhe\u201d, \u201cConecte-se\u201d e \u201centre em contato\u201d, s\u00e3o","provas":[{"id":68368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2021-ufes-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":68366,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2021-ufes-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2078717,"hashId":"2a9ad5f44183ce12ea6897f6b7ed6c32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c<u>Compartilhe<\/u> nas redes sociais suas descobertas sobre o oceano. <u>Conecte-se<\/u> ao oceano no seu dia a dia. Para participar, <u>entre em contato<\/u> com nossas redes\u201d (linhas 27-29), as express\u00f5es destacadas \u201cCompartilhe\u201d, \u201cConecte-se\u201d e \u201centre em contato\u201d, s\u00e3o<\/p>","resposta":8123338,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comandos que, por serem urgentes, devem ser atendidos sem pressa pela popula\u00e7\u00e3o brasileira.","id":8123334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comandos que, por serem urgentes, devem ser atendidos sem pressa pela popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00f5es que, se observadas, contribuir\u00e3o para a melhoria dos mares e da pescaria esportiva.","id":8123335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicita\u00e7\u00f5es que, se observadas, contribuir\u00e3o para a melhoria dos mares e da pescaria esportiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00f5es que, se cumpridas, atenuar\u00e3o os problemas relacionados ao oceano e aos seres marinhos.","id":8123336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obriga\u00e7\u00f5es que, se cumpridas, atenuar\u00e3o os problemas relacionados ao oceano e aos seres marinhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apelos que, quando atendidos, eliminar\u00e3o todos os problemas do oceano e da vida marinha.","id":8123337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apelos que, quando atendidos, eliminar\u00e3o todos os problemas do oceano e da vida marinha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pedidos que, se atendidos, podem contribuir para o alcance dos objetivos da D\u00e9cada do Oceano.","id":8123338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pedidos que, se atendidos, podem contribuir para o alcance dos objetivos da D\u00e9cada do Oceano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.1 D\u00e9cada da Ci\u00eancia Oce\u00e2nica para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (2021-2030) 2 O oceano \u00e9 a maior parte do nosso planeta azul. Ele cobre mais de 71% do globo e3 fornece mais da metade do oxig\u00eanio que respiramos. De cada duas respira\u00e7\u00f5es que4 damos, uma vem do oceano. Ele regula o clima do planeta, nos d\u00e1 energia e alimento e5 tamb\u00e9m promove a nossa sa\u00fade e o bem-estar.6 Todos somos oceano.7 Mas hoje enfrentamos amea\u00e7as alarmantes, altera\u00e7\u00e3o e crise no clima, um dia de8 enchente e um dia de seca. A polui\u00e7\u00e3o, a perda da vida marinha, a pesca excessiva e9 descontrolada est\u00e1 acabando com os peixes nos mares.10 E para olhar para o oceano e conserv\u00e1-lo, vamos ter uma d\u00e9cada inteira. De 2021 a 2030,11 a UNESCO declarou a D\u00e9cada do Oceano.12 Em 2017, a Assembl\u00e9ia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) proclamou a13 D\u00e9cada da Ci\u00eancia Oce\u00e2nica para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel de 2021 a 2030.14 Continentes e na\u00e7\u00f5es se conectam e todos trabalham juntos nos compromissos globais15 dos Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel \u2013 os ODSs.16 Vamos olhar para o litoral brasileiro... Com cerca de 9 mil quil\u00f4metros de costa, temos17 uma diversidade de ambientes, como manguezais, recifes de coral, praias e estu\u00e1rios.18 Aqui tem vida. Vida marinha e cultural.19 Voc\u00ea sabia que um em cada quatro brasileiros vive na zona costeira? E que, de cada 20020 brasileiros, um \u00e9 pescador? Eles dependem do oceano e produzem alimento para nossas21 fam\u00edlias. Tudo est\u00e1 interligado. Os mares costeiros abrigam mais de 90% da vida marinha22 e os pescadores e pescadoras dependem dessas \u00e1reas.23 A sua vida depende da sa\u00fade dos oceanos. A cada vez que voc\u00ea respira e a cada vez que24 voc\u00ea se alimenta de produtos de origem marinha, o oceano est\u00e1 em voc\u00ea. Precisamos25 fortalecer a conex\u00e3o entre as pessoas, organiza\u00e7\u00f5es e governos.26 O oceano de que precisamos para o futuro que queremos.27 Voc\u00ea \u00e9 mais uma gota desse grande oceano. Compartilhe nas redes sociais suas28 descobertas sobre o oceano. Conecte-se ao oceano no seu dia a dia.29 Para participar, entre em contato com nossas redes.30 D\u00e9cada da Ci\u00eancia Oce\u00e2nica \u2013 Brasil31 http:\/\/decada.ciencianomar.mctic.gov.br32 https:\/\/oceandecade.org\/(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rb_3RRGsG_4. Acesso em: 25 abr. 2021. Adaptado).","id":496069,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>5<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>1 D\u00e9cada da Ci\u00eancia Oce\u00e2nica para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (2021-2030) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>2 O oceano \u00e9 a maior parte do nosso planeta azul. Ele cobre mais de 71% do globo e<\/p><p>3 fornece mais da metade do oxig\u00eanio que respiramos. De cada duas respira\u00e7\u00f5es que<\/p><p>4 damos, uma vem do oceano. Ele regula o clima do planeta, nos d\u00e1 energia e alimento e<\/p><p>5 tamb\u00e9m promove a nossa sa\u00fade e o bem-estar.<\/p><p><br><\/p><p>6 Todos somos oceano.<\/p><p><br><\/p><p>7 Mas hoje enfrentamos amea\u00e7as alarmantes, altera\u00e7\u00e3o e crise no clima, um dia de<\/p><p>8 enchente e um dia de seca. A polui\u00e7\u00e3o, a perda da vida marinha, a pesca excessiva e<\/p><p>9 descontrolada est\u00e1 acabando com os peixes nos mares.<\/p><p><br><\/p><p>10 E para olhar para o oceano e conserv\u00e1-lo, vamos ter uma d\u00e9cada inteira. De 2021 a 2030,<\/p><p>11 a UNESCO declarou a D\u00e9cada do Oceano.<\/p><p><br><\/p><p>12 Em 2017, a Assembl\u00e9ia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) proclamou a<\/p><p>13 D\u00e9cada da Ci\u00eancia Oce\u00e2nica para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel de 2021 a 2030.<\/p><p><br><\/p><p>14 Continentes e na\u00e7\u00f5es se conectam e todos trabalham juntos nos compromissos globais<\/p><p>15 dos Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel \u2013 os ODSs.<\/p><p><br><\/p><p>16 Vamos olhar para o litoral brasileiro... Com cerca de 9 mil quil\u00f4metros de costa, temos<\/p><p>17 uma diversidade de ambientes, como manguezais, recifes de coral, praias e estu\u00e1rios.<\/p><p>18 Aqui tem vida. Vida marinha e cultural.<\/p><p><br><\/p><p>19 Voc\u00ea sabia que um em cada quatro brasileiros vive na zona costeira? E que, de cada 200<\/p><p>20 brasileiros, um \u00e9 pescador? Eles dependem do oceano e produzem alimento para nossas<\/p><p>21 fam\u00edlias. Tudo est\u00e1 interligado. Os mares costeiros abrigam mais de 90% da vida marinha<\/p><p>22 e os pescadores e pescadoras dependem dessas \u00e1reas.<\/p><p><br><\/p><p>23 A sua vida depende da sa\u00fade dos oceanos. A cada vez que voc\u00ea respira e a cada vez que<\/p><p>24 voc\u00ea se alimenta de produtos de origem marinha, o oceano est\u00e1 em voc\u00ea. Precisamos<\/p><p>25 fortalecer a conex\u00e3o entre as pessoas, organiza\u00e7\u00f5es e governos.<\/p><p><br><\/p><p>26 O oceano de que precisamos para o futuro que queremos.<\/p><p><br><\/p><p>27 Voc\u00ea \u00e9 mais uma gota desse grande oceano. Compartilhe nas redes sociais suas<\/p><p>28 descobertas sobre o oceano. Conecte-se ao oceano no seu dia a dia.<\/p><p><br><\/p><p>29 Para participar, entre em contato com nossas redes.<\/p><p>30 D\u00e9cada da Ci\u00eancia Oce\u00e2nica \u2013 Brasil<\/p><p>31 http:\/\/decada.ciencianomar.mctic.gov.br<\/p><p>32 https:\/\/oceandecade.org\/<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rb_3RRGsG_4. Acesso em: 25 abr. 2021. Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2078717","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, em mat\u00e9ria de contrato administrativo, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":68368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2021-ufes-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":68366,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2021-ufes-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2078857,"hashId":"e50e022b282791899c88a30e71174573","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, em mat\u00e9ria de contrato administrativo, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":8123994,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o atraso injustificado na execu\u00e7\u00e3o do contrato sujeitar\u00e1 o contratado \u00e0 multa de mora, al\u00e9m de autorizar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a rescindir o contrato unilateralmente. ","id":8123994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atraso injustificado na execu\u00e7\u00e3o do contrato sujeitar\u00e1 o contratado \u00e0 multa de mora, al\u00e9m de autorizar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a rescindir o contrato unilateralmente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o contrato administrativo, por ser composto de duas partes, n\u00e3o permite a rescis\u00e3o unilateral.","id":8123995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o contrato administrativo, por ser composto de duas partes, n\u00e3o permite a rescis\u00e3o unilateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 aplicar multa sem necessidade de garantir pr\u00e9via defesa \u00e0 empresa contratada, em caso de urg\u00eancia, ocorrendo a inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato.","id":8123996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 aplicar multa sem necessidade de garantir pr\u00e9via defesa \u00e0 empresa contratada, em caso de urg\u00eancia, ocorrendo a inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a empresa pode aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos ou supress\u00f5es que se fizerem nas obras, servi\u00e7os ou compras, at\u00e9 25% do valor inicial atualizado do contrato, e, no caso particular de reforma de edif\u00edcio ou de equipamento, at\u00e9 o limite de 50% para os seus acr\u00e9scimos.","id":8123997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a empresa pode aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos ou supress\u00f5es que se fizerem nas obras, servi\u00e7os ou compras, at\u00e9 25% do valor inicial atualizado do contrato, e, no caso particular de reforma de edif\u00edcio ou de equipamento, at\u00e9 o limite de 50% para os seus acr\u00e9scimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os contratos dever\u00e3o ser escritos, o que significa dizer que \u00e9 ilegal a substitui\u00e7\u00e3o do termo de contrato por nota de empenho.","id":8123998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os contratos dever\u00e3o ser escritos, o que significa dizer que \u00e9 ilegal a substitui\u00e7\u00e3o do termo de contrato por nota de empenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/2078857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno Previdenci\u00e1rio","id":21495,"slug":"controlador-interno-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Formiga","sigla":"PREVIFOR","id":4540,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"previfor-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO aumento nos focos de inc\u00eandio nos maiores biomas do mundo chamou a aten\u00e7\u00e3o da comunidade internacional. Dados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe), compilados com o aux\u00edlio de sistemas da Ag\u00eancia Espacial Norte-Americana (Nasa), apontam que h\u00e1 tr\u00eas biomas que foram particularmente afetados pelas queimadas nos \u00faltimos anos: a tundra, vegeta\u00e7\u00e3o baixa que ocorre em diversas regi\u00f5es da R\u00fassia; a savana, que recobre boa parte da Angola, da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo (RDC) e da Z\u00e2mbia; e a floresta amaz\u00f4nica, atingida pelos inc\u00eandios no Brasil e na Bol\u00edvia. Ao longo do tempo, o Estado Brasileiro elaborou v\u00e1rias estrat\u00e9gias geopol\u00edticas para um melhor controle das suas fronteiras. A cobi\u00e7a internacional que a Amaz\u00f4nia desperta se deve em grande parte \u00e0 sua extraordin\u00e1ria biodiversidade. Da\u00ed as press\u00f5es internacionais que o pa\u00eds sofre, voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o da floresta.\u201d(Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/natureza\/noticia\/2019\/09\/04\/queimadas-afetam-amazonia-tundra-e-savana-em-2019-mas-planeta-sofre-mais-com-o-fogo-no-brasil.ghtml. Com adapta\u00e7\u00f5es.)A quest\u00e3o Amaz\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 recente e vai muito mais al\u00e9m do que o problema das queimadas. V\u00e1rios s\u00e3o os fatores que servem como agravantes dessa quest\u00e3o, dentre os quais podemos apontar:","provas":[{"id":69596,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno Previdenci\u00e1rio","id":21495,"slug":"controlador-interno-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Formiga","sigla":"PREVIFOR","id":4540,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"previfor-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"previfor-mg-2021-instituto-consulplan-controlador-interno-previdenciario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PREVIFOR - Controlador Interno Previdenci\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2120683,"hashId":"6e403897284d7016aa9744d65db6886f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO aumento nos focos de inc\u00eandio nos maiores biomas do mundo chamou a aten\u00e7\u00e3o da comunidade internacional. Dados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe), compilados com o aux\u00edlio de sistemas da Ag\u00eancia Espacial Norte-Americana (Nasa), apontam que h\u00e1 tr\u00eas biomas que foram particularmente afetados pelas queimadas nos \u00faltimos anos: a tundra, vegeta\u00e7\u00e3o baixa que ocorre em diversas regi\u00f5es da R\u00fassia; a savana, que recobre boa parte da Angola, da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo (RDC) e da Z\u00e2mbia; e a floresta amaz\u00f4nica, atingida pelos inc\u00eandios no Brasil e na Bol\u00edvia. Ao longo do tempo, o Estado Brasileiro elaborou v\u00e1rias estrat\u00e9gias geopol\u00edticas para um melhor controle das suas fronteiras. A cobi\u00e7a internacional que a Amaz\u00f4nia desperta se deve em grande parte \u00e0 sua extraordin\u00e1ria biodiversidade. Da\u00ed as press\u00f5es internacionais que o pa\u00eds sofre, voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o da floresta.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/natureza\/noticia\/2019\/09\/04\/queimadas-afetam-amazonia-tundra-e-savana-em-2019-mas-planeta-sofre-mais-com-o-fogo-no-brasil.ghtml. Com adapta\u00e7\u00f5es.)<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o Amaz\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 recente e vai muito mais al\u00e9m do que o problema das queimadas. V\u00e1rios s\u00e3o os fatores que servem como agravantes dessa quest\u00e3o, dentre os quais podemos apontar:<\/p>","resposta":8291783,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A internacionaliza\u00e7\u00e3o oficial de toda a bacia amaz\u00f4nica, reconhecida mundialmente como patrim\u00f4nio natural da humanidade.","id":8291780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A internacionaliza\u00e7\u00e3o oficial de toda a bacia amaz\u00f4nica, reconhecida mundialmente como patrim\u00f4nio natural da humanidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O excesso de demarca\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas em \u00e1reas estrat\u00e9gicas de terras produtivas, prejudicando, acirradamente, a economia local.","id":8291781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excesso de demarca\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas em \u00e1reas estrat\u00e9gicas de terras produtivas, prejudicando, acirradamente, a economia local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desinteresse das comunidades cient\u00edficas em desenvolver pesquisas de rem\u00e9dios e cosm\u00e9ticos devido \u00e0s intemp\u00e9ries e doen\u00e7as tropicais.","id":8291782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desinteresse das comunidades cient\u00edficas em desenvolver pesquisas de rem\u00e9dios e cosm\u00e9ticos devido \u00e0s intemp\u00e9ries e doen\u00e7as tropicais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A instabilidade pol\u00edtica de pa\u00edses como a Col\u00f4mbia, que tem parte do seu territ\u00f3rio controlado por grupos de guerrilheiros e narcotraficantes.","id":8291783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instabilidade pol\u00edtica de pa\u00edses como a Col\u00f4mbia, que tem parte do seu territ\u00f3rio controlado por grupos de guerrilheiros e narcotraficantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2120683","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O falecimento do titular de direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais n\u00e3o enseja a sua transmiss\u00e3o a terceiros, de modo que os herdeiros n\u00e3o s\u00e3o legitimados para prosseguir com a a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":54217,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-procurador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1634695,"hashId":"b9491d9a63293eba6ecfbcb565c8b8c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O falecimento do titular de direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais n\u00e3o enseja a sua transmiss\u00e3o a terceiros, de modo que os herdeiros n\u00e3o s\u00e3o legitimados para prosseguir com a a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6149476,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6149475,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6149476,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legitimidade para pleitear repara\u00e7\u00e3o por danos morais, julgue os itens subsequentes, \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":447250,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da legitimidade para pleitear repara\u00e7\u00e3o por danos morais, julgue os itens subsequentes, \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/1634695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A discricionariedade para a pr\u00e1tica de determinado ato administrativo pode decorrer de disposi\u00e7\u00e3o expressa ou de omiss\u00e3o de norma legal.","provas":[{"id":54217,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-procurador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1634830,"hashId":"9fc09d9dd2594d78d9e29dee5d102f5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A discricionariedade para a pr\u00e1tica de determinado ato administrativo pode decorrer de disposi\u00e7\u00e3o expressa ou de omiss\u00e3o de norma legal.<\/p>","resposta":6149866,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6149866,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6149867,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de servi\u00e7os p\u00fablicos, de atos administrativos, de contratos administrativos e de licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes","id":447280,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de servi\u00e7os p\u00fablicos, de atos administrativos, de contratos administrativos e de licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a  106","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Discricion\u00e1rios","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408077,"slug":"direito-administrativo-atos-discricionarios"}],"slug":"direito-administrativo\/1634830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de sociedade em nome coletivo, os seus s\u00f3cios podem ser pessoas jur\u00eddicas, desde que estas n\u00e3o sejam seus controladores","provas":[{"id":54217,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-procurador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1634923,"hashId":"29029d376c87d01c869372155f239e7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de sociedade em nome coletivo, os seus s\u00f3cios podem ser pessoas jur\u00eddicas, desde que estas n\u00e3o sejam seus controladores<\/p>","resposta":6150161,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6150160,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6150161,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no disposto na legisla\u00e7\u00e3o relativa ao direito empresarial e societ\u00e1rio e na jurisprud\u00eancia sobre esses ramos do direito, julgue os itens a seguir.","id":447300,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no disposto na legisla\u00e7\u00e3o relativa ao direito empresarial e societ\u00e1rio e na jurisprud\u00eancia sobre esses ramos do direito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 149 a 154","ordem":149},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade em Nome Coletivo","oab":true,"nome":"Da Sociedade em Nome Coletivo","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406946,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-em-nome-coletivo"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1634923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o entendimento do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 poss\u00edvel a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de obriga\u00e7\u00e3o de fazer em face da fazenda p\u00fablica, porque a essa modalidade execut\u00f3ria n\u00e3o se aplica o regime constitucional de precat\u00f3rios.","provas":[{"id":54217,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-procurador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1634998,"hashId":"65ef40b85020aaa8c97e587778b16ee7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o entendimento do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 poss\u00edvel a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de obriga\u00e7\u00e3o de fazer em face da fazenda p\u00fablica, porque a essa modalidade execut\u00f3ria n\u00e3o se aplica o regime constitucional de precat\u00f3rios.<\/p>","resposta":6150397,"anulada":false,"rotulo":194,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6150397,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6150398,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes aos processos nos tribunais, aos meios de impugna\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais, \u00e0s provas e ao processo de execu\u00e7\u00e3o.","id":447308,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, referentes aos processos nos tribunais, aos meios de impugna\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais, \u00e0s provas e ao processo de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 191 a 194","ordem":191},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica","pai":402202,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402207,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao-contra-a-fazenda-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime dos Precat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Regime dos Precat\u00f3rios","pai":402207,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424228,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-regime-dos-precatorios"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1634998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal)","id":18934,"slug":"tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas do neonato s\u00e3o definidas conforme a sua idade gestacional, a qual determina a maturidade f\u00edsica e neuromuscular do rec\u00e9m-nascido. Nesse sentido, s\u00e3o caracter\u00edsticas de um rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo, EXCETO:","provas":[{"id":53658,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal)","id":18934,"slug":"tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal) - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1640776,"hashId":"c9751b0baf945501ead8ebd84857a597","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas do neonato s\u00e3o definidas conforme a sua idade gestacional, a qual determina a maturidade f\u00edsica e neuromuscular do rec\u00e9m-nascido. Nesse sentido, s\u00e3o caracter\u00edsticas de um rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo, EXCETO:<\/p>","resposta":6175837,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecido adiposo diminu\u00eddo e musculatura pouco reduzida.","id":6175834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecido adiposo diminu\u00eddo e musculatura pouco reduzida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A consist\u00eancia do cr\u00e2nio \u00e9 el\u00e1stica e junto \u00e0 fontanela.","id":6175835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consist\u00eancia do cr\u00e2nio \u00e9 el\u00e1stica e junto \u00e0 fontanela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A postura em repouso \u00e9 em forma de sapo.","id":6175836,"corpo":"<p>A postura em repouso \u00e9 em forma de sapo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A planta dos p\u00e9s tem presen\u00e7a de sulcos.","id":6175837,"corpo":"<p>A planta dos p\u00e9s tem presen\u00e7a de sulcos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pele pode sobrar sobre o esqueleto.","id":6175838,"corpo":"<p>A pele pode sobrar sobre o esqueleto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1640776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19850,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21414,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-a-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21415,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia emFarm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21417,"slug":"residencia-em-farmacia-area-atencao-urgencia-e-emergencia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21418,"slug":"residencia-em-farmacia-area-atencao-a-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21419,"slug":"residencia-em-farmacia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21506,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21505,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-atencao-a-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia","id":21551,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-urgencia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":22822,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-a-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21553,"slug":"residencia-em-nutricao-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21555,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-mental"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional- \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21502,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme est\u00e1 expresso na Lei no 8.142\/1990, art. 1o, \u00a7 2o, \u201co Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e deliberativo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo\u201d. A garantia da exist\u00eancia desses conselhos de sa\u00fade remete a um dos princ\u00edpios organizativos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), sistema de sa\u00fade vigente no Brasil, o qual se refere a dar voz \u00e0 comunidade em espa\u00e7os de di\u00e1logo, sendo o Conselho Municipal de Sa\u00fade como um desses locus para poderes decis\u00f3rios. Dispon\u00edvel em: &lt;www.conselhosaude.gov.br\/legislacao\/lei8142.htm&gt;. Acesso em: 8 jan. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es. O texto apresentado menciona o princ\u00edpio da(o)","provas":[{"id":53765,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":53766,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19850,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"},{"id":53768,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21414,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-a-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-a-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva - 2021"},{"id":53769,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21415,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":53782,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emFarm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21417,"slug":"residencia-em-farmacia-area-atencao-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-farmacia-area-atencao-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em  Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"},{"id":53784,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21418,"slug":"residencia-em-farmacia-area-atencao-a-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-farmacia-area-atencao-a-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva - 2021"},{"id":53785,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21419,"slug":"residencia-em-farmacia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-farmacia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":53890,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21506,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fisioterapia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fisioterapia  - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":53888,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21505,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-atencao-a-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fisioterapia-area-atencao-a-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva - 2021"},{"id":53891,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":53894,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia","id":21551,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-urgencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-atencao-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia - 2021"},{"id":53895,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":22822,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-a-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-atencao-a-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva - 2021"},{"id":53896,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21553,"slug":"residencia-em-nutricao-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":53898,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em  Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":53899,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21555,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"},{"id":53173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional- \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21502,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional- \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1645713,"hashId":"04138fc050d45fe3e2da856d313e723d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Conforme est\u00e1 expresso na Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 8.142\/1990, art. 1<sup><u>o<\/u><\/sup>, \u00a7 2<sup><u>o<\/u><\/sup>, \u201co Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e deliberativo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo\u201d. A garantia da exist\u00eancia desses conselhos de sa\u00fade remete a um dos princ\u00edpios organizativos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), sistema de sa\u00fade vigente no Brasil, o qual se refere a dar voz \u00e0 comunidade em espa\u00e7os de di\u00e1logo, sendo o Conselho Municipal de Sa\u00fade como um desses <em>locus <\/em>para poderes decis\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;www.conselhosaude.gov.br\/legislacao\/lei8142.htm&gt;. Acesso em: 8 jan. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto apresentado menciona o princ\u00edpio da(o)<\/p>","resposta":6198115,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equidade.","id":6198112,"corpo":"<p>equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"universalidade.","id":6198113,"corpo":"<p>universalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integralidade.","id":6198114,"corpo":"<p>integralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle social.","id":6198115,"corpo":"<p>controle social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":6198116,"corpo":"<p>descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1645713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Fiscal de Transporte Escolar","id":12011,"slug":"fiscal-de-transporte-escolar"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por quanto tempo Carla deve aplicar seu capital de R$ 100.000,00 para obter um saldo de R$ 200.000,00, aplicando a 2% ao m\u00eas, no sistema de juros simples?","provas":[{"id":54353,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-auxiliar-de-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2021"},{"id":54357,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Int\u00e9rprete de Libras - 2021"},{"id":54358,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-auxiliar-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":54361,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2021"},{"id":54365,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte Escolar","id":12011,"slug":"fiscal-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-fiscal-de-transporte-escolar-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Fiscal de Transporte Escolar - 2021"},{"id":54368,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"},{"id":54373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":54370,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Agente Administrativo - 2021"},{"id":54371,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-auxiliar-de-biblioteca-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Auxiliar de Biblioteca - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1646593,"hashId":"17a8a348739a2382ee0126bf292d0d7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por quanto tempo Carla deve aplicar seu capital de R$ 100.000,00 para obter um saldo de R$ 200.000,00, aplicando a 2% ao m\u00eas, no sistema de juros simples?<\/p>","resposta":6202047,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 anos e 2 meses.","id":6202047,"corpo":"<p>4 anos e 2 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":6202048,"corpo":"<p>5 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 anos e 6 meses.","id":6202049,"corpo":"<p>4 anos e 6 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 anos.","id":6202050,"corpo":"<p>6 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 anos e 3 meses.","id":6202051,"corpo":"<p>5 anos e 3 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 28 ","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1646593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Coletador de Amostras de Combust\u00edveis e Derivados de Petr\u00f3leo","id":21996,"slug":"coletador-de-amostras-de-combustiveis-e-derivados-de-petroleo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exemplo de \u201cP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o\u201d, cujo prefixo sempre exige h\u00edfen, assinale a alternativa com outro prefixo ou falso prefixo que sempre exige h\u00edfen:","provas":[{"id":55337,"cargo":{"descricao":"Coletador de Amostras de Combust\u00edveis e Derivados de Petr\u00f3leo","id":21996,"slug":"coletador-de-amostras-de-combustiveis-e-derivados-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"furb-sc-2021-furb-coletador-de-amostras-de-combustiveis-e-derivados-de-petroleo","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Coletador de Amostras de Combust\u00edveis e Derivados de Petr\u00f3leo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1655454,"hashId":"d809b052fa862a5ac571ed790b5e2750","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A exemplo de \u201cP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o\u201d, cujo prefixo sempre exige h\u00edfen, assinale a alternativa com outro prefixo ou falso prefixo que sempre exige h\u00edfen:<\/p>","resposta":6238951,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"co","id":6238950,"corpo":"<p>co<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ex","id":6238951,"corpo":"<p>ex<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bio","id":6238952,"corpo":"<p>bio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"geo","id":6238953,"corpo":"<p>geo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hidro","id":6238954,"corpo":"<p>hidro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo se refere \u00e0s 05 (cinco) quest\u00f5es a seguir: Em um pa\u00eds onde, de acordo com dados do Censo da Educa\u00e7\u00e3o Superior de 2018, apenas 0,5% dos 8,45 milh\u00f5es de estudantes possuem alguma defici\u00eancia, o assunto da inclus\u00e3o social dessas pessoas no ambiente acad\u00eamico ainda _____ muito o que avan\u00e7ar. Na Universidade Regional de Blumenau, a professora do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o, Andrea Soares Wuo, coordena pesquisas _____ a educa\u00e7\u00e3o inclusiva dos estudantes, mas _____ a perspectiva das pr\u00f3prias pessoas com defici\u00eancia, e n\u00e3o apenas a partir da vis\u00e3o de professores ou da fam\u00edlia dos estudantes. [...] Na FURB, todos os estudantes com algum tipo de defici\u00eancia, seja ela f\u00edsica, auditiva, visual, intelectual ou m\u00faltipla _____ o direito de solicitar assist\u00eancia dentro da Universidade. Para isso, basta sinalizar a condi\u00e7\u00e3o no momento da matr\u00edcula e procurar a Coordenadoria de Assuntos Estudantis (CAE) da FURB. Segundo a coordenadora da CAE, Lucymara Valentini Borges, entre os projetos e programas da coordenadoria, est\u00e1 o servi\u00e7o de Atendimento Educacional Especializado (AEE), que proporciona aos estudantes com defici\u00eancia professores especializados, int\u00e9rpretes de libras e profissionais de apoio. A FURB, atrav\u00e9s desse atendimento, analisa as demandas de cada aluno e faz adapta\u00e7\u00f5es, de materiais at\u00e9 o mobili\u00e1rio. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.furb.br\/web\/1704\/noticias\/ pesquisas-sobre-educacao-inclusiva-revelam-barreiras\/8537. Acesso em: 04\/fev\/2021. [adaptado]","id":449522,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto abaixo se refere \u00e0s 05 (cinco) quest\u00f5es a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um pa\u00eds onde, de acordo com dados do Censo da Educa\u00e7\u00e3o Superior de 2018, apenas 0,5% dos 8,45 milh\u00f5es de estudantes possuem alguma defici\u00eancia, o assunto da inclus\u00e3o social dessas pessoas no ambiente acad\u00eamico ainda _____ muito o que avan\u00e7ar. Na Universidade Regional de Blumenau, a professora do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o, Andrea Soares Wuo, coordena pesquisas _____ a educa\u00e7\u00e3o inclusiva dos estudantes, mas _____ a perspectiva das pr\u00f3prias pessoas com defici\u00eancia, e n\u00e3o apenas a partir da vis\u00e3o de professores ou da fam\u00edlia dos estudantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na FURB, todos os estudantes com algum tipo de defici\u00eancia, seja ela f\u00edsica, auditiva, visual, intelectual ou m\u00faltipla _____ o direito de solicitar assist\u00eancia dentro da Universidade. Para isso, basta sinalizar a condi\u00e7\u00e3o no momento da matr\u00edcula e procurar a Coordenadoria de Assuntos Estudantis (CAE) da FURB. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a coordenadora da CAE, Lucymara Valentini Borges, entre os projetos e programas da coordenadoria, est\u00e1 o servi\u00e7o de Atendimento Educacional Especializado (AEE), que proporciona aos estudantes com defici\u00eancia professores especializados, int\u00e9rpretes de libras e profissionais de apoio. A FURB, atrav\u00e9s desse atendimento, analisa as demandas de cada aluno e faz adapta\u00e7\u00f5es, de materiais at\u00e9 o mobili\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.furb.br\/web\/1704\/noticias\/ pesquisas-sobre-educacao-inclusiva-revelam-barreiras\/8537. Acesso em: 04\/fev\/2021. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00edfen","oab":false,"nome":"H\u00edfen","pai":409070,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403616,"slug":"lingua-portuguesa-hifen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sufixos","oab":false,"nome":"Sufixos","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409106,"slug":"lingua-portuguesa-sufixos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prefixos","oab":false,"nome":"Prefixos","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409107,"slug":"lingua-portuguesa-prefixos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1655454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Partia-se do pressuposto de que, entre as causas cr\u00f4nicas da infla\u00e7\u00e3o no Brasil, figurava a pol\u00edtica de aumentos salariais a taxas acima do crescimento da produtividade.","provas":[{"id":75948,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2021-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata-2","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2293649,"hashId":"32e53d776fb1a2d44e52143f43dc69ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Partia-se do pressuposto de que, entre as causas cr\u00f4nicas da infla\u00e7\u00e3o no Brasil, figurava a pol\u00edtica de aumentos salariais a taxas acima do crescimento da produtividade.<\/p>","resposta":9040572,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9040572,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9040573,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00e3o 50Acerca da economia no Regime Militar (1964-1985) e considerando o per\u00edodo referente \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do Programa de A\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do Governo (PAEG), julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":520504,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quest\u00e3o 50<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da economia no Regime Militar (1964-1985) e considerando o per\u00edodo referente \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do Programa de A\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do Governo (PAEG), julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/2293649","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem Intervencionista \u2013 SAMU","id":20337,"slug":"tecnico-de-enfermagem-intervencionista-samu"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes de 2020 da American Heart Association (AHA) para ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP) e atendimento cardiovascular de emerg\u00eancia (ACE) recomendam medidas que otimizem a qualidade do atendimento. Analise as op\u00e7\u00f5es seguintes e assinale aquela que apresenta medida correta para adultos.","provas":[{"id":60183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem Intervencionista \u2013 SAMU","id":20337,"slug":"tecnico-de-enfermagem-intervencionista-samu"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2021-vunesp-tecnico-de-enfermagem-intervencionista-samu-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - T\u00e9cnico de Enfermagem Intervencionista \u2013 SAMU - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1815129,"hashId":"8a8187d0a1b2fb5256756690d7a9c585","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes de 2020 da <em>American Heart Association<\/em> (AHA) para ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP) e atendimento cardiovascular de emerg\u00eancia (ACE) recomendam medidas que otimizem a qualidade do atendimento. Analise as op\u00e7\u00f5es seguintes e assinale aquela que apresenta medida correta para adultos.<\/p>","resposta":6955558,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compress\u00f5es tor\u00e1cicas efetivas s\u00e3o r\u00e1pidas e pouco profundas, n\u00e3o maiores que 4 cm, para que n\u00e3o haja retorno total do t\u00f3rax.","id":6955554,"corpo":"<p>Compress\u00f5es tor\u00e1cicas efetivas s\u00e3o r\u00e1pidas e pouco profundas, n\u00e3o maiores que 4 cm, para que n\u00e3o haja retorno total do t\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sem via a\u00e9rea avan\u00e7ada, a rela\u00e7\u00e3o compress\u00e3o-ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 de 15:2 em caso de socorrista \u00fanico.","id":6955555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem via a\u00e9rea avan\u00e7ada, a rela\u00e7\u00e3o compress\u00e3o-ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 de 15:2 em caso de socorrista \u00fanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando houver via a\u00e9rea avan\u00e7ada, pode-se administrar uma ventila\u00e7\u00e3o a cada 30 segundos com compress\u00f5es tor\u00e1cicas cont\u00ednuas.","id":6955556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver via a\u00e9rea avan\u00e7ada, pode-se administrar uma ventila\u00e7\u00e3o a cada 30 segundos com compress\u00f5es tor\u00e1cicas cont\u00ednuas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o ininterrupta \u00e9 recomendada em casos cr\u00edticos, especialmente em situa\u00e7\u00f5es em que a compress\u00e3o tor\u00e1cica se torna dificultada.","id":6955557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ventila\u00e7\u00e3o ininterrupta \u00e9 recomendada em casos cr\u00edticos, especialmente em situa\u00e7\u00f5es em que a compress\u00e3o tor\u00e1cica se torna dificultada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compress\u00e3o tor\u00e1cica efetiva segue ritmo de 100 a 120 por minuto, tem for\u00e7a e profundidade de pelo menos 5 cm, aguardando retorno total do t\u00f3rax.","id":6955558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compress\u00e3o tor\u00e1cica efetiva segue ritmo de 100 a 120 por minuto, tem for\u00e7a e profundidade de pelo menos 5 cm, aguardando retorno total do t\u00f3rax.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1815129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Maranh\u00e3o","sigla":"CREF 21","id":4707,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"cref-21-ma"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2022 A \u00e9 o conjunto-solu\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o x2 \u20139x +18 = 0. \u2022 B \u00e9 o conjunto dos n\u00fameros inteiros da solu\u00e7\u00e3o da inequa\u00e7\u00e3o |x \u201312| &lt; 2. \u2022 C \u00e9 o conjunto dos n\u00fameros naturais pares. \u2022 Sendo D um conjunto que cont\u00e9m A, o complementar relativo de A em rela\u00e7\u00e3o a D \u00e9 igual a {0, 2, 5, 7, 9}. \u2022 Sendo E um conjunto que cont\u00e9m B, o complementar relativo de B em rela\u00e7\u00e3o a E \u00e9 igual a {5, 6, 7, 20}. Considerando as premissas acima apresentadas, \u00e9 correto afirmar que (D \u222a E) \u2229 C \u00e9 igual ao seguinte conjunto:","provas":[{"id":60235,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Maranh\u00e3o","sigla":"CREF 21","id":4707,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"cref-21-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-21-ma-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 21 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1819910,"hashId":"88bd5f9ff49837c73349456c272e2184","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A \u00e9 o conjunto-solu\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o <em>x<\/em><sup>2<\/sup> \u20139<em>x<\/em> +18 = 0. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 B \u00e9 o conjunto dos n\u00fameros inteiros da solu\u00e7\u00e3o da inequa\u00e7\u00e3o |<em>x<\/em> \u201312| &lt; 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 C \u00e9 o conjunto dos n\u00fameros naturais pares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Sendo D um conjunto que cont\u00e9m A, o complementar relativo de A em rela\u00e7\u00e3o a D \u00e9 igual a {0, 2, 5, 7, 9}. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Sendo E um conjunto que cont\u00e9m B, o complementar relativo de B em rela\u00e7\u00e3o a E \u00e9 igual a {5, 6, 7, 20}. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as premissas acima apresentadas, \u00e9 correto afirmar que (D \u222a E) \u2229 C \u00e9 igual ao seguinte conjunto:<\/p>","resposta":6977546,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjunto vazio.","id":6977542,"corpo":"<p>conjunto vazio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"{0, 2, 6, 10, 12, 14, 20}.","id":6977543,"corpo":"<p>{0, 2, 6, 10, 12, 14, 20}.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"{0, 1, 2, 4, 6, 7, 20}.","id":6977544,"corpo":"<p>{0, 1, 2, 4, 6, 7, 20}.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"{0, 2, 6, 20}.","id":6977545,"corpo":"<p>{0, 2, 6, 20}.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"{0, 2, 6, 12, 20}.","id":6977546,"corpo":"<p>{0, 2, 6, 12, 20}.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interse\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Interse\u00e7\u00e3o","pai":408625,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408626,"slug":"matematica-intersecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reuni\u00e3o","oab":false,"nome":"Reuni\u00e3o","pai":408625,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408628,"slug":"matematica-reuniao"}],"slug":"matematica\/1819910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista","id":22830,"slug":"medico-perito-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jorge Henrique, 45 anos, capaz, em 2\/1\/2021, foi v\u00edtima de delito de estelionato praticado por Ana Cl\u00e1udia. Jorge Henrique tomou conhecimento da autoria do delito em 5\/1\/2021 e, nesse mesmo dia, noticiou os fatos \u00e0 autoridade policial, com a respectiva representa\u00e7\u00e3o, tendo sido, em decorr\u00eancia, instaurado inqu\u00e9rito policial. Nessa hip\u00f3tese, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60532,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"},{"id":60533,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"},{"id":61311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista","id":22830,"slug":"medico-perito-legista"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-medico-perito-legista","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1833280,"hashId":"e0cf88b52e00c75b57d751543135b676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jorge Henrique, 45 anos, capaz, em 2\/1\/2021, foi v\u00edtima de delito de estelionato praticado por Ana Cl\u00e1udia. Jorge Henrique tomou conhecimento da autoria do delito em 5\/1\/2021 e, nesse mesmo dia, noticiou os fatos \u00e0 autoridade policial, com a respectiva representa\u00e7\u00e3o, tendo sido, em decorr\u00eancia, instaurado inqu\u00e9rito policial. Nessa hip\u00f3tese, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7034537,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jorge Henrique poder\u00e1 retratar-se da representa\u00e7\u00e3o at\u00e9 o dia 4\/7\/2021, independentemente do oferecimento ou n\u00e3o da den\u00fancia.","id":7034535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jorge Henrique poder\u00e1 retratar-se da representa\u00e7\u00e3o at\u00e9 o dia 4\/7\/2021, independentemente do oferecimento ou n\u00e3o da den\u00fancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jorge Henrique n\u00e3o poder\u00e1 se retratar da representa\u00e7\u00e3o feita, pois a a\u00e7\u00e3o penal, embora seja condicionada, \u00e9 p\u00fablica, raz\u00e3o pela qual o Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 o \u00fanico dominus litis.","id":7034536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jorge Henrique n\u00e3o poder\u00e1 se retratar da representa\u00e7\u00e3o feita, pois a a\u00e7\u00e3o penal, embora seja condicionada, \u00e9 p\u00fablica, raz\u00e3o pela qual o Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 o \u00fanico <em>dominus litis.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o oferecimento da den\u00fancia, Jorge Henrique n\u00e3o poder\u00e1 retratar-se da representa\u00e7\u00e3o feita.","id":7034537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o oferecimento da den\u00fancia, Jorge Henrique n\u00e3o poder\u00e1 retratar-se da representa\u00e7\u00e3o feita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jorge Henrique poder\u00e1 retratar-se da representa\u00e7\u00e3o a qualquer tempo, desde que ainda n\u00e3o tenha ocorrido o tr\u00e2nsito em julgado da condena\u00e7\u00e3o.","id":7034538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jorge Henrique poder\u00e1 retratar-se da representa\u00e7\u00e3o a qualquer tempo, desde que ainda n\u00e3o tenha ocorrido o tr\u00e2nsito em julgado da condena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jorge Henrique poder\u00e1 retratar-se da representa\u00e7\u00e3o at\u00e9 o dia 1\/7\/2021, independentemente do oferecimento ou n\u00e3o da den\u00fancia.","id":7034539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jorge Henrique poder\u00e1 retratar-se da representa\u00e7\u00e3o at\u00e9 o dia 1\/7\/2021, independentemente do oferecimento ou n\u00e3o da den\u00fancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Condicionada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Condicionada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406620,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-publica-condicionada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o","pai":406620,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414165,"slug":"direito-processual-penal-representacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421151,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Retrata\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Retrata\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o","pai":414165,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421176,"slug":"direito-processual-penal-retratacao-da-representacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/1833280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista","id":22830,"slug":"medico-perito-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juarez, identificado civilmente e com resid\u00eancia fixa, est\u00e1 sendo investigado pela pr\u00e1tica de homic\u00eddio com culpa consciente. Delegado de Pol\u00edcia e Minist\u00e9rio P\u00fablico entendem que a pris\u00e3o tempor\u00e1ria \u00e9 essencial para as investiga\u00e7\u00f5es, pois verificaram fortes ind\u00edcios de que Juarez estaria amea\u00e7ando as testemunhas do delito. Nessa hip\u00f3tese, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60532,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"},{"id":60533,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"},{"id":61311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista","id":22830,"slug":"medico-perito-legista"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-medico-perito-legista","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1833293,"hashId":"a1c8ab8d70e76cbdcb9860c0beed96c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Juarez, identificado civilmente e com resid\u00eancia fixa, est\u00e1 sendo investigado pela pr\u00e1tica de homic\u00eddio com culpa consciente. Delegado de Pol\u00edcia e Minist\u00e9rio P\u00fablico entendem que a pris\u00e3o tempor\u00e1ria \u00e9 essencial para as investiga\u00e7\u00f5es, pois verificaram fortes ind\u00edcios de que Juarez estaria amea\u00e7ando as testemunhas do delito. Nessa hip\u00f3tese, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7034601,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel pris\u00e3o tempor\u00e1ria pelo prazo de 5 dias prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo.","id":7034600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 cab\u00edvel pris\u00e3o tempor\u00e1ria pelo prazo de 5 dias prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a pris\u00e3o tempor\u00e1ria por falta de previs\u00e3o legal para a hip\u00f3tese.","id":7034601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a pris\u00e3o tempor\u00e1ria por falta de previs\u00e3o legal para a hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe pris\u00e3o tempor\u00e1ria porque ainda n\u00e3o existe processo, e sim apenas investiga\u00e7\u00e3o.","id":7034602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cabe pris\u00e3o tempor\u00e1ria porque ainda n\u00e3o existe processo, e sim apenas investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz, ciente das atitudes de Juarez, poder\u00e1 decretar a pris\u00e3o tempor\u00e1ria de of\u00edcio.","id":7034603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz, ciente das atitudes de Juarez, poder\u00e1 decretar a pris\u00e3o tempor\u00e1ria de of\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe pris\u00e3o tempor\u00e1ria, mas sim pris\u00e3o preventiva, tendo em vista as atitudes de Juarez.","id":7034604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cabe pris\u00e3o tempor\u00e1ria, mas sim pris\u00e3o preventiva, tendo em vista as atitudes de Juarez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406675,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-temporaria-lei-no-7-960-1989"}],"slug":"direito-processual-penal\/1833293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 uma ferramenta de gest\u00e3o muito relevante na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. S\u00e3o diversas as t\u00e9cnicas de elabora\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. O quadro a seguir apresenta algumas delas e suas defini\u00e7\u00f5es. Associe as colunas, dando a cada t\u00e9cnica a defini\u00e7\u00e3o adequada.1. Or\u00e7amento TradicionalA. Processo or\u00e7ament\u00e1rio que contempla a popula\u00e7\u00e3o no processo decis\u00f3rio, por meio de lideran\u00e7as ou audi\u00eancias p\u00fablicas.2. Or\u00e7amento de DesempenhoB. Or\u00e7amento que expressa, financeira e fisicamente, os programas de trabalho de governo.3. Or\u00e7amento ParticipativoC. Processo or\u00e7ament\u00e1rio em que \u00e9 explicitado apenas o objeto de gasto.4. Or\u00e7amento-ProgramaD. Processo or\u00e7ament\u00e1rio que apresenta duas dimens\u00f5es: objeto de gasto e programa de trabalho, contendo as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas. Enfatiza o desempenho organizacional.Assinale a alternativa que apresente a associa\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":60533,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1833367,"hashId":"e7c8aa220471e17d8d5f8eafefa41986","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 uma ferramenta de gest\u00e3o muito relevante na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. S\u00e3o diversas as t\u00e9cnicas de elabora\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. O quadro a seguir apresenta algumas delas e suas defini\u00e7\u00f5es. Associe as colunas, dando a cada t\u00e9cnica a defini\u00e7\u00e3o adequada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 558px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"458\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xh0l\"><td data-row=\"row-xh0l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xh0l\" data-cell=\"cell-b6yj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1. Or\u00e7amento Tradicional<\/p><\/td><td data-row=\"row-xh0l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xh0l\" data-cell=\"cell-h1qg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A. Processo or\u00e7ament\u00e1rio que contempla a popula\u00e7\u00e3o no processo decis\u00f3rio, por meio de lideran\u00e7as ou audi\u00eancias p\u00fablicas.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-50uu\"><td data-row=\"row-50uu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-50uu\" data-cell=\"cell-e3kk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2. Or\u00e7amento de Desempenho<\/p><\/td><td data-row=\"row-50uu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-50uu\" data-cell=\"cell-m0d9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B. Or\u00e7amento que expressa, financeira e fisicamente, os programas de trabalho de governo.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4kc7\"><td data-row=\"row-4kc7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kc7\" data-cell=\"cell-ymfx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3. Or\u00e7amento Participativo<\/p><\/td><td data-row=\"row-4kc7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kc7\" data-cell=\"cell-3yhz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">C. Processo or\u00e7ament\u00e1rio em que \u00e9 explicitado apenas o objeto de gasto.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qhjc\"><td data-row=\"row-qhjc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qhjc\" data-cell=\"cell-odnd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4. Or\u00e7amento-Programa<\/p><\/td><td data-row=\"row-qhjc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qhjc\" data-cell=\"cell-28oj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">D. Processo or\u00e7ament\u00e1rio que apresenta duas dimens\u00f5es: objeto de gasto e programa de trabalho, contendo as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas. Enfatiza o desempenho organizacional.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Assinale a alternativa que apresente a associa\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7034965,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1C \u2013 2A \u2013 3D \u2013 4B","id":7034963,"corpo":"<p>1C \u2013 2A \u2013 3D \u2013 4B<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1D \u2013 2A \u2013 3B \u2013 4C","id":7034964,"corpo":"<p>1D \u2013 2A \u2013 3B \u2013 4C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1C \u2013 2D \u2013 3A \u2013 4B","id":7034965,"corpo":"<p>1C \u2013 2D \u2013 3A \u2013 4B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1A \u2013 2D \u2013 3C \u2013 4B","id":7034966,"corpo":"<p>1A \u2013 2D \u2013 3C \u2013 4B<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1A \u2013 2C \u2013 3B \u2013 4D","id":7034967,"corpo":"<p>1A \u2013 2C \u2013 3B \u2013 4D<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411844,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especies-ou-tecnicas-orcamentarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Desempenho ou Funcional","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Desempenho ou Funcional","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411846,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-desempenho-ou-funcional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Participativo","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Participativo","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411849,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-participativo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1833367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Auxiliar Administrativo","id":8747,"slug":"tecnico-ministerial-area-auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 66\/1993 prev\u00ea a hip\u00f3tese de passagem do servidor est\u00e1vel de uma classe para a imediatamente superior \u00e0quela que ele ocupa na respectiva carreira, sem altera\u00e7\u00e3o de n\u00edvel, obedecidos os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, qualifica\u00e7\u00e3o profissional e cumprimento de adequado interst\u00edcio. Essa hip\u00f3tese denomina-se","provas":[{"id":60653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Auxiliar Administrativo","id":8747,"slug":"tecnico-ministerial-area-auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ap-ap-2021-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-auxiliar-administrativo-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AP - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1841701,"hashId":"215e1acec9769179b15c8f60c8bf4f9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 66\/1993 prev\u00ea a hip\u00f3tese de passagem do servidor est\u00e1vel de uma classe para a imediatamente superior \u00e0quela que ele ocupa na respectiva carreira, sem altera\u00e7\u00e3o de n\u00edvel, obedecidos os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, qualifica\u00e7\u00e3o profissional e cumprimento de adequado interst\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa hip\u00f3tese denomina-se<\/p>","resposta":7073301,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"progress\u00e3o.","id":7073299,"corpo":"<p>progress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":7073300,"corpo":"<p>revers\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o.","id":7073301,"corpo":"<p>promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia.","id":7073302,"corpo":"<p>transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ascens\u00e3o.","id":7073303,"corpo":"<p>ascens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amap\u00e1 - AP","oab":false,"nome":"Amap\u00e1 - AP","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395513,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-amapa-ap"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Amap\u00e1 - Lei n 66\/1993","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Amap\u00e1 - Lei n 66\/1993","pai":395513,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398101,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-amapa-lei-n-66-1993"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1841701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o do Nordeste brasileiro, podemos indicar que a regi\u00e3o","provas":[{"id":69533,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2123198,"hashId":"b54bb629f7a1e87b016318c83b822131","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o do Nordeste brasileiro, podemos indicar que a regi\u00e3o<\/p>","resposta":8303331,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ficou com a mais alta tecnologia de ponta do Brasil.","id":8303330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ficou com a mais alta tecnologia de ponta do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concentrou grande parte das empresas secund\u00e1rias como a t\u00eaxtil e a de alimentos perec\u00edveis.","id":8303331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concentrou grande parte das empresas secund\u00e1rias como a t\u00eaxtil e a de alimentos perec\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teve uma industrializa\u00e7\u00e3o dispersa e desconcentrada onde Fortaleza e Teresina s\u00e3o as principais cidades.","id":8303332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teve uma industrializa\u00e7\u00e3o dispersa e desconcentrada onde Fortaleza e Teresina s\u00e3o as principais cidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concentrou grande parte das empresas voltadas aos alimentos como soja, trigo e feij\u00e3o.","id":8303333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concentrou grande parte das empresas voltadas aos alimentos como soja, trigo e feij\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"historicamente sempre foi industrializada, deixando de ser o parque industrial do Pa\u00eds apenas ap\u00f3s 1960-1970.","id":8303334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">historicamente sempre foi industrializada, deixando de ser o parque industrial do Pa\u00eds apenas ap\u00f3s 1960-1970.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capital cearense \u00e9 o maior munic\u00edpio do Nordeste e o 9\u00ba maior do Pa\u00eds, considerando o produto interno bruto (PIB). O PIB \u00e9 a soma das riquezas produzidas pela cidade. Conforme dados do IBGE divulgados na quarta-feira (16\/12\/2020), o PIB da capital cearense \u00e9 de R$ 67,02 bilh\u00f5es, o que representa 1% de toda a riqueza produzida no Brasil. Apesar da descentraliza\u00e7\u00e3o do PIB no Cear\u00e1, a cidade de Fortaleza ainda \u00e9 a maior do Cear\u00e1 no \u00e2mbito econ\u00f4mico, assim como do Nordeste brasileiro, refor\u00e7ando o conceito muito discutido na Geografia Urbana desde os anos 1970, intitulado de","provas":[{"id":69533,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2123208,"hashId":"c6c730651ef22116a15d5ec3b9e22c2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capital cearense \u00e9 o maior munic\u00edpio do Nordeste e o 9\u00ba maior do Pa\u00eds, considerando o produto interno bruto (PIB). O PIB \u00e9 a soma das riquezas produzidas pela cidade. Conforme dados do IBGE divulgados na quarta-feira (16\/12\/2020), o PIB da capital cearense \u00e9 de R$ 67,02 bilh\u00f5es, o que representa 1% de toda a riqueza produzida no Brasil. Apesar da descentraliza\u00e7\u00e3o do PIB no Cear\u00e1, a cidade de Fortaleza ainda \u00e9 a maior do Cear\u00e1 no \u00e2mbito econ\u00f4mico, assim como do Nordeste brasileiro, refor\u00e7ando o conceito muito discutido na Geografia Urbana desde os anos 1970, intitulado de<\/p>","resposta":8303371,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"macrocefalia.","id":8303371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">macrocefalia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metropoliza\u00e7\u00e3o.","id":8303372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metropoliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"urbaniza\u00e7\u00e3o recente.","id":8303373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">urbaniza\u00e7\u00e3o recente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperurbaniza\u00e7\u00e3o.","id":8303374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hiperurbaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desindustrializa\u00e7\u00e3o.","id":8303375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desindustrializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tj-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com os estritos termos do art. 13 do CPP, sem preju\u00edzo das demais fun\u00e7\u00f5es, incumbir\u00e1 \u00e0 autoridade policial","provas":[{"id":72439,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tj-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2021-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ GO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209201,"hashId":"d63f5857fe45362c3cac089dde75010a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com os estritos termos do art. 13 do CPP, sem preju\u00edzo das demais fun\u00e7\u00f5es, incumbir\u00e1 \u00e0 autoridade policial<\/p>","resposta":8676998,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornecer \u00e0s autoridades judici\u00e1rias as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instru\u00e7\u00e3o e ao julgamento dos processos, realizar as dilig\u00eancias requisitadas pelo juiz ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, cumprir os mandados de pris\u00e3o expedidos pelas autoridades judici\u00e1rias, apenas.","id":8676996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecer \u00e0s autoridades judici\u00e1rias as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instru\u00e7\u00e3o e ao julgamento dos processos, realizar as dilig\u00eancias requisitadas pelo juiz ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, cumprir os mandados de pris\u00e3o expedidos pelas autoridades judici\u00e1rias, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fornecer \u00e0s autoridades judici\u00e1rias as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instru\u00e7\u00e3o e ao julgamento dos processos e realizar as dilig\u00eancias requisitadas pelo juiz ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, apenas.","id":8676997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecer \u00e0s autoridades judici\u00e1rias as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instru\u00e7\u00e3o e ao julgamento dos processos e realizar as dilig\u00eancias requisitadas pelo juiz ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecer \u00e0s autoridades judici\u00e1rias as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instru\u00e7\u00e3o e ao julgamento dos processos, realizar as dilig\u00eancias requisitadas pelo juiz ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, cumprir os mandados de pris\u00e3o expedidos pelas autoridades judici\u00e1rias e representar acerca da pris\u00e3o preventiva.","id":8676998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecer \u00e0s autoridades judici\u00e1rias as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instru\u00e7\u00e3o e ao julgamento dos processos, realizar as dilig\u00eancias requisitadas pelo juiz ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, cumprir os mandados de pris\u00e3o expedidos pelas autoridades judici\u00e1rias e representar acerca da pris\u00e3o preventiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fornecer \u00e0s autoridades judici\u00e1rias as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instru\u00e7\u00e3o e ao julgamento dos processos, apenas.","id":8676999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecer \u00e0s autoridades judici\u00e1rias as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instru\u00e7\u00e3o e ao julgamento dos processos, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 84 a 94","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/2209201","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tj-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com entendimento do STJ (s\u00famula 599), o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia \u00e9 inaplic\u00e1vel aos crimes contra","provas":[{"id":72438,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tj-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2021-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ GO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209243,"hashId":"ebd39b8dc9d84c56ad79dd929f375c90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com entendimento do STJ (s\u00famula 599), o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia \u00e9 inaplic\u00e1vel aos crimes contra<\/p>","resposta":8677166,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o meio ambiente.","id":8677164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a f\u00e9 p\u00fablica.","id":8677165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a f\u00e9 p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":8677166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ordem tribut\u00e1ria.","id":8677167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ordem tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 84 a 94","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia (ou Bagatela)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia (ou Bagatela)","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413524,"slug":"direito-penal-principio-da-insignificancia-ou-bagatela"}],"slug":"direito-penal\/2209243","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Sistema","id":19839,"slug":"analista-tecnico-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antiv\u00edrus \u00e9 um software que detecta, impede e atua na remo\u00e7\u00e3o de programas de software maliciosos, como v\u00edrus e worms. S\u00e3o programas usados para proteger e prevenir computadores e outros aparelhos de c\u00f3digos ou v\u00edrus, a fim de dar mais seguran\u00e7a ao usu\u00e1rio.Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas ferramentas importantes para a prote\u00e7\u00e3o de sistemas computacionais.","provas":[{"id":68916,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Sistema","id":19839,"slug":"analista-tecnico-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Analista T\u00e9cnico de Sistema - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:07:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2098673,"hashId":"e95cea4dbc7af60ae4cba3d303192aab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antiv\u00edrus \u00e9 um software que detecta, impede e atua na remo\u00e7\u00e3o de programas de software maliciosos, como v\u00edrus e worms. S\u00e3o programas usados para proteger e prevenir computadores e outros aparelhos de c\u00f3digos ou v\u00edrus, a fim de dar mais seguran\u00e7a ao usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas ferramentas importantes para a prote\u00e7\u00e3o de sistemas computacionais.<\/p>","resposta":8206456,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MS Access, Java, desfragmentador de disco.","id":8206453,"corpo":"<p>MS Access, Java, desfragmentador de disco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antiv\u00edrus, rootkit, desfragmentador de disco.","id":8206454,"corpo":"<p>Antiv\u00edrus, rootkit, desfragmentador de disco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Java, firewall, antispyware.","id":8206455,"corpo":"<p>Java, firewall, antispyware.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antiv\u00edrus, firewall, antispyware.","id":8206456,"corpo":"<p>Antiv\u00edrus, firewall, antispyware.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"}],"slug":"informatica\/2098673","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Sistema","id":19839,"slug":"analista-tecnico-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Software s\u00e3o conjuntos de procedimentos b\u00e1sicos que fazem que o computador seja \u00fatil executando alguma fun\u00e7\u00e3o. A essas \u201cordens\u201d preestabelecidas chamamos tamb\u00e9m de programas. Qual dos softwares abaixo \u00e9 um exemplo de Sistema Operacional?","provas":[{"id":68916,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Sistema","id":19839,"slug":"analista-tecnico-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Analista T\u00e9cnico de Sistema - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:09:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2098683,"hashId":"93ea0fa8917f4c71513c929ed13390f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Software s\u00e3o conjuntos de procedimentos b\u00e1sicos que fazem que o computador seja \u00fatil executando alguma fun\u00e7\u00e3o. A essas \u201cordens\u201d preestabelecidas chamamos tamb\u00e9m de programas. Qual dos softwares abaixo \u00e9 um exemplo de Sistema Operacional?<\/p>","resposta":8206501,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paint.","id":8206498,"corpo":"<p>Paint.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microsoft Office InfoPath.","id":8206499,"corpo":"<p>Microsoft Office InfoPath.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microsoft Office Word.","id":8206500,"corpo":"<p>Microsoft Office Word.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Microsoft Windows.","id":8206501,"corpo":"<p>Microsoft Windows.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":["o que \u00e9 um sistema operacional"],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405046,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Sistema","id":19839,"slug":"analista-tecnico-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que completa as frases abaixo: Na barra de ferramentas do Microsoft Word 2007, alinhar o texto \u00e0s margens, esquerda e direita, promovendo uma apar\u00eancia mais organizada ao trecho selecionado. \u00c9 necess\u00e1rio que o bot\u00e3o _____________ seja habilitado.","provas":[{"id":68916,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Sistema","id":19839,"slug":"analista-tecnico-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Analista T\u00e9cnico de Sistema - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:08:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2098676,"hashId":"fd21fa285452860f17164b558cfcd7f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que completa as frases abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na barra de ferramentas do Microsoft Word 2007, alinhar o texto \u00e0s margens, esquerda e direita, promovendo uma apar\u00eancia mais organizada ao trecho selecionado. \u00c9 necess\u00e1rio que o bot\u00e3o _____________ seja habilitado.<\/p>","resposta":8206469,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alinhar \u00e0 esquerda.","id":8206466,"corpo":"<p>Alinhar \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centralizar.","id":8206467,"corpo":"<p>Centralizar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alinhar \u00e0 direita.","id":8206468,"corpo":"<p>Alinhar \u00e0 direita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Justificar.","id":8206469,"corpo":"<p>Justificar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420377,"slug":"informatica-formatacao-de-paragrafo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Sistema","id":19839,"slug":"analista-tecnico-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no fragmento abaixo responda a quest\u00e3o: \u201cO backup \u00e9 a \u00fanica forma de recuperar informa\u00e7\u00f5es em caso de pane (tanto por parte do hardware quanto dos softwares). Voc\u00ea pode n\u00e3o perceber, mas certamente possui v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es importantes armazenadas em seus computadores: arquivos de dados, fotos, imagens, planilhas, textos, etc. O backup full faz c\u00f3pias de todos dados para outro conjunto de m\u00eddia, que pode ser fita, disco, um DVD ou CD. Se uma organiza\u00e7\u00e3o possui a pol\u00edtica de realizar backup todos os dias, todos os dados ser\u00e3o copiados diariamente, independente de terem sido modificados ou n\u00e3o.\u201d A parte em destaque do texto refere se a qual tipo de backup?","provas":[{"id":68916,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Sistema","id":19839,"slug":"analista-tecnico-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Analista T\u00e9cnico de Sistema - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:17:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2098691,"hashId":"4f53f548df69e8d8bb1bc8a21929cd2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no fragmento abaixo responda a quest\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO backup \u00e9 a \u00fanica forma de recuperar informa\u00e7\u00f5es em caso de pane (tanto por parte do hardware quanto dos softwares). Voc\u00ea pode n\u00e3o perceber, mas certamente possui v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es importantes armazenadas em seus computadores: arquivos de dados, fotos, imagens, planilhas, textos, etc. O backup full <strong><em>faz c\u00f3pias de todos dados para outro conjunto de m\u00eddia, que pode ser fita, disco, um DVD ou CD. Se uma organiza\u00e7\u00e3o possui a pol\u00edtica de realizar backup todos os dias, todos os dados ser\u00e3o copiados diariamente, independente de terem sido modificados ou n\u00e3o<\/em><\/strong>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A parte em destaque do texto refere se a qual tipo de <em>backup<\/em>?<\/p>","resposta":8206534,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Completo.","id":8206534,"corpo":"<p>Completo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incremental.","id":8206535,"corpo":"<p>Incremental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diferencial.","id":8206536,"corpo":"<p>Diferencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Progressivo.","id":8206537,"corpo":"<p>Progressivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup","pai":8173,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429483,"slug":"tecnologia-da-informacao-procedimentos-de-backup"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para alcan\u00e7ar uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel no ambiente escolar, \u00e9 necess\u00e1rio implementar as seguintes a\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":61916,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-nutricionista-area-educacao","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:46:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1932001,"hashId":"8b3ee27ecd7c4dc8c6a03dadbdbda746","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para alcan\u00e7ar uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel no ambiente escolar, \u00e9 necess\u00e1rio implementar as seguintes a\u00e7\u00f5es, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7466415,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar a oferta e promover o consumo de frutas, verduras e legumes.","id":7466413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a oferta e promover o consumo de frutas, verduras e legumes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Divulgar a experi\u00eancia da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel para outras escolas, trocando informa\u00e7\u00f5es e viv\u00eancias.","id":7466414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulgar a experi\u00eancia da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel para outras escolas, trocando informa\u00e7\u00f5es e viv\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ofertar alimentos que tenham alto teor de gordura, a\u00e7\u00facar e sal.","id":7466415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ofertar alimentos que tenham alto teor de gordura, a\u00e7\u00facar e sal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir estrat\u00e9gias, em conjunto com a comunidade escolar, para favorecer escolhas saud\u00e1veis.","id":7466416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir estrat\u00e9gias, em conjunto com a comunidade escolar, para favorecer escolhas saud\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":"nutricao\/1932001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma crian\u00e7a com dificuldade de degluti\u00e7\u00e3o em idade pr\u00e9-escolar e que n\u00e3o consegue se alimentar, DEVE-SE:","provas":[{"id":61916,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-nutricionista-area-educacao","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:46:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1890831,"hashId":"1c53d70f730deae4c2266254da0e1db8","enunciado":"<p>Para uma crian\u00e7a com dificuldade de degluti\u00e7\u00e3o em idade pr\u00e9-escolar e que n\u00e3o consegue se alimentar, <strong>DEVE-SE<\/strong>:<\/p>","resposta":7284071,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oferecer alimentos \u00e1cidos e salgados. ","id":7284068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer alimentos \u00e1cidos e salgados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incentivar os pais a obrigar a crian\u00e7a a comer. ","id":7284069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar os pais a obrigar a crian\u00e7a a comer. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oferecer somente leite.","id":7284070,"corpo":"<p>Oferecer somente leite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modificar a consist\u00eancia da alimenta\u00e7\u00e3o e oferecer mais vezes ao dia os alimentos de sua prefer\u00eancia, com maior densidade cal\u00f3rica e em menor quantidade. ","id":7284071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modificar a consist\u00eancia da alimenta\u00e7\u00e3o e oferecer mais vezes ao dia os alimentos de sua prefer\u00eancia, com maior densidade cal\u00f3rica e em menor quantidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-escolar","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-escolar","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398507,"slug":"nutricao-alimentacao-do-pre-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um processo amplo que envolve a integra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es provenientes de diversas fontes, dentre elas testes, entrevistas, observa\u00e7\u00f5es e an\u00e1lise de documentos psicol\u00f3gicos, chama-se:","provas":[{"id":69432,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 17:47:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2112092,"hashId":"05c29f3a3293b83c792abed554d3e1e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo amplo que envolve a integra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es provenientes de diversas fontes, dentre elas testes, entrevistas, observa\u00e7\u00f5es e an\u00e1lise de documentos psicol\u00f3gicos, chama-se:<\/p>","resposta":8256165,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teste psicol\u00f3gico","id":8256162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teste psicol\u00f3gico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"psicometria","id":8256163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">psicometria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o","id":8256164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sele\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica","id":8256165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No resgate de empr\u00e9stimo recebido, a opera\u00e7\u00e3o patrimonial ser\u00e1 registrada do modo seguinte.D \u2013 Empr\u00e9stimos e Financiamentos a Curto Prazo; eC \u2013 Caixa e Equivalentes de Caixa em Moeda Nacional.","provas":[{"id":61669,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1886710,"hashId":"88a9ebc301c0d76b557dd17d0344caec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No resgate de empr\u00e9stimo recebido, a opera\u00e7\u00e3o patrimonial ser\u00e1 registrada do modo seguinte.<\/p><p><br><\/p><p>D \u2013 Empr\u00e9stimos e Financiamentos a Curto Prazo; e<\/p><p>C \u2013 Caixa e Equivalentes de Caixa em Moeda Nacional.<\/p>","resposta":7265269,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7265269,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7265270,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o dos principais fatos cont\u00e1beis e a balancete, julgue os itens de 103 a 109.","id":474242,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o dos principais fatos cont\u00e1beis e a balancete, julgue os itens de <strong>103 <\/strong>a <strong>109<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 103 a 109","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412174,"slug":"contabilidade-publica-escrituracao-contabil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","pai":412230,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412231,"slug":"contabilidade-publica-lancamentos-contabeis"}],"slug":"contabilidade-publica\/1886710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufmt-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o Social em seu processo formativo concebe a investiga\u00e7\u00e3o e a interven\u00e7\u00e3o como dimens\u00f5es que, embora de naturezas distintas, compreendem a dial\u00e9tica do modo de ser da profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social, expresso nas compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es profissionais. Sobre essa concep\u00e7\u00e3o, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.(__) A dimens\u00e3o investigativa aborda, estritamente, as rela\u00e7\u00f5es sociais dos indiv\u00edduos no plano de suas viv\u00eancias imediatas, como fato, dados, que se apresentam em sua objetividade e imediaticidade. (__) Como uma media\u00e7\u00e3o privilegiada na rela\u00e7\u00e3o entre conhecimento e realidade, a pesquisa resulta em um conhecimento sempre provis\u00f3rio, parcial, hist\u00f3rico (relativo a um tempo e espa\u00e7o sociocultural e historicamente determinado). (__) A dimens\u00e3o investigativa propicia o aperfei\u00e7oamento dos instrumentos e t\u00e9cnicas para a interven\u00e7\u00e3o, apoiando-se em metodologias de a\u00e7\u00e3o que possibilitam a sofistica\u00e7\u00e3o de modelos de an\u00e1lise para a realiza\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos e planejamento. (__) A pesquisa, como meio de realiza\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o investigativa, situa a teoria no \u00e2mbito do verific\u00e1vel, da experimenta\u00e7\u00e3o e das particulariza\u00e7\u00f5es, voltando-se para ajustes e reitera\u00e7\u00e3o da ordem vigente. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":61891,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufmt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1890603,"hashId":"8b4dfab38d0cf747092d4e5a7f5d3a27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o Social em seu processo formativo concebe a investiga\u00e7\u00e3o e a interven\u00e7\u00e3o como dimens\u00f5es que, embora de naturezas distintas, compreendem a dial\u00e9tica do modo de ser da profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social, expresso nas compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es profissionais. Sobre essa concep\u00e7\u00e3o, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) A dimens\u00e3o investigativa aborda, estritamente, as rela\u00e7\u00f5es sociais dos indiv\u00edduos no plano de suas viv\u00eancias imediatas, como fato, dados, que se apresentam em sua objetividade e imediaticidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) Como uma media\u00e7\u00e3o privilegiada na rela\u00e7\u00e3o entre conhecimento e realidade, a pesquisa resulta em um conhecimento sempre provis\u00f3rio, parcial, hist\u00f3rico (relativo a um tempo e espa\u00e7o sociocultural e historicamente determinado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) A dimens\u00e3o investigativa propicia o aperfei\u00e7oamento dos instrumentos e t\u00e9cnicas para a interven\u00e7\u00e3o, apoiando-se em metodologias de a\u00e7\u00e3o que possibilitam a sofistica\u00e7\u00e3o de modelos de an\u00e1lise para a realiza\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos e planejamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) A pesquisa, como meio de realiza\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o investigativa, situa a teoria no \u00e2mbito do verific\u00e1vel, da experimenta\u00e7\u00e3o e das particulariza\u00e7\u00f5es, voltando-se para ajustes e reitera\u00e7\u00e3o da ordem vigente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":7283051,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, F","id":7283051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":7283052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F","id":7283053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":7283054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415289,"slug":"servico-social-dimensoes-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1890603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as frases abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche as lacunas, de acordo com a norma-padr\u00e3o:(I) ______ o r\u00e9u n\u00e3o foi condenado?(II) O motivo _________ n\u00e3o se condenou o r\u00e9u foi a falta de provas.(III) O advogado n\u00e3o sabe _______, nem como, nem quando a causa foi perdida.(IV) At\u00e9 hoje n\u00e3o se sabe bem o ______ da condena\u00e7\u00e3o daquele r\u00e9u.","provas":[{"id":61998,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias-3","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1892529,"hashId":"382cab1106c78a7d10672b04626be9f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as frases abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche as lacunas, de acordo com a norma-padr\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I) ______ o r\u00e9u n\u00e3o foi condenado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II) O motivo _________ n\u00e3o se condenou o r\u00e9u foi a falta de provas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III) O advogado n\u00e3o sabe _______, nem como, nem quando a causa foi perdida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(IV) At\u00e9 hoje n\u00e3o se sabe bem o ______ da condena\u00e7\u00e3o daquele r\u00e9u.<\/p>","resposta":7291396,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por qu\u00ea - porque - por qu\u00ea - porqu\u00ea","id":7291394,"corpo":"<p>Por qu\u00ea - porque - por qu\u00ea - porqu\u00ea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por que - por que - por que - por que","id":7291395,"corpo":"<p>Por que - por que - por que - por que<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por que - por que - por qu\u00ea - porqu\u00ea","id":7291396,"corpo":"<p>Por que - por que - por qu\u00ea - porqu\u00ea<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por qu\u00ea - porque - por que - por qu\u00ea","id":7291397,"corpo":"<p>Por qu\u00ea - porque - por que - por qu\u00ea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1892529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos menus de Caixa de Entrada dos correios eletr\u00f4nicos (e-mails) podem ser visualizadas algumas informa\u00e7\u00f5es que aparecem nas linhas principais das mensagens recebidas. S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que comumente se apresentam nos e-mails recebidos em Caixas de Entrada:","provas":[{"id":61998,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias-3","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1892567,"hashId":"6dacb08f519f2a9215ceefba7ebdec41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos menus de Caixa de Entrada dos correios eletr\u00f4nicos (e-mails) podem ser visualizadas algumas informa\u00e7\u00f5es que aparecem nas linhas principais das mensagens recebidas. S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que comumente se apresentam nos e-mails recebidos em Caixas de Entrada:<\/p>","resposta":7291566,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00edtulo do e-mail, destinat\u00e1rio, provedor de internet.","id":7291565,"corpo":"<p>T\u00edtulo do e-mail, destinat\u00e1rio, provedor de internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00edtulo do e-mail (assunto), remetente, parte da mensagem e data\/hor\u00e1rio.","id":7291566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edtulo do e-mail (assunto), remetente, parte da mensagem e data\/hor\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Remetente, destinat\u00e1rio, hor\u00e1rio e endere\u00e7o de e-mail.","id":7291567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remetente, destinat\u00e1rio, hor\u00e1rio e endere\u00e7o de e-mail.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Destinat\u00e1rio, provedor de internet, sistema operacional e data do envio.","id":7291568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destinat\u00e1rio, provedor de internet, sistema operacional e data do envio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Componentes da Mensagem","oab":false,"nome":"Componentes da Mensagem","pai":420237,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420239,"slug":"informatica-componentes-da-mensagem"}],"slug":"informatica\/1892567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que voc\u00ea seja o secret\u00e1rio da promotoria da comarca de Mineiros e tenha digitado um extenso documento com todas as letras mai\u00fasculas. Para transform\u00e1-las todas, de uma s\u00f3 vez, em min\u00fasculas, voc\u00ea poderia selecionar qual tecla de atalho? (Obs.: o sinal \u201c+\u201d n\u00e3o faz parte do comando, apenas aponta que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente).","provas":[{"id":61998,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias-3","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1892570,"hashId":"08dfd4d92ab2e1b6a782432d05087104","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que voc\u00ea seja o secret\u00e1rio da promotoria da comarca de Mineiros e tenha digitado um extenso documento com todas as letras mai\u00fasculas. Para transform\u00e1-las todas, de uma s\u00f3 vez, em min\u00fasculas, voc\u00ea poderia selecionar qual tecla de atalho? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Obs.: o sinal \u201c+\u201d n\u00e3o faz parte do comando, apenas aponta que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente).<\/p>","resposta":7291577,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SHIFT+F3","id":7291577,"corpo":"<p>SHIFT+F3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTRL + F3","id":7291578,"corpo":"<p>CTRL + F3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esc + M","id":7291579,"corpo":"<p>Esc + M<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"END + M","id":7291580,"corpo":"<p>END + M<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1892570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do artigo 128 da C.F\/88, o Minist\u00e9rio P\u00fablico abrange:","provas":[{"id":61998,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias-3","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1892573,"hashId":"b9261a1896cd3974f07aa62dcb4b120b","enunciado":"<p>Nos termos do artigo 128 da C.F\/88, o Minist\u00e9rio P\u00fablico abrange:<\/p>","resposta":7291590,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o que n\u00e3o compreende o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios.","id":7291589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o que n\u00e3o compreende o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o que compreende o Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar.","id":7291590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o que compreende o Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, dos Estados e Eleitoral.","id":7291591,"corpo":"<p>O Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, dos Estados e Eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, dos Estados e o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Tribunal de Contas.","id":7291592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, dos Estados e o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Tribunal de Contas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Estrutura do Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Estrutura do Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407670,"slug":"direito-constitucional-organizacao-e-estrutura-do-ministerio-publico"}],"slug":"direito-constitucional\/1892573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No futebol americano, o avan\u00e7o (dez jardas) do time em dire\u00e7\u00e3o ao campo advers\u00e1rio \u00e9 feito a partir de quatro chances de jogada. Quando isso \u00e9 conseguido pelo time, ele ganha mais quatro oportunidades para chegar \u00e0 zona final advers\u00e1ria e marcar um towchdown. Se ap\u00f3s as quatro chances, o time n\u00e3o alcan\u00e7ou as 10 jardas, a bola \u00e9 devolvida para o time advers\u00e1rio.Por\u00e9m, existem diferentes formas de um time pontuar. O touchdown equivale a seis pontos e ocorre quando um jogador chega \u00e0 linha final com a bola em m\u00e3os ou encosta a bola nessa linha. Se o ataque n\u00e3o conseguir atingir as dez jardas em tr\u00eas chances, e se a zona final n\u00e3o estiver distante, o ataque pode escolher chutar por entre as traves. Este lance caracteriza o field goal e vale tr\u00eas pontos.Dispon\u00edvel em:http:\/\/www.educacaofisica.seed.pr.gov.br\/modules\/conteudo. Acesso em: 30\/03\/2021 (adaptado).No chute de field goal, a bola deve passar acima de uma barra \u00e0 3,05 m do ch\u00e3o. Suponha que um jogador ir\u00e1 chutar um field goal a uma dist\u00e2ncia de 28 metros em rela\u00e7\u00e3o ao gol. A bola tem a dire\u00e7\u00e3o para passar entre as traves, mas a fun\u00e7\u00e3o que representa a altura da bola em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o, em metro, do ponto onde o jogador chutar\u00e1 o field goal \u00e9 igual a \ud835\udc87(\ud835\udc99) = \ud835\udc99\ud835\udfd0 \u2212 \ud835\udfcf\ud835\udfd4\ud835\udc99 \u2212 \ud835\udfd1\ud835\udfd1\ud835\udfd0. Dessa forma, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":59463,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2021-omni-professor-anos-finais-area-matematica","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - Habilitado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1790824,"hashId":"0e5f3bb59d8c394755c74bd77d907ce8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No futebol americano, o avan\u00e7o (dez jardas) do time em dire\u00e7\u00e3o ao campo advers\u00e1rio \u00e9 feito a partir de quatro chances de jogada. Quando isso \u00e9 conseguido pelo time, ele ganha mais quatro oportunidades para chegar \u00e0 zona final advers\u00e1ria e marcar um towchdown. Se ap\u00f3s as quatro chances, o time n\u00e3o alcan\u00e7ou as 10 jardas, a bola \u00e9 devolvida para o time advers\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, existem diferentes formas de um time pontuar. O touchdown equivale a seis pontos e ocorre quando um jogador chega \u00e0 linha final com a bola em m\u00e3os ou encosta a bola nessa linha. Se o ataque n\u00e3o conseguir atingir as dez jardas em tr\u00eas chances, e se a zona final n\u00e3o estiver distante, o ataque pode escolher chutar por entre as traves. Este lance caracteriza o field goal e vale tr\u00eas pontos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">http:\/\/www.educacaofisica.seed.pr.gov.br\/modules\/conteudo. <\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 30\/03\/2021 (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No chute de field goal, a bola deve passar acima de uma barra \u00e0 3,05 m do ch\u00e3o. Suponha que um jogador ir\u00e1 chutar um field goal a uma dist\u00e2ncia de 28 metros em rela\u00e7\u00e3o ao gol. A bola tem a dire\u00e7\u00e3o para passar entre as traves, mas a fun\u00e7\u00e3o que representa a altura da bola em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o, em metro, do ponto onde o jogador chutar\u00e1 o field goal \u00e9 igual a \ud835\udc87(\ud835\udc99) = \ud835\udc99<sup>\ud835\udfd0<\/sup> \u2212 \ud835\udfcf\ud835\udfd4\ud835\udc99 \u2212 \ud835\udfd1\ud835\udfd1\ud835\udfd0. Dessa forma, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":6842500,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O jogador far\u00e1 o field goal, pois quando a bola chegar ao gol, ela estar\u00e1 a 5 metros do ch\u00e3o.","id":6842499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogador far\u00e1 o field goal, pois quando a bola chegar ao gol, ela estar\u00e1 a 5 metros do ch\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O jogador far\u00e1 o field goal, pois quando a bola chegar ao gol, ela estar\u00e1 a 4 metros do ch\u00e3o.","id":6842500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogador far\u00e1 o field goal, pois quando a bola chegar ao gol, ela estar\u00e1 a 4 metros do ch\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O jogador n\u00e3o far\u00e1 o field goal, pois quando a bola chegar ao gol, ela estar\u00e1 a 3 metros do ch\u00e3o.","id":6842501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogador n\u00e3o far\u00e1 o field goal, pois quando a bola chegar ao gol, ela estar\u00e1 a 3 metros do ch\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O jogador n\u00e3o far\u00e1 o field goal, pois a bola tocar\u00e1 o ch\u00e3o antes de chegar ao gol.","id":6842502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogador n\u00e3o far\u00e1 o field goal, pois a bola tocar\u00e1 o ch\u00e3o antes de chegar ao gol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"}],"slug":"matematica\/1790824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade do setor p\u00fablico vendeu uma propriedade para investimento por R$ 1.670.000,00 para recebimento \u00e0 vista. O valor da propriedade registrado na contabilidade totaliza R$ 1.234.560,00. O registro cont\u00e1bil dessa opera\u00e7\u00e3o no sistema patrimonial da entidade","provas":[{"id":59753,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2021-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1803180,"hashId":"7caffd0f8ab3c2e07ee07721b8f85c53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade do setor p\u00fablico vendeu uma propriedade para investimento por R$ 1.670.000,00 para recebimento \u00e0 vista. O valor da propriedade registrado na contabilidade totaliza R$ 1.234.560,00. O registro cont\u00e1bil dessa opera\u00e7\u00e3o no sistema patrimonial da entidade<\/p>","resposta":6900313,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumenta a capacidade da entidade em prestar servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":6900309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumenta a capacidade da entidade em prestar servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gera uma despesa corrente no per\u00edodo.","id":6900310,"corpo":"<p>gera uma despesa corrente no per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gera uma receita corrente no per\u00edodo.","id":6900311,"corpo":"<p>gera uma receita corrente no per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impacta o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio.","id":6900312,"corpo":"<p>impacta o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumenta o resultado patrimonial do per\u00edodo.","id":6900313,"corpo":"<p>aumenta o resultado patrimonial do per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os dados a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 36 e 38. Observe algumas informa\u00e7\u00f5es de custos de uma determinada entidade industrial:Unit\u00e1rio em em R$Pre\u00e7o de venda 100,00Custo vari\u00e1vel 25,00Despesa vari\u00e1vel 35,00Global em R$Custo fixo 170.000,00Despesa fixa 130.000,00Quantidade de unidades produzidas no per\u00edodo 10 000Capacidade de produ\u00e7\u00e3o 12 000","id":465226,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os dados a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>36 <\/strong>e <strong>38<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe algumas informa\u00e7\u00f5es de custos de uma determinada entidade industrial:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 475px;\"><colgroup><col width=\"374\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"101\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unit\u00e1rio em<\/strong> <\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>em R$<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pre\u00e7o de venda <\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Custo vari\u00e1vel <\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Despesa vari\u00e1vel <\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Global <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>em R$<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Custo fixo <\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">170.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Despesa fixa <\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">130.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Quantidade de unidades produzidas no per\u00edodo <\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10 000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Capacidade de produ\u00e7\u00e3o <\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12 000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades para Investimento (NBC TSP 06)","oab":false,"nome":"Propriedades para Investimento (NBC TSP 06)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412600,"slug":"contabilidade-publica-propriedades-para-investimento-nbc-tsp-06"}],"slug":"contabilidade-publica\/1803180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675,"slug":"professor-substituto-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As escolas da rede regular de ensino devem prover, na organiza\u00e7\u00e3o de suas classes comuns do ensino regular, apenas professores capacitados e especializados no trabalho na educa\u00e7\u00e3o especial, com habilidades para o atendimento \u00e0s necessidades educacionais dos alunos. ","provas":[{"id":69414,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675,"slug":"professor-substituto-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 19:02:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2111966,"hashId":"0c9bfaece3452d6bd902728c435a555d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As escolas da rede regular de ensino devem prover, na organiza\u00e7\u00e3o de suas classes comuns do ensino regular, apenas professores capacitados e especializados no trabalho na educa\u00e7\u00e3o especial, com habilidades para o atendimento \u00e0s necessidades educacionais dos alunos. <\/p>","resposta":8255770,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255769,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8255770,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Necessidades educacionais especiais Internet: &lt;https:\/\/www.anselmosantana.com.br&gt;. As necessidades especiais s\u00e3o as necessidades relacionadas aos alunos que apresentam elevada capacidade ou dificuldades de aprendizagem. Esses alunos n\u00e3o s\u00e3o, necessariamente, portadores de defici\u00eancias, mas s\u00e3o aqueles que passam a ser especiais quando exigem respostas espec\u00edficas adequadas. A no\u00e7\u00e3o de necessidades educacionais especiais entrou em evid\u00eancia a partir das discuss\u00f5es do chamado \u201cmovimento pela inclus\u00e3o\u201d e dos reflexos provocados pela Confer\u00eancia Mundial sobre Educa\u00e7\u00e3o Especial, realizada em Salamanca, na Espanha, em 1994. Nesse evento, foi elaborado um documento mundialmente significativo denominado Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca, no qual foram levantados aspectos inovadores para a reforma de pol\u00edticas e sistemas educacionais.Internet: &lt;https:\/\/www.educabrasil.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, elaborados com base na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, de 1996, julgue os itens de 77 a 81 a respeito de estrat\u00e9gias para a educa\u00e7\u00e3o de alunos com necessidades especiais.","id":500081,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Necessidades educacionais especiais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69414\/grupo-questao\/500081-20211223165726000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;https:\/\/www.anselmosantana.com.br&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As necessidades especiais s\u00e3o as necessidades relacionadas aos alunos que apresentam elevada capacidade ou dificuldades de aprendizagem. Esses alunos n\u00e3o s\u00e3o, necessariamente, portadores de defici\u00eancias, mas s\u00e3o aqueles que passam a ser especiais quando exigem respostas espec\u00edficas adequadas. A no\u00e7\u00e3o de necessidades educacionais especiais entrou em evid\u00eancia a partir das discuss\u00f5es do chamado \u201cmovimento pela inclus\u00e3o\u201d e dos reflexos provocados pela Confer\u00eancia Mundial sobre Educa\u00e7\u00e3o Especial, realizada em Salamanca, na Espanha, em 1994. Nesse evento, foi elaborado um documento mundialmente significativo denominado Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca, no qual foram levantados aspectos inovadores para a reforma de pol\u00edticas e sistemas educacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;https:\/\/www.educabrasil.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, elaborados com base na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, de 1996, julgue os itens de <strong>77 <\/strong>a <strong>81 <\/strong>a respeito de estrat\u00e9gias para a educa\u00e7\u00e3o de alunos com necessidades especiais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 81","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/2111966","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675,"slug":"professor-substituto-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O est\u00e1gio pr\u00e9-operacional acontece entre dois a sete anos de idade. Nele, a crian\u00e7a adquire a fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica e a linguagem. Observam-se, nesse est\u00e1gio, o egocentrismo e a necessidade de dar vida \u00e0s coisas, sendo a fase dos \u201cpor qu\u00eas\u201d e da explora\u00e7\u00e3o da imagina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":69414,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675,"slug":"professor-substituto-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 18:35:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2111912,"hashId":"3091b3f30c43c24cf3c4d84774dab1b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00e1gio pr\u00e9-operacional acontece entre dois a sete anos de idade. Nele, a crian\u00e7a adquire a fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica e a linguagem. Observam-se, nesse est\u00e1gio, o egocentrismo e a necessidade de dar vida \u00e0s coisas, sendo a fase dos \u201cpor qu\u00eas\u201d e da explora\u00e7\u00e3o da imagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8255615,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255615,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8255616,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Teorias de aprendizagem As teorias de aprendizagem apresentam grande import\u00e2ncia no processo de ensino-aprendizagem. Elas servem como um instrumento para diagnosticar e analisar as diferentes formas de aprendizagem, servindo com uma base para que o professor possa lecionar com melhor qualidade e maior \u00eaxito. Cada teoria tem sua particularidade, que \u00e9 determinada por sua escola ou por seu representante. Internet: &lt;https:\/\/www.partes.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). De acordo com as teorias da aprendizagem discutidas na psicologia da educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 66 a 74.","id":500071,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Teorias de aprendizagem <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As teorias de aprendizagem apresentam grande import\u00e2ncia no processo de ensino-aprendizagem. Elas servem como um instrumento para diagnosticar e analisar as diferentes formas de aprendizagem, servindo com uma base para que o professor possa lecionar com melhor qualidade e maior \u00eaxito. Cada teoria tem sua particularidade, que \u00e9 determinada por sua escola ou por seu representante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;https:\/\/www.partes.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as teorias da aprendizagem discutidas na psicologia da educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>74<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 74","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases abaixo acerca do Alfa de Crombach:1. Considera-se uma medida de consist\u00eancia interna.2. \u00c9 uma medida advinda dos itens que comtemplam o teste.3. Seus valores podem oscilar entre 0,00 e 1,00, sendo os mais pr\u00f3ximos de 1,00 os menos desejados.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":69129,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-psicologo-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 19:48:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2103616,"hashId":"5ad62240f249be007615a32dc331cda0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as frases abaixo acerca do Alfa de Crombach:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">1. Considera-se uma medida de consist\u00eancia interna.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">2. \u00c9 uma medida advinda dos itens que comtemplam o teste.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">3. Seus valores podem oscilar entre 0,00 e 1,00, sendo os mais pr\u00f3ximos de 1,00 os menos desejados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8226081,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":8226078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":8226079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":8226080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8226081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8226082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testagem psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Testagem psicol\u00f3gica","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398608,"slug":"psicologia-testagem-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675,"slug":"professor-substituto-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As dificuldades acentuadas de aprendizagem ou as limita\u00e7\u00f5es no processo de desenvolvimento s\u00e3o compreendidas em dois grupos: as n\u00e3o vinculadas a uma causa org\u00e2nica espec\u00edfica e as relacionadas a condi\u00e7\u00f5es, disfun\u00e7\u00f5es, limita\u00e7\u00f5es ou defici\u00eancias.","provas":[{"id":69414,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675,"slug":"professor-substituto-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 18:47:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2111959,"hashId":"a9b45a16e9fc9e69e3b9ec5e8ce15ea1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dificuldades acentuadas de aprendizagem ou as limita\u00e7\u00f5es no processo de desenvolvimento s\u00e3o compreendidas em dois grupos: as n\u00e3o vinculadas a uma causa org\u00e2nica espec\u00edfica e as relacionadas a condi\u00e7\u00f5es, disfun\u00e7\u00f5es, limita\u00e7\u00f5es ou defici\u00eancias.<\/p>","resposta":8255752,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255752,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8255753,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Necessidades educacionais especiais Internet: &lt;https:\/\/www.anselmosantana.com.br&gt;. As necessidades especiais s\u00e3o as necessidades relacionadas aos alunos que apresentam elevada capacidade ou dificuldades de aprendizagem. Esses alunos n\u00e3o s\u00e3o, necessariamente, portadores de defici\u00eancias, mas s\u00e3o aqueles que passam a ser especiais quando exigem respostas espec\u00edficas adequadas. A no\u00e7\u00e3o de necessidades educacionais especiais entrou em evid\u00eancia a partir das discuss\u00f5es do chamado \u201cmovimento pela inclus\u00e3o\u201d e dos reflexos provocados pela Confer\u00eancia Mundial sobre Educa\u00e7\u00e3o Especial, realizada em Salamanca, na Espanha, em 1994. Nesse evento, foi elaborado um documento mundialmente significativo denominado Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca, no qual foram levantados aspectos inovadores para a reforma de pol\u00edticas e sistemas educacionais.Internet: &lt;https:\/\/www.educabrasil.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, elaborados com base na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, de 1996, julgue os itens de 77 a 81 a respeito de estrat\u00e9gias para a educa\u00e7\u00e3o de alunos com necessidades especiais.","id":500081,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Necessidades educacionais especiais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69414\/grupo-questao\/500081-20211223165726000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;https:\/\/www.anselmosantana.com.br&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As necessidades especiais s\u00e3o as necessidades relacionadas aos alunos que apresentam elevada capacidade ou dificuldades de aprendizagem. Esses alunos n\u00e3o s\u00e3o, necessariamente, portadores de defici\u00eancias, mas s\u00e3o aqueles que passam a ser especiais quando exigem respostas espec\u00edficas adequadas. A no\u00e7\u00e3o de necessidades educacionais especiais entrou em evid\u00eancia a partir das discuss\u00f5es do chamado \u201cmovimento pela inclus\u00e3o\u201d e dos reflexos provocados pela Confer\u00eancia Mundial sobre Educa\u00e7\u00e3o Especial, realizada em Salamanca, na Espanha, em 1994. Nesse evento, foi elaborado um documento mundialmente significativo denominado Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca, no qual foram levantados aspectos inovadores para a reforma de pol\u00edticas e sistemas educacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;https:\/\/www.educabrasil.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, elaborados com base na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, de 1996, julgue os itens de <strong>77 <\/strong>a <strong>81 <\/strong>a respeito de estrat\u00e9gias para a educa\u00e7\u00e3o de alunos com necessidades especiais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 81","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675,"slug":"professor-substituto-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria de Vygotsky, as pessoas s\u00f3 adquirem cultura e linguagem, al\u00e9m de se desenvolverem historicamente e de estimularem o racioc\u00ednio, se estiverem inseridas em meios sociais com outras pessoas. Dessa forma, uma das vantagens da proposta sociointeracionista nas escolas \u00e9 o incentivo \u00e0 intera\u00e7\u00e3o e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o com outros alunos e tamb\u00e9m com os educadores.","provas":[{"id":69414,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675,"slug":"professor-substituto-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 18:44:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2111928,"hashId":"46a97d836ce6b5700e92774f21ff7a42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria de Vygotsky, as pessoas s\u00f3 adquirem cultura e linguagem, al\u00e9m de se desenvolverem historicamente e de estimularem o racioc\u00ednio, se estiverem inseridas em meios sociais com outras pessoas. Dessa forma, uma das vantagens da proposta sociointeracionista nas escolas \u00e9 o incentivo \u00e0 intera\u00e7\u00e3o e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o com outros alunos e tamb\u00e9m com os educadores.<\/p>","resposta":8255659,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255659,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8255660,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Teorias de aprendizagem As teorias de aprendizagem apresentam grande import\u00e2ncia no processo de ensino-aprendizagem. Elas servem como um instrumento para diagnosticar e analisar as diferentes formas de aprendizagem, servindo com uma base para que o professor possa lecionar com melhor qualidade e maior \u00eaxito. Cada teoria tem sua particularidade, que \u00e9 determinada por sua escola ou por seu representante. Internet: &lt;https:\/\/www.partes.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). De acordo com as teorias da aprendizagem discutidas na psicologia da educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 66 a 74.","id":500071,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Teorias de aprendizagem <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As teorias de aprendizagem apresentam grande import\u00e2ncia no processo de ensino-aprendizagem. Elas servem como um instrumento para diagnosticar e analisar as diferentes formas de aprendizagem, servindo com uma base para que o professor possa lecionar com melhor qualidade e maior \u00eaxito. Cada teoria tem sua particularidade, que \u00e9 determinada por sua escola ou por seu representante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;https:\/\/www.partes.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as teorias da aprendizagem discutidas na psicologia da educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>74<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 74","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo cidad\u00e3o ou entidade civil tem o direito de solicitar, por escrito, aos \u00f3rg\u00e3os ou entidades do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, sinaliza\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos de seguran\u00e7a. Sobre o Cap\u00edtulo V do CTB, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64045,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-condutor-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Condutor de Ambul\u00e2ncia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1959733,"hashId":"a8f4836f5ee9ebd46ce8b5720c897f00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Todo cidad\u00e3o ou entidade civil tem o direito de solicitar, por escrito, aos \u00f3rg\u00e3os ou entidades do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, sinaliza\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos de seguran\u00e7a. Sobre o Cap\u00edtulo V do CTB, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":7590379,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os ou entidades pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito n\u00e3o ter\u00e3o prazos m\u00ednimos sobre a possibilidade ou n\u00e3o de atendimento de solicita\u00e7\u00f5es.","id":7590377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os ou entidades pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito n\u00e3o ter\u00e3o prazos m\u00ednimos sobre a possibilidade ou n\u00e3o de atendimento de solicita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os ou entidades pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito n\u00e3o t\u00eam o dever de analisar as solicita\u00e7\u00f5es e responder por escrito, sendo isso facultativo.","id":7590378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os ou entidades pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito n\u00e3o t\u00eam o dever de analisar as solicita\u00e7\u00f5es e responder por escrito, sendo isso facultativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre que analisada uma solicita\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 responder, por escrito, dentro de prazos m\u00ednimos, sobre a possibilidade ou n\u00e3o de atendimento.","id":7590379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que analisada uma solicita\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 responder, por escrito, dentro de prazos m\u00ednimos, sobre a possibilidade ou n\u00e3o de atendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os ou entidades pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito n\u00e3o precisam justificar a an\u00e1lise efetuada de solicita\u00e7\u00f5es.","id":7590380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os ou entidades pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito n\u00e3o precisam justificar a an\u00e1lise efetuada de solicita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as entidades t\u00eam responsabilidades, os \u00f3rg\u00e3os s\u00e3o isentos.","id":7590381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as entidades t\u00eam responsabilidades, os \u00f3rg\u00e3os s\u00e3o isentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Do Cidad\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo V - Do Cidad\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421869,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-v-do-cidadao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1959733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":19355,"slug":"fiscal-area-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Rond\u00f4nia","sigla":"CRMV RO","id":4866,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"crmv-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 ser negado o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 tutela judicial ou administrativa de direitos fundamentais. ","provas":[{"id":64479,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":19355,"slug":"fiscal-area-medico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Rond\u00f4nia","sigla":"CRMV RO","id":4866,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"crmv-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crmv-ro-ro-2021-quadrix-fiscal-area-medico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RO - Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1977388,"hashId":"5824f427c91bca7813f5ca88946f25d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder\u00e1 ser negado o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 tutela judicial ou administrativa de direitos fundamentais. <\/p>","resposta":7672110,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7672110,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7672111,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 66 a 70. ","id":484331,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>66<\/strong> a <strong>70. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do procedimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do procedimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422280,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-procedimento-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1977388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para Herzberg, o n\u00e3o atendimento dos fatores motivacionais resulta na insatisfa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":66973,"cargo":{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-administrador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Administrador Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2039465,"hashId":"2d927b6068ae114dd0c81c36c8792ae0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Herzberg, o n\u00e3o atendimento dos fatores motivacionais resulta na insatisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7950552,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7950551,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7950552,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no Setor P\u00fablico, julgue os itens de 76 a 87.","id":491333,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no Setor P\u00fablico, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>87<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 87 ","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","oab":false,"nome":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425452,"slug":"administracao-geral-teoria-dos-dois-fatores-de-herzberg"}],"slug":"administracao-geral\/2039465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Oficina Fanfarra","id":21526,"slug":"instrutor-de-oficina-fanfarra"},{"descricao":"Instrutor de Oficina Instrumento de Corda (Violino, Guitarra e Viol\u00e3o)","id":21517,"slug":"instrutor-de-oficina-instrumento-de-corda-violino-guitarra-e-violao"},{"descricao":"Instrutor de Oficina de Teclado","id":21537,"slug":"instrutor-de-oficina-de-teclado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a levada r\u00edtmica apresentada no trecho abaixo: Assinale a alternativa na qual consta o nome do ritmo correspondente \u00e0 levada acima.","provas":[{"id":69117,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Oficina Fanfarra","id":21526,"slug":"instrutor-de-oficina-fanfarra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-instrutor-de-oficina-fanfarra-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Instrutor de Oficina Fanfarra - 2021"},{"id":69110,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Oficina Instrumento de Corda (Violino, Guitarra e Viol\u00e3o)","id":21517,"slug":"instrutor-de-oficina-instrumento-de-corda-violino-guitarra-e-violao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-instrutor-de-oficina-instrumento-de-corda-violino-guitarra-e-violao-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Instrutor de Oficina Instrumento de Corda (Violino, Guitarra e Viol\u00e3o) - 2021"},{"id":69120,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Oficina de Teclado","id":21537,"slug":"instrutor-de-oficina-de-teclado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-instrutor-de-oficina-de-teclado-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Instrutor de Oficina de Teclado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2108140,"hashId":"0e6cafb6f152989ebe4093bacf6ced50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a levada r\u00edtmica apresentada no trecho abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69117\/questao\/2108140-20211222215341000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"483\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual consta o nome do ritmo correspondente \u00e0 levada acima.<\/p>","resposta":8241678,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Samba","id":8241678,"corpo":"<p>Samba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Xote","id":8241679,"corpo":"<p>Xote<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ax\u00e9","id":8241680,"corpo":"<p>Ax\u00e9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toada","id":8241681,"corpo":"<p>Toada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maxixe","id":8241682,"corpo":"<p>Maxixe<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hist\u00f3ria da Cartografia e dos mapas, constam in\u00fameros meridianos de refer\u00eancia para o ponto inicial da longitude. O primeiro meridiano de origem foi supostamente estabelecido por Ptolomeu no s\u00e9culo II, quando escolheu as Ilhas Afortunadas (hoje Ilhas Can\u00e1rias) como refer\u00eancia longitudinal e limite do mundo conhecido. A defini\u00e7\u00e3o do Meridiano de Greenwich como ponto de refer\u00eancia para determina\u00e7\u00e3o dos fusos hor\u00e1rios ocorreu ","provas":[{"id":74889,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2021-instituto-aocp-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Professor de Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 22:11:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2253882,"hashId":"9708b3905a66b3ee050862fb475de4fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hist\u00f3ria da Cartografia e dos mapas, constam in\u00fameros meridianos de refer\u00eancia para o ponto inicial da longitude. O primeiro meridiano de origem foi supostamente estabelecido por Ptolomeu no s\u00e9culo II, quando escolheu as Ilhas Afortunadas (hoje Ilhas Can\u00e1rias) como refer\u00eancia longitudinal e limite do mundo conhecido. A defini\u00e7\u00e3o do Meridiano de Greenwich como ponto de refer\u00eancia para determina\u00e7\u00e3o dos fusos hor\u00e1rios ocorreu <\/p>","resposta":8867773,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em 1884, na Confer\u00eancia Internacional do Meridiano em Washington.","id":8867773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 1884, na Confer\u00eancia Internacional do Meridiano em Washington.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" em 1945, na Confer\u00eancia de Yalta.","id":8867774,"corpo":"<p> em 1945, na Confer\u00eancia de Yalta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em 1750, no Tratado de Madri. ","id":8867775,"corpo":"<p>em 1750, no Tratado de Madri. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em 1929, na Confer\u00eancia de Berlim.","id":8867776,"corpo":"<p>em 1929, na Confer\u00eancia de Berlim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em 1955, na Confer\u00eancia do Primeiro Fuso em Londres.","id":8867777,"corpo":"<p>em 1955, na Confer\u00eancia do Primeiro Fuso em Londres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fuso Hor\u00e1rio","oab":false,"nome":"Fuso Hor\u00e1rio","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402575,"slug":"geografia-fuso-horario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":24839,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dimens\u00e3o interna de um mancal de rolamento foi medida atrav\u00e9s das orelhas do paqu\u00edmetro conforme a imagem a seguir:Qual o valor da leitura identificada na escala do paqu\u00edmetro e de sua resolu\u00e7\u00e3o, respectivamente?","provas":[{"id":69454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":24839,"slug":null},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:48:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112928,"hashId":"dee89ff2f5b73ef57bf02558e3573df8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dimens\u00e3o interna de um mancal de rolamento foi medida atrav\u00e9s das orelhas do paqu\u00edmetro conforme a imagem a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69454\/questao\/2112928-20211224163923000000-0.png\" width=\"442\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o valor da leitura identificada na escala do paqu\u00edmetro e de sua resolu\u00e7\u00e3o, respectivamente?<\/p>","resposta":8259594,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1613\u200b in e 321\u200b in","id":8259590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{13}{16}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> in e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{32}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> in<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3223\u200b in e 321\u200b in","id":8259591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{23}{32}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> in e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{32}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> in<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1623\u200b in e 641\u200b in","id":8259592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{23}{16}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> in e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{64}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> in<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6413\u200b in e 1281\u200b in","id":8259593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{13}{64}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> in e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{128}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> in<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3223\u200b in e1281\u200b in","id":8259594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{23}{32}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> in e<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{128}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> in<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2112928","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Refrigera\u00e7\u00e3o","id":11600,"slug":"tecnico-industrial-area-refrigeracao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um projeto de refrigera\u00e7\u00e3o bem elaborado garante as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de seguran\u00e7a e funcionalidades do sistema e as pessoas que utilizam o ambiente. Para isso, o projetista dever\u00e1 aplicar as recomenda\u00e7\u00f5es das normas em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios a serem adotados. Um dimensionamento fundamental \u00e9 o c\u00e1lculo da carga t\u00e9rmica adequada. De acordo com as normas de refer\u00eancia, as cargas t\u00e9rmicas e as vaz\u00f5es de ar devem ser expressas, respectivamente, em:","provas":[{"id":69455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Refrigera\u00e7\u00e3o","id":11600,"slug":"tecnico-industrial-area-refrigeracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-tecnico-industrial-area-refrigeracao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Refrigera\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2114836,"hashId":"0d0ce7abe4b703f610554fdf021ca288","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um projeto de refrigera\u00e7\u00e3o bem elaborado garante as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de seguran\u00e7a e funcionalidades do sistema e as pessoas que utilizam o ambiente. Para isso, o projetista dever\u00e1 aplicar as recomenda\u00e7\u00f5es das normas em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios a serem adotados. Um dimensionamento fundamental \u00e9 o c\u00e1lculo da carga t\u00e9rmica adequada. De acordo com as normas de refer\u00eancia, as cargas t\u00e9rmicas e as vaz\u00f5es de ar devem ser expressas, respectivamente, em:<\/p>","resposta":8268161,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BTUs e litros por hora.","id":8268157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BTUs e litros por hora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Watts e litros por hora. ","id":8268158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Watts e litros por hora. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"kVAs e litros por segundo.","id":8268159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">kVAs e litros por segundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BTUs e litros por segundo. ","id":8268160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BTUs e litros por segundo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Watts e litros por segundo.","id":8268161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Watts e litros por segundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Refrigera\u00e7\u00e3o","id":11600,"slug":"tecnico-industrial-area-refrigeracao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o \u00e9 comum a presen\u00e7a de motores el\u00e9tricos, sendo necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de rel\u00e9 de partida para comandar a alimenta\u00e7\u00e3o do enrolamento de partida do motor e deslig\u00e1-lo um pouco antes de alcan\u00e7ar a sua velocidade normal. Para isso, h\u00e1 diversos tipos de rel\u00e9s de partida; \u201cdestaca-se um tipo de rel\u00e9 que possui uma bobina ligada em s\u00e9rie com o enrolamento principal e uma armadura com um platinado de ambos os lados, composto de pesos e molas\u201d. Trata-se de: ","provas":[{"id":69455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Refrigera\u00e7\u00e3o","id":11600,"slug":"tecnico-industrial-area-refrigeracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-tecnico-industrial-area-refrigeracao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Refrigera\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2114888,"hashId":"2ab0a48a77b09491b8c95474fa69016a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o \u00e9 comum a presen\u00e7a de motores el\u00e9tricos, sendo necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de rel\u00e9 de partida para comandar a alimenta\u00e7\u00e3o do enrolamento de partida do motor e deslig\u00e1-lo um pouco antes de alcan\u00e7ar a sua velocidade normal. Para isso, h\u00e1 diversos tipos de rel\u00e9s de partida; \u201cdestaca-se um tipo de rel\u00e9 que possui uma bobina ligada em s\u00e9rie com o enrolamento principal e uma armadura com um platinado de ambos os lados, composto de pesos e molas\u201d. Trata-se de: <\/p>","resposta":8268364,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PTC.","id":8268360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PTC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DPS.","id":8268361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DPS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9rmico.","id":8268362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9rmico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Voltim\u00e9trico.","id":8268363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Voltim\u00e9trico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De Corrente Magn\u00e9tica.","id":8268364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De Corrente Magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Refrigera\u00e7\u00e3o","id":11600,"slug":"tecnico-industrial-area-refrigeracao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A confiabilidade dos equipamentos \u00e9 um objetivo cont\u00ednuo para promover seguran\u00e7a operacional, qualidade dos servi\u00e7os, meio ambiente e otimiza\u00e7\u00e3o de recursos. Assinale a afirmativa relacionada \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o corretiva. ","provas":[{"id":69455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Refrigera\u00e7\u00e3o","id":11600,"slug":"tecnico-industrial-area-refrigeracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-tecnico-industrial-area-refrigeracao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Refrigera\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2114975,"hashId":"dcc93eb0d4b0a8e0d4dc6df08c52d4c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A confiabilidade dos equipamentos \u00e9 um objetivo cont\u00ednuo para promover seguran\u00e7a operacional, qualidade dos servi\u00e7os, meio ambiente e otimiza\u00e7\u00e3o de recursos. Assinale a afirmativa relacionada \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o corretiva. <\/p>","resposta":8268693,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 efetuada em intervalos predeterminados.","id":8268689,"corpo":"<p>\u00c9 efetuada em intervalos predeterminados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser feita de acordo com crit\u00e9rios prescritos.","id":8268690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser feita de acordo com crit\u00e9rios prescritos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclui desde inspe\u00e7\u00f5es di\u00e1rias a interven\u00e7\u00f5es semanais ou anuais.","id":8268691,"corpo":"<p>Inclui desde inspe\u00e7\u00f5es di\u00e1rias a interven\u00e7\u00f5es semanais ou anuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reduz potenciais falhas ou degrada\u00e7\u00e3o ao funcionamento de um equipamento.","id":8268692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduz potenciais falhas ou degrada\u00e7\u00e3o ao funcionamento de um equipamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 efetuada ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de uma pane destinada a recolocar um item em condi\u00e7\u00f5es de executar uma fun\u00e7\u00e3o requerida.","id":8268693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 efetuada ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de uma pane destinada a recolocar um item em condi\u00e7\u00f5es de executar uma fun\u00e7\u00e3o requerida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Refrigera\u00e7\u00e3o","id":11600,"slug":"tecnico-industrial-area-refrigeracao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de inspecionar um equipamento de refrigera\u00e7\u00e3o comercial, cujo capacitor auxiliar do arranque do motor do compressor apresenta suspeita de defeito, analise os itens a seguir quanto ao estado que se encontra o capacitor.I. Curto-circuito. II. Vazamento de g\u00e1s. III. Circuito interno aberto. IV. Deforma\u00e7\u00e3o na sua estrutura.Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":69455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Refrigera\u00e7\u00e3o","id":11600,"slug":"tecnico-industrial-area-refrigeracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-tecnico-industrial-area-refrigeracao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Refrigera\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2115003,"hashId":"8869a3a5665a1dfe7257eecf478c8245","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de inspecionar um equipamento de refrigera\u00e7\u00e3o comercial, cujo capacitor auxiliar do arranque do motor do compressor apresenta suspeita de defeito, analise os itens a seguir quanto ao estado que se encontra o capacitor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Curto-circuito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Vazamento de g\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Circuito interno aberto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Deforma\u00e7\u00e3o na sua estrutura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":8268785,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8268781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e III.","id":8268782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III.","id":8268783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":8268784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV. ","id":8268785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento profil\u00e1tico da enxaqueca, a melhor escolha \u00e9:","provas":[{"id":69405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-medico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2115026,"hashId":"43c8d89efda197c863601c1e65cf065d","enunciado":"<p>Sobre o tratamento profil\u00e1tico da enxaqueca, a melhor escolha \u00e9:<\/p>","resposta":8268889,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"triptanos","id":8268887,"corpo":"<p>triptanos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AINEs","id":8268888,"corpo":"<p>AINEs<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"topiramato","id":8268889,"corpo":"<p>topiramato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"analg\u00e9sico n\u00e3o anti-inflamat\u00f3rio","id":8268890,"corpo":"<p>analg\u00e9sico n\u00e3o anti-inflamat\u00f3rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hiper\u00eamese grav\u00eddica caracteriza-se por v\u00f4mitos incoerc\u00edveis na gravidez e ocorre em at\u00e9 2% das gesta\u00e7\u00f5es, e pode ter repercuss\u00f5es. Um quadro de hiper\u00eamese pode se complicar cronicamente com perda da mem\u00f3ria de fixa\u00e7\u00e3o, desorienta\u00e7\u00e3o temporoespecial, podendo ou n\u00e3o haver confabula\u00e7\u00f5es associadas. A este quadro, d\u00e1-se o nome de s\u00edndrome: ","provas":[{"id":69405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-medico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2115028,"hashId":"061e2f7c400fcb7c1a8b65a868f7aa36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiper\u00eamese grav\u00eddica caracteriza-se por v\u00f4mitos incoerc\u00edveis na gravidez e ocorre em at\u00e9 2% das gesta\u00e7\u00f5es, e pode ter repercuss\u00f5es. Um quadro de hiper\u00eamese pode se complicar cronicamente com perda da mem\u00f3ria de fixa\u00e7\u00e3o, desorienta\u00e7\u00e3o temporoespecial, podendo ou n\u00e3o haver confabula\u00e7\u00f5es associadas. A este quadro, d\u00e1-se o nome de s\u00edndrome: <\/p>","resposta":8268897,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Mallory-Weiss","id":8268896,"corpo":"<p>de Mallory-Weiss<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Korsakof","id":8268897,"corpo":"<p>de Korsakof<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Wernicke","id":8268898,"corpo":"<p>de Wernicke<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"piramidal ","id":8268899,"corpo":"<p>piramidal <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12626,"slug":"professor-substituto-area-administracao"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Direito","id":12633,"slug":"professor-substituto-area-direito"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea M\u00fasica","id":12726,"slug":"professor-substituto-area-musica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":12639,"slug":"professor-substituto-area-eletronica"},{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Artes","id":12627,"slug":"professor-substituto-area-artes"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biomedicina","id":12630,"slug":"professor-substituto-area-biomedicina"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12631,"slug":"professor-substituto-area-ciencias-naturais"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Contabilidade","id":12632,"slug":"professor-substituto-area-contabilidade"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12640,"slug":"professor-substituto-area-eletrotecnica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem","id":12625,"slug":"professor-substituto-area-enfermagem"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12669,"slug":"professor-substituto-area-informatica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Libras","id":12671,"slug":"professor-substituto-area-libras"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12643,"slug":"professor-substituto-area-farmacia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Fisioterapia","id":12660,"slug":"professor-substituto-area-fisioterapia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12692,"slug":"professor-substituto-area-japones"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Espanhol","id":12642,"slug":"professor-substituto-area-espanhol"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12673,"slug":"professor-substituto-area-nutricao"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12695,"slug":"professor-substituto-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675,"slug":"professor-substituto-area-psicologia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674,"slug":"professor-substituto-area-odontologia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":12694,"slug":"professor-substituto-area-quimica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":12670,"slug":"professor-substituto-area-ingles"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cdeve se agravar\u201d (linha 11) por deve agravar-se","provas":[{"id":69327,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12626,"slug":"professor-substituto-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69335,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":69334,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Direito","id":12633,"slug":"professor-substituto-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Direito - 2021"},{"id":69328,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea M\u00fasica","id":12726,"slug":"professor-substituto-area-musica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-musica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea M\u00fasica - 2021"},{"id":69336,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":12639,"slug":"professor-substituto-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-eletronica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":69330,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-de-danca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Dan\u00e7a - 2021"},{"id":69329,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Artes","id":12627,"slug":"professor-substituto-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-artes","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":66912,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2021"},{"id":69331,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biomedicina","id":12630,"slug":"professor-substituto-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biomedicina - 2021"},{"id":69332,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12631,"slug":"professor-substituto-area-ciencias-naturais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-ciencias-naturais","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2021"},{"id":69333,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Contabilidade","id":12632,"slug":"professor-substituto-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Contabilidade - 2021"},{"id":69357,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12640,"slug":"professor-substituto-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2021"},{"id":69358,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem","id":12625,"slug":"professor-substituto-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem - 2021"},{"id":69369,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12669,"slug":"professor-substituto-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":69368,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-historia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":69378,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Libras","id":12671,"slug":"professor-substituto-area-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-libras","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Libras - 2021"},{"id":69362,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia - 2021"},{"id":69359,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12643,"slug":"professor-substituto-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2021"},{"id":69365,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Fisioterapia","id":12660,"slug":"professor-substituto-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Fisioterapia - 2021"},{"id":69367,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-geografia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":69375,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12692,"slug":"professor-substituto-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas - 2021"},{"id":69370,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Espanhol","id":12642,"slug":"professor-substituto-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Espanhol - 2021"},{"id":69411,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12673,"slug":"professor-substituto-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69372,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas - 2021"},{"id":69420,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12695,"slug":"professor-substituto-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":69418,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2021"},{"id":69414,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675,"slug":"professor-substituto-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia - 2021"},{"id":69413,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674,"slug":"professor-substituto-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia - 2021"},{"id":69416,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":12694,"slug":"professor-substituto-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-quimica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2021"},{"id":69379,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":69374,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":12670,"slug":"professor-substituto-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-ingles","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2021"},{"id":69409,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-matematica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":69363,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":300,"descricao":"Eletroeletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2109835,"hashId":"aaf91f0be639b6b3f68a7c79ce022133","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cdeve se agravar\u201d (linha 11) por<strong> deve agravar-se<\/strong><\/p>","resposta":8248835,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8248835,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8248836,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 9. 1----------As primeiras avalia\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas sobre o desempenho dos estudantes durante a pandemia come\u00e7am a ser-----divulgadas \u2014 e s\u00e3o desastrosas, at\u00e9 para os mais otimistas. Os n\u00fameros s\u00e3o muito preocupantes n\u00e3o s\u00f3 no que diz respeito \u00e0-----aprendizagem, mas, tamb\u00e9m, no que se refere ao aumento da desigualdade e do abandono escolar; neste \u00faltimo caso, a situa\u00e7\u00e3o4---\u00e9 mais grave entre os jovens que est\u00e3o no ensino m\u00e9dio.----------Segundo estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Ibero-americanos (OEI), divulgadas recentemente, a Am\u00e9rica Latina-----retrocedeu em pelo menos oito anos no acesso ao conhecimento durante a pandemia. Em raz\u00e3o do pouco incentivo7---governamental para o acesso ao ensino remoto, milh\u00f5es de crian\u00e7as e jovens ficaram literalmente sem estudar ao longo de-----2020, e isso ainda continua em 2021. A OEI estima que cerca de 17 milh\u00f5es de estudantes dos \u00faltimos anos do ensino m\u00e9dio e-----dos primeiros anos da gradua\u00e7\u00e3o ter\u00e3o dificuldades para continuar os estudos, principalmente por terem de auxiliar na renda10--familiar.----------O problema deve se agravar ainda mais, especialmente em pa\u00edses como o Brasil, que n\u00e3o esbo\u00e7aram nenhum plano-----nacional de conectividade digital que pudesse chegar aos mais pobres, levando-se em conta que a segunda onda de covid-1913--est\u00e1 extremamente agressiva, e a vacina\u00e7\u00e3o, muito lenta. As escolas p\u00fablicas devem continuar fechadas, em sua larga maioria.-----As escolas particulares, por sua vez, est\u00e3o conseguindo oferecer o ensino combinado presencial e remoto, apesar das-----dificuldades geradas pelos ciclos sanit\u00e1rios da pandemia, que se agravavam em alguns momentos em determinadas regi\u00f5es do16--Pa\u00eds.----------Segundo os resultados da avalia\u00e7\u00e3o feita pelo estado de S\u00e3o Paulo, no in\u00edcio de 2021, acerca do desempenho escolar-----dos estudantes do 5.o e do 9.o ano do ensino fundamental e do 3.\u00b0 ano do ensino m\u00e9dio em l\u00edngua portuguesa e matem\u00e1tica, a19--pandemia provocou grande preju\u00edzo \u00e0 aprendizagem escolar. O efeito maior foi verificado em rela\u00e7\u00e3o aos alunos do 5.\u00b0 ano. Em-----2019 \u2014 portanto, antes da pandemia \u2014, a nota m\u00e9dia desses estudantes em l\u00edngua portuguesa no Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da-----Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica foi de 223 pontos, e, em 2021, de 194 pontos \u2014 29 pontos a menos \u2014, o que equivale \u00e0 nota m\u00e9dia obtida h\u00e122-----10 anos, ou seja, em 2011. Em matem\u00e1tica a situa\u00e7\u00e3o foi ainda pior. Em 2019, a nota m\u00e9dia obtida por esses alunos foi de 243-----pontos, enquanto, em 2021, foi de 196 pontos \u2014 ou seja, 47 pontos a menos \u2014, o que equivale ao resultado de 14 anos atr\u00e1s!----------Em rela\u00e7\u00e3o ao 3.\u00ba ano do ensino m\u00e9dio, \u00faltima etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o desempenho dos alunos da rede p\u00fablica25--retroagiu em 11 pontos e 18 pontos em l\u00edngua portuguesa e matem\u00e1tica, respectivamente, voltando aos resultados pr\u00f3ximos-----aos de 2013. Os resultados relativos ao 9.\u00ba ano do ensino fundamental s\u00e3o muito similares a esses \u00faltimos. Se esta \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o-----na rede de ensino p\u00fablico de S\u00e3o Paulo, \u00e9 poss\u00edvel imaginar o retrocesso escolar nos munic\u00edpios mais pobres, nos grot\u00f5es deste28--Pa\u00eds, muitas vezes esquecidos pelo poder p\u00fablico. \u00c9 preciso reconhecer que h\u00e1 uma pandemia educacional que pode ser-----devastadora em m\u00e9dio e em longo prazo se nada for feito.----------Os n\u00fameros de S\u00e3o Paulo revelam o dano cognitivo, mas h\u00e1, tamb\u00e9m, o decorrente do tempo em que os alunos ficam31--afastados das escolas, que impacta a sa\u00fade mental e o desenvolvimento socioemocional dos estudantes. \u00c9 preciso que,-----urgentemente, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o organize, em colabora\u00e7\u00e3o com as Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o de estados e munic\u00edpios,-----uma agenda nacional de enfrentamento \u00e0 pandemia educacional, em colabora\u00e7\u00e3o com a sociedade. Como diz a poetisa e34--educadora chilena Gabriela Mistral, ganhadora do Pr\u00eamio Nobel de Literatura: \u201cO futuro das crian\u00e7as \u00e9 sempre hoje. Amanh\u00e3-----ser\u00e1 tarde\u201d.Mozart Neves Ramos e S\u00e9rgio Henrique Ferreira. O impacto da pandemia na educa\u00e7\u00e3o. Internet: &lt;correiobraziliense.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para trechos destacados do texto, julgue os itens 6 e 7.","id":499745,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 9. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>As primeiras avalia\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas sobre o desempenho dos estudantes durante a pandemia come\u00e7am a ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>divulgadas \u2014 e s\u00e3o desastrosas, at\u00e9 para os mais otimistas. Os n\u00fameros s\u00e3o muito preocupantes n\u00e3o s\u00f3 no que diz respeito \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>aprendizagem, mas, tamb\u00e9m, no que se refere ao aumento da desigualdade e do abandono escolar; neste \u00faltimo caso, a situa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>\u00e9 mais grave entre os jovens que est\u00e3o no ensino m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Segundo estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Ibero-americanos (OEI), divulgadas recentemente, a Am\u00e9rica Latina<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>retrocedeu em pelo menos oito anos no acesso ao conhecimento durante a pandemia. Em raz\u00e3o do pouco incentivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>governamental para o acesso ao ensino remoto, milh\u00f5es de crian\u00e7as e jovens ficaram literalmente sem estudar ao longo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>2020, e isso ainda continua em 2021. A OEI estima que cerca de 17 milh\u00f5es de estudantes dos \u00faltimos anos do ensino m\u00e9dio e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>dos primeiros anos da gradua\u00e7\u00e3o ter\u00e3o dificuldades para continuar os estudos, principalmente por terem de auxiliar na renda<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>familiar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>O problema deve se agravar ainda mais, especialmente em pa\u00edses como o Brasil, que n\u00e3o esbo\u00e7aram nenhum plano<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>nacional de conectividade digital que pudesse chegar aos mais pobres, levando-se em conta que a segunda onda de covid-19<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>est\u00e1 extremamente agressiva, e a vacina\u00e7\u00e3o, muito lenta. As escolas p\u00fablicas devem continuar fechadas, em sua larga maioria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>As escolas particulares, por sua vez, est\u00e3o conseguindo oferecer o ensino combinado presencial e remoto, apesar das<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>dificuldades geradas pelos ciclos sanit\u00e1rios da pandemia, que se agravavam em alguns momentos em determinadas regi\u00f5es do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>Pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Segundo os resultados da avalia\u00e7\u00e3o feita pelo estado de S\u00e3o Paulo, no in\u00edcio de 2021, acerca do desempenho escolar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>dos estudantes do 5.<sup>o<\/sup> e do 9.<sup>o <\/sup>ano do ensino fundamental e do 3.\u00b0 ano do ensino m\u00e9dio em l\u00edngua portuguesa e matem\u00e1tica, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>pandemia provocou grande preju\u00edzo \u00e0 aprendizagem escolar. O efeito maior foi verificado em rela\u00e7\u00e3o aos alunos do 5.\u00b0 ano. Em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>2019 \u2014 portanto, antes da pandemia \u2014, a nota m\u00e9dia desses estudantes em l\u00edngua portuguesa no Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica foi de 223 pontos, e, em 2021, de 194 pontos \u2014 29 pontos a menos \u2014, o que equivale \u00e0 nota m\u00e9dia obtida h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>10 anos, ou seja, em 2011. Em matem\u00e1tica a situa\u00e7\u00e3o foi ainda pior. Em 2019, a nota m\u00e9dia obtida por esses alunos foi de 243<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>pontos, enquanto, em 2021, foi de 196 pontos \u2014 ou seja, 47 pontos a menos \u2014, o que equivale ao resultado de 14 anos atr\u00e1s!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Em rela\u00e7\u00e3o ao 3.\u00ba ano do ensino m\u00e9dio, \u00faltima etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o desempenho dos alunos da rede p\u00fablica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>retroagiu em 11 pontos e 18 pontos em l\u00edngua portuguesa e matem\u00e1tica, respectivamente, voltando aos resultados pr\u00f3ximos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>aos de 2013. Os resultados relativos ao 9.\u00ba ano do ensino fundamental s\u00e3o muito similares a esses \u00faltimos. Se esta \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>na rede de ensino p\u00fablico de S\u00e3o Paulo, \u00e9 poss\u00edvel imaginar o retrocesso escolar nos munic\u00edpios mais pobres, nos grot\u00f5es deste<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>Pa\u00eds, muitas vezes esquecidos pelo poder p\u00fablico. \u00c9 preciso reconhecer que h\u00e1 uma pandemia educacional que pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>devastadora em m\u00e9dio e em longo prazo se nada for feito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Os n\u00fameros de S\u00e3o Paulo revelam o dano cognitivo, mas h\u00e1, tamb\u00e9m, o decorrente do tempo em que os alunos ficam<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>afastados das escolas, que impacta a sa\u00fade mental e o desenvolvimento socioemocional dos estudantes. \u00c9 preciso que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>urgentemente, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o organize, em colabora\u00e7\u00e3o com as Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o de estados e munic\u00edpios,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>uma agenda nacional de enfrentamento \u00e0 pandemia educacional, em colabora\u00e7\u00e3o com a sociedade. Como diz a poetisa e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>educadora chilena Gabriela Mistral, ganhadora do Pr\u00eamio Nobel de Literatura: \u201cO futuro das crian\u00e7as \u00e9 sempre hoje. Amanh\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>ser\u00e1 tarde\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Mozart Neves Ramos e S\u00e9rgio Henrique Ferreira. <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">O impacto da pandemia na educa\u00e7\u00e3o.<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\"> <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Internet: &lt;correiobraziliense.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para trechos destacados do texto, julgue os itens <strong>6 <\/strong>e <strong>7<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 e 7","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12626,"slug":"professor-substituto-area-administracao"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Direito","id":12633,"slug":"professor-substituto-area-direito"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea M\u00fasica","id":12726,"slug":"professor-substituto-area-musica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":12639,"slug":"professor-substituto-area-eletronica"},{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Artes","id":12627,"slug":"professor-substituto-area-artes"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biomedicina","id":12630,"slug":"professor-substituto-area-biomedicina"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12631,"slug":"professor-substituto-area-ciencias-naturais"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Contabilidade","id":12632,"slug":"professor-substituto-area-contabilidade"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12640,"slug":"professor-substituto-area-eletrotecnica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem","id":12625,"slug":"professor-substituto-area-enfermagem"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12669,"slug":"professor-substituto-area-informatica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Libras","id":12671,"slug":"professor-substituto-area-libras"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12643,"slug":"professor-substituto-area-farmacia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Fisioterapia","id":12660,"slug":"professor-substituto-area-fisioterapia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12692,"slug":"professor-substituto-area-japones"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Espanhol","id":12642,"slug":"professor-substituto-area-espanhol"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12673,"slug":"professor-substituto-area-nutricao"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12695,"slug":"professor-substituto-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675,"slug":"professor-substituto-area-psicologia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674,"slug":"professor-substituto-area-odontologia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":12694,"slug":"professor-substituto-area-quimica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":12670,"slug":"professor-substituto-area-ingles"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A guarda destina-se a regularizar a posse de fato, confere \u00e0 crian\u00e7a ou ao adolescente a condi\u00e7\u00e3o de dependente para todos os efeitos de direito, inclusive previdenci\u00e1rios, e seu deferimento se vincula aos procedimentos de tutela e ado\u00e7\u00e3o, inclusive por estrangeiros.","provas":[{"id":69327,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12626,"slug":"professor-substituto-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69335,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":69334,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Direito","id":12633,"slug":"professor-substituto-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Direito - 2021"},{"id":69328,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea M\u00fasica","id":12726,"slug":"professor-substituto-area-musica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-musica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea M\u00fasica - 2021"},{"id":69336,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":12639,"slug":"professor-substituto-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-eletronica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":69330,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-de-danca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Dan\u00e7a - 2021"},{"id":69329,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Artes","id":12627,"slug":"professor-substituto-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-artes","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":66912,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2021"},{"id":69331,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biomedicina","id":12630,"slug":"professor-substituto-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biomedicina - 2021"},{"id":69332,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12631,"slug":"professor-substituto-area-ciencias-naturais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-ciencias-naturais","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2021"},{"id":69333,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Contabilidade","id":12632,"slug":"professor-substituto-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Contabilidade - 2021"},{"id":69357,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12640,"slug":"professor-substituto-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2021"},{"id":69358,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem","id":12625,"slug":"professor-substituto-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem - 2021"},{"id":69369,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12669,"slug":"professor-substituto-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":69368,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-historia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":69378,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Libras","id":12671,"slug":"professor-substituto-area-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-libras","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Libras - 2021"},{"id":69362,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia - 2021"},{"id":69359,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12643,"slug":"professor-substituto-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2021"},{"id":69365,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Fisioterapia","id":12660,"slug":"professor-substituto-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Fisioterapia - 2021"},{"id":69367,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-geografia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":69375,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12692,"slug":"professor-substituto-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas - 2021"},{"id":69370,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Espanhol","id":12642,"slug":"professor-substituto-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Espanhol - 2021"},{"id":69411,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12673,"slug":"professor-substituto-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69372,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas - 2021"},{"id":69420,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12695,"slug":"professor-substituto-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":69418,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2021"},{"id":69414,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675,"slug":"professor-substituto-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia - 2021"},{"id":69413,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674,"slug":"professor-substituto-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia - 2021"},{"id":69416,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":12694,"slug":"professor-substituto-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-quimica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2021"},{"id":69379,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":69374,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":12670,"slug":"professor-substituto-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-ingles","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2021"},{"id":69409,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-matematica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":69363,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":300,"descricao":"Eletroeletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2109867,"hashId":"5c30652a051c78db7790952a8016f840","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A guarda destina-se a regularizar a posse de fato, confere \u00e0 crian\u00e7a ou ao adolescente a condi\u00e7\u00e3o de dependente para todos os efeitos de direito, inclusive previdenci\u00e1rios, e seu deferimento se vincula aos procedimentos de tutela e ado\u00e7\u00e3o, inclusive por estrangeiros.<\/p>","resposta":8248956,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8248955,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8248956,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Lei n.o 8.069\/1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente) e \u00e0 Lei n.o 13.146\/2015 (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), julgue os itens de 16 a 20. ","id":499750,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 Lei n.<sup>o<\/sup> 8.069\/1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente) e \u00e0 Lei n.<sup>o<\/sup> 13.146\/2015 (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), julgue os itens de <strong>16 <\/strong>a <strong>20<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Guarda (Art. 33 a 35)","oab":true,"nome":"Da Guarda (Art. 33 a 35)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411476,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-guarda-art-33-a-35"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2109867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o profissionais que comp\u00f5em os Ambulat\u00f3rios Multiprofissionais de Sa\u00fade Mental:1. M\u00e9dico psiquiatra2. Psic\u00f3logo3. Assistente Social4. EnfermeiroAssinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":69129,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-psicologo-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 09:47:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2103645,"hashId":"91d5a6762a86e0de36aa9b8760756a3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o profissionais que comp\u00f5em os Ambulat\u00f3rios Multiprofissionais de Sa\u00fade Mental:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">1. M\u00e9dico psiquiatra<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">2. Psic\u00f3logo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">3. Assistente Social<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">4. Enfermeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8226208,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8226204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8226205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8226206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8226207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8226208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industria - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":24836,"slug":"tecnico-industria-area-automacao-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPermite que os programas-cliente fa\u00e7am solicita\u00e7\u00f5es de arquivos em computadores remotos sobre TCP\/IP. Trata-se de um protocolo de aplicativos cliente\/servidor.\u201d Assinale-o.","provas":[{"id":69451,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industria - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":24836,"slug":"tecnico-industria-area-automacao-industrial"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-tecnico-industria-area-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico Industria - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2115192,"hashId":"a535604c8e6a56fca32360674369ed3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPermite que os programas-cliente fa\u00e7am solicita\u00e7\u00f5es de arquivos em computadores remotos sobre TCP\/IP. Trata-se de um protocolo de aplicativos cliente\/servidor.\u201d Assinale-o.<\/p>","resposta":8269546,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Network File System \u2013 NFS.","id":8269543,"corpo":"<p><em>Network File System <\/em>\u2013 NFS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Port Aggregation Protocol \u2013 PagP.","id":8269544,"corpo":"<p><em>Port Aggregation Protocol<\/em> \u2013 PagP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Network Information Services \u2013 NIS.","id":8269545,"corpo":"<p><em>Network Information Services <\/em>\u2013 NIS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Common Internet File System \u2013 CIFS.","id":8269546,"corpo":"<p><em>Common Internet File System<\/em> \u2013 CIFS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Normal Auto Contingent Allegiance \u2013 NACA.","id":8269547,"corpo":"<p><em>Normal Auto Contingent Allegiance<\/em> \u2013 NACA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":24839,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a limagem de materiais onde suas superf\u00edcies j\u00e1 est\u00e3o acabadas, ou seja, n\u00e3o podem ser danificadas, os mordentes de prote\u00e7\u00e3o devem ser utilizados. Define corretamente mordentes de prote\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":69454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":24839,"slug":null},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:50:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112934,"hashId":"037d19efef99a2ae877eb0b30894ebad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a limagem de materiais onde suas superf\u00edcies j\u00e1 est\u00e3o acabadas, ou seja, n\u00e3o podem ser danificadas, os mordentes de prote\u00e7\u00e3o devem ser utilizados. Define corretamente mordentes de prote\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8259624,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecido como sargentos, prendem as pe\u00e7as para que n\u00e3o utilizem os mordentes da morsa.","id":8259620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecido como sargentos, prendem as pe\u00e7as para que n\u00e3o utilizem os mordentes da morsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pe\u00e7as que utilizam um material mais macio do que o da morsa, para proteg\u00ea-la quando o uso \u00e9 intenso.","id":8259621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pe\u00e7as que utilizam um material mais macio do que o da morsa, para proteg\u00ea-la quando o uso \u00e9 intenso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chapas de material duro, que n\u00e3o danificam a morsa, para fixa\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as que danificam os seus mordentes fixos.","id":8259622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chapas de material duro, que n\u00e3o danificam a morsa, para fixa\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as que danificam os seus mordentes fixos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edmeros que se moldam com a utiliza\u00e7\u00e3o das morsas em chapas de material mais macio do que o da morsa, j\u00e1 que ser\u00e1 fixado em volta da pe\u00e7a.","id":8259623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edmeros que se moldam com a utiliza\u00e7\u00e3o das morsas em chapas de material mais macio do que o da morsa, j\u00e1 que ser\u00e1 fixado em volta da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Chapas de material mais d\u00facteis do que o da pe\u00e7a que ser\u00e1 fixada; evitam que os mordentes da morsa fa\u00e7am marcas em faces j\u00e1 usinadas da pe\u00e7a.","id":8259624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chapas de material mais d\u00facteis do que o da pe\u00e7a que ser\u00e1 fixada; evitam que os mordentes da morsa fa\u00e7am marcas em faces j\u00e1 usinadas da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscalizador de Servi\u00e7o - Fiscal do Meio Ambiente","id":19437,"slug":"agente-fiscalizador-de-servico-fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto Municipal n\u00ba 687\/2019 que disp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o, infra\u00e7\u00f5es e penalidades relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o municipal de Guarapari, cabe aos agentes fiscais no exerc\u00edcio do controle preventivo, corretivo e punitivo das situa\u00e7\u00f5es que alterem ou possam alterar as condi\u00e7\u00f5es ambientais e\/ou recursos envolvidos de qualquer natureza, EXCETO:","provas":[{"id":62569,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscalizador de Servi\u00e7o - Fiscal do Meio Ambiente","id":19437,"slug":"agente-fiscalizador-de-servico-fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-agente-fiscalizador-de-servico-fiscal-do-meio-ambiente-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Agente Fiscalizador de Servi\u00e7o - Fiscal do Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 08:28:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1909649,"hashId":"a1345feb1281857ee6a012b016572976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto Municipal n\u00ba 687\/2019 que disp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o, infra\u00e7\u00f5es e penalidades relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o municipal de Guarapari, cabe aos agentes fiscais no exerc\u00edcio do controle preventivo, corretivo e punitivo das situa\u00e7\u00f5es que alterem ou possam alterar as condi\u00e7\u00f5es ambientais e\/ou recursos envolvidos de qualquer natureza, EXCETO:<\/p>","resposta":7368094,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efetuar vistorias e fiscaliza\u00e7\u00f5es, elaborando relat\u00f3rio ou parecer t\u00e9cnico, quando habilitado.","id":7368093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetuar vistorias e fiscaliza\u00e7\u00f5es, elaborando relat\u00f3rio ou parecer t\u00e9cnico, quando habilitado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executar a\u00e7\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o e remedia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais provocados por empreendimento que n\u00e3o possuem licen\u00e7a ambiental ou que s\u00e3o dispensados de sua obten\u00e7\u00e3o.","id":7368094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a\u00e7\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o e remedia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais provocados por empreendimento que n\u00e3o possuem licen\u00e7a ambiental ou que s\u00e3o dispensados de sua obten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar sobre atitudes ambientais preventivas e corretivas.","id":7368095,"corpo":"<p>Orientar sobre atitudes ambientais preventivas e corretivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificar a ocorr\u00eancia de infra\u00e7\u00f5es ambientais e lavrar o auto correspondente, caso necess\u00e1rio.","id":7368096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar a ocorr\u00eancia de infra\u00e7\u00f5es ambientais e lavrar o auto correspondente, caso necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Guarapari - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Guarapari - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398936,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-guarapari-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"16 colaboradores de um escrit\u00f3rio de contabilidade trabalhando 6 horas di\u00e1rias terminam o fechamento anual das empresas em 180 dias. Quantos colaboradores podem executar a mesma tarefa trabalhando 8 horas di\u00e1rias no per\u00edodo de 120 dias?","provas":[{"id":74315,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs-2021-omni-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sant'ana do Livramento - Secret\u00e1rio de Escola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:03:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2240461,"hashId":"71b420a5066f6444e19b311f7ab3f2e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">16 colaboradores de um escrit\u00f3rio de contabilidade trabalhando 6 horas di\u00e1rias terminam o fechamento anual das empresas em 180 dias. Quantos colaboradores podem executar a mesma tarefa trabalhando 8 horas di\u00e1rias no per\u00edodo de 120 dias?<\/p>","resposta":8816090,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":8816088,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15.","id":8816089,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18.","id":8816090,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8816091,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Caderno 23 (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), que orienta sobre a alimenta\u00e7\u00e3o infantil, a partir do s\u00e9timo m\u00eas, a crian\u00e7a amamentada deve receber alimenta\u00e7\u00e3o complementar com o seguinte esquema alimentar:","provas":[{"id":66049,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Barra do Ribeiro - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2131160,"hashId":"fdcd6ae588dbd38661d2fe5092c31f90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Caderno 23 (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), que orienta sobre a alimenta\u00e7\u00e3o infantil, a partir do s\u00e9timo m\u00eas, a crian\u00e7a amamentada deve receber alimenta\u00e7\u00e3o complementar com o seguinte esquema alimentar:<\/p>","resposta":8339055,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leite materno \u00e0 demanda + Fruta de manh\u00e3 (raspada\\amassada) + Refei\u00e7\u00e3o almo\u00e7o (amassada\\em peda\u00e7os pequenos e bem cozidos) + Fruta de tarde (raspada\\ amassada) + Refei\u00e7\u00e3o jantar (amassada\\em peda\u00e7os pequenos e bem cozidos).","id":8339055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leite materno \u00e0 demanda + Fruta de manh\u00e3 (raspada\\amassada) + Refei\u00e7\u00e3o almo\u00e7o (amassada\\em peda\u00e7os pequenos e bem cozidos) + Fruta de tarde (raspada\\ amassada) + Refei\u00e7\u00e3o jantar (amassada\\em peda\u00e7os pequenos e bem cozidos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leite materno \u00e0 demanda + Fruta macia amassada de manh\u00e3 + Refei\u00e7\u00e3o almo\u00e7o (amassada\\em peda\u00e7os pequenos e bem cozidos) + Fruta macia amassada de tarde.","id":8339056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leite materno \u00e0 demanda + Fruta macia amassada de manh\u00e3 + Refei\u00e7\u00e3o almo\u00e7o (amassada\\em peda\u00e7os pequenos e bem cozidos) + Fruta macia amassada de tarde.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leite materno \u00e0 demanda + Fruta de manh\u00e3 (raspada\\amassada) + Refei\u00e7\u00e3o almo\u00e7o (amassada\\em peda\u00e7os pequenos e bem cozidos).","id":8339057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leite materno \u00e0 demanda + Fruta de manh\u00e3 (raspada\\amassada) + Refei\u00e7\u00e3o almo\u00e7o (amassada\\em peda\u00e7os pequenos e bem cozidos).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leite materno ap\u00f3s cada refei\u00e7\u00e3o + Fruta cremosa de manh\u00e3 + Refei\u00e7\u00e3o almo\u00e7o cremoso + Fruta cremosa de tarde + Refei\u00e7\u00e3o jantar cremoso.","id":8339058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leite materno ap\u00f3s cada refei\u00e7\u00e3o + Fruta cremosa de manh\u00e3 + Refei\u00e7\u00e3o almo\u00e7o cremoso + Fruta cremosa de tarde + Refei\u00e7\u00e3o jantar cremoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leite materno ap\u00f3s cada refei\u00e7\u00e3o + Fruta picada de manh\u00e3 + Refei\u00e7\u00e3o almo\u00e7o (em peda\u00e7os pequenos) + Fruta picada de tarde + Refei\u00e7\u00e3o jantar (em peda\u00e7os pequenos).","id":8339059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leite materno ap\u00f3s cada refei\u00e7\u00e3o + Fruta picada de manh\u00e3 + Refei\u00e7\u00e3o almo\u00e7o (em peda\u00e7os pequenos) + Fruta picada de tarde + Refei\u00e7\u00e3o jantar (em peda\u00e7os pequenos).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o complementar","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o complementar","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398504,"slug":"nutricao-alimentacao-complementar"}],"slug":"nutricao\/2131160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00f5es, equipamentos, m\u00f3veis e utens\u00edlios de acordo com a RDC 216 que disp\u00f5e sobre as boas pr\u00e1ticas para servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":66049,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Barra do Ribeiro - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2131187,"hashId":"16740928f3696f4d2cbe64e87cc5ae16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00f5es, equipamentos, m\u00f3veis e utens\u00edlios de acordo com a RDC 216 que disp\u00f5e sobre as boas pr\u00e1ticas para servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8339191,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dimensionamento da edifica\u00e7\u00e3o e das instala\u00e7\u00f5es deve ser compat\u00edvel com todas as opera\u00e7\u00f5es, distanciando 3m\u00b2 de cada setor de prepara\u00e7\u00e3o. Deve existir separa\u00e7\u00e3o entre as diferentes atividades por meios f\u00edsicos ou por outros meios eficazes, de forma a evitar a contamina\u00e7\u00e3o cruzada.","id":8339190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dimensionamento da edifica\u00e7\u00e3o e das instala\u00e7\u00f5es deve ser compat\u00edvel com todas as opera\u00e7\u00f5es, distanciando 3m\u00b2 de cada setor de prepara\u00e7\u00e3o. Deve existir separa\u00e7\u00e3o entre as diferentes atividades por meios f\u00edsicos ou por outros meios eficazes, de forma a evitar a contamina\u00e7\u00e3o cruzada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A edifica\u00e7\u00e3o e as instala\u00e7\u00f5es devem ser projetadas de forma a possibilitar um fluxo ordenado e sem cruzamentos em todas as etapas da prepara\u00e7\u00e3o de alimentos e a facilitar as opera\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o, limpeza e, quando for o caso, desinfec\u00e7\u00e3o.","id":8339191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A edifica\u00e7\u00e3o e as instala\u00e7\u00f5es devem ser projetadas de forma a possibilitar um fluxo ordenado e sem cruzamentos em todas as etapas da prepara\u00e7\u00e3o de alimentos e a facilitar as opera\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o, limpeza e, quando for o caso, desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas como piso, parede e teto devem ter revestimento liso, imperme\u00e1vel, com tinta repelente de pragas, lav\u00e1vel e com tinta com brilho para facilitar a detec\u00e7\u00e3o de sujidades.","id":8339192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas como piso, parede e teto devem ter revestimento liso, imperme\u00e1vel, com tinta repelente de pragas, lav\u00e1vel e com tinta com brilho para facilitar a detec\u00e7\u00e3o de sujidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As caixas de gordura e de esgoto devem ter dimens\u00e3o compat\u00edvel ao volume de res\u00edduos, devendo estar localizadas pr\u00f3ximas da \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento de alimentos para facilitar a higieniza\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","id":8339193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caixas de gordura e de esgoto devem ter dimens\u00e3o compat\u00edvel ao volume de res\u00edduos, devendo estar localizadas pr\u00f3ximas da \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento de alimentos para facilitar a higieniza\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As aberturas externas das \u00e1reas de armazenamento e prepara\u00e7\u00e3o de alimentos, inclusive o sistema de exaust\u00e3o, devem ser providas de telas milimetradas para impedir o acesso de vetores e pragas urbanas. As telas devem ser fixas para impedir a entrada de roedores maiores.","id":8339194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As aberturas externas das \u00e1reas de armazenamento e prepara\u00e7\u00e3o de alimentos, inclusive o sistema de exaust\u00e3o, devem ser providas de telas milimetradas para impedir o acesso de vetores e pragas urbanas. As telas devem ser fixas para impedir a entrada de roedores maiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimensionamento de Equipamentos e de Pessoas","oab":false,"nome":"Dimensionamento de Equipamentos e de Pessoas","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418114,"slug":"nutricao-dimensionamento-de-equipamentos-e-de-pessoas"}],"slug":"nutricao\/2131187","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Fracionamento do Plasma","id":24838,"slug":"tecnico-industrial-area-fracionamento-do-plasma"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA transfusa\u0303o de sangue e hemocomponentes \u00e9 uma tecnologia consideravelmente importante na terap\u00eautica moderna. Essa terap\u00eautica pode salvar vidas e melhorar a sa\u00fade de pacientes. Entretanto, essa tecnologia tamb\u00e9m pode acarretar complicac\u0327\u00f5es, sejam elas agudas ou tardias.\u201d(Pinna &amp; J\u00fanior. Fracionamento do sangue em Hemocomponentes. UNING\u00c1 Review, n\u00ba 04 (2). P. 46-54, 2010.) Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hemoterapia, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Na transfus\u00e3o de sangue, pode ocorrer o risco de transmiss\u00e3o de agentes infecciosos, dentre outras complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas.( ) A produ\u00e7\u00e3o de hemocomponentes e hemoderivados come\u00e7a a partir da doa\u00e7\u00e3o de sangue feita por um doador, em que o fracionamento do sangue coletado \u00e9 feito em sistema de bolsas aberto.( ) Em raz\u00e3o das t\u00e9cnicasde processamento atuais, assim como das condi\u00e7\u00f5es de armazenamento, \u00e9 poss\u00edvel a preserva\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas terap\u00eauticas dos diferentes hemocomponentes, possibilitando, assim, ao receptor receber, em menor volume, somente hemocomponentes dos quais ele precisa, diminuindo os riscos referentes \u00e0 terap\u00eautica transfusional.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":69453,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Fracionamento do Plasma","id":24838,"slug":"tecnico-industrial-area-fracionamento-do-plasma"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-tecnico-industrial-area-fracionamento-do-plasma","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Fracionamento do Plasma - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2113673,"hashId":"707dc60acb368acd59038f76c7734c2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA transfusa\u0303o de sangue e hemocomponentes \u00e9 uma tecnologia consideravelmente importante na terap\u00eautica moderna. Essa terap\u00eautica pode salvar vidas e melhorar a sa\u00fade de pacientes. Entretanto, essa tecnologia tamb\u00e9m pode acarretar complicac\u0327\u00f5es, sejam elas agudas ou tardias.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(Pinna &amp; J\u00fanior. Fracionamento do sangue em Hemocomponentes. UNING\u00c1 Review, n\u00ba 04 (2). P. 46-54, 2010.)<\/em> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hemoterapia, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na transfus\u00e3o de sangue, pode ocorrer o risco de transmiss\u00e3o de agentes infecciosos, dentre outras complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A produ\u00e7\u00e3o de hemocomponentes e hemoderivados come\u00e7a a partir da doa\u00e7\u00e3o de sangue feita por um doador, em que o fracionamento do sangue coletado \u00e9 feito em sistema de bolsas aberto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em raz\u00e3o das t\u00e9cnicasde processamento atuais, assim como das condi\u00e7\u00f5es de armazenamento, \u00e9 poss\u00edvel a preserva\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas terap\u00eauticas dos diferentes hemocomponentes, possibilitando, assim, ao receptor receber, em menor volume, somente hemocomponentes dos quais ele precisa, diminuindo os riscos referentes \u00e0 terap\u00eautica transfusional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8262949,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V.","id":8262945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":8262946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":8262947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":8262948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":8262949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2113673","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Desenvolvimento de Pessoas","id":24826,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho na gest\u00e3o de equipes \u00e9 capaz de gerar um movimento de integra\u00e7\u00e3o entre os trabalhadores. Por meio da gest\u00e3o de desempenho, no contexto da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, por exemplo, um servidor pode ser integrado aos desafios propostos na pactua\u00e7\u00e3o de metas por equipe de trabalho. No contexto da Gest\u00e3o de Pessoas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade-MS, mesmo com avan\u00e7os, ainda se constata enfrentamento de desafios frente ao processo de gest\u00e3o de desempenho de equipes. Explicita corretamente um desafio de gest\u00e3o de desempenho enfrentado pelo MS: ","provas":[{"id":69361,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Desenvolvimento de Pessoas","id":24826,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Desenvolvimento de Pessoas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2113969,"hashId":"e3a766e3bfdd2cefa0406bb8b0f76f0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho na gest\u00e3o de equipes \u00e9 capaz de gerar um movimento de integra\u00e7\u00e3o entre os trabalhadores. Por meio da gest\u00e3o de desempenho, no contexto da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, por exemplo, um servidor pode ser integrado aos desafios propostos na pactua\u00e7\u00e3o de metas por equipe de trabalho. No contexto da Gest\u00e3o de Pessoas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade-MS, mesmo com avan\u00e7os, ainda se constata enfrentamento de desafios frente ao processo de gest\u00e3o de desempenho de equipes. Explicita corretamente um desafio de gest\u00e3o de desempenho enfrentado pelo MS: <\/p>","resposta":8264428,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel elevado de comprometimento e de satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho. ","id":8264425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel elevado de comprometimento e de satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incapacidade dos servidores para adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas de equipe. ","id":8264426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incapacidade dos servidores para adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas de equipe. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da efici\u00eancia das opera\u00e7\u00f5es devido \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o menor de cargos.","id":8264427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da efici\u00eancia das opera\u00e7\u00f5es devido \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o menor de cargos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patroc\u00ednio da alta gest\u00e3o para as mudan\u00e7as necess\u00e1rias de ressignifica\u00e7\u00e3o do processo avaliativo.","id":8264428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patroc\u00ednio da alta gest\u00e3o para as mudan\u00e7as necess\u00e1rias de ressignifica\u00e7\u00e3o do processo avaliativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cultura tradicional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas, \u00e0s habilidades e \u00e0s atitudes adotadas na gest\u00e3o de desempenho. ","id":8264429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cultura tradicional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas, \u00e0s habilidades e \u00e0s atitudes adotadas na gest\u00e3o de desempenho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":24839,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenho t\u00e9cnico mec\u00e2nico trata-se de uma ferramenta gr\u00e1fica bastante utilizada para representar pe\u00e7as e componentes de m\u00e1quinas. Diferentes tipos de linha podem ser empregados, devendo ser considerada a sua aplica\u00e7\u00e3o. Assinale, a seguir, a linha utilizada para representar contornos de pe\u00e7as adjacentes ao um modelo desenhado.","provas":[{"id":69454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":24839,"slug":null},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:49:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112932,"hashId":"5a76334f1528cb27f7c00b62610cb3a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenho t\u00e9cnico mec\u00e2nico trata-se de uma ferramenta gr\u00e1fica bastante utilizada para representar pe\u00e7as e componentes de m\u00e1quinas. Diferentes tipos de linha podem ser empregados, devendo ser considerada a sua aplica\u00e7\u00e3o. Assinale, a seguir, a linha utilizada para representar contornos de pe\u00e7as adjacentes ao um modelo desenhado.<\/p>","resposta":8259614,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Tracejada larga.","id":8259610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Tracejada larga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Cont\u00ednua estreita.","id":8259611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Cont\u00ednua estreita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tracejada estreita.","id":8259612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tracejada estreita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7o e ponto estreita.","id":8259613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tra\u00e7o e ponto estreita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7o dois pontos estreita.","id":8259614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tra\u00e7o dois pontos estreita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13804,"slug":"oficial-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831,"slug":"oficial-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":13830,"slug":"oficial-area-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820,"slug":"oficial-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805,"slug":"oficial-area-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811,"slug":"oficial-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812,"slug":"oficial-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813,"slug":"oficial-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Oftalmologia","id":17643,"slug":"1o-tenente-area-oftalmologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia","id":19791,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-nefrologia"},{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP)","id":16524,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Gastroenterologia","id":19786,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-gastroenterologia"},{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Fisioterapia (EAOAP)","id":18930,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-fisioterapia-eaoap"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":19781,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao coment\u00e1rio do youtuber Felipe Neto sobre a atitude de escolas que tornam as obras de Machado de Assis obrigat\u00f3rias, \u00e9 correto afirmar que a autora, no seu texto,","provas":[{"id":62220,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13804,"slug":"oficial-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"},{"id":62221,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831,"slug":"oficial-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-quimica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2021"},{"id":62222,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":13830,"slug":"oficial-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-metalurgica-no-site-da-banca-o-gabarito-preliminar-nao-abre-e-nao-foi-localizado-em-outro-site","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2021"},{"id":62223,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820,"slug":"oficial-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":62224,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805,"slug":"oficial-area-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-computacao-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":62226,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811,"slug":"oficial-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-telecomunicacoes-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":62227,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812,"slug":"oficial-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletrica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"},{"id":62228,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813,"slug":"oficial-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletronica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":67848,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Oftalmologia","id":17643,"slug":"1o-tenente-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-1o-tenente-area-oftalmologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Oftalmologia - 2021"},{"id":67847,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia - 2021"},{"id":67917,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"},{"id":67846,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia","id":19791,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-nefrologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia - 2021"},{"id":67825,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP)","id":16524,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP) - 2021"},{"id":67845,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-medicina-intensiva-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2021"},{"id":67914,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-pediatra-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"},{"id":67918,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria - 2021"},{"id":67911,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia - 2021"},{"id":67915,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2021"},{"id":67842,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"},{"id":67844,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2021"},{"id":67827,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-a-rea-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2021"},{"id":67843,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia - 2021"},{"id":67841,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2021"},{"id":67840,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Gastroenterologia","id":19786,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-gastroenterologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Gastroenterologia - 2021"},{"id":67839,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Fisioterapia (EAOAP)","id":18930,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-fisioterapia-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-fisioterapia-eaoap-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Fisioterapia (EAOAP) - 2021"},{"id":67836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-medico-area-endocrinologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2021"},{"id":67835,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica-6","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica - 2021"},{"id":67833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica - 2021"},{"id":67832,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"},{"id":67831,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2021"},{"id":67830,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"},{"id":67829,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2021"},{"id":67826,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2021"},{"id":67828,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":19781,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1900260,"hashId":"7657a046692b1f2dcb203d1da98f1f9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao coment\u00e1rio do <em>youtuber<\/em> Felipe Neto sobre a atitude de escolas que tornam as obras de Machado de Assis obrigat\u00f3rias, \u00e9 correto afirmar que a autora, no seu texto,<\/p>","resposta":7327197,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"minimiza a relev\u00e2ncia da discuss\u00e3o. ","id":7327195,"corpo":"<p>minimiza a relev\u00e2ncia da discuss\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desconsidera, em parte, o que ele diz. ","id":7327196,"corpo":"<p>desconsidera, em parte, o que ele diz. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"busca compreender, mas se posiciona. ","id":7327197,"corpo":"<p>busca compreender, mas se posiciona. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" mostra-se preocupada com a repercuss\u00e3o.","id":7327198,"corpo":"<p> mostra-se preocupada com a repercuss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de 01 a 10 se referem ao texto a seguir.O youtuber e Machado de Assis, ou uma pol\u00eamica bem-vinda Cl\u00e1udia Costin* 1\u00a7 Uma pol\u00eamica apareceu nos \u00faltimos dias, nas redes sociais, a partir de um coment\u00e1rio do youtuber Felipe Neto, sobre a atitude de escolas que tornam as obras de Machado de Assis obrigat\u00f3rias. Segundo ele, o que estas deveriam promover seria a leitura por prazer, de forma a constituir, nas jovens mentes, o h\u00e1bito de ler como uma atividade para toda a vida.\t2\u00a7 Devo me confessar uma grande admiradora de Machado de Assis, um de nossos maiores escritores, um homem \u00e0 frente de sua \u00e9poca, cr\u00edtico de valores associados a apar\u00eancias e \u00e0 superficialidade humana na busca de status e do bacharelismo vigente. Mas entendi que nem sempre a linguagem do s\u00e9culo 19 pode ser f\u00e1cil para os adolescentes deste tempo de informa\u00e7\u00f5es imediatas e superficiais.\t3\u00a7 Num contexto em que adultos letrados leem muito pouco e n\u00e3o s\u00e3o vistos lendo livros por seus filhos, \u00e9 compreens\u00edvel que os jovens n\u00e3o percam tempo lendo outra coisa que n\u00e3o o que a escola lhes exige. A \u00faltima edi\u00e7\u00e3o da pesquisa Retratos da Leitura coloca-nos claramente como um pa\u00eds de n\u00e3o leitores. A m\u00e9dia de livros lidos entre os entrevistados por ano \u00e9 de 4,95 e s\u00f3 2,55 deles lidos por inteiro.\t4\u00a7 Cabe sim \u00e0 escola fomentar a leitura por prazer, oferecendo livros que atraiam o interesse das novas gera\u00e7\u00f5es. Em tempos em que o trabalho humano, inclusive o que demanda habilidades mentais, vem sendo substitu\u00eddo por algoritmos, formar pensadores independentes, com um repert\u00f3rio cultural variado, aptos a entender a cultura de seu tempo e sua g\u00eanese, torna-se uma prioridade.\t5\u00a7 E a literatura nos ajuda a entender n\u00e3o s\u00f3 fatos pret\u00e9ritos, mas as an\u00e1lises que, a cada \u00e9poca, eram feitas sobre a organiza\u00e7\u00e3o da sociedade. Machado, nesse sentido, \u00e9 fundamental e merece, dia a dia, uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 altura, instigante e engajadora, feita por bons professores, que orientem os alunos na leitura de suas obras e os ajudem a nelas navegar com profundidade e prazer est\u00e9tico. * Diretora do Centro de Excel\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o em Pol\u00edticas Educacionais, da FGV, e ex-diretora de educa\u00e7\u00e3o do Banco Mundial. Folha de S. Paulo, Opini\u00e3o, 29 jan. 2021, p. A2. Adaptado","id":475562,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00f5es<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>01 a 10<\/strong> se referem ao texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O <em>youtuber <\/em>e Machado de Assis, ou uma pol\u00eamica bem-vinda <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 10px;\">Cl\u00e1udia Costin* <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1\u00a7 Uma pol\u00eamica apareceu nos \u00faltimos dias, nas redes sociais, a partir de um coment\u00e1rio do <em>youtuber<\/em> Felipe Neto, sobre a atitude de escolas que tornam as obras de Machado de Assis obrigat\u00f3rias. Segundo ele, o que estas deveriam promover seria a leitura por prazer, de forma a constituir, nas jovens mentes, o h\u00e1bito de ler como uma atividade para toda a vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t2\u00a7 Devo me confessar uma grande admiradora de Machado de Assis, um de nossos maiores escritores, um homem \u00e0 frente de sua \u00e9poca, cr\u00edtico de valores associados a apar\u00eancias e \u00e0 superficialidade humana na busca de <em>status<\/em> e do bacharelismo vigente. Mas entendi que nem sempre a linguagem do s\u00e9culo 19 pode ser f\u00e1cil para os adolescentes deste tempo de informa\u00e7\u00f5es imediatas e superficiais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t3\u00a7 Num contexto em que adultos letrados leem muito pouco e n\u00e3o s\u00e3o vistos lendo livros por seus filhos, \u00e9 compreens\u00edvel que os jovens n\u00e3o percam tempo lendo outra coisa que n\u00e3o o que a escola lhes exige. A \u00faltima edi\u00e7\u00e3o da pesquisa <u>Retratos da Leitura<\/u> coloca-nos claramente como um pa\u00eds de n\u00e3o leitores. A m\u00e9dia de livros lidos entre os entrevistados por ano \u00e9 de 4,95 e s\u00f3 2,55 deles lidos por inteiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t4\u00a7 Cabe sim \u00e0 escola fomentar a leitura por prazer, oferecendo livros que atraiam o interesse das novas gera\u00e7\u00f5es. Em tempos em que o trabalho humano, inclusive o que demanda habilidades mentais, vem sendo substitu\u00eddo por algoritmos, formar pensadores independentes, com um repert\u00f3rio cultural variado, aptos a entender a cultura de seu tempo e sua g\u00eanese, torna-se uma prioridade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t5\u00a7 E a literatura nos ajuda a entender n\u00e3o s\u00f3 fatos pret\u00e9ritos, mas as an\u00e1lises que, a cada \u00e9poca, eram feitas sobre a organiza\u00e7\u00e3o da sociedade. Machado, nesse sentido, \u00e9 fundamental e merece, dia a dia, uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 altura, instigante e engajadora, feita por bons professores, que orientem os alunos na leitura de suas obras e os ajudem a nelas navegar com profundidade e prazer est\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 10px;\">* Diretora do Centro de Excel\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o em Pol\u00edticas Educacionais, da FGV, e ex-diretora de educa\u00e7\u00e3o do Banco Mundial. <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">Folha de S. Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">, Opini\u00e3o, 29 jan. 2021, p. A2. Adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1900260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13804,"slug":"oficial-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831,"slug":"oficial-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":13830,"slug":"oficial-area-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820,"slug":"oficial-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805,"slug":"oficial-area-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811,"slug":"oficial-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812,"slug":"oficial-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813,"slug":"oficial-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Oftalmologia","id":17643,"slug":"1o-tenente-area-oftalmologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia","id":19791,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-nefrologia"},{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP)","id":16524,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Gastroenterologia","id":19786,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-gastroenterologia"},{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Fisioterapia (EAOAP)","id":18930,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-fisioterapia-eaoap"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":19781,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os textos a seguir.TEXTO I\u201cA preposi\u00e7\u00e3o a e o artigo a se fundem em um \u00fanico a, dando origem ao fen\u00f4meno chamado crase.\u201dCEREJA, William Roberto; MAGALH\u00c3ES, Thereza Cochar. Gram\u00e1tica reflexiva \u2013 texto, sem\u00e2ntica e intera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Atual, 2013, p. 361. TEXTO IIDispon\u00edvel em: https:\/\/www.cors.com.br\/noticias-e-dicas-medicas\/coronavirus-previna-se-e-ajude-a-salvar-vidas\/. Acesso em 26 fev. 2021. Com base no conceito apresentado no Texto I, a aus\u00eancia do sinal indicativo de crase no Texto II ocorre pelo mesmo motivo que em","provas":[{"id":62220,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13804,"slug":"oficial-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"},{"id":62221,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831,"slug":"oficial-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-quimica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2021"},{"id":62222,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":13830,"slug":"oficial-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-metalurgica-no-site-da-banca-o-gabarito-preliminar-nao-abre-e-nao-foi-localizado-em-outro-site","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2021"},{"id":62223,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820,"slug":"oficial-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":62224,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805,"slug":"oficial-area-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-computacao-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":62226,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811,"slug":"oficial-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-telecomunicacoes-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":62227,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812,"slug":"oficial-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletrica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"},{"id":62228,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813,"slug":"oficial-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletronica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":67848,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Oftalmologia","id":17643,"slug":"1o-tenente-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-1o-tenente-area-oftalmologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Oftalmologia - 2021"},{"id":67847,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia - 2021"},{"id":67917,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"},{"id":67846,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia","id":19791,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-nefrologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia - 2021"},{"id":67825,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP)","id":16524,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP) - 2021"},{"id":67845,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-medicina-intensiva-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2021"},{"id":67914,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-pediatra-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"},{"id":67918,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria - 2021"},{"id":67911,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia - 2021"},{"id":67915,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2021"},{"id":67842,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"},{"id":67844,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2021"},{"id":67827,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-a-rea-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2021"},{"id":67843,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia - 2021"},{"id":67841,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2021"},{"id":67840,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Gastroenterologia","id":19786,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-gastroenterologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Gastroenterologia - 2021"},{"id":67839,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Fisioterapia (EAOAP)","id":18930,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-fisioterapia-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-fisioterapia-eaoap-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Fisioterapia (EAOAP) - 2021"},{"id":67836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-medico-area-endocrinologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2021"},{"id":67835,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica-6","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica - 2021"},{"id":67833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica - 2021"},{"id":67832,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"},{"id":67831,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2021"},{"id":67830,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"},{"id":67829,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2021"},{"id":67826,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2021"},{"id":67828,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":19781,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1900311,"hashId":"ed9a480dec5a67c9dccb8d0e7b641949","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os textos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA preposi\u00e7\u00e3o a e o artigo a se fundem em um \u00fanico a, dando origem ao fen\u00f4meno chamado <u>crase<\/u>.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">CEREJA, William Roberto; MAGALH\u00c3ES, Thereza Cochar. <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">Gram\u00e1tica reflexiva <\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">\u2013 texto, sem\u00e2ntica e intera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Atual, 2013, p. 361. <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62220\/questao\/1900311-20210913150450000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cors.com.br\/noticias-e-dicas-medicas\/coronavirus-previna-se-e-ajude-a-salvar-vidas\/. Acesso em 26 fev. 2021. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no conceito apresentado no <u>Texto I<\/u>, a aus\u00eancia do sinal indicativo de crase no <u>Texto II<\/u> ocorre pelo mesmo motivo que em<\/p>","resposta":7327414,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...valores associados a apar\u00eancias...\u201d (2\u00a7).","id":7327411,"corpo":"<p>\u201c...valores associados a apar\u00eancias...\u201d (2\u00a7).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...\u00e9 fundamental e merece, dia a dia...\u201d (5\u00a7).","id":7327412,"corpo":"<p>\u201c...\u00e9 fundamental e merece, dia a dia...\u201d (5\u00a7).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...an\u00e1lises que, a cada \u00e9poca, eram feitas...\u201d (5\u00a7).","id":7327413,"corpo":"<p>\u201c...an\u00e1lises que, a cada \u00e9poca, eram feitas...\u201d (5\u00a7).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c...de forma a constituir, nas jovens mentes...\u201d (1\u00a7).","id":7327414,"corpo":"<p>\u201c...de forma a constituir, nas jovens mentes...\u201d (1\u00a7).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de 01 a 10 se referem ao texto a seguir.O youtuber e Machado de Assis, ou uma pol\u00eamica bem-vinda Cl\u00e1udia Costin* 1\u00a7 Uma pol\u00eamica apareceu nos \u00faltimos dias, nas redes sociais, a partir de um coment\u00e1rio do youtuber Felipe Neto, sobre a atitude de escolas que tornam as obras de Machado de Assis obrigat\u00f3rias. Segundo ele, o que estas deveriam promover seria a leitura por prazer, de forma a constituir, nas jovens mentes, o h\u00e1bito de ler como uma atividade para toda a vida.\t2\u00a7 Devo me confessar uma grande admiradora de Machado de Assis, um de nossos maiores escritores, um homem \u00e0 frente de sua \u00e9poca, cr\u00edtico de valores associados a apar\u00eancias e \u00e0 superficialidade humana na busca de status e do bacharelismo vigente. Mas entendi que nem sempre a linguagem do s\u00e9culo 19 pode ser f\u00e1cil para os adolescentes deste tempo de informa\u00e7\u00f5es imediatas e superficiais.\t3\u00a7 Num contexto em que adultos letrados leem muito pouco e n\u00e3o s\u00e3o vistos lendo livros por seus filhos, \u00e9 compreens\u00edvel que os jovens n\u00e3o percam tempo lendo outra coisa que n\u00e3o o que a escola lhes exige. A \u00faltima edi\u00e7\u00e3o da pesquisa Retratos da Leitura coloca-nos claramente como um pa\u00eds de n\u00e3o leitores. A m\u00e9dia de livros lidos entre os entrevistados por ano \u00e9 de 4,95 e s\u00f3 2,55 deles lidos por inteiro.\t4\u00a7 Cabe sim \u00e0 escola fomentar a leitura por prazer, oferecendo livros que atraiam o interesse das novas gera\u00e7\u00f5es. Em tempos em que o trabalho humano, inclusive o que demanda habilidades mentais, vem sendo substitu\u00eddo por algoritmos, formar pensadores independentes, com um repert\u00f3rio cultural variado, aptos a entender a cultura de seu tempo e sua g\u00eanese, torna-se uma prioridade.\t5\u00a7 E a literatura nos ajuda a entender n\u00e3o s\u00f3 fatos pret\u00e9ritos, mas as an\u00e1lises que, a cada \u00e9poca, eram feitas sobre a organiza\u00e7\u00e3o da sociedade. Machado, nesse sentido, \u00e9 fundamental e merece, dia a dia, uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 altura, instigante e engajadora, feita por bons professores, que orientem os alunos na leitura de suas obras e os ajudem a nelas navegar com profundidade e prazer est\u00e9tico. * Diretora do Centro de Excel\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o em Pol\u00edticas Educacionais, da FGV, e ex-diretora de educa\u00e7\u00e3o do Banco Mundial. Folha de S. Paulo, Opini\u00e3o, 29 jan. 2021, p. A2. Adaptado","id":475562,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00f5es<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>01 a 10<\/strong> se referem ao texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O <em>youtuber <\/em>e Machado de Assis, ou uma pol\u00eamica bem-vinda <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 10px;\">Cl\u00e1udia Costin* <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1\u00a7 Uma pol\u00eamica apareceu nos \u00faltimos dias, nas redes sociais, a partir de um coment\u00e1rio do <em>youtuber<\/em> Felipe Neto, sobre a atitude de escolas que tornam as obras de Machado de Assis obrigat\u00f3rias. Segundo ele, o que estas deveriam promover seria a leitura por prazer, de forma a constituir, nas jovens mentes, o h\u00e1bito de ler como uma atividade para toda a vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t2\u00a7 Devo me confessar uma grande admiradora de Machado de Assis, um de nossos maiores escritores, um homem \u00e0 frente de sua \u00e9poca, cr\u00edtico de valores associados a apar\u00eancias e \u00e0 superficialidade humana na busca de <em>status<\/em> e do bacharelismo vigente. Mas entendi que nem sempre a linguagem do s\u00e9culo 19 pode ser f\u00e1cil para os adolescentes deste tempo de informa\u00e7\u00f5es imediatas e superficiais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t3\u00a7 Num contexto em que adultos letrados leem muito pouco e n\u00e3o s\u00e3o vistos lendo livros por seus filhos, \u00e9 compreens\u00edvel que os jovens n\u00e3o percam tempo lendo outra coisa que n\u00e3o o que a escola lhes exige. A \u00faltima edi\u00e7\u00e3o da pesquisa <u>Retratos da Leitura<\/u> coloca-nos claramente como um pa\u00eds de n\u00e3o leitores. A m\u00e9dia de livros lidos entre os entrevistados por ano \u00e9 de 4,95 e s\u00f3 2,55 deles lidos por inteiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t4\u00a7 Cabe sim \u00e0 escola fomentar a leitura por prazer, oferecendo livros que atraiam o interesse das novas gera\u00e7\u00f5es. Em tempos em que o trabalho humano, inclusive o que demanda habilidades mentais, vem sendo substitu\u00eddo por algoritmos, formar pensadores independentes, com um repert\u00f3rio cultural variado, aptos a entender a cultura de seu tempo e sua g\u00eanese, torna-se uma prioridade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t5\u00a7 E a literatura nos ajuda a entender n\u00e3o s\u00f3 fatos pret\u00e9ritos, mas as an\u00e1lises que, a cada \u00e9poca, eram feitas sobre a organiza\u00e7\u00e3o da sociedade. Machado, nesse sentido, \u00e9 fundamental e merece, dia a dia, uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 altura, instigante e engajadora, feita por bons professores, que orientem os alunos na leitura de suas obras e os ajudem a nelas navegar com profundidade e prazer est\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 10px;\">* Diretora do Centro de Excel\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o em Pol\u00edticas Educacionais, da FGV, e ex-diretora de educa\u00e7\u00e3o do Banco Mundial. <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">Folha de S. Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">, Opini\u00e3o, 29 jan. 2021, p. A2. Adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1900311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13804,"slug":"oficial-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831,"slug":"oficial-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":13830,"slug":"oficial-area-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820,"slug":"oficial-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805,"slug":"oficial-area-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811,"slug":"oficial-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812,"slug":"oficial-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813,"slug":"oficial-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Oftalmologia","id":17643,"slug":"1o-tenente-area-oftalmologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia","id":19791,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-nefrologia"},{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP)","id":16524,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Gastroenterologia","id":19786,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-gastroenterologia"},{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Fisioterapia (EAOAP)","id":18930,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-fisioterapia-eaoap"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":19781,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.I. Na frase \u201c...E, ent\u00e3o, s\u00e3o os adultos que, efetivamente, assumem o papel de lidar com a situa\u00e7\u00e3o e resolv\u00ea-la...\u201d (1\u00a7), o termo em destaque foi empregado com o sentido de \u201cfun\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cdever\u201d, \u201cobriga\u00e7\u00e3o\u201d. Todavia, essa mesma palavra, em outro contexto de uso, pode ter mais de uma significa\u00e7\u00e3o: \u201cparte que cada ator ou atriz representa\u201d; \u201cdinheiro em notas\u201d; \u201cletra de c\u00e2mbio\u201d. Isso ocorre.PORQUE II. na l\u00edngua portuguesa, essa multiplicidade de sentidos de uma palavra caracteriza um fen\u00f4meno lingu\u00edstico denominado sinon\u00edmia, ou seja, a rela\u00e7\u00e3o que se estabelece entre palavras de sentidos semelhantes, fato que promove a diversidade vocabular, evitando a repeti\u00e7\u00e3o de termos e, consequentemente, contribuindo para a manuten\u00e7\u00e3o da coes\u00e3o textual.Sobre essas asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":62220,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13804,"slug":"oficial-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"},{"id":62221,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831,"slug":"oficial-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-quimica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2021"},{"id":62222,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":13830,"slug":"oficial-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-metalurgica-no-site-da-banca-o-gabarito-preliminar-nao-abre-e-nao-foi-localizado-em-outro-site","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2021"},{"id":62223,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820,"slug":"oficial-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":62224,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805,"slug":"oficial-area-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-computacao-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":62226,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811,"slug":"oficial-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-telecomunicacoes-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":62227,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812,"slug":"oficial-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletrica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"},{"id":62228,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813,"slug":"oficial-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletronica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":67848,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Oftalmologia","id":17643,"slug":"1o-tenente-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-1o-tenente-area-oftalmologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Oftalmologia - 2021"},{"id":67847,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia - 2021"},{"id":67917,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"},{"id":67846,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia","id":19791,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-nefrologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Nefrologia - 2021"},{"id":67825,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP)","id":16524,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP) - 2021"},{"id":67845,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-medicina-intensiva-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2021"},{"id":67914,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-pediatra-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"},{"id":67918,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria - 2021"},{"id":67911,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia - 2021"},{"id":67915,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2021"},{"id":67842,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"},{"id":67844,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2021"},{"id":67827,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":16749,"slug":"oficial-a-rea-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-a-rea-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2021"},{"id":67843,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia - 2021"},{"id":67841,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2021"},{"id":67840,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Gastroenterologia","id":19786,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-gastroenterologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Gastroenterologia - 2021"},{"id":67839,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Fisioterapia (EAOAP)","id":18930,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-fisioterapia-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-fisioterapia-eaoap-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Fisioterapia (EAOAP) - 2021"},{"id":67836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-medico-area-endocrinologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2021"},{"id":67835,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica-6","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica - 2021"},{"id":67833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica - 2021"},{"id":67832,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"},{"id":67831,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2021"},{"id":67830,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"},{"id":67829,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2021"},{"id":67826,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2021"},{"id":67828,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":19781,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1900505,"hashId":"f90f157e7514b573ec484185348c72d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na frase \u201c...E, ent\u00e3o, s\u00e3o os adultos que, efetivamente, assumem o <u>papel<\/u> de lidar com a situa\u00e7\u00e3o e resolv\u00ea-la...\u201d (1\u00a7), o termo em destaque foi empregado com o sentido de \u201cfun\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cdever\u201d, \u201cobriga\u00e7\u00e3o\u201d. Todavia, essa mesma palavra, em outro contexto de uso, pode ter mais de uma significa\u00e7\u00e3o: \u201cparte que cada ator ou atriz representa\u201d; \u201cdinheiro em notas\u201d; \u201cletra de c\u00e2mbio\u201d. Isso ocorre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. na l\u00edngua portuguesa, essa multiplicidade de sentidos de uma palavra caracteriza um fen\u00f4meno lingu\u00edstico denominado sinon\u00edmia, ou seja, a rela\u00e7\u00e3o que se estabelece entre palavras de sentidos semelhantes, fato que promove a diversidade vocabular, evitando a repeti\u00e7\u00e3o de termos e, consequentemente, contribuindo para a manuten\u00e7\u00e3o da coes\u00e3o textual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essas asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7328254,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o falsas.","id":7328252,"corpo":"<p>as asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":7328253,"corpo":"<p>as asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira e a II, falsa.","id":7328254,"corpo":"<p>a asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira e a II, falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.","id":7328255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de 21 a 30 se referem ao texto a seguir.Como informar as crian\u00e7as em momentos de crise?Maria Carolina Cristianini* 1\u00a7 Enfrentar crises n\u00e3o \u00e9 novidade para quem vive na Terra. Entre guerras, per\u00edodos de recess\u00e3o e trag\u00e9dias naturais e humanas, de tempos em tempos as crises surgem. \u00c9 necess\u00e1rio muita sobriedade nesses momentos. E, ent\u00e3o, s\u00e3o os adultos que, efetivamente, assumem o papel de lidar com a situa\u00e7\u00e3o e resolv\u00ea-la \u2013 conforme a possibilidade de atua\u00e7\u00e3o de cada um. Mas h\u00e1 outra quest\u00e3o. O mundo n\u00e3o \u00e9 formado somente pelos maiores de idade.\t2\u00a7 \u00c9 a partir disso que convido a uma reflex\u00e3o: como os adultos ao seu redor, ou voc\u00ea mesmo, t\u00eam explicado a crise atual \u2013 e os seus mais diversos sentidos \u2013, causada pela pandemia de Covid 19, a crian\u00e7as e adolescentes? Posso afirmar, com a seguran\u00e7a de uma trajet\u00f3ria que passa de 12 anos nesta \u00e1rea, que o jornalismo infantojuvenil \u00e9, sim, o melhor amigo de pais, m\u00e3es, tios, tias, professores e professoras neste momento.\t3\u00a7 Levar os fatos para os jovens, apurados com as mesmas t\u00e9cnicas usadas no jornalismo profissional \u201cpara adultos\u201d, tem, sim, os mais diversos benef\u00edcios quando se est\u00e1 diante de algo que presenciamos pela primeira vez, como o novo coronav\u00edrus. Alguns desses impactos positivos: usa linguagem adequada para este p\u00fablico, garantindo o seu entendimento e o contexto do que est\u00e1 acontecendo; acalma diante da ansiedade que algo desconhecido naturalmente traz; e abre a oportunidade para que a crian\u00e7a ou o adolescente se sinta inserido na situa\u00e7\u00e3o como parte integrante e ativa da sociedade, sem estar \u00e0 margem do notici\u00e1rio.\t4\u00a7 O jornalismo infantojuvenil pode transformar uma gera\u00e7\u00e3o, a partir da informa\u00e7\u00e3o de qualidade e do incentivo ao desenvolvimento do senso cr\u00edtico e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma cidadania ativa, em qualquer idade.\t* Editora-chefe do jornal Joca, voltado para crian\u00e7as e jovens. Folha de S. Paulo, Tend\u00eancias\/Debates, 21 fev. 2021, p. A3. Adaptado. ","id":475581,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00f5es<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>21 a 30<\/strong> se referem ao texto a seguir.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como informar as crian\u00e7as em momentos de crise?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Maria Carolina Cristianini* <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1\u00a7 Enfrentar crises n\u00e3o \u00e9 novidade para quem vive na Terra. Entre guerras, per\u00edodos de recess\u00e3o e trag\u00e9dias naturais e humanas, de tempos em tempos as crises surgem. \u00c9 necess\u00e1rio muita sobriedade nesses momentos. E, ent\u00e3o, s\u00e3o os adultos que, efetivamente, assumem o papel de lidar com a situa\u00e7\u00e3o e resolv\u00ea-la \u2013 conforme a possibilidade de atua\u00e7\u00e3o de cada um. Mas h\u00e1 outra quest\u00e3o. O mundo n\u00e3o \u00e9 formado somente pelos maiores de idade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t2\u00a7 \u00c9 a partir disso que convido a uma reflex\u00e3o: como os adultos ao seu redor, ou voc\u00ea mesmo, t\u00eam explicado a crise atual \u2013 e os seus mais diversos sentidos \u2013, causada pela pandemia de Covid 19, a crian\u00e7as e adolescentes? Posso afirmar, com a seguran\u00e7a de uma trajet\u00f3ria que passa de 12 anos nesta \u00e1rea, que o jornalismo infantojuvenil \u00e9, sim, o melhor amigo de pais, m\u00e3es, tios, tias, professores e professoras neste momento.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t3\u00a7 Levar os fatos para os jovens, apurados com as mesmas t\u00e9cnicas usadas no jornalismo profissional \u201cpara adultos\u201d, tem, sim, os mais diversos benef\u00edcios quando se est\u00e1 diante de algo que presenciamos pela primeira vez, como o novo coronav\u00edrus. Alguns desses impactos positivos: usa linguagem adequada para este p\u00fablico, garantindo o seu entendimento e o contexto do que est\u00e1 acontecendo; acalma diante da ansiedade que algo desconhecido naturalmente traz; e abre a oportunidade para que a crian\u00e7a ou o adolescente se sinta inserido na situa\u00e7\u00e3o como parte integrante e ativa da sociedade, sem estar \u00e0 margem do notici\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t4\u00a7 O jornalismo infantojuvenil pode transformar uma gera\u00e7\u00e3o, a partir da informa\u00e7\u00e3o de qualidade e do incentivo ao desenvolvimento do senso cr\u00edtico e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma cidadania ativa, em qualquer idade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 10px;\">* Editora-chefe do jornal Joca, voltado para crian\u00e7as e jovens. <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<strong style=\"font-size: 10px;\">Folha de S. Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">, Tend\u00eancias\/Debates, 21 fev. 2021, p. A3. Adaptado. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1900505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 4 anos, portador de paralisia cerebral e n\u00edvel GMFCS III. Os pais desejam adquirir andador para come\u00e7ar o uso em casa. Com rela\u00e7\u00e3o aos andadores anteriores e posteriores, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para falsa.( ) Andador posterior tem mais vantagens em termos de alinhamento postural do que o andador anterior.( ) A sele\u00e7\u00e3o do andador deve depender em parte do grau de mobilidade e estabilidade postural exigida pelo usu\u00e1rio.( ) O campo visual pode ser facilitado pelo andador anterior, assim com o acesso \u00e0s atividades e \u00e0 intera\u00e7\u00e3o com os colegas em brincadeiras.As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":67687,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2062371,"hashId":"aa583bf1ca5cf0d49fef1cf325a27329","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 4 anos, portador de paralisia cerebral e n\u00edvel GMFCS III. Os pais desejam adquirir andador para come\u00e7ar o uso em casa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos andadores anteriores e posteriores, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Andador posterior tem mais vantagens em termos de alinhamento postural do que o andador anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A sele\u00e7\u00e3o do andador deve depender em parte do grau de mobilidade e estabilidade postural exigida pelo usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O campo visual pode ser facilitado pelo andador anterior, assim com o acesso \u00e0s atividades e \u00e0 intera\u00e7\u00e3o com os colegas em brincadeiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":8051806,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":8051803,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":8051804,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":8051805,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":8051806,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":8051807,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rteses e Pr\u00f3teses","oab":false,"nome":"\u00d3rteses e Pr\u00f3teses","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401124,"slug":"fisioterapia-orteses-e-proteses"}],"slug":"fisioterapia\/2062371","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cistos mediastinais representam afec\u00e7\u00f5es que devem ser consideradas diante de les\u00f5es no mediastino. Em sua maior parte, essas les\u00f5es se localizam no compartimento anterior do mediastino, sendo seguidas pelas localiza\u00e7\u00f5es no mediastino m\u00e9dio e posterior. \u00c9 correto afirmar que o cisto prim\u00e1rio do mediastino mais comum \u00e9","provas":[{"id":67832,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:31:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2067922,"hashId":"938e7ed472f678fcd7691fc2f107d9ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cistos mediastinais representam afec\u00e7\u00f5es que devem ser consideradas diante de les\u00f5es no mediastino. Em sua maior parte, essas les\u00f5es se localizam no compartimento anterior do mediastino, sendo seguidas pelas localiza\u00e7\u00f5es no mediastino m\u00e9dio e posterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o cisto prim\u00e1rio do mediastino mais comum \u00e9<\/p>","resposta":8076486,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linf\u00e1tico.","id":8076484,"corpo":"<p>linf\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peric\u00e1rdico.","id":8076485,"corpo":"<p>peric\u00e1rdico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"broncog\u00eanico.","id":8076486,"corpo":"<p>broncog\u00eanico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de duplica\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica.","id":8076487,"corpo":"<p>de duplica\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 58 anos, etilista cr\u00f4nico, sinais de desnutri\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00e3o social fr\u00e1gil. Encaminhado para o servi\u00e7o de cirurgia tor\u00e1cica para avalia\u00e7\u00e3o especializada com hist\u00f3ria de febre baixa intermitente e di\u00e1ria, tosse produtiva e adinamia. Traz consigo imagens de tomografia de t\u00f3rax recente evidenciando les\u00e3o escavada, \u201clobulada\u201d e multiseptada de paredes finas com cerca de 5cm de di\u00e2metro e localiza\u00e7\u00e3o no segmento basal posterior do lobo inferior direito. A les\u00e3o exibe em seu interior conte\u00fado hidroa\u00e9reo. A broncoscopia revelou \u00e1rvores br\u00f4nquicas p\u00e9rvias, sem sinais de les\u00f5es tumorais, por\u00e9m com drenagem ampla de secre\u00e7\u00e3o purulenta proveniente do lobo inferior direito. Tendo em vista o principal diagn\u00f3stico para o caso em quest\u00e3o, qual \u00e9 o tratamento correto diante da condi\u00e7\u00e3o atual do paciente?","provas":[{"id":67832,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:31:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2067925,"hashId":"2d780d9d96d90e1477c2a11aa0e0e2eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 58 anos, etilista cr\u00f4nico, sinais de desnutri\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00e3o social fr\u00e1gil. Encaminhado para o servi\u00e7o de cirurgia tor\u00e1cica para avalia\u00e7\u00e3o especializada com hist\u00f3ria de febre baixa intermitente e di\u00e1ria, tosse produtiva e adinamia. Traz consigo imagens de tomografia de t\u00f3rax recente evidenciando les\u00e3o escavada, \u201clobulada\u201d e multiseptada de paredes finas com cerca de 5cm de di\u00e2metro e localiza\u00e7\u00e3o no segmento basal posterior do lobo inferior direito. A les\u00e3o exibe em seu interior conte\u00fado hidroa\u00e9reo. A broncoscopia revelou \u00e1rvores br\u00f4nquicas p\u00e9rvias, sem sinais de les\u00f5es tumorais, por\u00e9m com drenagem ampla de secre\u00e7\u00e3o purulenta proveniente do lobo inferior direito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o principal diagn\u00f3stico para o caso em quest\u00e3o, qual \u00e9 o tratamento correto diante da condi\u00e7\u00e3o atual do paciente?<\/p>","resposta":8076496,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antibioticoterapia prolongada, terapia nutricional, fisioterapia respirat\u00f3ria e exclus\u00e3o do diagn\u00f3stico de tuberculose pulmonar concomitante.","id":8076496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antibioticoterapia prolongada, terapia nutricional, fisioterapia respirat\u00f3ria e exclus\u00e3o do diagn\u00f3stico de tuberculose pulmonar concomitante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antibioticoterapia prolongada, terapia nutricional, drenagem endosc\u00f3pica seriada do conte\u00fado piog\u00eanico e exclus\u00e3o do diagn\u00f3stico de tuberculose pulmonar concomitante.","id":8076497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antibioticoterapia prolongada, terapia nutricional, drenagem endosc\u00f3pica seriada do conte\u00fado piog\u00eanico e exclus\u00e3o do diagn\u00f3stico de tuberculose pulmonar concomitante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Drenagem percut\u00e2nea da les\u00e3o com conex\u00e3o do sistema de drenagem sob mecanismo de aspira\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, terapia nutricional, antibioticoterapia ap\u00f3s defini\u00e7\u00e3o do germe causador do quadro infeccioso.","id":8076498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drenagem percut\u00e2nea da les\u00e3o com conex\u00e3o do sistema de drenagem sob mecanismo de aspira\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, terapia nutricional, antibioticoterapia ap\u00f3s defini\u00e7\u00e3o do germe causador do quadro infeccioso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da les\u00e3o por segmentectomia pulmonar n\u00e3o-anat\u00f4mica, idealmente realizada por t\u00e9cnica minimamente invasiva e com a utiliza\u00e7\u00e3o de grampeadores cir\u00fargicos, devendo, a antibioticoterapia, ser considerada na vig\u00eancia de persist\u00eancia de sinais laboratoriais de infec\u00e7\u00e3o.","id":8076499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da les\u00e3o por segmentectomia pulmonar n\u00e3o-anat\u00f4mica, idealmente realizada por t\u00e9cnica minimamente invasiva e com a utiliza\u00e7\u00e3o de grampeadores cir\u00fargicos, devendo, a antibioticoterapia, ser considerada na vig\u00eancia de persist\u00eancia de sinais laboratoriais de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos timomas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67832,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:31:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2067933,"hashId":"8d960a97276d989fc9a2ce3826ee7b82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos timomas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8076529,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a histologia predominante do tumor n\u00e3o tem correla\u00e7\u00e3o com o progn\u00f3stico.","id":8076528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a histologia predominante do tumor n\u00e3o tem correla\u00e7\u00e3o com o progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica completa \u00e9 um importante fator definidor de bom progn\u00f3stico.","id":8076529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica completa \u00e9 um importante fator definidor de bom progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos pacientes que se apresentam com Miastenia Gravis, concomitantemente ao timoma, o progn\u00f3stico \u00e9 pior.","id":8076530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos pacientes que se apresentam com <em>Miastenia Gravis<\/em>, concomitantemente ao timoma, o progn\u00f3stico \u00e9 pior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica por t\u00e9cnicas minimamente invasivas, como a videotoracoscopia, repercute negativamente no progn\u00f3stico em longo prazo.","id":8076531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica por t\u00e9cnicas minimamente invasivas, como a videotoracoscopia, repercute negativamente no progn\u00f3stico em longo prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 24 anos, v\u00edtima de trauma penetrante por arma branca em regi\u00e3o paraesternal direita, na altura do 3\u00ba espa\u00e7o intercostal. Deu entrada na sala de emerg\u00eancia de hospital de grande porte trazido pela pol\u00edcia militar com relato de o evento ter ocorrido h\u00e1 cerca de 10 minutos. Ao exame prim\u00e1rio, apresenta-se em parada cardiorrespirat\u00f3ria esbo\u00e7ando \u201cgasping\u201d. Considerando a necessidade de reanima\u00e7\u00e3o card\u00edaca interna, o acesso cir\u00fargico indicado no caso em quest\u00e3o \u00e9 a","provas":[{"id":67832,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:31:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2067941,"hashId":"2464cb77747077cfb8151a3eb6616950","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 24 anos, v\u00edtima de trauma penetrante por arma branca em regi\u00e3o paraesternal direita, na altura do 3\u00ba espa\u00e7o intercostal. Deu entrada na sala de emerg\u00eancia de hospital de grande porte trazido pela pol\u00edcia militar com relato de o evento ter ocorrido h\u00e1 cerca de 10 minutos. Ao exame prim\u00e1rio, apresenta-se em parada cardiorrespirat\u00f3ria esbo\u00e7ando \u201cgasping\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a necessidade de reanima\u00e7\u00e3o card\u00edaca interna, o acesso cir\u00fargico indicado no caso em quest\u00e3o \u00e9 a<\/p>","resposta":8076563,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"laparotomia xifo-p\u00fabica.","id":8076560,"corpo":"<p>laparotomia xifo-p\u00fabica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"toracotomia lateral direita.","id":8076561,"corpo":"<p>toracotomia lateral direita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esternotomia de emerg\u00eancia.","id":8076562,"corpo":"<p>esternotomia de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toracotomia anterolateral esquerda.","id":8076563,"corpo":"<p>toracotomia anterolateral esquerda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a figura representa duas incis\u00f5es conhecidas (linhas pontilhadas), comumente utilizadas na cirurgia aberta de","provas":[{"id":67831,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2067959,"hashId":"aeaef75cfcb721e8bf2faf9ba141955d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a figura representa duas incis\u00f5es conhecidas (linhas pontilhadas), comumente utilizadas na cirurgia aberta de<\/p>","resposta":8076632,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apendicectomia. ","id":8076632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apendicectomia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"herniorrafia inguinal.","id":8076633,"corpo":"<p>herniorrafia inguinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"herniorrafia umbilical.","id":8076634,"corpo":"<p>herniorrafia umbilical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"herniorrafia combinada.","id":8076635,"corpo":"<p>herniorrafia combinada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As imagens A e B, da figura abaixo, dizem respeito \u00e0s quest\u00f5es 31 e 32.Fonte: Williams; Mccaskie (2018, p.1632)","id":494694,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00f5es<\/strong>: As imagens A e B, da figura abaixo, dizem respeito \u00e0s quest\u00f5es <strong>31 <\/strong>e <strong>32<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67831\/grupo-questao\/494694-20211204143844000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Williams; Mccaskie (2018, p.1632)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para proceder \u00e0 cirurgia ambulatorial, em um estabelecimento de sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67831,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2067978,"hashId":"3bfffcf1056d7bbf16909efdc05ba81f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para proceder \u00e0 cirurgia ambulatorial, em um estabelecimento de sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8076709,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 dispens\u00e1vel a assist\u00eancia p\u00f3s-alta, visto que cirurgia ambulatorial \u00e9 procedimento eletivo.","id":8076708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dispens\u00e1vel a assist\u00eancia p\u00f3s-alta, visto que cirurgia ambulatorial \u00e9 procedimento eletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria a assist\u00eancia ap\u00f3s a alta durante 24 horas por dia, na unidade ou no sistema de sa\u00fade.","id":8076709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 obrigat\u00f3ria a assist\u00eancia ap\u00f3s a alta durante 24 horas por dia, na unidade ou no sistema de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os pacientes devem permanecer na unidade por, pelo menos, 6 horas ap\u00f3s o procedimento, para garantir condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de seguran\u00e7a.","id":8076710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os pacientes devem permanecer na unidade por, pelo menos, 6 horas ap\u00f3s o procedimento, para garantir condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a garantia de interna\u00e7\u00e3o, visto que a pequena cirurgia, por conceito, s\u00f3 deve ser realizada em pacientes ASA (American Society of Anesthesiologists) I e II.","id":8076711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a garantia de interna\u00e7\u00e3o, visto que a pequena cirurgia, por conceito, s\u00f3 deve ser realizada em pacientes ASA (<em>American Society of Anesthesiologists<\/em>) I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se relaciona \u00e0 pancreatite aguda, idade maior que 55 anos, contagem de leuc\u00f3citos maior que 15.000\/mm3, glicemia maior que 180mg\/dl (sem hist\u00f3ria pr\u00e9via de diabetes), desidrogenase l\u00e1ctica maior que 600 unidades\/L, ureia s\u00e9rica maior que 45mg\/dl, PaO2 (press\u00e3o parcial do oxig\u00eanio do sangue arterial) menor que 60 mmHg, c\u00e1lcio s\u00e9rico menor que 2mmol\/L e albumina menor que 3,2g\/dl, s\u00e3o conhecidos como crit\u00e9rios de","provas":[{"id":67831,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2067991,"hashId":"16a554fe5f3ec787cebdf7f450147c69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se relaciona \u00e0 pancreatite aguda, idade maior que 55 anos, contagem de leuc\u00f3citos maior que 15.000\/mm<sup>3<\/sup>, glicemia maior que 180mg\/dl (sem hist\u00f3ria pr\u00e9via de diabetes), desidrogenase l\u00e1ctica maior que 600 unidades\/L, ureia s\u00e9rica maior que 45mg\/dl, PaO2 (press\u00e3o parcial do oxig\u00eanio do sangue arterial) menor que 60 mmHg, c\u00e1lcio s\u00e9rico menor que 2mmol\/L e albumina menor que 3,2g\/dl, s\u00e3o conhecidos como crit\u00e9rios de<\/p>","resposta":8076763,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ranson, \u00e0 admiss\u00e3o.","id":8076760,"corpo":"<p>Ranson, \u00e0 admiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balthazar, \u00e0 admiss\u00e3o.","id":8076761,"corpo":"<p>Balthazar, \u00e0 admiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ranson, nas primeiras 48 horas.","id":8076762,"corpo":"<p>Ranson, nas primeiras 48 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glasgow, nas primeiras 48 horas.","id":8076763,"corpo":"<p>Glasgow, nas primeiras 48 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os usu\u00e1rios da contabilidade s\u00e3o os grupos que t\u00eam como objetivo avaliar a situa\u00e7\u00e3o da empresa, podendo ser usu\u00e1rios internos e externos. \u00c9 correto afirmar que o usu\u00e1rio interessado em informa\u00e7\u00f5es que lhe permitam determinar a capacidade da entidade em pagar seus empr\u00e9stimos e os correspondentes juros no vencimento \u00e9 o","provas":[{"id":67830,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:31:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2068028,"hashId":"173ab9df8b0779ccf34baf014431e115","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios da contabilidade s\u00e3o os grupos que t\u00eam como objetivo avaliar a situa\u00e7\u00e3o da empresa, podendo ser usu\u00e1rios internos e externos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o usu\u00e1rio interessado em informa\u00e7\u00f5es que lhe permitam determinar a capacidade da entidade em pagar seus empr\u00e9stimos e os correspondentes juros no vencimento \u00e9 o<\/p>","resposta":8076911,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empregado.","id":8076908,"corpo":"<p>empregado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"investidor.","id":8076909,"corpo":"<p>investidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecedor.","id":8076910,"corpo":"<p>fornecedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"credor por empr\u00e9stimo.","id":8076911,"corpo":"<p>credor por empr\u00e9stimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Usu\u00e1rio da Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Usu\u00e1rio da Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4299,"slug":"contabilidade-geral-usuario-da-informacao-contabil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios de contabilidade representam a ess\u00eancia das doutrinas e teorias relativas \u00e0 Ci\u00eancia da Contabilidade; s\u00e3o conjuntos de normas que regem o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. \u00c9 correto afirmar que o princ\u00edpio que se refere corretamente ao processo de mensura\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais para produzir informa\u00e7\u00f5es \u00edntegras e tempestivas \u00e9 o da","provas":[{"id":67830,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:31:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2068030,"hashId":"4acaab3f9e582fbcb13b24befbe96a8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios de contabilidade representam a ess\u00eancia das doutrinas e teorias relativas \u00e0 Ci\u00eancia da Contabilidade; s\u00e3o conjuntos de normas que regem o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o princ\u00edpio que se refere corretamente ao processo de mensura\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais para produzir informa\u00e7\u00f5es \u00edntegras e tempestivas \u00e9 o da<\/p>","resposta":8076918,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entidade.","id":8076916,"corpo":"<p>entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prud\u00eancia. ","id":8076917,"corpo":"<p>prud\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oportunidade.","id":8076918,"corpo":"<p>oportunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registro pelo valor original.","id":8076919,"corpo":"<p>registro pelo valor original.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a conta patrimonial que tem como sua natureza ser devedora, em que o saldo final da conta ser\u00e1 devedor ou nulo em sua contabiliza\u00e7\u00e3o adequada \u00e9 a de","provas":[{"id":67830,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:31:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2068031,"hashId":"54b9b2e7b7b162ce7210f90aef5efa62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a conta patrimonial que tem como sua natureza ser devedora, em que o saldo final da conta ser\u00e1 devedor ou nulo em sua contabiliza\u00e7\u00e3o adequada \u00e9 a de<\/p>","resposta":8076923,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornecedor. ","id":8076920,"corpo":"<p>fornecedor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receita diferida.","id":8076921,"corpo":"<p>receita diferida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reserva de lucro.","id":8076922,"corpo":"<p>reserva de lucro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imobilizado em andamento.","id":8076923,"corpo":"<p>imobilizado em andamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se os conceitos de fus\u00e3o, de cis\u00e3o e de incorpora\u00e7\u00e3o, com base legal na Lei n\u00b0 6.404\/76, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":67830,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:31:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2068037,"hashId":"2193ad1c3dbfd1d163c939bd8ce2f69d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os conceitos de fus\u00e3o, de cis\u00e3o e de incorpora\u00e7\u00e3o, com base legal na Lei n\u00b0 6.404\/76, \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":8076946,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorpora\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 opera\u00e7\u00e3o pela qual uma ou mais sociedades s\u00e3o absorvidas por outra que lhes sucede em todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es.","id":8076944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorpora\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 opera\u00e7\u00e3o pela qual uma ou mais sociedades s\u00e3o absorvidas por outra que lhes sucede em todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fus\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o pela qual se unem duas ou mais sociedades para formar sociedade nova que lhes suceder\u00e1 em todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es.","id":8076945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fus\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o pela qual se unem duas ou mais sociedades para formar sociedade nova que lhes suceder\u00e1 em todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o aos direitos dos credores na incorpora\u00e7\u00e3o ou na fus\u00e3o, at\u00e9 100 dias depois de publicados os atos relativos \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o ou \u00e0 fus\u00e3o o credor anterior por ela prejudicado poder\u00e1 pleitear judicialmente a anula\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o.","id":8076946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em rela\u00e7\u00e3o aos direitos dos credores na incorpora\u00e7\u00e3o ou na fus\u00e3o, at\u00e9 100 dias depois de publicados os atos relativos \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o ou \u00e0 fus\u00e3o o credor anterior por ela prejudicado poder\u00e1 pleitear judicialmente a anula\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cis\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o pela qual uma sociedade transfere parcelas do seu patrim\u00f4nio para uma ou mais sociedades, constitu\u00eddas para esse fim ou j\u00e1 existentes, extinguindo-se a sociedade cindida, se houver vers\u00e3o de todo o seu patrim\u00f4nio ou dividindo-se o seu capital, se parcial a vers\u00e3o.","id":8076947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cis\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o pela qual uma sociedade transfere parcelas do seu patrim\u00f4nio para uma ou mais sociedades, constitu\u00eddas para esse fim ou j\u00e1 existentes, extinguindo-se a sociedade cindida, se houver vers\u00e3o de todo o seu patrim\u00f4nio ou dividindo-se o seu capital, se parcial a vers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das classifica\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma. ( ) As a\u00e7\u00f5es em tesouraria, que representam as a\u00e7\u00f5es de uma companhia adquiridas pela pr\u00f3pria sociedade, devem ser registradas no patrim\u00f4nio l\u00edquido. ( ) No ativo, as contas ser\u00e3o dispostas em ordem crescente de grau de liquidez dos elementos nelas registrados.( ) Os adiantamentos a empregados n\u00e3o devem ser registrados como despesas no momento da concess\u00e3o. ( ) A conta \u201cajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial\u201d pertence ao patrim\u00f4nio l\u00edquido e destina-se a registrar, no balan\u00e7o patrimonial, os aumentos ou as diminui\u00e7\u00f5es de valor de elementos do ativo e do passivo sujeitos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o a valor justo por determina\u00e7\u00e3o legal ou regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, enquanto tais varia\u00e7\u00f5es n\u00e3o puderem ser reconhecidas no resultado do exerc\u00edcio em obedi\u00eancia ao regime de compet\u00eancia. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":67830,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16521,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-ciencias-contabeis-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:31:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2068049,"hashId":"4b1e587f54e7220b110bc283de23b0aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das classifica\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As a\u00e7\u00f5es em tesouraria, que representam as a\u00e7\u00f5es de uma companhia adquiridas pela pr\u00f3pria sociedade, devem ser registradas no patrim\u00f4nio l\u00edquido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No ativo, as contas ser\u00e3o dispostas em ordem crescente de grau de liquidez dos elementos nelas registrados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os adiantamentos a empregados n\u00e3o devem ser registrados como despesas no momento da concess\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A conta \u201cajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial\u201d pertence ao patrim\u00f4nio l\u00edquido e destina-se a registrar, no balan\u00e7o patrimonial, os aumentos ou as diminui\u00e7\u00f5es de valor de elementos do ativo e do passivo sujeitos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o a valor justo por determina\u00e7\u00e3o legal ou regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, enquanto tais varia\u00e7\u00f5es n\u00e3o puderem ser reconhecidas no resultado do exerc\u00edcio em obedi\u00eancia ao regime de compet\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":8076993,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (V); (F); (F).","id":8076992,"corpo":"<p>(V); (V); (F); (F).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (V).","id":8076993,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (F).","id":8076994,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (F).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F); (F); (V); (V).","id":8076995,"corpo":"<p>(F); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es em Tesouraria","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es em Tesouraria","pai":4399,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416861,"slug":"contabilidade-geral-acoes-em-tesouraria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Medidas de estilo de vida saud\u00e1veis devem ser recomendadas universalmente como base para o tratamento do diabetes. Em adultos n\u00e3o gestantes com diagn\u00f3stico recente de DM2, sem doen\u00e7a cardiovascular ou renal, e sem tratamento pr\u00e9vio, nos quais a HbA1c esteja abaixo de 7,5%, a monoterapia farmacol\u00f3gica recomendada \u00e9 com a utiliza\u00e7\u00e3o de: ","provas":[{"id":66232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2052876,"hashId":"df2703e02095c8e9204447d6cb0fc169","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Medidas de estilo de vida saud\u00e1veis devem ser recomendadas universalmente como base para o tratamento do diabetes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em adultos n\u00e3o gestantes com diagn\u00f3stico recente de DM2, sem doen\u00e7a cardiovascular ou renal, e sem tratamento pr\u00e9vio, nos quais a HbA1c esteja abaixo de 7,5%, a monoterapia farmacol\u00f3gica recomendada \u00e9 com a utiliza\u00e7\u00e3o de: <\/p>","resposta":8007581,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agonistas do receptor do GLP-1. ","id":8007577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agonistas do receptor do GLP-1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inibidores do SGLT2. ","id":8007578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibidores do SGLT2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sulfonilureias. ","id":8007579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sulfonilureias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glimidinas. ","id":8007580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Glimidinas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metformina. ","id":8007581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metformina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edfilis \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa sist\u00eamica, de evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, com manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas tempor\u00e1rias, provocadas por uma espiroqueta. Considerando sua evolu\u00e7\u00e3o e o per\u00edodo de desenvolvimento imunit\u00e1rio quando n\u00e3o tratada, assinale a alternativa que indica corretamente a forma da S\u00edfilis, prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e latente precoce ou tardia, e sua respectiva manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica: ","provas":[{"id":66232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2052882,"hashId":"df0d68b469ace5d3cea93fac5c24ec11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00edfilis \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa sist\u00eamica, de evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, com manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas tempor\u00e1rias, provocadas por uma espiroqueta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando sua evolu\u00e7\u00e3o e o per\u00edodo de desenvolvimento imunit\u00e1rio quando n\u00e3o tratada, assinale a alternativa que indica <strong>corretamente<\/strong> a forma da S\u00edfilis, prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e latente precoce ou tardia, e sua respectiva manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica: <\/p>","resposta":8007603,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edfilis prim\u00e1ria \u2013s\u00edfilis papulosa. ","id":8007602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edfilis prim\u00e1ria \u2013s\u00edfilis papulosa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis secund\u00e1ria \u2013 ros\u00e9ola sifil\u00edtica. ","id":8007603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edfilis secund\u00e1ria \u2013 ros\u00e9ola sifil\u00edtica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis terci\u00e1ria \u2013 gota sifil\u00edtica. ","id":8007604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edfilis terci\u00e1ria \u2013 gota sifil\u00edtica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis latente \u2013 alopecia aerata. ","id":8007605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edfilis latente \u2013 alopecia aerata. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis tardia \u2013 condiloma plano. ","id":8007606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edfilis tardia \u2013 condiloma plano. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de artropatia caracterizada por deposi\u00e7\u00e3o de cristais de monourato de s\u00f3dio, com crises recorrentes de mono ou oligoartrites limitadas, principalmente na primeira articula\u00e7\u00e3o metatarsofalangiana, conhecida como podagra, tem como diagn\u00f3stico e o fator de risco envolvido, respectivamente: ","provas":[{"id":66232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2052893,"hashId":"45c9fa4e2dbbd900e3421abbae46a225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de artropatia caracterizada por deposi\u00e7\u00e3o de cristais de monourato de s\u00f3dio, com crises recorrentes de mono ou oligoartrites limitadas, principalmente na primeira articula\u00e7\u00e3o metatarsofalangiana, conhecida como podagra, tem como diagn\u00f3stico e o fator de risco envolvido, respectivamente: <\/p>","resposta":8007648,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gota \u2022 hiperuricemia. ","id":8007648,"corpo":"<p>Gota \u2022 hiperuricemia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pseudogota \u2022 condrocalcinose. ","id":8007649,"corpo":"<p>Pseudogota \u2022 condrocalcinose. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Osteoartrose \u2022 idade superior a 60 anos. ","id":8007650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Osteoartrose \u2022 idade superior a 60 anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artrite reumatoide \u2022 fator reumatoide positivo. ","id":8007651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artrite reumatoide \u2022 fator reumatoide positivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Artrite s\u00e9ptica \u2022 p\u00e9 diab\u00e9tico.","id":8007652,"corpo":"<p>Artrite s\u00e9ptica \u2022 p\u00e9 diab\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Decreto 7.508 de 28 de Junho de 2011, Art. 2\u00ba Para efeito deste Decreto, considera-se: Relacione as colunas abaixo:Coluna 1:1. Regi\u00e3o de Sa\u00fade2. Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade3. Portas de Entrada4. Comiss\u00f5es Intergestores5. Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fadeColuna 2:( ) Acordo de colabora\u00e7\u00e3o firmado entre entes federativos com a finalidade de organizar e integrar as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade na rede regionalizada e hierarquizada, com defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades, indicadores e metas de sa\u00fade, crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, recursos financeiros que ser\u00e3o disponibilizados, forma de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de sua execu\u00e7\u00e3o e demais elementos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.( ) Conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade articulados em n\u00edveis de complexidade crescente, com a finalidade de garantir a integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.( ) Servi\u00e7os de atendimento inicial \u00e0 sa\u00fade do usu\u00e1rio no SUS.( ) Espa\u00e7o geogr\u00e1fico cont\u00ednuo constitu\u00eddo por agrupamentos de Munic\u00edpios lim\u00edtrofes, delimitado a partir de identidades culturais, econ\u00f4micas e sociais e de redes de comunica\u00e7\u00e3o e infraestrutura de transportes compartilhados, com a finalidade de integrar a organiza\u00e7\u00e3o, o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.( ) Inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o consensual entre os entes federativos para defini\u00e7\u00e3o das regras da gest\u00e3o compartilhada do SUS.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":85662,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"},{"id":85657,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494497,"hashId":"c5ead9e61381420e77eef3ad448f0029","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Decreto 7.508 de 28 de Junho de 2011, Art. 2\u00ba Para efeito deste Decreto, considera-se: Relacione as colunas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 1:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Regi\u00e3o de Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Portas de Entrada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Comiss\u00f5es Intergestores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 2:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acordo de colabora\u00e7\u00e3o firmado entre entes federativos com a finalidade de organizar e integrar as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade na rede regionalizada e hierarquizada, com defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades, indicadores e metas de sa\u00fade, crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, recursos financeiros que ser\u00e3o disponibilizados, forma de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de sua execu\u00e7\u00e3o e demais elementos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade articulados em n\u00edveis de complexidade crescente, com a finalidade de garantir a integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servi\u00e7os de atendimento inicial \u00e0 sa\u00fade do usu\u00e1rio no SUS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Espa\u00e7o geogr\u00e1fico cont\u00ednuo constitu\u00eddo por agrupamentos de Munic\u00edpios lim\u00edtrofes, delimitado a partir de identidades culturais, econ\u00f4micas e sociais e de redes de comunica\u00e7\u00e3o e infraestrutura de transportes compartilhados, com a finalidade de integrar a organiza\u00e7\u00e3o, o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o consensual entre os entes federativos para defini\u00e7\u00e3o das regras da gest\u00e3o compartilhada do SUS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9916104,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 4, 5, 1, 2","id":9916103,"corpo":"<p>3, 4, 5, 1, 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 5, 3, 1, 4","id":9916104,"corpo":"<p>2, 5, 3, 1, 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 4, 2, 3, 5","id":9916105,"corpo":"<p>1, 4, 2, 3, 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 1, 5, 4, 2","id":9916106,"corpo":"<p>3, 1, 5, 4, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3, 5, 2, 4","id":9916107,"corpo":"<p>2, 3, 5, 2, 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2494497","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo:\u201cA incapacidade de absorver tamanha quantidade de migrantes aumenta o n\u00famero de pessoas desempregadas.\u201dSobre essa frase, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68779,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Nutricionista - 2021"},{"id":68778,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-odontologo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":68780,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-fiscal-de-tributos-obras-e-posturas-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Fiscal de Tributos, Obras e Posturas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2092823,"hashId":"63ba4d798249784993e5095a8f862cb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA incapacidade de absorver tamanha quantidade de migrantes aumenta o n\u00famero de pessoas desempregadas.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa frase, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8181747,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o principal tem um predicado nominal.","id":8181744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o principal tem um predicado nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na frase ocorrem mais adjetivos do que substantivos.","id":8181745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase ocorrem mais adjetivos do que substantivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O verbo \u201caumenta\u201d rege dois complementos: um objeto direto e um objeto indireto.","id":8181746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201caumenta\u201d rege dois complementos: um objeto direto e um objeto indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de per\u00edodo composto por duas ora\u00e7\u00f5es: uma principal e uma subordinada substantiva completiva nominal.","id":8181747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de per\u00edodo composto por duas ora\u00e7\u00f5es: uma principal e uma subordinada substantiva completiva nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O verbo \u201caumenta\u201d concorda com o sujeito composto \u201ca incapacidade de absorver tamanha quantidade de migrantes\u201d.","id":8181748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201caumenta\u201d concorda com o sujeito composto \u201ca incapacidade de absorver tamanha quantidade de migrantes\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto Consequ\u00eancias do crescimento desordenado O crescimento r\u00e1pido de algumas cidades \u00e9 resultado da incapacidade de cria\u00e7\u00e3o de empregos na zona rural, em cidades pequenas e m\u00e9dias, o que acaba for\u00e7ando o deslocamento das pessoas para as cidades que polarizam a economia de cada pa\u00eds. Acrescenta-se a isso o fato de que a maioria dos pa\u00edses subdesenvolvidos, com raras exce\u00e7\u00f5es, apresenta altas taxas de natalidade, formando desta forma o quadro que explica o r\u00e1pido crescimento das metr\u00f3poles no mundo subdesenvolvido.A incapacidade de absorver tamanha quantidade de migrantes aumenta o n\u00famero de pessoas desempregadas. Muitos desses desempregados s\u00e3o permanentes e, para poder sobreviver, acabam se refugiando no subemprego, que \u00e9 toda forma de trabalho remunerado ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que funcionam \u00e0 margem da economia formal, compondo a economia informal.A economia informal n\u00e3o aparece nos levantamentos oficiais de um pa\u00eds, pois n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de registro e n\u00e3o recolhe nenhum tipo de imposto. Em consequ\u00eancia, os rendimentos, de modo geral, s\u00e3o muito baixos. Esses trabalhadores, juntamente com os da economia formal, mas com baixos sal\u00e1rios, n\u00e3o t\u00eam, em geral, condi\u00e7\u00f5es de comprar ou alugar uma moradia digna para viver. Dessa forma, aumentam as submoradias: favelas, corti\u00e7os, pessoas abrigadas embaixo de pontes e viadutos, ou vivendo ao relento. Essa \u00e9 a face mais aparente do crescimento desordenado das cidades.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sogeografia.com.br\/Conteudos\/ GeografiaHumana\/Urbanizacao\/urbanizacao1.php&gt;. Acesso em: 15 out. 2021. [Adaptado].","id":497560,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Texto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Consequ\u00eancias do crescimento desordenado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O crescimento r\u00e1pido de algumas cidades \u00e9 resultado da incapacidade de cria\u00e7\u00e3o de empregos na zona rural, em cidades pequenas e m\u00e9dias, o que acaba for\u00e7ando o deslocamento das pessoas para as cidades que polarizam a economia de cada pa\u00eds. Acrescenta-se a isso o fato de que a maioria dos pa\u00edses subdesenvolvidos, com raras exce\u00e7\u00f5es, apresenta altas taxas de natalidade, formando desta forma o quadro que explica o r\u00e1pido crescimento das metr\u00f3poles no mundo subdesenvolvido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A incapacidade de absorver tamanha quantidade de migrantes aumenta o n\u00famero de pessoas desempregadas. Muitos desses desempregados s\u00e3o permanentes e, para poder sobreviver, acabam se refugiando no subemprego, que \u00e9 toda forma de trabalho remunerado ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que funcionam \u00e0 margem da economia formal, compondo a economia informal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A economia informal n\u00e3o aparece nos levantamentos oficiais de um pa\u00eds, pois n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de registro e n\u00e3o recolhe nenhum tipo de imposto. Em consequ\u00eancia, os rendimentos, de modo geral, s\u00e3o muito baixos. Esses trabalhadores, juntamente com os da economia formal, mas com baixos sal\u00e1rios, n\u00e3o t\u00eam, em geral, condi\u00e7\u00f5es de comprar ou alugar uma moradia digna para viver. Dessa forma, aumentam as submoradias: favelas, corti\u00e7os, pessoas abrigadas embaixo de pontes e viadutos, ou vivendo ao relento. Essa \u00e9 a face mais aparente do crescimento desordenado das cidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sogeografia.com.br\/Conteudos\/ GeografiaHumana\/Urbanizacao\/urbanizacao1.php&gt;. Acesso em: 15 out. 2021. [Adaptado].<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2092823","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre coment\u00e1rios e anota\u00e7\u00f5es do MS Excel do Office 365 em portugu\u00eas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68779,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Nutricionista - 2021"},{"id":68778,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-odontologo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":68780,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-fiscal-de-tributos-obras-e-posturas-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Fiscal de Tributos, Obras e Posturas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2092868,"hashId":"8cdc2e090f54751aeaa76752d691e37b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre coment\u00e1rios e anota\u00e7\u00f5es do MS Excel do Office 365 em portugu\u00eas, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8181958,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel formatar o texto e adicionar imagens nas anota\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o nos coment\u00e1rios encadeados.","id":8181958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel formatar o texto e adicionar imagens nas anota\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o nos coment\u00e1rios encadeados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coment\u00e1rios e anota\u00e7\u00f5es s\u00e3o sin\u00f4nimos para a mesma funcionalidade do MS Excel, que possibilita enriquecer uma planilha com informa\u00e7\u00f5es relevantes.","id":8181959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coment\u00e1rios e anota\u00e7\u00f5es s\u00e3o sin\u00f4nimos para a mesma funcionalidade do MS Excel, que possibilita enriquecer uma planilha com informa\u00e7\u00f5es relevantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As anota\u00e7\u00f5es possuem uma caixa denominada Responder, facilitando a colabora\u00e7\u00e3o entre m\u00faltiplos usu\u00e1rios, enquanto os coment\u00e1rios n\u00e3o.","id":8181960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As anota\u00e7\u00f5es possuem uma caixa denominada Responder, facilitando a colabora\u00e7\u00e3o entre m\u00faltiplos usu\u00e1rios, enquanto os coment\u00e1rios n\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As anota\u00e7\u00f5es podem ser encadeadas, conectando uma \u00e0 outra, enquanto os coment\u00e1rios n\u00e3o possuem essa funcionalidade.","id":8181961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As anota\u00e7\u00f5es podem ser encadeadas, conectando uma \u00e0 outra, enquanto os coment\u00e1rios n\u00e3o possuem essa funcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel redimensionar a caixa que cont\u00e9m um coment\u00e1rio, enquanto uma anota\u00e7\u00e3o apresenta tamanho fixo de acordo com o conte\u00fado, n\u00e3o pass\u00edvel de redimensionamento.","id":8181962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel redimensionar a caixa que cont\u00e9m um coment\u00e1rio, enquanto uma anota\u00e7\u00e3o apresenta tamanho fixo de acordo com o conte\u00fado, n\u00e3o pass\u00edvel de redimensionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 365","oab":false,"nome":"EXCEL 365","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406721,"slug":"informatica-excel-365"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"}],"slug":"informatica\/2092868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo no que diz respeito ao MS Word do Office 365 em portugu\u00eas. 1. A fun\u00e7\u00e3o Primeira P\u00e1gina Diferente pode ser aplicada somente \u00e0 primeira p\u00e1gina de um documento do MS Word. 2. Pode-se customizar o cabe\u00e7alho para exibir informa\u00e7\u00f5es como o Autor, o T\u00edtulo do Documento e at\u00e9 o caminho do Arquivo. 3. Sempre que trabalhar com se\u00e7\u00f5es diferentes, a vincula\u00e7\u00e3o ou desvincula\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7alho e rodap\u00e9 \u00e0 se\u00e7\u00e3o anterior ocorre concomitantemente. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68779,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Nutricionista - 2021"},{"id":68778,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-odontologo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":68780,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-fiscal-de-tributos-obras-e-posturas-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Fiscal de Tributos, Obras e Posturas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2092883,"hashId":"701f147b5e85f99fabd9cf2494536bdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo no que diz respeito ao MS Word do Office 365 em portugu\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A fun\u00e7\u00e3o Primeira P\u00e1gina Diferente pode ser aplicada somente \u00e0 primeira p\u00e1gina de um documento do MS Word. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Pode-se customizar o cabe\u00e7alho para exibir informa\u00e7\u00f5es como o Autor, o T\u00edtulo do Documento e at\u00e9 o caminho do Arquivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Sempre que trabalhar com se\u00e7\u00f5es diferentes, a vincula\u00e7\u00e3o ou desvincula\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7alho e rodap\u00e9 \u00e0 se\u00e7\u00e3o anterior ocorre concomitantemente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8182030,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":8182030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8182031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8182032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8182033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8182034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 365","oab":false,"nome":"Microsoft Word 365","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406720,"slug":"informatica-microsoft-word-365"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/2092883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia","id":21266,"slug":"residencia-em-servico-social-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As transforma\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas que afetam o mundo do trabalho, seus processos e sujeitos provocam redefini\u00e7\u00f5es profundas no Estado e nas pol\u00edticas sociais. Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que as transforma\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas desencadeiam um(a) ","provas":[{"id":68659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia","id":21266,"slug":"residencia-em-servico-social-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2094270,"hashId":"05946985a400464c125c80ef7b5abe2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As transforma\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas que afetam o mundo do trabalho, seus processos e sujeitos provocam redefini\u00e7\u00f5es profundas no Estado e nas pol\u00edticas sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que as transforma\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas desencadeiam um(a) <\/p>","resposta":8187522,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjunto de novas orienta\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter neoliberal, que devem ser seguidas pelos assistentes sociais.","id":8187520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjunto de novas orienta\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter neoliberal, que devem ser seguidas pelos assistentes sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gama de reconfigura\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas necess\u00e1rias ao Servi\u00e7o Social, para o atendimento das demandas do mercado de trabalho.","id":8187521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gama de reconfigura\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas necess\u00e1rias ao Servi\u00e7o Social, para o atendimento das demandas do mercado de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjunto de novas requisi\u00e7\u00f5es, demandas e possibilidades ao trabalho do(a) assistente social.","id":8187522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjunto de novas requisi\u00e7\u00f5es, demandas e possibilidades ao trabalho do(a) assistente social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rol de novas constru\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-operativas que devem ser incorporadas pelos(as) assistentes sociais.","id":8187523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rol de novas constru\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-operativas que devem ser incorporadas pelos(as) assistentes sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"movimento de reorganiza\u00e7\u00e3o profissional que rompe com a hegemonia cr\u00edtica na profiss\u00e3o.","id":8187524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">movimento de reorganiza\u00e7\u00e3o profissional que rompe com a hegemonia cr\u00edtica na profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/2094270","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia","id":21266,"slug":"residencia-em-servico-social-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O(A) profissional de Servi\u00e7o Social tem uma forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que lhe confere capacidade t\u00e9cnica de apreender as express\u00f5es da quest\u00e3o social, buscando interdisciplinarmente a constru\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas vinculadas ao campo da defesa dos direitos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o(a) assistente social ","provas":[{"id":68659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia","id":21266,"slug":"residencia-em-servico-social-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2094310,"hashId":"a39ddaee40d7b0f6ef63151bf9460416","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O(A) profissional de Servi\u00e7o Social tem uma forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que lhe confere capacidade t\u00e9cnica de apreender as express\u00f5es da quest\u00e3o social, buscando interdisciplinarmente a constru\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas vinculadas ao campo da defesa dos direitos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o(a) assistente social <\/p>","resposta":8187709,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve realizar o seu trabalho de maneira espont\u00e2nea e instintiva, contribuindo com a equipe sempre que for solicitado.","id":8187705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve realizar o seu trabalho de maneira espont\u00e2nea e instintiva, contribuindo com a equipe sempre que for solicitado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"precisa investir na constru\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es profissionais pautadas no ecletismo te\u00f3rico e na fragmenta\u00e7\u00e3o do saber e da a\u00e7\u00e3o.","id":8187706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa investir na constru\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es profissionais pautadas no ecletismo te\u00f3rico e na fragmenta\u00e7\u00e3o do saber e da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve atuar com a equipe, sobrepondo a sua vis\u00e3o e sua dire\u00e7\u00e3o aos demais profissionais com os quais trabalha.","id":8187707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve atuar com a equipe, sobrepondo a sua vis\u00e3o e sua dire\u00e7\u00e3o aos demais profissionais com os quais trabalha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necessita atuar de maneira interdisciplinar em todos os seus espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais.","id":8187708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessita atuar de maneira interdisciplinar em todos os seus espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode contribuir com a equipe para a constru\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o mais ampliada, acerca das condi\u00e7\u00f5es de vida dos usu\u00e1rios.","id":8187709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode contribuir com a equipe para a constru\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o mais ampliada, acerca das condi\u00e7\u00f5es de vida dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415294,"slug":"servico-social-servico-social-e-equipe-multi-e-interdisciplinar"}],"slug":"servico-social\/2094310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos de medidas para otimizar n\u00edveis de qualidade e produtividade, a organiza\u00e7\u00e3o pode assumir diversas abordagens, dependendo do que ela pretende priorizar. A abordagem na qual todos os esfor\u00e7os s\u00e3o voltados para atender da maneira mais completa e eficiente o cliente da organiza\u00e7\u00e3o recebe o nome de:","provas":[{"id":68858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-administrador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2094508,"hashId":"1b6e658cbd51d45ea4c6c8b65a1d6e77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termos de medidas para otimizar n\u00edveis de qualidade e produtividade, a organiza\u00e7\u00e3o pode assumir diversas abordagens, dependendo do que ela pretende priorizar. A abordagem na qual todos os esfor\u00e7os s\u00e3o voltados para atender da maneira mais completa e eficiente o cliente da organiza\u00e7\u00e3o recebe o nome de:<\/p>","resposta":8188610,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Abordagem Fundamentada no Produto ","id":8188609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Abordagem Fundamentada no Produto <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abordagem Fundamentada no Usu\u00e1rio ","id":8188610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagem Fundamentada no Usu\u00e1rio <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abordagem Fundamentada na Produ\u00e7\u00e3o","id":8188611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagem Fundamentada na Produ\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Abordagem Fundamentada no Valor","id":8188612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Abordagem Fundamentada no Valor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404622,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-funcional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":"administracao-geral\/2094508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The Communicative language teaching (CLT) method of Language Teaching stressed that language needs to be studied in the broader sociocultural context.Choose the alternative that presents the correct elements that need to be included in this process.","provas":[{"id":68910,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2097664,"hashId":"6a1de7ad0848b10024dd130db8b791c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The Communicative language teaching (CLT) method of Language Teaching stressed that language needs to be studied in the broader sociocultural context.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Choose the alternative that presents the <strong>correct <\/strong>elements that need to be included in this process.<\/p>","resposta":8203065,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linguistics, their studies and researches, the objects of linguistic discussion, and text choice.","id":8203061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguistics, their studies and researches, the objects of linguistic discussion, and text choice.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linguistics, their manifests and materials, the object of selection, and word choice.","id":8203062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguistics, their manifests and materials, the object of selection, and word choice.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anthropologists, their researches, their papers, and word choice.","id":8203063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anthropologists, their researches, their papers, and word choice.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participants, their studies and researches, the objects of learning, and grammar choice.","id":8203064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participants, their studies and researches, the objects of learning, and grammar choice.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Participants, their behavior and beliefs, the objects of linguistic discussion, and word choice.","id":8203065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participants, their behavior and beliefs, the objects of linguistic discussion, and word choice.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2097664","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o par\u00e1grafo abaixo sobre a alfabetiza\u00e7\u00e3o e o letramento.A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) traz diretrizes espec\u00edficas para a etapa escolar de alfabetiza\u00e7\u00e3o indicando os dois primeiros anos do Ensino ...(1)... como ideais para a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas com esse foco. Por\u00e9m, o letramento deve permear ...(2)... de aprendizado, sendo introduzido, inclusive, ...(3)... formal do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a.Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas numeradas do texto.","provas":[{"id":68910,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2097686,"hashId":"8f323027abc5da774b78592f369baf3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o par\u00e1grafo abaixo sobre a alfabetiza\u00e7\u00e3o e o letramento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) traz diretrizes espec\u00edficas para a etapa escolar de alfabetiza\u00e7\u00e3o indicando os dois primeiros anos do Ensino ...(1)... como ideais para a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas com esse foco. Por\u00e9m, o letramento deve permear ...(2)... de aprendizado, sendo introduzido, inclusive, ...(3)... formal do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas numeradas do texto.<\/p>","resposta":8203171,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) B\u00e1sico \u2022 (2) todos os anos \u2022 (3) no final","id":8203169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) B\u00e1sico \u2022 (2) todos os anos \u2022 (3) no final<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) B\u00e1sico \u2022 (2) os primeiros anos \u2022 (3) no final","id":8203170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) B\u00e1sico \u2022 (2) os primeiros anos \u2022 (3) no final<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) Fundamental \u2022 (2) todas as fases \u2022 (3) antes do in\u00edcio","id":8203171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) Fundamental \u2022 (2) todas as fases \u2022 (3) antes do in\u00edcio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) M\u00e9dio \u2022 (2) as etapas \u2022 (3) antes do fim","id":8203172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) M\u00e9dio \u2022 (2) as etapas \u2022 (3) antes do fim<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(1) Superior \u2022 (2) todas as s\u00e9ries \u2022 (3) antes do in\u00edcio","id":8203173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) Superior \u2022 (2) todas as s\u00e9ries \u2022 (3) antes do in\u00edcio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2097686","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fase flow, h\u00e1 grande libera\u00e7\u00e3o de citocinas pr\u00f3-inflamat\u00f3rias e diminui\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de albumina e pr\u00e9-albumina.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2100049,"hashId":"0b15700a0159af85b646aa5c9409714f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase <em>flow<\/em>, h\u00e1 grande libera\u00e7\u00e3o de citocinas pr\u00f3-inflamat\u00f3rias e diminui\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de albumina e pr\u00e9-albumina.<\/p>","resposta":8211699,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211699,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211700,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trauma causa altera\u00e7\u00f5es no metabolismo de carboidratos, prote\u00edna e lip\u00eddeos, trazendo profundas repercuss\u00f5es nutricionais.Acerca do impacto do trauma no estado nutricional, julgue os itens a seguir.","id":498497,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trauma causa altera\u00e7\u00f5es no metabolismo de carboidratos, prote\u00edna e lip\u00eddeos, trazendo profundas repercuss\u00f5es nutricionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do impacto do trauma no estado nutricional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398515,"slug":"nutricao-trauma"}],"slug":"nutricao\/2100049","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O catabolismo proteico advindo do trauma ocorre de forma lenta e gradativa por efeito de uma resposta adaptativa r\u00e1pida do organismo, prevenindo desnutri\u00e7\u00e3o cal\u00f3rica proteica.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2100055,"hashId":"0e28031128d2fb06b80a8f143e622458","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O catabolismo proteico advindo do trauma ocorre de forma lenta e gradativa por efeito de uma resposta adaptativa r\u00e1pida do organismo, prevenindo desnutri\u00e7\u00e3o cal\u00f3rica proteica.<\/p>","resposta":8211718,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211717,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211718,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trauma causa altera\u00e7\u00f5es no metabolismo de carboidratos, prote\u00edna e lip\u00eddeos, trazendo profundas repercuss\u00f5es nutricionais.Acerca do impacto do trauma no estado nutricional, julgue os itens a seguir.","id":498497,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trauma causa altera\u00e7\u00f5es no metabolismo de carboidratos, prote\u00edna e lip\u00eddeos, trazendo profundas repercuss\u00f5es nutricionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do impacto do trauma no estado nutricional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398515,"slug":"nutricao-trauma"}],"slug":"nutricao\/2100055","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}