{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":289,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\/1997, em seu cap\u00edtulo que disp\u00f5e das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta, antes de colocar o ve\u00edculo em circula\u00e7\u00e3o nas vias p\u00fablicas, o condutor dever\u00e1:","provas":[{"id":81989,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 14:35:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2439203,"hashId":"b6aaf7360c877cfab846af27f1a3d1ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\/1997, em seu cap\u00edtulo que disp\u00f5e das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta, antes de colocar o ve\u00edculo em circula\u00e7\u00e3o nas vias p\u00fablicas, o condutor dever\u00e1:<\/p>","resposta":9673462,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter dom\u00ednio de seu ve\u00edculo, dirigindo-o com aten\u00e7\u00e3o e cuidados dispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.","id":9673460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter dom\u00ednio de seu ve\u00edculo, dirigindo-o com aten\u00e7\u00e3o e cuidados dispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Verificar a exist\u00eancia e as boas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento dos equipamentos de uso facultativo, bem como assegurar-se da exist\u00eancia de combust\u00edvel suficiente para chegar ao local de destino.","id":9673461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar a exist\u00eancia e as boas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento dos equipamentos de uso facultativo, bem como assegurar-se da exist\u00eancia de combust\u00edvel suficiente para chegar ao local de destino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Verificar a exist\u00eancia e as boas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento dos equipamentos de uso obrigat\u00f3rio, bem como assegurar-se da exist\u00eancia de combust\u00edvel suficiente para chegar ao local de destino.","id":9673462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar a exist\u00eancia e as boas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento dos equipamentos de uso obrigat\u00f3rio, bem como assegurar-se da exist\u00eancia de combust\u00edvel suficiente para chegar ao local de destino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Participar de todo ato que possa constituir perigo ou obst\u00e1culo para o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos, de pessoas ou de animais, ou ainda causar danos a propriedades p\u00fablicas ou privadas.","id":9673463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar de todo ato que possa constituir perigo ou obst\u00e1culo para o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos, de pessoas ou de animais, ou ainda causar danos a propriedades p\u00fablicas ou privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Guardar dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a lateral e frontal entre o seu e os demais ve\u00edculos, bem como em rela\u00e7\u00e3o ao bordo da pista, n\u00e3o considerando, no momento, a velocidade e as condi\u00e7\u00f5es do local, da circula\u00e7\u00e3o, do ve\u00edculo e as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.","id":9673464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guardar dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a lateral e frontal entre o seu e os demais ve\u00edculos, bem como em rela\u00e7\u00e3o ao bordo da pista, n\u00e3o considerando, no momento, a velocidade e as condi\u00e7\u00f5es do local, da circula\u00e7\u00e3o, do ve\u00edculo e as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista SAMU","id":22107,"slug":"motorista-samu"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em conta as normas para atendimento de primeiros socorros, segundo a ABRAMET (2005), marque (V) para verdadeiro e (F) para falso.-( ) Primeiros Socorros s\u00e3o as primeiras provid\u00eancias tomadas somente pelos bombeiros no local do acidente. \u00c9 o atendimento inicial at\u00e9 a remo\u00e7\u00e3o de uma v\u00edtima a um hospital.( ) As diversas a\u00e7\u00f5es a serem executadas num acidente de tr\u00e2nsito, mas podem ser feitas por uma pessoa somente, at\u00e9 a vinda dos bombeiros.( ) Iniciar a sinaliza\u00e7\u00e3o do acidente de tr\u00e2nsito em um ponto que os motoristas j\u00e1 conseguem visualizar o acidente.( ) Os fragmentos dos ve\u00edculos acidentados devem ser removidos da pista onde h\u00e1 tr\u00e2nsito de ve\u00edculos somente ap\u00f3s a per\u00edcia criminal da pol\u00edcia federal liberar e, nunca jogar terra ou areia sobre o \u00f3leo derramado.( ) Se o cinto de seguran\u00e7a est\u00e1 dificultando a respira\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, neste caso e s\u00f3 neste caso, voc\u00ea dever\u00e1 solt\u00e1-lo, sem movimentar o seu corpo.-Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89103,"cargo":{"descricao":"Motorista SAMU","id":22107,"slug":"motorista-samu"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2022-funoesc-motorista-samu-2","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Motorista SAMU - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 14:31:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2603364,"hashId":"e2bd151ec7cc4b672812329f92761ae6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em conta as normas para atendimento de primeiros socorros, segundo a ABRAMET (2005), marque (V) para verdadeiro e (F) para falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Primeiros Socorros s\u00e3o as primeiras provid\u00eancias tomadas somente pelos bombeiros no local do acidente. \u00c9 o atendimento inicial at\u00e9 a remo\u00e7\u00e3o de uma v\u00edtima a um hospital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As diversas a\u00e7\u00f5es a serem executadas num acidente de tr\u00e2nsito, mas podem ser feitas por uma pessoa somente, at\u00e9 a vinda dos bombeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Iniciar a sinaliza\u00e7\u00e3o do acidente de tr\u00e2nsito em um ponto que os motoristas j\u00e1 conseguem visualizar o acidente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os fragmentos dos ve\u00edculos acidentados devem ser removidos da pista onde h\u00e1 tr\u00e2nsito de ve\u00edculos somente ap\u00f3s a per\u00edcia criminal da pol\u00edcia federal liberar e, nunca jogar terra ou areia sobre o \u00f3leo derramado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se o cinto de seguran\u00e7a est\u00e1 dificultando a respira\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, neste caso e s\u00f3 neste caso, voc\u00ea dever\u00e1 solt\u00e1-lo, sem movimentar o seu corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10384095,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F, F. ","id":10384092,"corpo":"<p>V, V, V, F, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":10384093,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V.","id":10384094,"corpo":"<p>F, V, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" F, F, F, F, V.","id":10384095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> F, F, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421893,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-anexo-i-dos-conceitos-e-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cartilha de No\u00e7\u00f5es de Primeiros Socorros no Tr\u00e2nsito \u2013 ABRAMET (2005) define que os primeiros socorros s\u00e3o as primeiras provid\u00eancias tomadas no local do acidente. \u00c9 o atendimento inicial e tempor\u00e1rio, at\u00e9 a chegada de um socorro profissional. Sendo assim, s\u00e3o consideradas provid\u00eancias de primeiros socorros:I. Uma r\u00e1pida avalia\u00e7\u00e3o da v\u00edtima.II. Acionar corretamente um servi\u00e7o de emerg\u00eancia local.III. Aliviar as condi\u00e7\u00f5es que ameacem a vida ou que possam agravar o quadro da v\u00edtima, com a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas simples.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":87188,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-motorista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 14:33:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2530524,"hashId":"b940cc4fc673c95e1fc823cadaa47552","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cartilha de No\u00e7\u00f5es de Primeiros Socorros no Tr\u00e2nsito \u2013 ABRAMET (2005) define que os primeiros socorros s\u00e3o as primeiras provid\u00eancias tomadas no local do acidente. \u00c9 o atendimento inicial e tempor\u00e1rio, at\u00e9 a chegada de um socorro profissional. Sendo assim, s\u00e3o consideradas provid\u00eancias de primeiros socorros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma r\u00e1pida avalia\u00e7\u00e3o da v\u00edtima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Acionar corretamente um servi\u00e7o de emerg\u00eancia local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aliviar as condi\u00e7\u00f5es que ameacem a vida ou que possam agravar o quadro da v\u00edtima, com a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas simples.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10071535,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10071531,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10071532,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10071533,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10071534,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10071535,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421893,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-anexo-i-dos-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os conceitos e defini\u00e7\u00f5es relacionados no Anexo I do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, o movimento executado pelo condutor para alterar a posi\u00e7\u00e3o em que o ve\u00edculo est\u00e1 no momento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 via denomina-se:","provas":[{"id":87188,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-motorista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 14:31:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2530494,"hashId":"023059cd8fef1fcbc415fdbd1879a1db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os conceitos e defini\u00e7\u00f5es relacionados no Anexo I do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, o movimento executado pelo condutor para alterar a posi\u00e7\u00e3o em que o ve\u00edculo est\u00e1 no momento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 via denomina-se:<\/p>","resposta":10071384,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carreata.","id":10071381,"corpo":"<p>Carreata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Circula\u00e7\u00e3o.","id":10071382,"corpo":"<p>Circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Convers\u00e3o.","id":10071383,"corpo":"<p>Convers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Manobra.","id":10071384,"corpo":"<p>Manobra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Parada.","id":10071385,"corpo":"<p>Parada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421893,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-anexo-i-dos-conceitos-e-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Artigo n\u00ba 258 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, as infra\u00e7\u00f5es punidas com multa, de acordo com sua gravidade, al\u00e9m da infra\u00e7\u00e3o de natureza leve, classificam-se nas seguintes categorias:I. M\u00e9dia.II. Grave.III. Superior.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":87188,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-motorista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 14:33:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2530519,"hashId":"03c09cb49b9fbcbe6703284d4e438aa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Artigo n\u00ba 258 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, as infra\u00e7\u00f5es punidas com multa, de acordo com sua gravidade, al\u00e9m da infra\u00e7\u00e3o de natureza leve, classificam-se nas seguintes categorias:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. M\u00e9dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Grave.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10071507,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10071506,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10071507,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10071508,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10071509,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10071510,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do licenciamento e registro dos ve\u00edculos, assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":81989,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 14:38:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2439348,"hashId":"955adfd4e7806bbd36417d5b4b099200","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do licenciamento e registro dos ve\u00edculos, assinale a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":9674036,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de transfer\u00eancia de domic\u00edlio ou resid\u00eancia no mesmo Munic\u00edpio, o propriet\u00e1rio comunicar\u00e1 o novo endere\u00e7o num prazo de trinta dias e aguardar\u00e1 o novo licenciamento para alterar o Certificado de Licenciamento Anual. ","id":9674035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de transfer\u00eancia de domic\u00edlio ou resid\u00eancia no mesmo Munic\u00edpio, o propriet\u00e1rio comunicar\u00e1 o novo endere\u00e7o num prazo de trinta dias e aguardar\u00e1 o novo licenciamento para alterar o Certificado de Licenciamento Anual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Registrado o ve\u00edculo, expedir-se-\u00e1 o Certificado de Registro de Ve\u00edculo (CRV), somente em meio f\u00edsico, de acordo com os modelos e com as especifica\u00e7\u00f5es estabelecidos pelo Contran, com as caracter\u00edsticas e as condi\u00e7\u00f5es de invulnerabilidade \u00e0 falsifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 adultera\u00e7\u00e3o.","id":9674036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registrado o ve\u00edculo, expedir-se-\u00e1 o Certificado de Registro de Ve\u00edculo (CRV), somente em meio f\u00edsico, de acordo com os modelos e com as especifica\u00e7\u00f5es estabelecidos pelo Contran, com as caracter\u00edsticas e as condi\u00e7\u00f5es de invulnerabilidade \u00e0 falsifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 adultera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O primeiro licenciamento ser\u00e1 feito simultaneamente ao registro.","id":9674037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro licenciamento ser\u00e1 feito simultaneamente ao registro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a expedi\u00e7\u00e3o de novo Certificado de Registro de Ve\u00edculo quando for transferida a propriedade.","id":9674038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a expedi\u00e7\u00e3o de novo Certificado de Registro de Ve\u00edculo quando for transferida a propriedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todo ve\u00edculo automotor, el\u00e9trico, articulado, reboque ou semi-reboque, deve ser registrado perante o \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito do Estado ou do Distrito Federal, no Munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia de seu propriet\u00e1rio, na forma da lei. ","id":9674039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo ve\u00edculo automotor, el\u00e9trico, articulado, reboque ou semi-reboque, deve ser registrado perante o \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito do Estado ou do Distrito Federal, no Munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia de seu propriet\u00e1rio, na forma da lei. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421879,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xii-do-licenciamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 9.553\/1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para conduzir ve\u00edculo motorizado no transporte de passageiros, cuja lota\u00e7\u00e3o exceda a oito lugares, exclu\u00eddo o do motorista, o condutor dever\u00e1 ser habilitado na categoria:","provas":[{"id":81989,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 14:37:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2439308,"hashId":"da9c983888b9fec21b0cd1cb26887a59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 9.553\/1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para conduzir ve\u00edculo motorizado no transporte de passageiros, cuja lota\u00e7\u00e3o exceda a oito lugares, exclu\u00eddo o do motorista, o condutor dever\u00e1 ser habilitado na categoria:<\/p>","resposta":9673872,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Categoria A.","id":9673871,"corpo":"<p>Categoria A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Categoria D.","id":9673872,"corpo":"<p>Categoria D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Categoria C.","id":9673873,"corpo":"<p>Categoria C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Categoria F.","id":9673874,"corpo":"<p>Categoria F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Categoria B.","id":9673875,"corpo":"<p>Categoria B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":81934,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2022-amauc-motorista","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 14:42:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435967,"hashId":"046b46f9df24ff8e2c06894a265fddaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9659436,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas vias urbanas, a opera\u00e7\u00e3o de retorno dever\u00e1 ser vedada.","id":9659434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas vias urbanas, a opera\u00e7\u00e3o de retorno dever\u00e1 ser vedada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O condutor que for ingressar numa via, procedente de um lote lindeiro a essa via, n\u00e3o dever\u00e1 dar prefer\u00eancia aos ve\u00edculos e pedestres que por ela estejam transitando.","id":9659435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor que for ingressar numa via, procedente de um lote lindeiro a essa via, n\u00e3o dever\u00e1 dar prefer\u00eancia aos ve\u00edculos e pedestres que por ela estejam transitando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antes de iniciar qualquer manobra que implique um deslocamento lateral, o condutor dever\u00e1 indicar seu prop\u00f3sito de forma clara e com a devida anteced\u00eancia, por meio da luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o de seu ve\u00edculo, ou fazendo gesto convencional de bra\u00e7o.","id":9659436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de iniciar qualquer manobra que implique um deslocamento lateral, o condutor dever\u00e1 indicar seu prop\u00f3sito de forma clara e com a devida anteced\u00eancia, por meio da luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o de seu ve\u00edculo, ou fazendo gesto convencional de bra\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nas vias providas de acostamento, a convers\u00e3o \u00e0 esquerda e a opera\u00e7\u00e3o de retorno dever\u00e3o ser feitas nos locais apropriados e, onde estes n\u00e3o existirem, o condutor n\u00e3o poder\u00e1 cruzar a pista.","id":9659437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas vias providas de acostamento, a convers\u00e3o \u00e0 esquerda e a opera\u00e7\u00e3o de retorno dever\u00e3o ser feitas nos locais apropriados e, onde estes n\u00e3o existirem, o condutor n\u00e3o poder\u00e1 cruzar a pista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Durante a manobra de mudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o, o condutor ter\u00e1 prioridade e n\u00e3o dever\u00e1 ceder passagem aos pedestres e ciclistas ou aos ve\u00edculos que transitem em sentido contr\u00e1rio pela pista da via da qual vai sair.","id":9659438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a manobra de mudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o, o condutor ter\u00e1 prioridade e n\u00e3o dever\u00e1 ceder passagem aos pedestres e ciclistas ou aos ve\u00edculos que transitem em sentido contr\u00e1rio pela pista da via da qual vai sair.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":81934,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2022-amauc-motorista","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 14:42:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435983,"hashId":"b05779727948372ebda53ded68e062ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9659511,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas vias providas de acostamento, os ve\u00edculos parados, estacionados ou em opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga dever\u00e3o estar situados na pista de rolamento.","id":9659510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas vias providas de acostamento, os ve\u00edculos parados, estacionados ou em opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga dever\u00e3o estar situados na pista de rolamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O estacionamento dos ve\u00edculos motorizados de duas rodas ser\u00e1 feito em posi\u00e7\u00e3o perpendicular \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio) e junto a ela, salvo quando houver sinaliza\u00e7\u00e3o que determine outra condi\u00e7\u00e3o.","id":9659511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estacionamento dos ve\u00edculos motorizados de duas rodas ser\u00e1 feito em posi\u00e7\u00e3o perpendicular \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio) e junto a ela, salvo quando houver sinaliza\u00e7\u00e3o que determine outra condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nas paradas, opera\u00e7\u00f5es de carga ou descarga e nos estacionamentos, o ve\u00edculo dever\u00e1 ser posicionado no sentido contr\u00e1rio do fluxo, paralelo ao bordo da pista de rolamento e junto \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio), admitidas as exce\u00e7\u00f5es devidamente sinalizadas.","id":9659512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas paradas, opera\u00e7\u00f5es de carga ou descarga e nos estacionamentos, o ve\u00edculo dever\u00e1 ser posicionado no sentido contr\u00e1rio do fluxo, paralelo ao bordo da pista de rolamento e junto \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio), admitidas as exce\u00e7\u00f5es devidamente sinalizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O embarque e o desembarque devem ocorrer sempre do lado da via.","id":9659513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O embarque e o desembarque devem ocorrer sempre do lado da via.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O condutor e os passageiros dever\u00e3o abrir a porta do ve\u00edculo, deix\u00e1-la aberta ou descer do ve\u00edculo sem antes se certificarem de que isso n\u00e3o constitui perigo para eles e para outros usu\u00e1rios da via.","id":9659514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor e os passageiros dever\u00e3o abrir a porta do ve\u00edculo, deix\u00e1-la aberta ou descer do ve\u00edculo sem antes se certificarem de que isso n\u00e3o constitui perigo para eles e para outros usu\u00e1rios da via.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.","provas":[{"id":81358,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-engenheiro-eletricista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2430012,"hashId":"0c35bff9dec6a14d4163657bfea571b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.<\/p>","resposta":9634483,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crase usada em: \"mostrando \u00e0s pessoas seu valor\" - \u00e9 imposta pela reg\u00eancia verbal.","id":9634481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crase usada em: \"mostrando \u00e0s pessoas seu valor\" - \u00e9 imposta pela reg\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pronome obl\u00edquo usado em: \"Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente\" - exemplifica pr\u00f3clise e exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto.","id":9634482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome obl\u00edquo usado em: \"Os mist\u00e9rios <u>nos<\/u> intrigam justamente\" - exemplifica pr\u00f3clise e exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O trecho: \"seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo, pedindo \u00e1gua\". - est\u00e1 escrito com exemplos de elipses.","id":9634483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho: \"seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo, pedindo \u00e1gua\". - est\u00e1 escrito com exemplos de elipses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em: \"esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as\" - temos locu\u00e7\u00e3o verbal formada por um verbo no presente do modo subjuntivo e forma nominal do ger\u00fandio, seguido de adjetivo com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de predicativo.","id":9634484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \"<u>esteja sendo<\/u> v\u00edtima de injusti\u00e7as\" - temos locu\u00e7\u00e3o verbal formada por um verbo no presente do modo subjuntivo e forma nominal do ger\u00fandio, seguido de adjetivo com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de predicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! (1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem. (2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua. (4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! (5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o. (6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! (7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo. (8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! (9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza. (Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); (http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/)","id":535593,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); (http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25357,"slug":"pedagogo-area-assistencia-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que indica princ\u00edpios que norteiam a pr\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o infantil. ","provas":[{"id":87266,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25357,"slug":"pedagogo-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-pedagogo-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Pedagogo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 17:27:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2534573,"hashId":"426877221e51701f0b55dfca51a4c891","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que indica princ\u00edpios que norteiam a pr\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o infantil. <\/p>","resposta":10089575,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos. ","id":10089575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica.","id":10089576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":10089577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Respeito \u00e0 dignidade do cidad\u00e3o, \u00e0 sua autonomia e ao seu direito a benef\u00edcios e servi\u00e7os de qualidade, bem como \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, vedando-se qualquer comprova\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria de necessidade.","id":10089578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeito \u00e0 dignidade do cidad\u00e3o, \u00e0 sua autonomia e ao seu direito a benef\u00edcios e servi\u00e7os de qualidade, bem como \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, vedando-se qualquer comprova\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria de necessidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Igualdade de direitos no acesso ao atendimento, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se equival\u00eancia \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais. ","id":10089579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de direitos no acesso ao atendimento, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se equival\u00eancia \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25357,"slug":"pedagogo-area-assistencia-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado no Referencial Curricular Nacional (RCNEI), propiciar situa\u00e7\u00f5es de cuidados, brincadeiras e aprendizagens orientadas de forma integrada e que possam contribuir para o desenvolvimento das capacidades infantis de rela\u00e7\u00e3o interpessoal, de ser e estar com os outros em uma atitude b\u00e1sica de aceita\u00e7\u00e3o, respeito e confian\u00e7a, e o acesso, pelas crian\u00e7as, aos conhecimentos mais amplos da realidade social e cultural \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":87266,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25357,"slug":"pedagogo-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-pedagogo-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Pedagogo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 17:27:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2534572,"hashId":"053c5d89aac8a6ae06bcca16bb712fe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseado no Referencial Curricular Nacional (RCNEI), propiciar situa\u00e7\u00f5es de cuidados, brincadeiras e aprendizagens orientadas de forma integrada e que possam contribuir para o desenvolvimento das capacidades infantis de rela\u00e7\u00e3o interpessoal, de ser e estar com os outros em uma atitude b\u00e1sica de aceita\u00e7\u00e3o, respeito e confian\u00e7a, e o acesso, pelas crian\u00e7as, aos conhecimentos mais amplos da realidade social e cultural \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":10089572,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cuidar. ","id":10089570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuidar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"capacitar.","id":10089571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacitar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"educar.","id":10089572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"humanizar.","id":10089573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">humanizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ensinar. ","id":10089574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensinar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405568,"slug":"pedagogia-referencial-curricular-para-a-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Conama n\u00ba 237\/1997, que regulamenta os aspectos de licenciamento ambiental, o \u00f3rg\u00e3o ambiental competente poder\u00e1 estabelecer prazos de an\u00e1lise diferenciados para cada modalidade de licen\u00e7a, em fun\u00e7\u00e3o das peculiaridades da atividade ou empreendimento, bem como para a formula\u00e7\u00e3o de exig\u00eancias complementares, desde que observado o prazo m\u00e1ximo de _______ meses a contar do ato de protocolar o requerimento at\u00e9 seu deferimento ou indeferimento, ressalvados os casos em que houver EIA\/RIMA e\/ou audi\u00eancia p\u00fablica, quando o prazo ser\u00e1 de at\u00e9 _______ meses. O empreendedor dever\u00e1 atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o de esclarecimentos e complementa\u00e7\u00f5es, formuladas pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, dentro do prazo m\u00e1ximo de _______ meses, a contar do recebimento da respectiva notifica\u00e7\u00e3o. Esse prazo poder\u00e1 ser prorrogado, desde que justificado e com a concord\u00e2ncia do empreendedor e do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":80765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 12:47:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2418746,"hashId":"9a05ca624faa82f7235e344984913cb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Conama n\u00ba 237\/1997, que regulamenta os aspectos de licenciamento ambiental, o \u00f3rg\u00e3o ambiental competente poder\u00e1 estabelecer prazos de an\u00e1lise diferenciados para cada modalidade de licen\u00e7a, em fun\u00e7\u00e3o das peculiaridades da atividade ou empreendimento, bem como para a formula\u00e7\u00e3o de exig\u00eancias complementares, desde que observado o prazo m\u00e1ximo de _______ meses a contar do ato de protocolar o requerimento at\u00e9 seu deferimento ou indeferimento, ressalvados os casos em que houver EIA\/RIMA e\/ou audi\u00eancia p\u00fablica, quando o prazo ser\u00e1 de at\u00e9 _______ meses. O empreendedor dever\u00e1 atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o de esclarecimentos e complementa\u00e7\u00f5es, formuladas pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, dentro do prazo m\u00e1ximo de _______ meses, a contar do recebimento da respectiva notifica\u00e7\u00e3o. Esse prazo poder\u00e1 ser prorrogado, desde que justificado e com a concord\u00e2ncia do empreendedor e do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":9585064,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quatro \u2013 seis \u2013 tr\u00eas","id":9585062,"corpo":"<p>quatro \u2013 seis \u2013 tr\u00eas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas \u2013 oito \u2013 um","id":9585063,"corpo":"<p>tr\u00eas \u2013 oito \u2013 um<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"seis \u2013 doze \u2013 quatro","id":9585064,"corpo":"<p>seis \u2013 doze \u2013 quatro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nove \u2013 doze \u2013 tr\u00eas","id":9585065,"corpo":"<p>nove \u2013 doze \u2013 tr\u00eas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"seis \u2013 nove \u2013 dois","id":9585066,"corpo":"<p>seis \u2013 nove \u2013 dois<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria e os Conselhos Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria cobrar\u00e3o taxa pela expedi\u00e7\u00e3o e pela substitui\u00e7\u00e3o da carteira de identidade profissional. ","provas":[{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 12:52:38","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2390247,"hashId":"83a100d6340f1d461609601bc988258d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria e os Conselhos Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria cobrar\u00e3o taxa pela expedi\u00e7\u00e3o e pela substitui\u00e7\u00e3o da carteira de identidade profissional. <\/p>","resposta":9462008,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9462008,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9462009,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n.o 64.704\/1969, julgue os itens de 86 a 95. ","id":531211,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n.<sup>o <\/sup>64.704\/1969, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>95<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 95","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio, diretamente respons\u00e1vel pelo desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o animal e interessada nos problemas de sa\u00fade p\u00fablica e, consequentemente, na seguran\u00e7a nacional, integra-se no complexo das atividades econ\u00f4micas e sociais do Pa\u00eds. ","provas":[{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 12:50:46","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2390223,"hashId":"91562de5d6626c499f34cbc718d13f64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio, diretamente respons\u00e1vel pelo desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o animal e interessada nos problemas de sa\u00fade p\u00fablica e, consequentemente, na seguran\u00e7a nacional, integra-se no complexo das atividades econ\u00f4micas e sociais do Pa\u00eds. <\/p>","resposta":9461960,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461960,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461961,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n.o 64.704\/1969, julgue os itens de 86 a 95. ","id":531211,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n.<sup>o <\/sup>64.704\/1969, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>95<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 95","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder de aplicar penalidades a m\u00e9dicos-veterin\u00e1rios pertence ao Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria.","provas":[{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 12:52:58","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2390249,"hashId":"14aeed75b4bf679a8bc20bdbb236be3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder de aplicar penalidades a m\u00e9dicos-veterin\u00e1rios pertence ao Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria.<\/p>","resposta":9462012,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9462012,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9462013,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n.o 64.704\/1969, julgue os itens de 86 a 95. ","id":531211,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n.<sup>o <\/sup>64.704\/1969, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>95<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 95","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os Conselhos de Medicina Veterin\u00e1ria s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de assessoramento superior dos governos da Uni\u00e3o, dos estados, dos munic\u00edpios, dos Territ\u00f3rios e do Distrito Federal, em assuntos referentes a ensino e exerc\u00edcio da medicina veterin\u00e1ria, assim como em mat\u00e9ria direta ou indiretamente relacionada com a produ\u00e7\u00e3o ou a ind\u00fastria animal. ","provas":[{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 12:51:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2390237,"hashId":"05396bb9ca39a223736820910835b901","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Conselhos de Medicina Veterin\u00e1ria s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de assessoramento superior dos governos da Uni\u00e3o, dos estados, dos munic\u00edpios, dos Territ\u00f3rios e do Distrito Federal, em assuntos referentes a ensino e exerc\u00edcio da medicina veterin\u00e1ria, assim como em mat\u00e9ria direta ou indiretamente relacionada com a produ\u00e7\u00e3o ou a ind\u00fastria animal. <\/p>","resposta":9461988,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461988,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461989,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n.o 64.704\/1969, julgue os itens de 86 a 95. ","id":531211,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n.<sup>o <\/sup>64.704\/1969, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>95<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 95","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Instru\u00e7\u00e3o Normativa SEGES\/ME n\u00ba 65, de 7 de julho de 2021, que trata dos procedimentos administrativos para realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em geral, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, julgue os itens a seguir como verdadeiro (V) ou falso (F). ( ) O \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00e3o se refere \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es de obras e servi\u00e7os de engenharia. ( ) Na pesquisa de pre\u00e7os, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o ser observadas as condi\u00e7\u00f5es comerciais praticadas, incluindo prazos e locais de entrega, instala\u00e7\u00e3o e montagem do bem ou execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, quantidade contratada, formas e prazos de pagamento, fretes, garantias exigidas e marcas e modelos, quando for o caso, observadas a potencial economia de escala e as peculiaridades do local de execu\u00e7\u00e3o do objeto. ( ) Para fins de determina\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o estimado em processo licitat\u00f3rio para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em geral, poder\u00e3o ser utilizadas como par\u00e2metro contrata\u00e7\u00f5es similares feitas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em execu\u00e7\u00e3o ou conclu\u00eddas no per\u00edodo de 1 (um) ano anterior \u00e0 data da pesquisa de pre\u00e7os, inclusive mediante sistema de registro de pre\u00e7os, observado o \u00edndice de atualiza\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os correspondente; ( ) Dever\u00e1 ser priorizado o par\u00e2metro de pesquisa de pre\u00e7os que estabelece a pesquisa direta com, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) fornecedores, mediante solicita\u00e7\u00e3o formal de cota\u00e7\u00e3o, por meio de of\u00edcio ou e-mail. A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9","provas":[{"id":83246,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-administrador","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 12:35:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2431669,"hashId":"73e021010c8a65f095ec3012e7ae7493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Instru\u00e7\u00e3o Normativa SEGES\/ME n\u00ba 65, de 7 de julho de 2021, que trata dos procedimentos administrativos para realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em geral, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, julgue os itens a seguir como verdadeiro (V) ou falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00e3o se refere \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es de obras e servi\u00e7os de engenharia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na pesquisa de pre\u00e7os, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o ser observadas as condi\u00e7\u00f5es comerciais praticadas, incluindo prazos e locais de entrega, instala\u00e7\u00e3o e montagem do bem ou execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, quantidade contratada, formas e prazos de pagamento, fretes, garantias exigidas e marcas e modelos, quando for o caso, observadas a potencial economia de escala e as peculiaridades do local de execu\u00e7\u00e3o do objeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para fins de determina\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o estimado em processo licitat\u00f3rio para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em geral, poder\u00e3o ser utilizadas como par\u00e2metro contrata\u00e7\u00f5es similares feitas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em execu\u00e7\u00e3o ou conclu\u00eddas no per\u00edodo de 1 (um) ano anterior \u00e0 data da pesquisa de pre\u00e7os, inclusive mediante sistema de registro de pre\u00e7os, observado o \u00edndice de atualiza\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os correspondente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dever\u00e1 ser priorizado o par\u00e2metro de pesquisa de pre\u00e7os que estabelece a pesquisa direta com, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) fornecedores, mediante solicita\u00e7\u00e3o formal de cota\u00e7\u00e3o, por meio de of\u00edcio ou <em>e-mail. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9<\/p>","resposta":9640886,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9640882,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":9640883,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":9640884,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V. ","id":9640885,"corpo":"<p>F, F, V, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":9640886,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":401766,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419484,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-federal-do-para-ufpa-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25544,"slug":"agente-administrativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Diretoria dever\u00e1 reunir-se mensalmente e sempre que necess\u00e1rio, com presen\u00e7a m\u00ednima da maioria simples de seus membros, por convoca\u00e7\u00e3o da presid\u00eancia ou solicita\u00e7\u00e3o por escrito da maioria simples de seus componentes.","provas":[{"id":83251,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - 2022"},{"id":83250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25544,"slug":"agente-administrativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 12:34:29","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2431044,"hashId":"fd510e5df6bc587b667236fc5adcc920","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Diretoria dever\u00e1 reunir-se mensalmente e sempre que necess\u00e1rio, com presen\u00e7a m\u00ednima da maioria simples de seus membros, por convoca\u00e7\u00e3o da presid\u00eancia ou solicita\u00e7\u00e3o por escrito da maioria simples de seus componentes.<\/p>","resposta":9638340,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9638340,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9638341,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1 (COREN-AP), julgue os itens de 116 a 120. ","id":535737,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1 (COREN-AP), julgue os itens de <strong>116 <\/strong>a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25544,"slug":"agente-administrativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O membro que, no per\u00edodo de doze meses, faltar a tr\u00eas reuni\u00f5es consecutivas ou intercaladas, sem justificativa aceita pelo Plen\u00e1rio ou sem licen\u00e7a pr\u00e9via deste, perder\u00e1 o mandato.","provas":[{"id":83251,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - 2022"},{"id":83250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25544,"slug":"agente-administrativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 12:34:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2431041,"hashId":"26c624d9b89296b91b83eb64954f37c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O membro que, no per\u00edodo de doze meses, faltar a tr\u00eas reuni\u00f5es consecutivas ou intercaladas, sem justificativa aceita pelo Plen\u00e1rio ou sem licen\u00e7a pr\u00e9via deste, perder\u00e1 o mandato.<\/p>","resposta":9638335,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9638334,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9638335,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1 (COREN-AP), julgue os itens de 116 a 120. ","id":535737,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1 (COREN-AP), julgue os itens de <strong>116 <\/strong>a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25544,"slug":"agente-administrativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O COREN-AP tem jurisdi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia territorial na unidade federativa do estado do Amap\u00e1, com foro e sede administrativa na cidade de Macap\u00e1, e \u00e9 dotado de autonomia administrativa, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, patrimonial e pol\u00edtica, sem v\u00ednculo funcional ou hier\u00e1rquico com os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. ","provas":[{"id":83251,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - 2022"},{"id":83250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25544,"slug":"agente-administrativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 12:33:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2431028,"hashId":"4c4e9a1c001b8e709290a424f2e1fa25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O COREN-AP tem jurisdi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia territorial na unidade federativa do estado do Amap\u00e1, com foro e sede administrativa na cidade de Macap\u00e1, e \u00e9 dotado de autonomia administrativa, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, patrimonial e pol\u00edtica, sem v\u00ednculo funcional ou hier\u00e1rquico com os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p>","resposta":9638302,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9638302,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9638303,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1 (COREN-AP), julgue os itens de 116 a 120. ","id":535737,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1 (COREN-AP), julgue os itens de <strong>116 <\/strong>a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O inqu\u00e9rito administrativo obedecer\u00e1 ao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, estando assegurada ao acusado a ampla defesa, com a utiliza\u00e7\u00e3o dos meios e dos recursos admitidos em direito.","provas":[{"id":83252,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 12:33:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2430990,"hashId":"7660c4f6237d10cc21e080840ecaee00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O inqu\u00e9rito administrativo obedecer\u00e1 ao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, estando assegurada ao acusado a ampla defesa, com a utiliza\u00e7\u00e3o dos meios e dos recursos admitidos em direito.<\/p>","resposta":9638209,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9638209,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9638210,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Empregados P\u00fablicos do Sistema COFEN\/CORENs (Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n.\u00ba 507\/2016), julgue os itens de 51 a 55.","id":535710,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Empregados P\u00fablicos do Sistema COFEN\/CORENs (Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n.\u00ba 507\/2016), julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CONSEMA n\u00ba 372\/2018 disp\u00f5e sobre os empreendimentos e atividades utilizadores de recursos ambientais, efetiva ou potencialmente poluidores ou capazes, sob qualquer forma, de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental, pass\u00edveis de licenciamento ambiental no Estado do Rio Grande do Sul, destacando os de impacto de \u00e2mbito local para o exerc\u00edcio da compet\u00eancia municipal no licenciamento ambiental. Diante disso, analise as assertivas abaixo e que correspondem corretamente aos empreendimentos e atividades que causam ou possam causar impacto de \u00e2mbito local, cuja compet\u00eancia de licenciamento \u00e9 municipal. I. Fabrica\u00e7\u00e3o de placas\/chapas, madeira aglomerada\/prensada\/compensada com utiliza\u00e7\u00e3o de resinas (mdf, mdp e outras), de porte m\u00e9dio (de 2000,01 a 10000,00 m\u00b2 de \u00e1rea \u00fatil). II. Fabrica\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis, com tratamento de superf\u00edcie e sem pintura, de porte m\u00e9dio (de 2000,01 a 10000,00 m\u00b2 de \u00e1rea \u00fatil). III. Cria\u00e7\u00e3o de su\u00ednos ciclo completo com manejo dejetos l\u00edquidos, de porte m\u00e9dio (de 51 a 60 matrizes). IV. Cria\u00e7\u00e3o de aves de corte, de porte m\u00e9dio (de 36001 a 48000 aves). Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":82606,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Engenheiro Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 12:39:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2447772,"hashId":"9c529157625211af691ba03c12456b66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CONSEMA n\u00ba 372\/2018 disp\u00f5e sobre os empreendimentos e atividades utilizadores de recursos ambientais, efetiva ou potencialmente poluidores ou capazes, sob qualquer forma, de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental, pass\u00edveis de licenciamento ambiental no Estado do Rio Grande do Sul, destacando os de impacto de \u00e2mbito local para o exerc\u00edcio da compet\u00eancia municipal no licenciamento ambiental. Diante disso, analise as assertivas abaixo e que correspondem corretamente aos empreendimentos e atividades que causam ou possam causar impacto de \u00e2mbito local, cuja compet\u00eancia de licenciamento \u00e9 municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Fabrica\u00e7\u00e3o de placas\/chapas, madeira aglomerada\/prensada\/compensada com utiliza\u00e7\u00e3o de resinas (mdf, mdp e outras), de porte m\u00e9dio (de 2000,01 a 10000,00 m\u00b2 de \u00e1rea \u00fatil). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fabrica\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis, com tratamento de superf\u00edcie e sem pintura, de porte m\u00e9dio (de 2000,01 a 10000,00 m\u00b2 de \u00e1rea \u00fatil). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cria\u00e7\u00e3o de su\u00ednos ciclo completo com manejo dejetos l\u00edquidos, de porte m\u00e9dio (de 51 a 60 matrizes). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Cria\u00e7\u00e3o de aves de corte, de porte m\u00e9dio (de 36001 a 48000 aves). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9707890,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9707886,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":9707887,"corpo":"<p>Apenas IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":9707888,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9707889,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV. ","id":9707890,"corpo":"<p>Apenas III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Estadual de Meio Ambiente do Estado do Rio Grande do Sul - CONSEMA RS","oab":true,"nome":"Conselho Estadual de Meio Ambiente do Estado do Rio Grande do Sul - CONSEMA RS","pai":398063,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401071,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-estadual-de-meio-ambiente-do-estado-do-rio-grande-do-sul-consema-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo Educacional","id":6215,"slug":"psicopedagogo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para alguns estudiosos, a dislexia \u00e9 considerada um dist\u00farbio que come\u00e7a a ser identificado ao final da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e in\u00edcio do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o. Crian\u00e7as com dislexia apresentam: I. dificuldades para acompanhar o letramento, organizar letras e palavras. II. dificuldade em interpretar express\u00f5es faciais e gestos. III. atraso na habilidade de leitura ou comprometimento da fala. IV. dificuldade em estrutura\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o textual. Est\u00e3o corretas apenas as assertivas:","provas":[{"id":87265,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo Educacional","id":6215,"slug":"psicopedagogo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-psicopedagogo-educacional","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Psicopedagogo Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 12:44:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2534579,"hashId":"a82c7bb16662c8fd9f900be2f35279a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para alguns estudiosos, a dislexia \u00e9 considerada um dist\u00farbio que come\u00e7a a ser identificado ao final da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e in\u00edcio do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as com dislexia apresentam: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. dificuldades para acompanhar o letramento, organizar letras e palavras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. dificuldade em interpretar express\u00f5es faciais e gestos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. atraso na habilidade de leitura ou comprometimento da fala. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. dificuldade em estrutura\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o textual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as assertivas:<\/p>","resposta":10089606,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":10089605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e IV. ","id":10089606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10089607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" II e IV.","id":10089608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV. ","id":10089609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Conama n\u00ba 420\/2009, a etapa do processo de gerenciamento de \u00e1reas contaminadas, que consiste na aquisi\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de dados em \u00e1rea contaminada sob investiga\u00e7\u00e3o, a fim de entender a din\u00e2mica da contamina\u00e7\u00e3o nos meios f\u00edsicos afetados e a identifica\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios espec\u00edficos de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, dos receptores de risco existentes, dos caminhos de exposi\u00e7\u00e3o e das vias de ingresso, \u00e9:","provas":[{"id":80765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 12:46:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2418743,"hashId":"f52f63a12b88a2ca7e9c8d6074ca36a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Conama n\u00ba 420\/2009, a etapa do processo de gerenciamento de \u00e1reas contaminadas, que consiste na aquisi\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de dados em \u00e1rea contaminada sob investiga\u00e7\u00e3o, a fim de entender a din\u00e2mica da contamina\u00e7\u00e3o nos meios f\u00edsicos afetados e a identifica\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios espec\u00edficos de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, dos receptores de risco existentes, dos caminhos de exposi\u00e7\u00e3o e das vias de ingresso, \u00e9:<\/p>","resposta":9585051,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remedia\u00e7\u00e3o.","id":9585048,"corpo":"<p>Remedia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o confirmat\u00f3ria.","id":9585049,"corpo":"<p>Investiga\u00e7\u00e3o confirmat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de risco. ","id":9585050,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o de risco. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o detalhada.","id":9585051,"corpo":"<p>Investiga\u00e7\u00e3o detalhada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o preliminar.","id":9585052,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o preliminar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":25438,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 3\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o Conama 396\/2008 classifica as \u00e1guas subterr\u00e2neas em 6 classes, sendo uma das classes denominada Classe Especial. \u00c9 considerada Classe Especial das \u00e1guas subterr\u00e2neas as \u00e1guas dos aqu\u00edferos, conjunto de aqu\u00edferos ou por\u00e7\u00e3o desses que:","provas":[{"id":79607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":25438,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-quimico"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-quimico","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 12:59:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2377921,"hashId":"1b7e42083eb5996bcb8e525f4bb51036","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 3\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o Conama 396\/2008 classifica as \u00e1guas subterr\u00e2neas em 6 classes, sendo uma das classes denominada Classe Especial. \u00c9 considerada Classe Especial das \u00e1guas subterr\u00e2neas as \u00e1guas dos aqu\u00edferos, conjunto de aqu\u00edferos ou por\u00e7\u00e3o desses que:<\/p>","resposta":9410696,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possam estar com altera\u00e7\u00e3o de sua qualidade por atividades antr\u00f3picas, destinadas a atividades que n\u00e3o t\u00eam requisitos de qualidade para uso.","id":9410695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possam estar com altera\u00e7\u00e3o de sua qualidade por atividades antr\u00f3picas, destinadas a atividades que n\u00e3o t\u00eam requisitos de qualidade para uso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o destinadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de ecossistemas em unidades de conserva\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o integral e as que contribuam diretamente para os trechos de corpos de \u00e1gua superficial enquadrados como classe especial.","id":9410696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o destinadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de ecossistemas em unidades de conserva\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o integral e as que contribuam diretamente para os trechos de corpos de \u00e1gua superficial enquadrados como classe especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o tenham altera\u00e7\u00e3o de sua qualidade por atividades antr\u00f3picas, e que n\u00e3o exigem tratamento para quaisquer usos preponderantes devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas hidrogeoqu\u00edmicas naturais.","id":9410697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tenham altera\u00e7\u00e3o de sua qualidade por atividades antr\u00f3picas, e que n\u00e3o exigem tratamento para quaisquer usos preponderantes devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas hidrogeoqu\u00edmicas naturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tenham altera\u00e7\u00e3o de sua qualidade por atividades antr\u00f3picas, para as quais n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o tratamento em fun\u00e7\u00e3o dessas altera\u00e7\u00f5es, mas que podem exigir tratamento adequado, dependendo do uso preponderante, devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas hidrogeoqu\u00edmicas naturais.","id":9410698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tenham altera\u00e7\u00e3o de sua qualidade por atividades antr\u00f3picas, para as quais n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o tratamento em fun\u00e7\u00e3o dessas altera\u00e7\u00f5es, mas que podem exigir tratamento adequado, dependendo do uso preponderante, devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas hidrogeoqu\u00edmicas naturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":423215,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-do-maranhao-alema-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo \u00e9tico-profissional paralisado h\u00e1 mais de dois anos, pendente de despacho ou julgamento, ser\u00e1 arquivado definitivamente, de of\u00edcio ou a requerimento da parte interessada. ","provas":[{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 12:54:51","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2390273,"hashId":"79320f7a3f176fc32b3f8110c7c960bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo \u00e9tico-profissional paralisado h\u00e1 mais de dois anos, pendente de despacho ou julgamento, ser\u00e1 arquivado definitivamente, de of\u00edcio ou a requerimento da parte interessada. <\/p>","resposta":9462066,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9462065,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9462066,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o n.o 1.330\/2020, julgue os itens de 96 a 105. ","id":531215,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o n.<sup>o<\/sup> 1.330\/2020, julgue os itens de <strong>96<\/strong> a <strong>105<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624,"slug":"tecnico-em-radioprotecao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O limite anual equivalente de dose para o cristalino dos olhos de um trabalhador, segundo as recomenda\u00e7\u00f5es da Norma CNEN NN 3.01, \u00e9 de:","provas":[{"id":76934,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624,"slug":"tecnico-em-radioprotecao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 14:08:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2330576,"hashId":"c466ba62f5e34366cf912c4b3ec4f12f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O limite anual equivalente de dose para o cristalino dos olhos de um trabalhador, segundo as recomenda\u00e7\u00f5es da Norma CNEN NN 3.01, \u00e9 de:<\/p>","resposta":9207536,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 mSv","id":9207536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 mSv<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"50 mSv","id":9207537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 mSv<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"150 mSv","id":9207538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">150 mSv<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"500 mSv","id":9207539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">500 mSv<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399388,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protecao-radiologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear - CNEN","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear - CNEN","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399529,"slug":"legislacao-dos-orgaos-comissao-nacional-de-energia-nuclear-cnen"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Direito Internacional Penal e a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos crimes internacionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89890,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 18:29:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2578327,"hashId":"889c63a624d18d00e0a98c43a05d40b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Direito Internacional Penal e a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos crimes internacionais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10280691,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito Internacional Penal \u00e9 o ramo do direito que disciplina a persecu\u00e7\u00e3o criminal, lei aplic\u00e1vel e responsabiliza\u00e7\u00e3o tanto em rela\u00e7\u00e3o a crimes cometidos no estrangeiro por brasileiros ou por estrangeiros no territ\u00f3rio nacional como tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o a crimes iniciados no Brasil cujo resultado se produziu em outro pa\u00eds.","id":10280687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito Internacional Penal \u00e9 o ramo do direito que disciplina a persecu\u00e7\u00e3o criminal, lei aplic\u00e1vel e responsabiliza\u00e7\u00e3o tanto em rela\u00e7\u00e3o a crimes cometidos no estrangeiro por brasileiros ou por estrangeiros no territ\u00f3rio nacional como tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o a crimes iniciados no Brasil cujo resultado se produziu em outro pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os crimes contra a humanidade foram conceituados pela primeira vez no Estatuto de Roma, inaugurando a justicializa\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.","id":10280688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crimes contra a humanidade foram conceituados pela primeira vez no Estatuto de Roma, inaugurando a justicializa\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O primeiro tribunal internacional criado para buscar a responsabiliza\u00e7\u00e3o individual por crimes em \u00e2mbito internacional foi o Tribunal para Crimes de Guerra estabelecido pelo Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":10280689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro tribunal internacional criado para buscar a responsabiliza\u00e7\u00e3o individual por crimes em \u00e2mbito internacional foi o Tribunal para Crimes de Guerra estabelecido pelo Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Crimes transnacionais, aqueles que ultrapassam fronteiras, s\u00e3o o objeto do Direito Internacional Penal e s\u00e3o crimes de compet\u00eancia do Tribunal Penal Internacional.","id":10280690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crimes transnacionais, aqueles que ultrapassam fronteiras, s\u00e3o o objeto do Direito Internacional Penal e s\u00e3o crimes de compet\u00eancia do Tribunal Penal Internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O julgamento do Tribunal de Nuremberg consolidou o entendimento de que indiv\u00edduos poderiam ser sujeitos de Direito Internacional, sendo importante marco no processo de justicializa\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.","id":10280691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O julgamento do Tribunal de Nuremberg consolidou o entendimento de que indiv\u00edduos poderiam ser sujeitos de Direito Internacional, sendo importante marco no processo de justicializa\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal Internacional","oab":false,"nome":"Direito Penal Internacional","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":416433,"slug":"direito-internacional-direito-penal-internacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Conven\u00e7\u00f5es de Genebra, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":89890,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 18:30:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2578330,"hashId":"04454aa9e8defa27ee699a8db9729d85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Conven\u00e7\u00f5es de Genebra, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10280705,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Brasil promulgou apenas duas Conven\u00e7\u00f5es de Genebra.","id":10280702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Brasil promulgou apenas duas Conven\u00e7\u00f5es de Genebra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Primeira Conven\u00e7\u00e3o trata da melhoria das condi\u00e7\u00f5es dos feridos, enfermos e n\u00e1ufragos das for\u00e7as armadas no mar.","id":10280703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Primeira Conven\u00e7\u00e3o trata da melhoria das condi\u00e7\u00f5es dos feridos, enfermos e n\u00e1ufragos das for\u00e7as armadas no mar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Segunda Conven\u00e7\u00e3o trata da melhoria das condi\u00e7\u00f5es dos feridos e dos enfermos das for\u00e7as armadas em campanha.","id":10280704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Segunda Conven\u00e7\u00e3o trata da melhoria das condi\u00e7\u00f5es dos feridos e dos enfermos das for\u00e7as armadas em campanha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Quarta Conven\u00e7\u00e3o de Genebra \u00e9 relativa \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos civis em tempo de guerra.","id":10280705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Quarta Conven\u00e7\u00e3o de Genebra \u00e9 relativa \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos civis em tempo de guerra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a Terceira Conven\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi promulgada pelo Brasil.","id":10280706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Terceira Conven\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi promulgada pelo Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 56 ","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra Frente ao Direito Internacional Contempor\u00e2neo - Direito Superveniente \u00e0 Proscri\u00e7\u00e3o da Guerra","oab":true,"nome":"Guerra Frente ao Direito Internacional Contempor\u00e2neo - Direito Superveniente \u00e0 Proscri\u00e7\u00e3o da Guerra","pai":6449,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6459,"slug":"direito-internacional-guerra-frente-ao-direito-internacional-contemporaneo-direito-superveniente-a-proscricao-da-guerra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Genebra - imperativo humanit\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito de Genebra - imperativo humanit\u00e1rio","pai":6459,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6460,"slug":"direito-internacional-direito-de-genebra-imperativo-humanitario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e9rgio recebeu sua mesada e j\u00e1 foi correndo ao Armaz\u00e9m do Sr. Pedro. Chegando l\u00e1, pediu dois chicletes, uma bala, cinco bombons e tr\u00eas pa\u00e7oquinhas. Sabe-se que cada chiclete custa R$ 0,25, cada bala, R$ 0,10, cada bombom, R$ 1,32, e cada pa\u00e7oquinha, R$ 0,37, e que S\u00e9rgio, ao pagar todos os doces, recebeu como troco R$ 11,69. Al\u00e9m disso, S\u00e9rgio disse que gastou no Armaz\u00e9m apenas 1\/3 da sua mesada. Sabendo disso, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o valor integral da mesada de S\u00e9rgio \u00e9:","provas":[{"id":83151,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-professor-temporario-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Professor Tempor\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2458911,"hashId":"388d9295af09ec7d38d0956759233b94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9rgio recebeu sua mesada e j\u00e1 foi correndo ao Armaz\u00e9m do Sr. Pedro. Chegando l\u00e1, pediu dois chicletes, uma bala, cinco bombons e tr\u00eas pa\u00e7oquinhas. Sabe-se que cada chiclete custa R$ 0,25, cada bala, R$ 0,10, cada bombom, R$ 1,32, e cada pa\u00e7oquinha, R$ 0,37, e que S\u00e9rgio, ao pagar todos os doces, recebeu como troco R$ 11,69. Al\u00e9m disso, S\u00e9rgio disse que gastou no Armaz\u00e9m apenas 1\/3 da sua mesada. Sabendo disso, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o valor integral da mesada de S\u00e9rgio \u00e9:<\/p>","resposta":9757720,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 24,93. ","id":9757720,"corpo":"<p>R$ 24,93. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 38,95.","id":9757721,"corpo":"<p>R$ 38,95.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 54,89.","id":9757722,"corpo":"<p>R$ 54,89.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 60,00.","id":9757723,"corpo":"<p>R$ 60,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 36,39.","id":9757724,"corpo":"<p>R$ 36,39.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1943, durante o Estado Novo, foram criados v\u00e1rios territ\u00f3rios federais no Brasil. Um deles foi o Territ\u00f3rio Federal do Igua\u00e7u. Sobre esse territ\u00f3rio, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":83151,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-professor-temporario-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Professor Tempor\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2458936,"hashId":"f81e7c8bc84963330208e11c77ba383f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1943, durante o Estado Novo, foram criados v\u00e1rios territ\u00f3rios federais no Brasil. Um deles foi o Territ\u00f3rio Federal do Igua\u00e7u. Sobre esse territ\u00f3rio, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9757839,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Territ\u00f3rio Federal do Igua\u00e7u abrangeu \u00e1reas do Oeste e Sudoeste do Paran\u00e1 e Oeste de Santa Catarina. Em 1945, Get\u00falio Vargas renunciou \u00e0 presid\u00eancia do Brasil e, em 1946, o Territ\u00f3rio Federal do Igua\u00e7u deixou de existir.","id":9757839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Territ\u00f3rio Federal do Igua\u00e7u abrangeu \u00e1reas do Oeste e Sudoeste do Paran\u00e1 e Oeste de Santa Catarina. Em 1945, Get\u00falio Vargas renunciou \u00e0 presid\u00eancia do Brasil e, em 1946, o Territ\u00f3rio Federal do Igua\u00e7u deixou de existir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Territ\u00f3rio Federal do Igua\u00e7u abrangeu o Oeste e o Sudoeste do Paran\u00e1 e parte do Mato Grosso do Sul. Com sede em Cascavel, sua cria\u00e7\u00e3o visava a atender aos interesses de empres\u00e1rios do ramo da ervamate de Curitiba, que exportavam esse produto pelo porto de Paranagu\u00e1.","id":9757840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Territ\u00f3rio Federal do Igua\u00e7u abrangeu o Oeste e o Sudoeste do Paran\u00e1 e parte do Mato Grosso do Sul. Com sede em Cascavel, sua cria\u00e7\u00e3o visava a atender aos interesses de empres\u00e1rios do ramo da ervamate de Curitiba, que exportavam esse produto pelo porto de Paranagu\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Territ\u00f3rio Federal do Igua\u00e7u, cuja capital era a cidade de Foz do Igua\u00e7u, foi criado em 1943, durante o governo de Get\u00falio Vargas. O principal objetivo de sua cria\u00e7\u00e3o era impedir o estabelecimento de empresas colonizadoras ga\u00fachas no Oeste do Paran\u00e1. ","id":9757841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Territ\u00f3rio Federal do Igua\u00e7u, cuja capital era a cidade de Foz do Igua\u00e7u, foi criado em 1943, durante o governo de Get\u00falio Vargas. O principal objetivo de sua cria\u00e7\u00e3o era impedir o estabelecimento de empresas colonizadoras ga\u00fachas no Oeste do Paran\u00e1. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Territ\u00f3rio Federal do Igua\u00e7u foi criado em 1943 pelo presidente da rep\u00fablica Get\u00falio Vargas. Com sede em Foz do Igua\u00e7u, a forma\u00e7\u00e3o desse territ\u00f3rio visava a atender a v\u00e1rias das demandas do governador do estado do Paran\u00e1, o interventor M\u00e1rio Tourinho.","id":9757842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Territ\u00f3rio Federal do Igua\u00e7u foi criado em 1943 pelo presidente da rep\u00fablica Get\u00falio Vargas. Com sede em Foz do Igua\u00e7u, a forma\u00e7\u00e3o desse territ\u00f3rio visava a atender a v\u00e1rias das demandas do governador do estado do Paran\u00e1, o interventor M\u00e1rio Tourinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Territ\u00f3rio Federal do Igua\u00e7u foi criado por Get\u00falio Vargas no contexto da \u201cMarcha para o Oeste\u201d, um movimento que visava a colonizar \u00e1reas pr\u00f3ximas \u00e0s fronteiras brasileiras e a fortalecer as atividades das Obrages no Oeste do Paran\u00e1.","id":9757843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Territ\u00f3rio Federal do Igua\u00e7u foi criado por Get\u00falio Vargas no contexto da \u201cMarcha para o Oeste\u201d, um movimento que visava a colonizar \u00e1reas pr\u00f3ximas \u00e0s fronteiras brasileiras e a fortalecer as atividades das <em>Obrages<\/em> no Oeste do Paran\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Delibera\u00e7\u00e3o n\u00ba 03\/2013, do Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o (CME), estabelece normas complementares para o ensino fundamental - anos iniciais e suas modalidades no Sistema Municipal de Ensino de Cascavel-PR. De acordo com o texto da referida Delibera\u00e7\u00e3o, as alternativas a seguir descrevem algumas dessas normas, EXCETO:","provas":[{"id":83151,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-professor-temporario-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Professor Tempor\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2459012,"hashId":"e1c5bcdfa340195fd72da7d39e052964","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Delibera\u00e7\u00e3o n\u00ba 03\/2013, do Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o (CME), estabelece normas complementares para o ensino fundamental - anos iniciais e suas modalidades no Sistema Municipal de Ensino de Cascavel-PR. De acordo com o texto da referida Delibera\u00e7\u00e3o, as alternativas a seguir descrevem algumas dessas normas, EXCETO:<\/p>","resposta":9758208,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ensino fundamental - anos iniciais organiza-se em anos\/ciclo, com a denomina\u00e7\u00e3o de 1\u00ba ano, 2\u00ba ano, 3\u00ba ano, 4\u00ba ano e 5\u00ba ano.","id":9758205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino fundamental - anos iniciais organiza-se em anos\/ciclo, com a denomina\u00e7\u00e3o de 1\u00ba ano, 2\u00ba ano, 3\u00ba ano, 4\u00ba ano e 5\u00ba ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assegurar a recupera\u00e7\u00e3o de estudos no decorrer do ano letivo.","id":9758206,"corpo":"<p>Assegurar a recupera\u00e7\u00e3o de estudos no decorrer do ano letivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exigir frequ\u00eancia m\u00ednima anual de 75% das horas letivas como condi\u00e7\u00e3o para aprova\u00e7\u00e3o. ","id":9758207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exigir frequ\u00eancia m\u00ednima anual de 75% das horas letivas como condi\u00e7\u00e3o para aprova\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A adapta\u00e7\u00e3o de estudos poder\u00e1 ser realizada no t\u00e9rmino de cada trimestre, conforme as normas administrativas da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.","id":9758208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adapta\u00e7\u00e3o de estudos poder\u00e1 ser realizada no t\u00e9rmino de cada trimestre, conforme as normas administrativas da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o dever\u00e1 subsidiar permanentemente o professor e a Institui\u00e7\u00e3o de Ensino, possibilitando a organiza\u00e7\u00e3o ou reorganiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas junto aos alunos.","id":9758209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o dever\u00e1 subsidiar permanentemente o professor e a Institui\u00e7\u00e3o de Ensino, possibilitando a organiza\u00e7\u00e3o ou reorganiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas junto aos alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.131 de 1995 - Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.131 de 1995 - Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405612,"slug":"pedagogia-lei-no-9-131-de-1995-conselho-nacional-de-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o formativa e cont\u00ednua, seguida pelo Curr\u00edculo para a Rede P\u00fablica Municipal de Ensino de Cascavel para o ensino fundamental - anos iniciais (2020), pode ser identificada nas alternativas a seguir, EXCETO: ","provas":[{"id":83151,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-professor-temporario-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Professor Tempor\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2459020,"hashId":"3c6809375a5e44e61e4b21adecfc9af3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o formativa e cont\u00ednua, seguida pelo Curr\u00edculo para a Rede P\u00fablica Municipal de Ensino de Cascavel para o ensino fundamental - anos iniciais (2020), pode ser identificada nas alternativas a seguir, EXCETO: <\/p>","resposta":9758247,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No ensino de Artes, a avalia\u00e7\u00e3o processual ocorre durante a realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho art\u00edstico entre aluno-professor-conhecimento art\u00edstico com o contexto hist\u00f3rico, social e cultural; por interm\u00e9dio de reflex\u00f5es e questionamentos dirigidos ao aluno, na conclus\u00e3o de um trabalho. ","id":9758245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensino de Artes, a avalia\u00e7\u00e3o processual ocorre durante a realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho art\u00edstico entre aluno-professor-conhecimento art\u00edstico com o contexto hist\u00f3rico, social e cultural; por interm\u00e9dio de reflex\u00f5es e questionamentos dirigidos ao aluno, na conclus\u00e3o de um trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No componente curricular Ci\u00eancias, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 permanente e diagn\u00f3stica, e deve contribuir para a apropria\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre fatores bi\u00f3ticos e abi\u00f3ticos que comp\u00f5em o planeta e o Universo, a a\u00e7\u00e3o do ser humano com eles, isto \u00e9, as rela\u00e7\u00f5es entre homem-homem e homem-natureza.","id":9758246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No componente curricular Ci\u00eancias, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 permanente e diagn\u00f3stica, e deve contribuir para a apropria\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre fatores bi\u00f3ticos e abi\u00f3ticos que comp\u00f5em o planeta e o Universo, a a\u00e7\u00e3o do ser humano com eles, isto \u00e9, as rela\u00e7\u00f5es entre homem-homem e homem-natureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No componente curricular Matem\u00e1tica, a avalia\u00e7\u00e3o deve ser seletiva, formal e pontual, para que a aprendizagem dos conceitos matem\u00e1ticos, seus nexos conceituais e a\u00e7\u00f5es mentais possam ser mensurados pelos instrumentos avaliativos.","id":9758247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No componente curricular Matem\u00e1tica, a avalia\u00e7\u00e3o deve ser seletiva, formal e pontual, para que a aprendizagem dos conceitos matem\u00e1ticos, seus nexos conceituais e a\u00e7\u00f5es mentais possam ser mensurados pelos instrumentos avaliativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No componente curricular Hist\u00f3ria, a avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua deve considerar as atividades com as fontes, pois \u00e9 por meio delas que \u00e9 poss\u00edvel notar o desenvolvimento do pensamento hist\u00f3rico do aluno. ","id":9758248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No componente curricular Hist\u00f3ria, a avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua deve considerar as atividades com as fontes, pois \u00e9 por meio delas que \u00e9 poss\u00edvel notar o desenvolvimento do pensamento hist\u00f3rico do aluno. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, a avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtico-superadora d\u00e1 \u00eanfase para a reflex\u00e3o e o fazer coletivo, podendo contemplar as dimens\u00f5es formais e informais para analisar o processo educativo do aluno.","id":9758249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, a avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtico-superadora d\u00e1 \u00eanfase para a reflex\u00e3o e o fazer coletivo, podendo contemplar as dimens\u00f5es formais e informais para analisar o processo educativo do aluno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","pai":426037,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426039,"slug":"pedagogia-avaliacao-formativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para definir a concep\u00e7\u00e3o de sociedade, homem e educa\u00e7\u00e3o, o Curr\u00edculo para a Rede P\u00fablica Municipal de Ensino de Cascavel (2022) considera como elemento central (assinale a alternativa CORRETA):","provas":[{"id":83151,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-professor-temporario-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Professor Tempor\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2459031,"hashId":"525baa950dd40786761c049dfbbd1d7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para definir a concep\u00e7\u00e3o de sociedade, homem e educa\u00e7\u00e3o, o Curr\u00edculo para a Rede P\u00fablica Municipal de Ensino de Cascavel (2022) considera como elemento central (assinale a alternativa CORRETA):<\/p>","resposta":9758300,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cultura.","id":9758300,"corpo":"<p>A cultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As rela\u00e7\u00f5es de poder.","id":9758301,"corpo":"<p>As rela\u00e7\u00f5es de poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica.","id":9758302,"corpo":"<p>A pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A disciplina. ","id":9758303,"corpo":"<p>A disciplina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As rela\u00e7\u00f5es interpessoais.","id":9758304,"corpo":"<p>As rela\u00e7\u00f5es interpessoais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Teoria Hist\u00f3rico-Cultural, assinale a alternativa CORRETA que define o denominado \u201cbom ensino\u201d:","provas":[{"id":83151,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-professor-temporario-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Professor Tempor\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2459033,"hashId":"d38776f51d12fc636cc22c9309ff5d13","enunciado":"<p>Com base na Teoria Hist\u00f3rico-Cultural, assinale a alternativa CORRETA que define o denominado \u201cbom ensino\u201d:<\/p>","resposta":9758312,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 aquele que apresenta conte\u00fados e atividades que exigem do aluno capacidades informais e respostas imediatas (precisa do aux\u00edlio do professor). ","id":9758310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquele que apresenta conte\u00fados e atividades que exigem do aluno capacidades informais e respostas imediatas (precisa do aux\u00edlio do professor). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 aquele que apresenta conte\u00fados e atividades que exigem do aluno capacidades que est\u00e3o consolidadas (n\u00e3o precisa do aux\u00edlio do professor).","id":9758311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquele que apresenta conte\u00fados e atividades que exigem do aluno capacidades que est\u00e3o consolidadas (n\u00e3o precisa do aux\u00edlio do professor).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 aquele que apresenta conte\u00fados e atividades que exigem do aluno capacidades que est\u00e3o em forma\u00e7\u00e3o (precisa do aux\u00edlio do professor).","id":9758312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquele que apresenta conte\u00fados e atividades que exigem do aluno capacidades que est\u00e3o em forma\u00e7\u00e3o (precisa do aux\u00edlio do professor).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 aquele que apresenta conte\u00fados e atividades que exigem do aluno capacidades decorrentes da l\u00f3gica formal (n\u00e3o precisa do aux\u00edlio do professor).","id":9758313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquele que apresenta conte\u00fados e atividades que exigem do aluno capacidades decorrentes da l\u00f3gica formal (n\u00e3o precisa do aux\u00edlio do professor).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 aquele que apresenta conte\u00fados e atividades que exigem do aluno capacidades decorrentes da empiria e do espontane\u00edsmo (n\u00e3o precisa do aux\u00edlio do professor, exceto em casos especiais).","id":9758314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquele que apresenta conte\u00fados e atividades que exigem do aluno capacidades decorrentes da empiria e do espontane\u00edsmo (n\u00e3o precisa do aux\u00edlio do professor, exceto em casos especiais).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a estrofe abaixo, extra\u00edda do poema \u201cVis\u00e3o 1944\u201d, de Carlos Drummond de Andrade, e assinale a alternativa que apresenta o tema abordado no poema.Meus olhos s\u00e3o pequenos para ver pa\u00edses mutilados como troncos, proibidos de viver, mas em que a vida lateja subterr\u00e2nea e vingadora. ","provas":[{"id":82547,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2022-ieses-professor-area-1o-ao-5o-ano-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2424098,"hashId":"ed4f781fbf68d5567b4e1c2eec4727b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a estrofe abaixo, extra\u00edda do poema \u201cVis\u00e3o 1944\u201d, de Carlos Drummond de Andrade, e assinale a alternativa que apresenta o tema abordado no poema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Meus olhos s\u00e3o pequenos para ver <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>pa\u00edses mutilados como troncos, <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>proibidos de viver, mas em que a vida <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>lateja subterr\u00e2nea e vingadora. <\/em><\/p>","resposta":9607795,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A guerra. ","id":9607795,"corpo":"<p>A guerra. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ex\u00edlio. ","id":9607796,"corpo":"<p>O ex\u00edlio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O nacionalismo. ","id":9607797,"corpo":"<p>O nacionalismo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A coletividade. ","id":9607798,"corpo":"<p>A coletividade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os termos mandioca \u2013 aipim \u2013 macaxeira. Pode-se afirmar que tais palavras, sendo diferentes para o mesmo conceito, s\u00e3o exemplos de qual varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica?","provas":[{"id":82547,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2022-ieses-professor-area-1o-ao-5o-ano-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2424102,"hashId":"656f828b3fc62f9a88a11bb92933286e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os termos<strong> mandioca \u2013 aipim \u2013 macaxeira<\/strong>. Pode-se afirmar que tais palavras, sendo diferentes para o mesmo conceito, s\u00e3o exemplos de qual varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica?<\/p>","resposta":9607812,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o regional.","id":9607812,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00e3o regional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o estil\u00edstica.","id":9607813,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00e3o estil\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica.","id":9607814,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o social.","id":9607815,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as senten\u00e7as abaixo como VERDADEIRAS ou FALSAS: 1.(__) A Guerra de Canudos apresentou um car\u00e1ter estritamente religioso.2.(__) A imprensa, que acusava Ant\u00f4nio Conselheiro de querer reviver a Monarquia no Brasil, teve um papel fundamental na constru\u00e7\u00e3o da imagem de Canudos no imagin\u00e1rio social brasileiro. 3.(__) Os conflitos em Canudos tiveram in\u00edcio ainda no per\u00edodo de funda\u00e7\u00e3o da localidade quando o Bar\u00e3o de Canabrava requereu a propriedade em que Ant\u00f4nio Conselheiro e seus seguidores haviam se assentado. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":82801,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jabora-sc-2022-amauc-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Jabor\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2457143,"hashId":"2248b187d7f6e2ade76fa38324d6dc87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as senten\u00e7as abaixo como VERDADEIRAS ou FALSAS: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.(__) A Guerra de Canudos apresentou um car\u00e1ter estritamente religioso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.(__) A imprensa, que acusava Ant\u00f4nio Conselheiro de querer reviver a Monarquia no Brasil, teve um papel fundamental na constru\u00e7\u00e3o da imagem de Canudos no imagin\u00e1rio social brasileiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.(__) Os conflitos em Canudos tiveram in\u00edcio ainda no per\u00edodo de funda\u00e7\u00e3o da localidade quando o Bar\u00e3o de Canabrava requereu a propriedade em que Ant\u00f4nio Conselheiro e seus seguidores haviam se assentado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":9749685,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.F, 2.V, 3.V.","id":9749685,"corpo":"<p>1.F, 2.V, 3.V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.V, 2.V, 3.F.","id":9749686,"corpo":"<p>1.V, 2.V, 3.F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.F, 2.V, 3.F.","id":9749687,"corpo":"<p>1.F, 2.V, 3.F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.V, 2.V, 3.V.","id":9749688,"corpo":"<p>1.V, 2.V, 3.V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1.V, 2.F, 3.F.","id":9749689,"corpo":"<p>1.V, 2.F, 3.F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Guerra Fria, julgue as frases abaixo: I. Quando a Segunda Guerra Mundial terminou, a maioria das autoridades americanas concordou que a melhor defesa contra a amea\u00e7a sovi\u00e9tica era uma estrat\u00e9gia chamada \"pol\u00edtica de conten\u00e7\u00e3o\". A estrat\u00e9gia de conten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m forneceu a justificativa para um ac\u00famulo de armas sem precedentes pelos Estados Unidos. II. A amea\u00e7a sempre presente de aniquila\u00e7\u00e3o nuclear teve um grande impacto na vida dom\u00e9stica americana. Diversas pessoas constru\u00edram abrigos contra bombas em seus quintais e as crian\u00e7as eram ensinadas a se proteger caso suas escolas fossem atacadas. III. Em junho de 1950, a primeira a\u00e7\u00e3o militar da Guerra Fria come\u00e7ou quando o Ex\u00e9rcito Popular Vietnamita, apoiado pelos sovi\u00e9ticos, invadiu Myanmar. Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S) a (s) seguinte (s) proposi\u00e7\u00e3o (\u00f5es):","provas":[{"id":82801,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jabora-sc-2022-amauc-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Jabor\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2457145,"hashId":"8752ade8671d5706eb5f73f098f5d2b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Guerra Fria, julgue as frases abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando a Segunda Guerra Mundial terminou, a maioria das autoridades americanas concordou que a melhor defesa contra a amea\u00e7a sovi\u00e9tica era uma estrat\u00e9gia chamada \"pol\u00edtica de conten\u00e7\u00e3o\". A estrat\u00e9gia de conten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m forneceu a justificativa para um ac\u00famulo de armas sem precedentes pelos Estados Unidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A amea\u00e7a sempre presente de aniquila\u00e7\u00e3o nuclear teve um grande impacto na vida dom\u00e9stica americana. Diversas pessoas constru\u00edram abrigos contra bombas em seus quintais e as crian\u00e7as eram ensinadas a se proteger caso suas escolas fossem atacadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em junho de 1950, a primeira a\u00e7\u00e3o militar da Guerra Fria come\u00e7ou quando o Ex\u00e9rcito Popular Vietnamita, apoiado pelos sovi\u00e9ticos, invadiu Myanmar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S) a (s) seguinte (s) proposi\u00e7\u00e3o (\u00f5es):<\/p>","resposta":9749698,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, III.","id":9749694,"corpo":"<p>Apenas, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas, I e III.","id":9749695,"corpo":"<p>Apenas, I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas, II e III.","id":9749696,"corpo":"<p>Apenas, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas, II.","id":9749697,"corpo":"<p>Apenas, II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas, I e II.","id":9749698,"corpo":"<p>Apenas, I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as compet\u00eancias do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, destaca(m)-se:","provas":[{"id":83338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 14:16:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2433484,"hashId":"f4ff3bcba13583358857bc921e45097e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as compet\u00eancias do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, destaca(m)-se:<\/p>","resposta":9648343,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o com os sistemas estaduais de ensino, com vistas ao estabelecimento de a\u00e7\u00f5es e crit\u00e9rios comuns de avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior.","id":9648341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articula\u00e7\u00e3o com os sistemas estaduais de ensino, com vistas ao estabelecimento de a\u00e7\u00f5es e crit\u00e9rios comuns de avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de bancos de avaliadores e colaboradores especializados, inclu\u00edda a designa\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o.","id":9648342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de bancos de avaliadores e colaboradores especializados, inclu\u00edda a designa\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise e proposi\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior.","id":9648343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise e proposi\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00e3o, planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, operacionaliza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de bancos de avaliadores e colaboradores especializados, inclu\u00edda a designa\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o.","id":9648344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concep\u00e7\u00e3o, planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, operacionaliza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de bancos de avaliadores e colaboradores especializados, inclu\u00edda a designa\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Submiss\u00e3o anual ao Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o dos cursos cujos estudantes realizar\u00e3o o Enade.","id":9648345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Submiss\u00e3o anual ao Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o dos cursos cujos estudantes realizar\u00e3o o Enade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 48","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395474,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-educacao-mec"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":25217,"slug":"auxiliar-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante disp\u00f5e o Ato n\u00ba 255\/2019\/PGJ, que disp\u00f5e sobre as atribui\u00e7\u00f5es das Secretarias das Promotorias de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina, assinale a atividade abaixo que N\u00c3O representa uma das atribui\u00e7\u00f5es da Secretaria das Promotorias de Justi\u00e7a:","provas":[{"id":83363,"cargo":{"descricao":"Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":25217,"slug":"auxiliar-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-auxiliar-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 14:03:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2432785,"hashId":"a0adbef7dc48298a10dd7ac30805aae8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante disp\u00f5e o Ato n\u00ba 255\/2019\/PGJ, que disp\u00f5e sobre as atribui\u00e7\u00f5es das Secretarias das Promotorias de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina, assinale a atividade abaixo que N\u00c3O representa uma das atribui\u00e7\u00f5es da Secretaria das Promotorias de Justi\u00e7a:<\/p>","resposta":9645560,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"executar as a\u00e7\u00f5es relativas ao Projeto Gest\u00e3o de Res\u00edduos e ao Programa Boas Pr\u00e1ticas; ","id":9645559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executar as a\u00e7\u00f5es relativas ao Projeto Gest\u00e3o de Res\u00edduos e ao Programa Boas Pr\u00e1ticas; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"enviar as correspond\u00eancias das Promotorias de Justi\u00e7a no prazo m\u00e1ximo de trinta dias \u00fateis, salvo impossibilidade justificada, a ser informada ao respectivo \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o;","id":9645560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enviar as correspond\u00eancias das Promotorias de Justi\u00e7a no prazo m\u00e1ximo de trinta dias \u00fateis, salvo impossibilidade justificada, a ser informada ao respectivo \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"comunicar, imediatamente, \u00e0 Ger\u00eancia de Patrim\u00f4nio da ocorr\u00eancia de furto, perda, extravio de bens permanentes ou de transfer\u00eancia n\u00e3o autorizada destes para outra unidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":9645561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunicar, imediatamente, \u00e0 Ger\u00eancia de Patrim\u00f4nio da ocorr\u00eancia de furto, perda, extravio de bens permanentes ou de transfer\u00eancia n\u00e3o autorizada destes para outra unidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico;<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"remeter \u00e0s Promotorias de Justi\u00e7a no mesmo dia, ou, excepcionalmente, at\u00e9 o dia \u00fatil seguinte, o cadastro dos atendimentos realizados e os documentos correspondentes eventualmente digitalizados;","id":9645562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remeter \u00e0s Promotorias de Justi\u00e7a no mesmo dia, ou, excepcionalmente, at\u00e9 o dia \u00fatil seguinte, o cadastro dos atendimentos realizados e os documentos correspondentes eventualmente digitalizados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"solicitar bens permanentes, materiais de expediente e de consumo em geral em quantidade suficiente aos servi\u00e7os da Secretaria e das Promotorias de Justi\u00e7a, realizando o devido controle de estoque e velando pela economicidade e adequada utiliza\u00e7\u00e3o.","id":9645563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar bens permanentes, materiais de expediente e de consumo em geral em quantidade suficiente aos servi\u00e7os da Secretaria e das Promotorias de Justi\u00e7a, realizando o devido controle de estoque e velando pela economicidade e adequada utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","pai":395446,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394861,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Enfermeiro Fiscal","id":25546,"slug":"analista-administrativo-area-enfermeiro-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Est\u00e1 prevista no Regimento Interno do COREN-AP a expedi\u00e7\u00e3o da carteira profissional indispens\u00e1vel ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, a qual tem f\u00e9 p\u00fablica somente no territ\u00f3rio estadual e serve como documento de identidade.","provas":[{"id":83254,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Enfermeiro Fiscal","id":25546,"slug":"analista-administrativo-area-enfermeiro-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-analista-administrativo-area-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Analista Administrativo - \u00c1rea: Enfermeiro Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 14:17:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2430612,"hashId":"b175f6b9d096827063c2141c06e49c1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 prevista no Regimento Interno do COREN-AP a expedi\u00e7\u00e3o da carteira profissional indispens\u00e1vel ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, a qual tem f\u00e9 p\u00fablica somente no territ\u00f3rio estadual e serve como documento de identidade.<\/p>","resposta":9637215,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9637214,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9637215,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Regimento Interno do Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1 (COREN-AP) cita algumas compet\u00eancias, entre elas, as descritas no art. 6.\u00b0 . Sendo assim, julgue os itens de 71 a 75.","id":535651,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Regimento Interno do Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1 (COREN-AP) cita algumas compet\u00eancias, entre elas, as descritas no art. 6.\u00b0 . Sendo assim, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>75<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora Intermunicipal de Saneamento","sigla":"ARIS","id":6067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"aris-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno da Ag\u00eancia Reguladora Intermunicipal de Saneamento, para cumprir seus objetivos, a ARIS poder\u00e1, entre outros: I. Adquirir e\/ou receber, em doa\u00e7\u00e3o ou cess\u00e3o de uso, os bens que entender necess\u00e1rios ao desenvolvimento de suas atividades, os quais integrar\u00e3o ou n\u00e3o o seu patrim\u00f4nio. II. Firmar conv\u00eanios, contratos, acordos de qualquer natureza, receber aux\u00edlios, contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es de outras entidades e \u00f3rg\u00e3os governamentais ou privados, sem fins lucrativos.","provas":[{"id":87648,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora Intermunicipal de Saneamento","sigla":"ARIS","id":6067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"aris-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aris-sc-2022-objetiva-concursos-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - ARIS - Engenheiro Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 13:59:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2546007,"hashId":"265d4f70ba08d727268036d2b2ebf255","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regimento Interno da Ag\u00eancia Reguladora Intermunicipal de Saneamento, para cumprir seus objetivos, a ARIS poder\u00e1, entre outros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Adquirir e\/ou receber, em doa\u00e7\u00e3o ou cess\u00e3o de uso, os bens que entender necess\u00e1rios ao desenvolvimento de suas atividades, os quais integrar\u00e3o ou n\u00e3o o seu patrim\u00f4nio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Firmar conv\u00eanios, contratos, acordos de qualquer natureza, receber aux\u00edlios, contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es de outras entidades e \u00f3rg\u00e3os governamentais ou privados, sem fins lucrativos.<\/p>","resposta":10138918,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":10138918,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":10138919,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":10138920,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":10138921,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11  a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Estaduais","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401760,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencias-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe \u00e0 recep\u00e7\u00e3o o atendimento pessoal ao p\u00fablico, enquanto o atendimento telef\u00f4nico ao p\u00fablico compete ao cart\u00f3rio administrativo. ","provas":[{"id":80464,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Recepcionista - 2022"},{"id":80463,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-escriturario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2405090,"hashId":"884e029933894fb90d6ddf276cfa0bfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0 recep\u00e7\u00e3o o atendimento pessoal ao p\u00fablico, enquanto o atendimento telef\u00f4nico ao p\u00fablico compete ao cart\u00f3rio administrativo. <\/p>","resposta":9522579,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522578,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522579,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Regimento Interno do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10.a Regi\u00e3o (CREFITO-10), julgue os itens de 61 a 70. ","id":532901,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Regimento Interno do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10.a Regi\u00e3o (CREFITO-10), julgue os itens de<strong> 61<\/strong> a <strong>70<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao Departamento de Compras e Licita\u00e7\u00f5es prestar apoio \u00e0 Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00f5es do CREFITO-10. ","provas":[{"id":80464,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Recepcionista - 2022"},{"id":80463,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-escriturario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2405095,"hashId":"299b85b51cc505a9284a557fd3169f4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Departamento de Compras e Licita\u00e7\u00f5es prestar apoio \u00e0 Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00f5es do CREFITO-10. <\/p>","resposta":9522591,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522591,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522592,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Regimento Interno do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10.a Regi\u00e3o (CREFITO-10), julgue os itens de 61 a 70. ","id":532901,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Regimento Interno do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10.a Regi\u00e3o (CREFITO-10), julgue os itens de<strong> 61<\/strong> a <strong>70<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aos servidores efetivos nomeados para integrar a Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o, para integrar equipe de apoio ou para exercer a fun\u00e7\u00e3o de pregoeiro ser\u00e1 devida a gratifica\u00e7\u00e3o mensal de R$ 1.000,00. ","provas":[{"id":80464,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Recepcionista - 2022"},{"id":80463,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-escriturario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2405098,"hashId":"40f2f57e9a16484948b397621094b42f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos servidores efetivos nomeados para integrar a Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o, para integrar equipe de apoio ou para exercer a fun\u00e7\u00e3o de pregoeiro ser\u00e1 devida a gratifica\u00e7\u00e3o mensal de R$ 1.000,00. <\/p>","resposta":9522598,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522597,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522598,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Regimento Interno do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10.a Regi\u00e3o (CREFITO-10), julgue os itens de 61 a 70. ","id":532901,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Regimento Interno do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10.a Regi\u00e3o (CREFITO-10), julgue os itens de<strong> 61<\/strong> a <strong>70<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ter conte\u00fado valorativo, a \u00e9tica \u00e9 doutrina do valor do bem, sendo investiga\u00e7\u00e3o emp\u00edrica que atribui a seu objeto de estudo, o comportamento humano, a qualidade de bom ou mau, de correto ou errado.","provas":[{"id":80463,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-escriturario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Escritur\u00e1rio - 2022"},{"id":80464,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2405125,"hashId":"d67fbc5cb80efd9573c53703a6477123","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ter conte\u00fado valorativo, a \u00e9tica \u00e9 doutrina do valor do bem, sendo investiga\u00e7\u00e3o emp\u00edrica que atribui a seu objeto de estudo, o comportamento humano, a qualidade de bom ou mau, de correto ou errado.<\/p>","resposta":9522669,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522668,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522669,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de 71 a 80.","id":532905,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a<strong> 80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A qualidade no atendimento n\u00e3o est\u00e1 relacionada a solu\u00e7\u00f5es incr\u00edveis e extraordin\u00e1rias, mas, sim, com a simplicidade da solu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":80464,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Recepcionista - 2022"},{"id":80463,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-escriturario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2405136,"hashId":"e9a25c5d405142291dd11ea557b04767","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade no atendimento n\u00e3o est\u00e1 relacionada a solu\u00e7\u00f5es incr\u00edveis e extraordin\u00e1rias, mas, sim, com a simplicidade da solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9522696,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522696,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522697,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens de 81 a 90.","id":532907,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 o processo respons\u00e1vel por transmitir os dados do \u00e2mbito administrativo de uma organiza\u00e7\u00e3o para todos os setores nos quais esses dados se mostrem pertinentes. ","provas":[{"id":80464,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Recepcionista - 2022"},{"id":80463,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-escriturario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2405146,"hashId":"8cba8ceb8fc6f3c2d35e982aa9c5e739","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 o processo respons\u00e1vel por transmitir os dados do \u00e2mbito administrativo de uma organiza\u00e7\u00e3o para todos os setores nos quais esses dados se mostrem pertinentes. <\/p>","resposta":9522719,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522719,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522720,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens de 81 a 90.","id":532907,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos grupos, h\u00e1 uma responsabilidade compartilhada pelos resultados e os objetivos de trabalho s\u00e3o compartilhados.","provas":[{"id":80463,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-escriturario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Escritur\u00e1rio - 2022"},{"id":80464,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2405165,"hashId":"f67933c5a1dd401754757f11d6de802b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos grupos, h\u00e1 uma responsabilidade compartilhada pelos resultados e os objetivos de trabalho s\u00e3o compartilhados.<\/p>","resposta":9522778,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522777,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522778,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do trabalho em equipe, julgue os itens de 91 a 100. ","id":532910,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do trabalho em equipe, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As equipes oportunizam a participa\u00e7\u00e3o dos empregados no processo de decis\u00e3o para que haja mais mobiliza\u00e7\u00e3o e, consequentemente, uma maximiza\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os individuais, em prol dos objetivos e das metas das organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":80463,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-escriturario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Escritur\u00e1rio - 2022"},{"id":80464,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2405168,"hashId":"04dd4ec70da3fc396d1a9edc358ca5f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As equipes oportunizam a participa\u00e7\u00e3o dos empregados no processo de decis\u00e3o para que haja mais mobiliza\u00e7\u00e3o e, consequentemente, uma maximiza\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os individuais, em prol dos objetivos e das metas das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":9522786,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522786,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522787,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do trabalho em equipe, julgue os itens de 91 a 100. ","id":532910,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do trabalho em equipe, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No arquivamento horizontal, os documentos ou as fichas s\u00e3o dispostos uns atr\u00e1s dos outros, permitindo sua r\u00e1pida consulta, sem necessidade de se manipular ou mover outros documentos ou fichas. ","provas":[{"id":80464,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Recepcionista - 2022"},{"id":80463,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-escriturario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2405214,"hashId":"9e94bdf693e21f5e06ed3c583cd3f803","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No arquivamento horizontal, os documentos ou as fichas s\u00e3o dispostos uns atr\u00e1s dos outros, permitindo sua r\u00e1pida consulta, sem necessidade de se manipular ou mover outros documentos ou fichas. <\/p>","resposta":9522895,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522894,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522895,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das no\u00e7\u00f5es de arquivamento, julgue os itens de 111 a 120. ","id":532914,"enunciado":"<p>A respeito das no\u00e7\u00f5es de arquivamento, julgue os itens de <strong>111<\/strong> a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivamento Horizontal e vertical","oab":false,"nome":"Arquivamento Horizontal e vertical","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404749,"slug":"arquivologia-arquivamento-horizontal-e-vertical"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/Infraestrutura","id":25190,"slug":"analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Entretanto, um pequeno rumor que ouvi dentro veio acordar-me da leitura (7o par\u00e1grafo), o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo para o sentido do texto, por:","provas":[{"id":91238,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/Infraestrutura","id":25190,"slug":"analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2022-fcc-analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/  Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2596248,"hashId":"38540822427ab1a7c0df6ce247ef09f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em><u>Entretanto<\/u>, um pequeno rumor que ouvi dentro veio acordar-me da leitura<\/em> (7<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo), o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo para o sentido do texto, por:<\/p>","resposta":10359050,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o obstante","id":10359050,"corpo":"<p>N\u00e3o obstante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por conseguinte","id":10359051,"corpo":"<p>Por conseguinte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Salvo engano","id":10359052,"corpo":"<p>Salvo engano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m disso","id":10359053,"corpo":"<p>Al\u00e9m disso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na verdade","id":10359054,"corpo":"<p>Na verdade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, leia o in\u00edcio do conto \u201cMissa do Galo\u201d, de Machado de Assis.\tNunca pude entender a conversa\u00e7\u00e3o que tive com uma senhora, h\u00e1 muitos anos, contava eu dezessete, ela, trinta. Era noite de Natal. Havendo ajustado com um vizinho irmos \u00e0 missa do galo, preferi n\u00e3o dormir; combinei que eu iria acord\u00e1-lo \u00e0 meia-noite. A casa em que eu estava hospedado era a do escriv\u00e3o Meneses, que fora casado, em primeiras n\u00fapcias, com uma de minhas primas. A segunda mulher, Concei\u00e7\u00e3o, e a m\u00e3e desta acolheram-me bem quando vim de Mangaratiba para o Rio de Janeiro, meses antes, a estudar preparat\u00f3rios. Vivia tranquilo, naquela casa assobradada da Rua do Senado, com os meus livros, poucas rela\u00e7\u00f5es, alguns passeios. A fam\u00edlia era pequena, o escriv\u00e3o, a mulher, a sogra e duas escravas. Costumes velhos. \u00c0s dez horas da noite toda a gente estava nos quartos; \u00e0s dez e meia a casa dormia. Nunca tinha ido ao teatro, e mais de uma vez, ouvindo dizer ao Meneses que ia ao teatro, pedi-lhe que me levasse consigo. Nessas ocasi\u00f5es, a sogra fazia uma careta, e as escravas riam \u00e0 socapa; ele n\u00e3o respondia, vestia-se, sa\u00eda e s\u00f3 tornava na manh\u00e3 seguinte. Mais tarde \u00e9 que eu soube que o teatro era um eufemismo em a\u00e7\u00e3o. Meneses trazia amores com uma senhora, separada do marido, e dormia fora de casa uma vez por semana. Concei\u00e7\u00e3o padecera, a princ\u00edpio, com a exist\u00eancia da combor\u00e7a*; mas afinal, resignara-se, acostumara-se, e acabou achando que era muito direito. Boa Concei\u00e7\u00e3o! Chamavam-lhe \u201ca santa\u201d, e fazia jus ao t\u00edtulo, t\u00e3o facilmente suportava os esquecimentos do marido. Em verdade, era um temperamento moderado, sem extremos, nem grandes l\u00e1grimas, nem grandes risos. Tudo nela era atenuado e passivo. O pr\u00f3prio rosto era mediano, nem bonito nem feio. Era o que chamamos uma pessoa simp\u00e1tica. N\u00e3o dizia mal de ningu\u00e9m, perdoava tudo. N\u00e3o sabia odiar; pode ser at\u00e9 que n\u00e3o soubesse amar. Naquela noite de Natal foi o escriv\u00e3o ao teatro. Era pelos anos de 1861 ou 1862. Eu j\u00e1 devia estar em Mangaratiba, em f\u00e9rias; mas fiquei at\u00e9 o Natal para ver \u201ca missa do galo na Corte\u201d. A fam\u00edlia recolheu-se \u00e0 hora do costume; eu meti-me na sala da frente, vestido e pronto. Dali passaria ao corredor da entrada e sairia sem acordar ningu\u00e9m. Tinha tr\u00eas chaves a porta; uma estava com o escriv\u00e3o, eu levaria outra, a terceira ficava em casa. \u2212 Mas, Sr. Nogueira, que far\u00e1 voc\u00ea todo esse tempo? perguntou-me a m\u00e3e de Concei\u00e7\u00e3o. \u2212 Leio, D. In\u00e1cia. Tinha comigo um romance, os Tr\u00eas Mosqueteiros, velha tradu\u00e7\u00e3o creio do Jornal do Com\u00e9rcio. Sentei-me \u00e0 mesa que havia no centro da sala, e \u00e0 luz de um candeeiro de querosene, enquanto a casa dormia, trepei ainda uma vez ao cavalo magro de D'Artagnan e fui-me \u00e0s aventuras. Os minutos voavam, ao contr\u00e1rio do que costumam fazer, quando s\u00e3o de espera; ouvi bater onze horas, mas quase sem dar por elas, um acaso. Entretanto, um pequeno rumor que ouvi dentro veio acordar-me da leitura. (Adaptado de: Machado de Assis. Contos: uma antologia. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1988) *combor\u00e7a: qualifica\u00e7\u00e3o humilhante da amante de homem casado","id":554591,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, leia o in\u00edcio do conto \u201cMissa do Galo\u201d, de Machado de Assis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Nunca pude entender a conversa\u00e7\u00e3o que tive com uma senhora, h\u00e1 muitos anos, contava eu dezessete, ela, trinta. Era noite de Natal. Havendo ajustado com um vizinho irmos \u00e0 missa do galo, preferi n\u00e3o dormir; combinei que eu iria acord\u00e1-lo \u00e0 meia-noite. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>A casa em que eu estava hospedado era a do escriv\u00e3o Meneses, que fora casado, em primeiras n\u00fapcias, com uma de minhas primas. A segunda mulher, Concei\u00e7\u00e3o, e a m\u00e3e desta acolheram-me bem quando vim de Mangaratiba para o Rio de Janeiro, meses antes, a estudar preparat\u00f3rios. Vivia tranquilo, naquela casa assobradada da Rua do Senado, com os meus livros, poucas rela\u00e7\u00f5es, alguns passeios. A fam\u00edlia era pequena, o escriv\u00e3o, a mulher, a sogra e duas escravas. Costumes velhos. \u00c0s dez horas da noite toda a gente estava nos quartos; \u00e0s dez e meia a casa dormia. Nunca tinha ido ao teatro, e mais de uma vez, ouvindo dizer ao Meneses que ia ao teatro, pedi-lhe que me levasse consigo. Nessas ocasi\u00f5es, a sogra fazia uma careta, e as escravas riam \u00e0 socapa; ele n\u00e3o respondia, vestia-se, sa\u00eda e s\u00f3 tornava na manh\u00e3 seguinte. Mais tarde \u00e9 que eu soube que o teatro era um eufemismo em a\u00e7\u00e3o. Meneses trazia amores com uma senhora, separada do marido, e dormia fora de casa uma vez por semana. Concei\u00e7\u00e3o padecera, a princ\u00edpio, com a exist\u00eancia da combor\u00e7a*; mas afinal, resignara-se, acostumara-se, e acabou achando que era muito direito. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Boa Concei\u00e7\u00e3o! Chamavam-lhe \u201ca santa\u201d, e fazia jus ao t\u00edtulo, t\u00e3o facilmente suportava os esquecimentos do marido. Em verdade, era um temperamento moderado, sem extremos, nem grandes l\u00e1grimas, nem grandes risos. Tudo nela era atenuado e passivo. O pr\u00f3prio rosto era mediano, nem bonito nem feio. Era o que chamamos uma pessoa simp\u00e1tica. N\u00e3o dizia mal de ningu\u00e9m, perdoava tudo. N\u00e3o sabia odiar; pode ser at\u00e9 que n\u00e3o soubesse amar. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Naquela noite de Natal foi o escriv\u00e3o ao teatro. Era pelos anos de 1861 ou 1862. Eu j\u00e1 devia estar em Mangaratiba, em f\u00e9rias; mas fiquei at\u00e9 o Natal para ver \u201ca missa do galo na Corte\u201d. A fam\u00edlia recolheu-se \u00e0 hora do costume; eu meti-me na sala da frente, vestido e pronto. Dali passaria ao corredor da entrada e sairia sem acordar ningu\u00e9m. Tinha tr\u00eas chaves a porta; uma estava com o escriv\u00e3o, eu levaria outra, a terceira ficava em casa. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2212 Mas, Sr. Nogueira, que far\u00e1 voc\u00ea todo esse tempo? perguntou-me a m\u00e3e de Concei\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2212 Leio, D. In\u00e1cia. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Tinha comigo um romance, os Tr\u00eas Mosqueteiros, velha tradu\u00e7\u00e3o creio do Jornal do Com\u00e9rcio. Sentei-me \u00e0 mesa que havia no centro da sala, e \u00e0 luz de um candeeiro de querosene, enquanto a casa dormia, trepei ainda uma vez ao cavalo magro de D'Artagnan e fui-me \u00e0s aventuras. Os minutos voavam, ao contr\u00e1rio do que costumam fazer, quando s\u00e3o de espera; ouvi bater onze horas, mas quase sem dar por elas, um acaso. Entretanto, um pequeno rumor que ouvi dentro veio acordar-me da leitura. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t(Adaptado de: Machado de Assis. <strong>Contos: uma antologia<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1988)<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> *combor\u00e7a<\/strong>: qualifica\u00e7\u00e3o humilhante da amante de homem casado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/Infraestrutura","id":25190,"slug":"analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"pedi-lhe que me levasse consigo (2o par\u00e1grafo) Ao se transpor esse trecho para o discurso direto, o verbo sublinhado assume a seguinte forma:","provas":[{"id":91238,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/Infraestrutura","id":25190,"slug":"analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2022-fcc-analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/  Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2596252,"hashId":"96f07595cd17c9a5b4790938c7589a8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>pedi-lhe que me <u>levasse<\/u> consigo <\/em>(2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao se transpor esse trecho para o discurso direto, o verbo sublinhado assume a seguinte forma:<\/p>","resposta":10359072,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levava","id":10359069,"corpo":"<p>levava<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"levai","id":10359070,"corpo":"<p>levai<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"levou","id":10359071,"corpo":"<p>levou<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"leve","id":10359072,"corpo":"<p>leve<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"levaria","id":10359073,"corpo":"<p>levaria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, leia o in\u00edcio do conto \u201cMissa do Galo\u201d, de Machado de Assis.\tNunca pude entender a conversa\u00e7\u00e3o que tive com uma senhora, h\u00e1 muitos anos, contava eu dezessete, ela, trinta. Era noite de Natal. Havendo ajustado com um vizinho irmos \u00e0 missa do galo, preferi n\u00e3o dormir; combinei que eu iria acord\u00e1-lo \u00e0 meia-noite. A casa em que eu estava hospedado era a do escriv\u00e3o Meneses, que fora casado, em primeiras n\u00fapcias, com uma de minhas primas. A segunda mulher, Concei\u00e7\u00e3o, e a m\u00e3e desta acolheram-me bem quando vim de Mangaratiba para o Rio de Janeiro, meses antes, a estudar preparat\u00f3rios. Vivia tranquilo, naquela casa assobradada da Rua do Senado, com os meus livros, poucas rela\u00e7\u00f5es, alguns passeios. A fam\u00edlia era pequena, o escriv\u00e3o, a mulher, a sogra e duas escravas. Costumes velhos. \u00c0s dez horas da noite toda a gente estava nos quartos; \u00e0s dez e meia a casa dormia. Nunca tinha ido ao teatro, e mais de uma vez, ouvindo dizer ao Meneses que ia ao teatro, pedi-lhe que me levasse consigo. Nessas ocasi\u00f5es, a sogra fazia uma careta, e as escravas riam \u00e0 socapa; ele n\u00e3o respondia, vestia-se, sa\u00eda e s\u00f3 tornava na manh\u00e3 seguinte. Mais tarde \u00e9 que eu soube que o teatro era um eufemismo em a\u00e7\u00e3o. Meneses trazia amores com uma senhora, separada do marido, e dormia fora de casa uma vez por semana. Concei\u00e7\u00e3o padecera, a princ\u00edpio, com a exist\u00eancia da combor\u00e7a*; mas afinal, resignara-se, acostumara-se, e acabou achando que era muito direito. Boa Concei\u00e7\u00e3o! Chamavam-lhe \u201ca santa\u201d, e fazia jus ao t\u00edtulo, t\u00e3o facilmente suportava os esquecimentos do marido. Em verdade, era um temperamento moderado, sem extremos, nem grandes l\u00e1grimas, nem grandes risos. Tudo nela era atenuado e passivo. O pr\u00f3prio rosto era mediano, nem bonito nem feio. Era o que chamamos uma pessoa simp\u00e1tica. N\u00e3o dizia mal de ningu\u00e9m, perdoava tudo. N\u00e3o sabia odiar; pode ser at\u00e9 que n\u00e3o soubesse amar. Naquela noite de Natal foi o escriv\u00e3o ao teatro. Era pelos anos de 1861 ou 1862. Eu j\u00e1 devia estar em Mangaratiba, em f\u00e9rias; mas fiquei at\u00e9 o Natal para ver \u201ca missa do galo na Corte\u201d. A fam\u00edlia recolheu-se \u00e0 hora do costume; eu meti-me na sala da frente, vestido e pronto. Dali passaria ao corredor da entrada e sairia sem acordar ningu\u00e9m. Tinha tr\u00eas chaves a porta; uma estava com o escriv\u00e3o, eu levaria outra, a terceira ficava em casa. \u2212 Mas, Sr. Nogueira, que far\u00e1 voc\u00ea todo esse tempo? perguntou-me a m\u00e3e de Concei\u00e7\u00e3o. \u2212 Leio, D. In\u00e1cia. Tinha comigo um romance, os Tr\u00eas Mosqueteiros, velha tradu\u00e7\u00e3o creio do Jornal do Com\u00e9rcio. Sentei-me \u00e0 mesa que havia no centro da sala, e \u00e0 luz de um candeeiro de querosene, enquanto a casa dormia, trepei ainda uma vez ao cavalo magro de D'Artagnan e fui-me \u00e0s aventuras. Os minutos voavam, ao contr\u00e1rio do que costumam fazer, quando s\u00e3o de espera; ouvi bater onze horas, mas quase sem dar por elas, um acaso. Entretanto, um pequeno rumor que ouvi dentro veio acordar-me da leitura. (Adaptado de: Machado de Assis. Contos: uma antologia. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1988) *combor\u00e7a: qualifica\u00e7\u00e3o humilhante da amante de homem casado","id":554591,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, leia o in\u00edcio do conto \u201cMissa do Galo\u201d, de Machado de Assis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Nunca pude entender a conversa\u00e7\u00e3o que tive com uma senhora, h\u00e1 muitos anos, contava eu dezessete, ela, trinta. Era noite de Natal. Havendo ajustado com um vizinho irmos \u00e0 missa do galo, preferi n\u00e3o dormir; combinei que eu iria acord\u00e1-lo \u00e0 meia-noite. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>A casa em que eu estava hospedado era a do escriv\u00e3o Meneses, que fora casado, em primeiras n\u00fapcias, com uma de minhas primas. A segunda mulher, Concei\u00e7\u00e3o, e a m\u00e3e desta acolheram-me bem quando vim de Mangaratiba para o Rio de Janeiro, meses antes, a estudar preparat\u00f3rios. Vivia tranquilo, naquela casa assobradada da Rua do Senado, com os meus livros, poucas rela\u00e7\u00f5es, alguns passeios. A fam\u00edlia era pequena, o escriv\u00e3o, a mulher, a sogra e duas escravas. Costumes velhos. \u00c0s dez horas da noite toda a gente estava nos quartos; \u00e0s dez e meia a casa dormia. Nunca tinha ido ao teatro, e mais de uma vez, ouvindo dizer ao Meneses que ia ao teatro, pedi-lhe que me levasse consigo. Nessas ocasi\u00f5es, a sogra fazia uma careta, e as escravas riam \u00e0 socapa; ele n\u00e3o respondia, vestia-se, sa\u00eda e s\u00f3 tornava na manh\u00e3 seguinte. Mais tarde \u00e9 que eu soube que o teatro era um eufemismo em a\u00e7\u00e3o. Meneses trazia amores com uma senhora, separada do marido, e dormia fora de casa uma vez por semana. Concei\u00e7\u00e3o padecera, a princ\u00edpio, com a exist\u00eancia da combor\u00e7a*; mas afinal, resignara-se, acostumara-se, e acabou achando que era muito direito. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Boa Concei\u00e7\u00e3o! Chamavam-lhe \u201ca santa\u201d, e fazia jus ao t\u00edtulo, t\u00e3o facilmente suportava os esquecimentos do marido. Em verdade, era um temperamento moderado, sem extremos, nem grandes l\u00e1grimas, nem grandes risos. Tudo nela era atenuado e passivo. O pr\u00f3prio rosto era mediano, nem bonito nem feio. Era o que chamamos uma pessoa simp\u00e1tica. N\u00e3o dizia mal de ningu\u00e9m, perdoava tudo. N\u00e3o sabia odiar; pode ser at\u00e9 que n\u00e3o soubesse amar. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Naquela noite de Natal foi o escriv\u00e3o ao teatro. Era pelos anos de 1861 ou 1862. Eu j\u00e1 devia estar em Mangaratiba, em f\u00e9rias; mas fiquei at\u00e9 o Natal para ver \u201ca missa do galo na Corte\u201d. A fam\u00edlia recolheu-se \u00e0 hora do costume; eu meti-me na sala da frente, vestido e pronto. Dali passaria ao corredor da entrada e sairia sem acordar ningu\u00e9m. Tinha tr\u00eas chaves a porta; uma estava com o escriv\u00e3o, eu levaria outra, a terceira ficava em casa. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2212 Mas, Sr. Nogueira, que far\u00e1 voc\u00ea todo esse tempo? perguntou-me a m\u00e3e de Concei\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2212 Leio, D. In\u00e1cia. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Tinha comigo um romance, os Tr\u00eas Mosqueteiros, velha tradu\u00e7\u00e3o creio do Jornal do Com\u00e9rcio. Sentei-me \u00e0 mesa que havia no centro da sala, e \u00e0 luz de um candeeiro de querosene, enquanto a casa dormia, trepei ainda uma vez ao cavalo magro de D'Artagnan e fui-me \u00e0s aventuras. Os minutos voavam, ao contr\u00e1rio do que costumam fazer, quando s\u00e3o de espera; ouvi bater onze horas, mas quase sem dar por elas, um acaso. Entretanto, um pequeno rumor que ouvi dentro veio acordar-me da leitura. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t(Adaptado de: Machado de Assis. <strong>Contos: uma antologia<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1988)<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> *combor\u00e7a<\/strong>: qualifica\u00e7\u00e3o humilhante da amante de homem casado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/Infraestrutura","id":25190,"slug":"analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifica-se o emprego de v\u00edrgula para assinalar a supress\u00e3o de um verbo em:","provas":[{"id":91238,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/Infraestrutura","id":25190,"slug":"analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2022-fcc-analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/  Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2596255,"hashId":"62c5543c3d81ec4b7b399347548e3515","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifica-se o emprego de v\u00edrgula para assinalar a supress\u00e3o de um verbo em:<\/p>","resposta":10359084,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A casa em que eu estava hospedado era a do escriv\u00e3o Meneses, que fora casado, em primeiras n\u00fapcias, com uma de minhas primas.","id":10359083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A casa em que eu estava hospedado era a do escriv\u00e3o Meneses, que fora casado, em primeiras n\u00fapcias, com uma de minhas primas.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nunca pude entender a conversa\u00e7\u00e3o que tive com uma senhora, h\u00e1 muitos anos, contava eu dezessete, ela, trinta.","id":10359084,"corpo":"<p><em>Nunca pude entender a conversa\u00e7\u00e3o que tive com uma senhora, h\u00e1 muitos anos, contava eu dezessete, ela, trinta.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vivia tranquilo, naquela casa assobradada da Rua do Senado, com os meus livros, poucas rela\u00e7\u00f5es, alguns passeios.","id":10359085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Vivia tranquilo, naquela casa assobradada da Rua do Senado, com os meus livros, poucas rela\u00e7\u00f5es, alguns passeios.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia era pequena, o escriv\u00e3o, a mulher, a sogra e duas escravas.","id":10359086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A fam\u00edlia era pequena, o escriv\u00e3o, a mulher, a sogra e duas escravas.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tinha tr\u00eas chaves a porta; uma estava com o escriv\u00e3o, eu levaria outra, a terceira ficava em casa.","id":10359087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Tinha tr\u00eas chaves a porta; uma estava com o escriv\u00e3o, eu levaria outra, a terceira ficava em casa.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, leia o in\u00edcio do conto \u201cMissa do Galo\u201d, de Machado de Assis.\tNunca pude entender a conversa\u00e7\u00e3o que tive com uma senhora, h\u00e1 muitos anos, contava eu dezessete, ela, trinta. Era noite de Natal. Havendo ajustado com um vizinho irmos \u00e0 missa do galo, preferi n\u00e3o dormir; combinei que eu iria acord\u00e1-lo \u00e0 meia-noite. A casa em que eu estava hospedado era a do escriv\u00e3o Meneses, que fora casado, em primeiras n\u00fapcias, com uma de minhas primas. A segunda mulher, Concei\u00e7\u00e3o, e a m\u00e3e desta acolheram-me bem quando vim de Mangaratiba para o Rio de Janeiro, meses antes, a estudar preparat\u00f3rios. Vivia tranquilo, naquela casa assobradada da Rua do Senado, com os meus livros, poucas rela\u00e7\u00f5es, alguns passeios. A fam\u00edlia era pequena, o escriv\u00e3o, a mulher, a sogra e duas escravas. Costumes velhos. \u00c0s dez horas da noite toda a gente estava nos quartos; \u00e0s dez e meia a casa dormia. Nunca tinha ido ao teatro, e mais de uma vez, ouvindo dizer ao Meneses que ia ao teatro, pedi-lhe que me levasse consigo. Nessas ocasi\u00f5es, a sogra fazia uma careta, e as escravas riam \u00e0 socapa; ele n\u00e3o respondia, vestia-se, sa\u00eda e s\u00f3 tornava na manh\u00e3 seguinte. Mais tarde \u00e9 que eu soube que o teatro era um eufemismo em a\u00e7\u00e3o. Meneses trazia amores com uma senhora, separada do marido, e dormia fora de casa uma vez por semana. Concei\u00e7\u00e3o padecera, a princ\u00edpio, com a exist\u00eancia da combor\u00e7a*; mas afinal, resignara-se, acostumara-se, e acabou achando que era muito direito. Boa Concei\u00e7\u00e3o! Chamavam-lhe \u201ca santa\u201d, e fazia jus ao t\u00edtulo, t\u00e3o facilmente suportava os esquecimentos do marido. Em verdade, era um temperamento moderado, sem extremos, nem grandes l\u00e1grimas, nem grandes risos. Tudo nela era atenuado e passivo. O pr\u00f3prio rosto era mediano, nem bonito nem feio. Era o que chamamos uma pessoa simp\u00e1tica. N\u00e3o dizia mal de ningu\u00e9m, perdoava tudo. N\u00e3o sabia odiar; pode ser at\u00e9 que n\u00e3o soubesse amar. Naquela noite de Natal foi o escriv\u00e3o ao teatro. Era pelos anos de 1861 ou 1862. Eu j\u00e1 devia estar em Mangaratiba, em f\u00e9rias; mas fiquei at\u00e9 o Natal para ver \u201ca missa do galo na Corte\u201d. A fam\u00edlia recolheu-se \u00e0 hora do costume; eu meti-me na sala da frente, vestido e pronto. Dali passaria ao corredor da entrada e sairia sem acordar ningu\u00e9m. Tinha tr\u00eas chaves a porta; uma estava com o escriv\u00e3o, eu levaria outra, a terceira ficava em casa. \u2212 Mas, Sr. Nogueira, que far\u00e1 voc\u00ea todo esse tempo? perguntou-me a m\u00e3e de Concei\u00e7\u00e3o. \u2212 Leio, D. In\u00e1cia. Tinha comigo um romance, os Tr\u00eas Mosqueteiros, velha tradu\u00e7\u00e3o creio do Jornal do Com\u00e9rcio. Sentei-me \u00e0 mesa que havia no centro da sala, e \u00e0 luz de um candeeiro de querosene, enquanto a casa dormia, trepei ainda uma vez ao cavalo magro de D'Artagnan e fui-me \u00e0s aventuras. Os minutos voavam, ao contr\u00e1rio do que costumam fazer, quando s\u00e3o de espera; ouvi bater onze horas, mas quase sem dar por elas, um acaso. Entretanto, um pequeno rumor que ouvi dentro veio acordar-me da leitura. (Adaptado de: Machado de Assis. Contos: uma antologia. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1988) *combor\u00e7a: qualifica\u00e7\u00e3o humilhante da amante de homem casado","id":554591,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, leia o in\u00edcio do conto \u201cMissa do Galo\u201d, de Machado de Assis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Nunca pude entender a conversa\u00e7\u00e3o que tive com uma senhora, h\u00e1 muitos anos, contava eu dezessete, ela, trinta. Era noite de Natal. Havendo ajustado com um vizinho irmos \u00e0 missa do galo, preferi n\u00e3o dormir; combinei que eu iria acord\u00e1-lo \u00e0 meia-noite. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>A casa em que eu estava hospedado era a do escriv\u00e3o Meneses, que fora casado, em primeiras n\u00fapcias, com uma de minhas primas. A segunda mulher, Concei\u00e7\u00e3o, e a m\u00e3e desta acolheram-me bem quando vim de Mangaratiba para o Rio de Janeiro, meses antes, a estudar preparat\u00f3rios. Vivia tranquilo, naquela casa assobradada da Rua do Senado, com os meus livros, poucas rela\u00e7\u00f5es, alguns passeios. A fam\u00edlia era pequena, o escriv\u00e3o, a mulher, a sogra e duas escravas. Costumes velhos. \u00c0s dez horas da noite toda a gente estava nos quartos; \u00e0s dez e meia a casa dormia. Nunca tinha ido ao teatro, e mais de uma vez, ouvindo dizer ao Meneses que ia ao teatro, pedi-lhe que me levasse consigo. Nessas ocasi\u00f5es, a sogra fazia uma careta, e as escravas riam \u00e0 socapa; ele n\u00e3o respondia, vestia-se, sa\u00eda e s\u00f3 tornava na manh\u00e3 seguinte. Mais tarde \u00e9 que eu soube que o teatro era um eufemismo em a\u00e7\u00e3o. Meneses trazia amores com uma senhora, separada do marido, e dormia fora de casa uma vez por semana. Concei\u00e7\u00e3o padecera, a princ\u00edpio, com a exist\u00eancia da combor\u00e7a*; mas afinal, resignara-se, acostumara-se, e acabou achando que era muito direito. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Boa Concei\u00e7\u00e3o! Chamavam-lhe \u201ca santa\u201d, e fazia jus ao t\u00edtulo, t\u00e3o facilmente suportava os esquecimentos do marido. Em verdade, era um temperamento moderado, sem extremos, nem grandes l\u00e1grimas, nem grandes risos. Tudo nela era atenuado e passivo. O pr\u00f3prio rosto era mediano, nem bonito nem feio. Era o que chamamos uma pessoa simp\u00e1tica. N\u00e3o dizia mal de ningu\u00e9m, perdoava tudo. N\u00e3o sabia odiar; pode ser at\u00e9 que n\u00e3o soubesse amar. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Naquela noite de Natal foi o escriv\u00e3o ao teatro. Era pelos anos de 1861 ou 1862. Eu j\u00e1 devia estar em Mangaratiba, em f\u00e9rias; mas fiquei at\u00e9 o Natal para ver \u201ca missa do galo na Corte\u201d. A fam\u00edlia recolheu-se \u00e0 hora do costume; eu meti-me na sala da frente, vestido e pronto. Dali passaria ao corredor da entrada e sairia sem acordar ningu\u00e9m. Tinha tr\u00eas chaves a porta; uma estava com o escriv\u00e3o, eu levaria outra, a terceira ficava em casa. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2212 Mas, Sr. Nogueira, que far\u00e1 voc\u00ea todo esse tempo? perguntou-me a m\u00e3e de Concei\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2212 Leio, D. In\u00e1cia. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Tinha comigo um romance, os Tr\u00eas Mosqueteiros, velha tradu\u00e7\u00e3o creio do Jornal do Com\u00e9rcio. Sentei-me \u00e0 mesa que havia no centro da sala, e \u00e0 luz de um candeeiro de querosene, enquanto a casa dormia, trepei ainda uma vez ao cavalo magro de D'Artagnan e fui-me \u00e0s aventuras. Os minutos voavam, ao contr\u00e1rio do que costumam fazer, quando s\u00e3o de espera; ouvi bater onze horas, mas quase sem dar por elas, um acaso. Entretanto, um pequeno rumor que ouvi dentro veio acordar-me da leitura. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t(Adaptado de: Machado de Assis. <strong>Contos: uma antologia<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1988)<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> *combor\u00e7a<\/strong>: qualifica\u00e7\u00e3o humilhante da amante de homem casado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cal\u00e7ap\u00e3o\u201d est\u00e1 corretamente grafado com \u201c\u00e7\u201d; assinale a alternativa abaixo em que tamb\u00e9m h\u00e1 um voc\u00e1bulo correto quanto \u00e0 sua grafia:","provas":[{"id":91535,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2601122,"hashId":"60381b7d2d81e2064315bd48a171ed3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201c<em>al\u00e7ap\u00e3o<\/em>\u201d est\u00e1 corretamente grafado com \u201c\u00e7\u201d; assinale a alternativa abaixo em que tamb\u00e9m h\u00e1 um voc\u00e1bulo correto quanto \u00e0 sua grafia:<\/p>","resposta":10374498,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pretencioso;","id":10374495,"corpo":"<p>pretencioso;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sizudo;","id":10374496,"corpo":"<p>sizudo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"excess\u00e3o;","id":10374497,"corpo":"<p>excess\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"catequizar;","id":10374498,"corpo":"<p>catequizar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"excur\u00e7\u00e3o.","id":10374499,"corpo":"<p>excur\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IOs poemas s\u00e3o p\u00e1ssaros que chegamn\u00e3o se sabe de onde e pousamno livro que l\u00eas.Quando fechas o livro, eles al\u00e7am voocomo de um al\u00e7ap\u00e3o.Eles n\u00e3o t\u00eam pousonem porto;alimentam-se um instante em cadapar de m\u00e3os e partem.E olhas, ent\u00e3o, essas tuas m\u00e3os vazias,no maravilhado espanto de saberesque o alimento deles j\u00e1 estava em ti...QUINTANA, Mario. Rio de Janeiro: Nova Aguilar. 2005. p. 469.","id":555452,"enunciado":"<p><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Os poemas s\u00e3o p\u00e1ssaros que chegam<\/p><p>n\u00e3o se sabe de onde e pousam<\/p><p>no livro que l\u00eas.<\/p><p>Quando fechas o livro, eles al\u00e7am voo<\/p><p>como de um al\u00e7ap\u00e3o.<\/p><p>Eles n\u00e3o t\u00eam pouso<\/p><p>nem porto;<\/p><p>alimentam-se um instante em cada<\/p><p>par de m\u00e3os e partem.<\/p><p>E olhas, ent\u00e3o, essas tuas m\u00e3os vazias,<\/p><p>no maravilhado espanto de saberes<\/p><p>que o alimento deles j\u00e1 estava em ti...<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">QUINTANA, Mario. Rio de Janeiro: Nova Aguilar. 2005. p. 469.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Assistente Social","id":19037,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-assistente-social"},{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Pedagogo","id":19038,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-pedagogo"},{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Psic\u00f3logo","id":19039,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-psicologo"},{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Arquiteto","id":19040,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-arquiteto"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25643,"slug":"analista-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista em Cultura e Desportos","id":18998,"slug":"analista-em-cultura-e-desportos"},{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios","id":19042,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-tecnologo-em-construcao-de-edificios"},{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o de Vias Terrestres","id":19043,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-tecnologo-em-construcao-de-vias-terrestres"},{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Engenheiro Eletricista","id":19041,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Analista de Obras - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":6390,"slug":"analista-de-obras-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um dia de grande promo\u00e7\u00e3o, uma loja reduziu o pre\u00e7o de um tablet em 42% e divulgou o pre\u00e7o promocional desse dispositivo. Passada a promo\u00e7\u00e3o, a loja modificou novamente o pre\u00e7o, votando ao pre\u00e7o anterior. Nesse caso, o pre\u00e7o promocional sofreu um aumento aproximado de ","provas":[{"id":82937,"cargo":{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Assistente Social","id":19037,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-assuntos-sociais-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Assuntos Sociais - Assistente Social - 2022"},{"id":82938,"cargo":{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Pedagogo","id":19038,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-assuntos-sociais-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Assuntos Sociais - Pedagogo - 2022"},{"id":82939,"cargo":{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Psic\u00f3logo","id":19039,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-assuntos-sociais-psicologo","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Assuntos Sociais - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":82965,"cargo":{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Arquiteto","id":19040,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-obras-e-urbanismo-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Obras e Urbanismo - Arquiteto - 2022"},{"id":82940,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25643,"slug":"analista-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo - 2022"},{"id":82941,"cargo":{"descricao":"Analista em Cultura e Desportos","id":18998,"slug":"analista-em-cultura-e-desportos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-cultura-e-desportos","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Cultura e Desportos - 2022"},{"id":82972,"cargo":{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios","id":19042,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-tecnologo-em-construcao-de-edificios"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-obras-e-urbanismo-tecnologo-em-construcao-de-edificios","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Obras e Urbanismo - Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios - 2022"},{"id":82973,"cargo":{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o de Vias Terrestres","id":19043,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-tecnologo-em-construcao-de-vias-terrestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-obras-e-urbanismo-tecnologo-em-construcao-de-vias-terrestres","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Obras e Urbanismo - Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o de Vias Terrestres - 2022"},{"id":82971,"cargo":{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Engenheiro Eletricista","id":19041,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-obras-e-urbanismo-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Obras e Urbanismo - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":82968,"cargo":{"descricao":"Analista de Obras - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":6390,"slug":"analista-de-obras-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-de-obras-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista de Obras - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"},{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2430195,"hashId":"07b972b617d966414588384cfd9416ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um dia de grande promo\u00e7\u00e3o, uma loja reduziu o pre\u00e7o de um <em>tablet <\/em>em 42% e divulgou o pre\u00e7o promocional desse dispositivo. Passada a promo\u00e7\u00e3o, a loja modificou novamente o pre\u00e7o, votando ao pre\u00e7o anterior. Nesse caso, o pre\u00e7o promocional sofreu um aumento aproximado de <\/p>","resposta":9635375,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"42%. ","id":9635373,"corpo":"<p>42%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"58%. ","id":9635374,"corpo":"<p>58%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"72%. ","id":9635375,"corpo":"<p>72%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"142%. ","id":9635376,"corpo":"<p>142%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Assistente Social","id":19037,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-assistente-social"},{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Pedagogo","id":19038,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-pedagogo"},{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Psic\u00f3logo","id":19039,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-psicologo"},{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Arquiteto","id":19040,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-arquiteto"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25643,"slug":"analista-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista em Cultura e Desportos","id":18998,"slug":"analista-em-cultura-e-desportos"},{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios","id":19042,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-tecnologo-em-construcao-de-edificios"},{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o de Vias Terrestres","id":19043,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-tecnologo-em-construcao-de-vias-terrestres"},{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Engenheiro Eletricista","id":19041,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Analista de Obras - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":6390,"slug":"analista-de-obras-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante um v\u00f4o, uma empresa a\u00e9rea oferece a seus passageiros 3 op\u00e7\u00f5es de bebidas e 5 op\u00e7\u00f5es de petiscos. As aeromo\u00e7as perceberam que, em sua maioria, os passageiros montam suas refei\u00e7\u00f5es de um dos seguintes modos: (i) Escolhe uma bebida e um petisco; (ii) Escolhe uma bebida e dois petiscos diferentes; Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a quantidade de refei\u00e7\u00f5es diferentes que um passageiro pode montar, em cada um dos modos (i) e (ii) \u00e9, respectivamente","provas":[{"id":82937,"cargo":{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Assistente Social","id":19037,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-assuntos-sociais-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Assuntos Sociais - Assistente Social - 2022"},{"id":82938,"cargo":{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Pedagogo","id":19038,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-assuntos-sociais-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Assuntos Sociais - Pedagogo - 2022"},{"id":82939,"cargo":{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Psic\u00f3logo","id":19039,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-assuntos-sociais-psicologo","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Assuntos Sociais - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":82965,"cargo":{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Arquiteto","id":19040,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-obras-e-urbanismo-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Obras e Urbanismo - Arquiteto - 2022"},{"id":82940,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25643,"slug":"analista-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo - 2022"},{"id":82941,"cargo":{"descricao":"Analista em Cultura e Desportos","id":18998,"slug":"analista-em-cultura-e-desportos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-cultura-e-desportos","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Cultura e Desportos - 2022"},{"id":82972,"cargo":{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios","id":19042,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-tecnologo-em-construcao-de-edificios"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-obras-e-urbanismo-tecnologo-em-construcao-de-edificios","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Obras e Urbanismo - Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios - 2022"},{"id":82973,"cargo":{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o de Vias Terrestres","id":19043,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-tecnologo-em-construcao-de-vias-terrestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-obras-e-urbanismo-tecnologo-em-construcao-de-vias-terrestres","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Obras e Urbanismo - Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o de Vias Terrestres - 2022"},{"id":82971,"cargo":{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Engenheiro Eletricista","id":19041,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-obras-e-urbanismo-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Obras e Urbanismo - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":82968,"cargo":{"descricao":"Analista de Obras - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":6390,"slug":"analista-de-obras-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-de-obras-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista de Obras - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"},{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2430197,"hashId":"9db6ee44e2c01d206d300340f3538269","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante um v\u00f4o, uma empresa a\u00e9rea oferece a seus passageiros 3 op\u00e7\u00f5es de bebidas e 5 op\u00e7\u00f5es de petiscos. As aeromo\u00e7as perceberam que, em sua maioria, os passageiros montam suas refei\u00e7\u00f5es de um dos seguintes modos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(i) Escolhe uma bebida e um petisco; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(ii) Escolhe uma bebida e dois petiscos diferentes; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a quantidade de refei\u00e7\u00f5es diferentes que um passageiro pode montar, em cada um dos modos (i) e (ii) \u00e9, respectivamente<\/p>","resposta":9635384,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35 e 70.","id":9635381,"corpo":"<p>35 e 70.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8 e 35.","id":9635382,"corpo":"<p>8 e 35.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10 e 15. ","id":9635383,"corpo":"<p>10 e 15. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15 e 30.","id":9635384,"corpo":"<p>15 e 30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Cultura e Desportos","id":18998,"slug":"analista-em-cultura-e-desportos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao trabalhar com a inicia\u00e7\u00e3o esportiva, o professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve compreender que o crescimento da crian\u00e7a na segunda inf\u00e2ncia (8 a 12 anos) n\u00e3o segue um processo independente (GALLAHUE &amp; DONNELLY, 2008), pois v\u00e1rios s\u00e3o os fatores ambientais e heredit\u00e1rios que influenciam na sua caracteriza\u00e7\u00e3o e nos limites. \u00c9 preciso compreender, segundo os autores, que na segunda inf\u00e2ncia as crian\u00e7as apresentam","provas":[{"id":82941,"cargo":{"descricao":"Analista em Cultura e Desportos","id":18998,"slug":"analista-em-cultura-e-desportos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-cultura-e-desportos","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Cultura e Desportos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2430308,"hashId":"91db77b7538af2e9d7efda8e64a3e840","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao trabalhar com a inicia\u00e7\u00e3o esportiva, o professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve compreender que o crescimento da crian\u00e7a na segunda inf\u00e2ncia (8 a 12 anos) n\u00e3o segue um processo independente (GALLAHUE &amp; DONNELLY, 2008), pois v\u00e1rios s\u00e3o os fatores ambientais e heredit\u00e1rios que influenciam na sua caracteriza\u00e7\u00e3o e nos limites. \u00c9 preciso compreender, segundo os autores, que na segunda inf\u00e2ncia as crian\u00e7as apresentam<\/p>","resposta":9635854,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentos lentos no que se refere ao peso, \u00e0 altura e a desorganiza\u00e7\u00e3o acentuada do sistema sens\u00f3rio-motor.","id":9635853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentos lentos no que se refere ao peso, \u00e0 altura e a desorganiza\u00e7\u00e3o acentuada do sistema sens\u00f3rio-motor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ganhos r\u00e1pidos em aprendizado e capacidade de atuar em n\u00edveis crescentes e mais sofisticados e em performance de habilidades de movimento.","id":9635854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ganhos r\u00e1pidos em aprendizado e capacidade de atuar em n\u00edveis crescentes e mais sofisticados e em performance de habilidades de movimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diferen\u00e7as consider\u00e1veis no processo de crescimento f\u00edsico, impedindo a pr\u00e1tica das atividades entre meninos e meninas.","id":9635855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diferen\u00e7as consider\u00e1veis no processo de crescimento f\u00edsico, impedindo a pr\u00e1tica das atividades entre meninos e meninas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"crescimento igual de membros e de tronco, assegurando um bom desempenho psicomotor. ","id":9635856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crescimento igual de membros e de tronco, assegurando um bom desempenho psicomotor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Cultura e Desportos","id":18998,"slug":"analista-em-cultura-e-desportos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A propriocep\u00e7\u00e3o vem sendo estudada no \u00e2mbito das \u00e1reas de ci\u00eancias da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esportes, tornando-se tem\u00e1tica fundamental para a compreens\u00e3o das formas de dist\u00farbios relacionadas \u00e0s aprendizagens cognitivas, motoras e esportivas. Essa estrutura neurol\u00f3gica pode ser compreendida como um sistema que ","provas":[{"id":82941,"cargo":{"descricao":"Analista em Cultura e Desportos","id":18998,"slug":"analista-em-cultura-e-desportos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-cultura-e-desportos","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Cultura e Desportos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2430309,"hashId":"06bd11f75482da0ff4e0e53666ae2afb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A propriocep\u00e7\u00e3o vem sendo estudada no \u00e2mbito das \u00e1reas de ci\u00eancias da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esportes, tornando-se tem\u00e1tica fundamental para a compreens\u00e3o das formas de dist\u00farbios relacionadas \u00e0s aprendizagens cognitivas, motoras e esportivas. Essa estrutura neurol\u00f3gica pode ser compreendida como um sistema que <\/p>","resposta":9635859,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possui a fun\u00e7\u00e3o principal de integrar os \u00f3rg\u00e3os viscerais internos do corpo, que \u00e9 constitu\u00eddo de diferentes horm\u00f4nios que visam o equil\u00edbrio neural. ","id":9635857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui a fun\u00e7\u00e3o principal de integrar os \u00f3rg\u00e3os viscerais internos do corpo, que \u00e9 constitu\u00eddo de diferentes horm\u00f4nios que visam o equil\u00edbrio neural. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"regula as rea\u00e7\u00f5es viso-motoras provenientes das imagens geradas no mundo exterior onde se encontra espacialmente o corpo humano. ","id":9635858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regula as rea\u00e7\u00f5es viso-motoras provenientes das imagens geradas no mundo exterior onde se encontra espacialmente o corpo humano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compatibiliza as m\u00faltiplas sensa\u00e7\u00f5es do corpo provenientes dos m\u00fasculos, das articula\u00e7\u00f5es, do sistema visual e do equil\u00edbrio, enviando comandos para que as fibras musculares realizem uma determinada a\u00e7\u00e3o.","id":9635859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compatibiliza as m\u00faltiplas sensa\u00e7\u00f5es do corpo provenientes dos m\u00fasculos, das articula\u00e7\u00f5es, do sistema visual e do equil\u00edbrio, enviando comandos para que as fibras musculares realizem uma determinada a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"visa diagnosticar o estado epid\u00e9rmico, bem como balizar as percep\u00e7\u00f5es internas do corpo segundo as sensa\u00e7\u00f5es \u00f3ticas e viso-espaciais captadas pelo corpo num determinado momento. ","id":9635860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">visa diagnosticar o estado epid\u00e9rmico, bem como balizar as percep\u00e7\u00f5es internas do corpo segundo as sensa\u00e7\u00f5es \u00f3ticas e viso-espaciais captadas pelo corpo num determinado momento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Cultura e Desportos","id":18998,"slug":"analista-em-cultura-e-desportos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um educador ao lidar com um programa de inicia\u00e7\u00e3o ao esporte, baseando-se no programa desenvolvimentista, defendido por Gallahue &amp; Donnelly (2008), precisa compreender que sua a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica deve","provas":[{"id":82941,"cargo":{"descricao":"Analista em Cultura e Desportos","id":18998,"slug":"analista-em-cultura-e-desportos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-cultura-e-desportos","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Cultura e Desportos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2430311,"hashId":"460a8264ab20ceb3c9e0ebbfb9cce4b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um educador ao lidar com um programa de inicia\u00e7\u00e3o ao esporte, baseando-se no programa desenvolvimentista, defendido por Gallahue &amp; Donnelly (2008), precisa compreender que sua a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica deve<\/p>","resposta":9635868,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguir os princ\u00edpios do treinamento esportivo fundados no desenvolvimento da motricidade que leva em conta a idade, sexo, cor, ra\u00e7a e o meio ambiente onde vive cada crian\u00e7a.","id":9635865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguir os princ\u00edpios do treinamento esportivo fundados no desenvolvimento da motricidade que leva em conta a idade, sexo, cor, ra\u00e7a e o meio ambiente onde vive cada crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ater-se aos dom\u00ednios perceptivo-motores, visando desenvolver de forma subjetiva os processos de aquisi\u00e7\u00e3o das capacidades ps\u00edquicas, f\u00edsicas e afetivas do coletivo de alunos.","id":9635866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ater-se aos dom\u00ednios perceptivo-motores, visando desenvolver de forma subjetiva os processos de aquisi\u00e7\u00e3o das capacidades ps\u00edquicas, f\u00edsicas e afetivas do coletivo de alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estruturar-se de acordo com as bases do desenvolvimento motor e da aprendizagem emocional orientada especialmente pelos aspectos heredit\u00e1rios, cognitivos e pela faixa et\u00e1ria de cada aluno.","id":9635867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estruturar-se de acordo com as bases do desenvolvimento motor e da aprendizagem emocional orientada especialmente pelos aspectos heredit\u00e1rios, cognitivos e pela faixa et\u00e1ria de cada aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"preocupar-se com a melhoria individual na aquisi\u00e7\u00e3o de habilidades motoras, na atividade f\u00edsica, no aprimoramento do condicionamento f\u00edsico, na aprendizagem cognitiva e no crescimento afetivo.","id":9635868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preocupar-se com a melhoria individual na aquisi\u00e7\u00e3o de habilidades motoras, na atividade f\u00edsica, no aprimoramento do condicionamento f\u00edsico, na aprendizagem cognitiva e no crescimento afetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25544,"slug":"agente-administrativo-area-informatica"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, estruturado em forma dissertativa, \u00e9 mencionado o sucesso da Pol\u00edtica Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o no Brasil. ","provas":[{"id":83250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25544,"slug":"agente-administrativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":83251,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - 2022"},{"id":83289,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2430605,"hashId":"75940b413425fefe686a6980a9cb50e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, estruturado em forma dissertativa, \u00e9 mencionado o sucesso da Pol\u00edtica Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o no Brasil. <\/p>","resposta":9637197,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9637197,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9637198,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18. 1----------------A quantidade de fake News em sa\u00fade \u00e9 t\u00e3o grande que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou um servi\u00e7o que pode ser-----acessado por telefone celular para verificar a veracidade de rumores acerca de temas que v\u00e3o desde a seguran\u00e7a das-----vacinas at\u00e9 a exist\u00eancia de estudos que comprovariam propriedades curativas de frutas.4----------------A pesquisa Wellcome Global Monitor 2018, feita pelo Instituto Gallup e divulgada no primeiro semestre de 2019,-----representa o maior estudo mundial a respeito da forma como as pessoas consideram a ci\u00eancia e os principais desafios da-----\u00e1rea da sa\u00fade. Os pesquisadores entrevistaram 140 mil pessoas, entre as quais mil brasileiros com mais de 15 anos de7---idade. No ranking dos 144 pa\u00edses participantes, o Brasil ocupa apenas a 111.\u00aa posi\u00e7\u00e3o entre os que mais confiam na ci\u00eancia.-----Na opini\u00e3o de 35% dos brasileiros entrevistados, a ci\u00eancia n\u00e3o merece confian\u00e7a, e 1 em cada 4 pessoas afirma que a-----produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica n\u00e3o contribui para o Pa\u00eds.10---------------Segundo a matem\u00e1tica, fil\u00f3sofa e professora Tatiana Roque, coordenadora do F\u00f3rum de Ci\u00eancia e Cultura da-----Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), as pessoas n\u00e3o veem o resultado da contribui\u00e7\u00e3o cient\u00edfica em sua vida-----cotidiana, j\u00e1 que muitos cientistas costumam se isolar e t\u00eam dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o. \u201cUltimamente, h\u00e1 um n\u00edtido13--aumento da preocupa\u00e7\u00e3o dos cientistas em se comunicar melhor com a sociedade, mas ainda \u00e9 um movimento incipiente\u201d,-----afirma Roque. Sem conhecer os resultados das pesquisas cient\u00edficas e com pouco ou quase nenhum contato com quem as-----produz, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vislumbra seus benef\u00edcios e tampouco desenvolve uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a com a ci\u00eancia.16---------------Por outro lado, pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade mais amplas, cujos benef\u00edcios chegam a um maior n\u00famero de pessoas,-----costumam contar com o apoio e a ades\u00e3o da maioria da popula\u00e7\u00e3o. Um exemplo de uma pol\u00edtica bem feita e que traz-----resultados vis\u00edveis para os brasileiros \u00e9 a Pol\u00edtica Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, uma das melhores do mundo. N\u00e3o \u00e0 toa, apesar19--de haver um n\u00edvel alto de descren\u00e7a na ci\u00eancia, 80% das pessoas entrevistadas pela Wellcome Global Monitor consideram-----as vacinas seguras e eficazes.-----------------\u201cN\u00e3o sei ao certo, \u00e9 um palpite, mas acho que a confian\u00e7a nas vacinas est\u00e1 descolada da confian\u00e7a mais ampla na22--ci\u00eancia, justamente porque, no caso das vacinas, tivemos sucesso em mostrar o quanto podem servir como um cuidado-----p\u00fablico eficaz\u201d, conclui a cientista.-----Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que as pessoas percebam a import\u00e2ncia da ci\u00eancia, que sintam seus benef\u00edcios no dia a dia,25--aprendam a desenvolver o pensamento cient\u00edfico e a confiar nele.-----------------Isso n\u00e3o implica, obviamente, refutar outros saberes e formas de conhecimento, ao contr\u00e1rio, o excesso de-----autoconfian\u00e7a por parte daqueles que estudam e fazem ci\u00eancia pode afastar ainda mais as pessoas que n\u00e3o dominam o28--conhecimento cient\u00edfico. Em um momento em que os boatos ganham as redes sociais e a Internet em velocidade-----galopante, a ci\u00eancia pode e deve ser vista como aliada na luta contra a desinforma\u00e7\u00e3o.Internet: &lt;Internet: www.drauziovarella.uol.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0 tipologia do texto, julgue os itens de 1 a 4.","id":535649,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/em>A quantidade de <em>fake News <\/em>em sa\u00fade \u00e9 t\u00e3o grande que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou um servi\u00e7o que pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>acessado por telefone celular para verificar a veracidade de rumores acerca de temas que v\u00e3o desde a seguran\u00e7a das<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>vacinas at\u00e9 a exist\u00eancia de estudos que comprovariam propriedades curativas de frutas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/em>A pesquisa <em>Wellcome Global Monitor <\/em>2018, feita pelo Instituto Gallup e divulgada no primeiro semestre de 2019,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>representa o maior estudo mundial a respeito da forma como as pessoas consideram a ci\u00eancia e os principais desafios da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>\u00e1rea da sa\u00fade. Os pesquisadores entrevistaram 140 mil pessoas, entre as quais mil brasileiros com mais de 15 anos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>idade. No <em>ranking <\/em>dos 144 pa\u00edses participantes, o Brasil ocupa apenas a 111.\u00aa posi\u00e7\u00e3o entre os que mais confiam na ci\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Na opini\u00e3o de 35% dos brasileiros entrevistados, a ci\u00eancia n\u00e3o merece confian\u00e7a, e 1 em cada 4 pessoas afirma que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica n\u00e3o contribui para o Pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Segundo a matem\u00e1tica, fil\u00f3sofa e professora Tatiana Roque, coordenadora do F\u00f3rum de Ci\u00eancia e Cultura da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), as pessoas n\u00e3o veem o resultado da contribui\u00e7\u00e3o cient\u00edfica em sua vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>cotidiana, j\u00e1 que muitos cientistas costumam se isolar e t\u00eam dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o. \u201cUltimamente, h\u00e1 um n\u00edtido<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>aumento da preocupa\u00e7\u00e3o dos cientistas em se comunicar melhor com a sociedade, mas ainda \u00e9 um movimento incipiente\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>afirma Roque. Sem conhecer os resultados das pesquisas cient\u00edficas e com pouco ou quase nenhum contato com quem as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>produz, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vislumbra seus benef\u00edcios e tampouco desenvolve uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a com a ci\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Por outro lado, pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade mais amplas, cujos benef\u00edcios chegam a um maior n\u00famero de pessoas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>costumam contar com o apoio e a ades\u00e3o da maioria da popula\u00e7\u00e3o. Um exemplo de uma pol\u00edtica bem feita e que traz<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>resultados vis\u00edveis para os brasileiros \u00e9 a Pol\u00edtica Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, uma das melhores do mundo. N\u00e3o \u00e0 toa, apesar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>de haver um n\u00edvel alto de descren\u00e7a na ci\u00eancia, 80% das pessoas entrevistadas pela <em>Wellcome Global Monitor <\/em>consideram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>as vacinas seguras e eficazes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------------<\/em>\u201cN\u00e3o sei ao certo, \u00e9 um palpite, mas acho que a confian\u00e7a nas vacinas est\u00e1 descolada da confian\u00e7a mais ampla na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>ci\u00eancia, justamente porque, no caso das vacinas, tivemos sucesso em mostrar o quanto podem servir como um cuidado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>p\u00fablico eficaz\u201d, conclui a cientista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que as pessoas percebam a import\u00e2ncia da ci\u00eancia, que sintam seus benef\u00edcios no dia a dia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>aprendam a desenvolver o pensamento cient\u00edfico e a confiar nele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------------<\/em>Isso n\u00e3o implica, obviamente, refutar outros saberes e formas de conhecimento, ao contr\u00e1rio, o excesso de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>autoconfian\u00e7a por parte daqueles que estudam e fazem ci\u00eancia pode afastar ainda mais as pessoas que n\u00e3o dominam o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>conhecimento cient\u00edfico. Em um momento em que os boatos ganham as redes sociais e a Internet em velocidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>galopante, a ci\u00eancia pode e deve ser vista como aliada na luta contra a desinforma\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;Internet: www.drauziovarella.uol.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0 tipologia do texto, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a <strong>4<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25544,"slug":"agente-administrativo-area-informatica"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o resultado da pesquisa citada no texto, o Brasil se destaca como um dos pa\u00edses cuja popula\u00e7\u00e3o mais confia na ci\u00eancia.","provas":[{"id":83250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25544,"slug":"agente-administrativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":83251,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - 2022"},{"id":83289,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2430610,"hashId":"93bb2e0e02f7faacc636fb3442b5ece4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o resultado da pesquisa citada no texto, o Brasil se destaca como um dos pa\u00edses cuja popula\u00e7\u00e3o mais confia na ci\u00eancia.<\/p>","resposta":9637211,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9637210,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9637211,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18. 1----------------A quantidade de fake News em sa\u00fade \u00e9 t\u00e3o grande que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou um servi\u00e7o que pode ser-----acessado por telefone celular para verificar a veracidade de rumores acerca de temas que v\u00e3o desde a seguran\u00e7a das-----vacinas at\u00e9 a exist\u00eancia de estudos que comprovariam propriedades curativas de frutas.4----------------A pesquisa Wellcome Global Monitor 2018, feita pelo Instituto Gallup e divulgada no primeiro semestre de 2019,-----representa o maior estudo mundial a respeito da forma como as pessoas consideram a ci\u00eancia e os principais desafios da-----\u00e1rea da sa\u00fade. Os pesquisadores entrevistaram 140 mil pessoas, entre as quais mil brasileiros com mais de 15 anos de7---idade. No ranking dos 144 pa\u00edses participantes, o Brasil ocupa apenas a 111.\u00aa posi\u00e7\u00e3o entre os que mais confiam na ci\u00eancia.-----Na opini\u00e3o de 35% dos brasileiros entrevistados, a ci\u00eancia n\u00e3o merece confian\u00e7a, e 1 em cada 4 pessoas afirma que a-----produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica n\u00e3o contribui para o Pa\u00eds.10---------------Segundo a matem\u00e1tica, fil\u00f3sofa e professora Tatiana Roque, coordenadora do F\u00f3rum de Ci\u00eancia e Cultura da-----Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), as pessoas n\u00e3o veem o resultado da contribui\u00e7\u00e3o cient\u00edfica em sua vida-----cotidiana, j\u00e1 que muitos cientistas costumam se isolar e t\u00eam dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o. \u201cUltimamente, h\u00e1 um n\u00edtido13--aumento da preocupa\u00e7\u00e3o dos cientistas em se comunicar melhor com a sociedade, mas ainda \u00e9 um movimento incipiente\u201d,-----afirma Roque. Sem conhecer os resultados das pesquisas cient\u00edficas e com pouco ou quase nenhum contato com quem as-----produz, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vislumbra seus benef\u00edcios e tampouco desenvolve uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a com a ci\u00eancia.16---------------Por outro lado, pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade mais amplas, cujos benef\u00edcios chegam a um maior n\u00famero de pessoas,-----costumam contar com o apoio e a ades\u00e3o da maioria da popula\u00e7\u00e3o. Um exemplo de uma pol\u00edtica bem feita e que traz-----resultados vis\u00edveis para os brasileiros \u00e9 a Pol\u00edtica Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, uma das melhores do mundo. N\u00e3o \u00e0 toa, apesar19--de haver um n\u00edvel alto de descren\u00e7a na ci\u00eancia, 80% das pessoas entrevistadas pela Wellcome Global Monitor consideram-----as vacinas seguras e eficazes.-----------------\u201cN\u00e3o sei ao certo, \u00e9 um palpite, mas acho que a confian\u00e7a nas vacinas est\u00e1 descolada da confian\u00e7a mais ampla na22--ci\u00eancia, justamente porque, no caso das vacinas, tivemos sucesso em mostrar o quanto podem servir como um cuidado-----p\u00fablico eficaz\u201d, conclui a cientista.-----Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que as pessoas percebam a import\u00e2ncia da ci\u00eancia, que sintam seus benef\u00edcios no dia a dia,25--aprendam a desenvolver o pensamento cient\u00edfico e a confiar nele.-----------------Isso n\u00e3o implica, obviamente, refutar outros saberes e formas de conhecimento, ao contr\u00e1rio, o excesso de-----autoconfian\u00e7a por parte daqueles que estudam e fazem ci\u00eancia pode afastar ainda mais as pessoas que n\u00e3o dominam o28--conhecimento cient\u00edfico. Em um momento em que os boatos ganham as redes sociais e a Internet em velocidade-----galopante, a ci\u00eancia pode e deve ser vista como aliada na luta contra a desinforma\u00e7\u00e3o.Internet: &lt;Internet: www.drauziovarella.uol.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0 tipologia do texto, julgue os itens de 1 a 4.","id":535649,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/em>A quantidade de <em>fake News <\/em>em sa\u00fade \u00e9 t\u00e3o grande que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou um servi\u00e7o que pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>acessado por telefone celular para verificar a veracidade de rumores acerca de temas que v\u00e3o desde a seguran\u00e7a das<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>vacinas at\u00e9 a exist\u00eancia de estudos que comprovariam propriedades curativas de frutas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/em>A pesquisa <em>Wellcome Global Monitor <\/em>2018, feita pelo Instituto Gallup e divulgada no primeiro semestre de 2019,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>representa o maior estudo mundial a respeito da forma como as pessoas consideram a ci\u00eancia e os principais desafios da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>\u00e1rea da sa\u00fade. Os pesquisadores entrevistaram 140 mil pessoas, entre as quais mil brasileiros com mais de 15 anos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>idade. No <em>ranking <\/em>dos 144 pa\u00edses participantes, o Brasil ocupa apenas a 111.\u00aa posi\u00e7\u00e3o entre os que mais confiam na ci\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Na opini\u00e3o de 35% dos brasileiros entrevistados, a ci\u00eancia n\u00e3o merece confian\u00e7a, e 1 em cada 4 pessoas afirma que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica n\u00e3o contribui para o Pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Segundo a matem\u00e1tica, fil\u00f3sofa e professora Tatiana Roque, coordenadora do F\u00f3rum de Ci\u00eancia e Cultura da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), as pessoas n\u00e3o veem o resultado da contribui\u00e7\u00e3o cient\u00edfica em sua vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>cotidiana, j\u00e1 que muitos cientistas costumam se isolar e t\u00eam dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o. \u201cUltimamente, h\u00e1 um n\u00edtido<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>aumento da preocupa\u00e7\u00e3o dos cientistas em se comunicar melhor com a sociedade, mas ainda \u00e9 um movimento incipiente\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>afirma Roque. Sem conhecer os resultados das pesquisas cient\u00edficas e com pouco ou quase nenhum contato com quem as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>produz, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vislumbra seus benef\u00edcios e tampouco desenvolve uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a com a ci\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Por outro lado, pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade mais amplas, cujos benef\u00edcios chegam a um maior n\u00famero de pessoas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>costumam contar com o apoio e a ades\u00e3o da maioria da popula\u00e7\u00e3o. Um exemplo de uma pol\u00edtica bem feita e que traz<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>resultados vis\u00edveis para os brasileiros \u00e9 a Pol\u00edtica Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, uma das melhores do mundo. N\u00e3o \u00e0 toa, apesar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>de haver um n\u00edvel alto de descren\u00e7a na ci\u00eancia, 80% das pessoas entrevistadas pela <em>Wellcome Global Monitor <\/em>consideram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>as vacinas seguras e eficazes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------------<\/em>\u201cN\u00e3o sei ao certo, \u00e9 um palpite, mas acho que a confian\u00e7a nas vacinas est\u00e1 descolada da confian\u00e7a mais ampla na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>ci\u00eancia, justamente porque, no caso das vacinas, tivemos sucesso em mostrar o quanto podem servir como um cuidado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>p\u00fablico eficaz\u201d, conclui a cientista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que as pessoas percebam a import\u00e2ncia da ci\u00eancia, que sintam seus benef\u00edcios no dia a dia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>aprendam a desenvolver o pensamento cient\u00edfico e a confiar nele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------------<\/em>Isso n\u00e3o implica, obviamente, refutar outros saberes e formas de conhecimento, ao contr\u00e1rio, o excesso de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>autoconfian\u00e7a por parte daqueles que estudam e fazem ci\u00eancia pode afastar ainda mais as pessoas que n\u00e3o dominam o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>conhecimento cient\u00edfico. Em um momento em que os boatos ganham as redes sociais e a Internet em velocidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>galopante, a ci\u00eancia pode e deve ser vista como aliada na luta contra a desinforma\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;Internet: www.drauziovarella.uol.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0 tipologia do texto, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a <strong>4<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25544,"slug":"agente-administrativo-area-informatica"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso se destacasse, entre v\u00edrgulas, o segmento \u201cpode e deve\u201d (linha 29).","provas":[{"id":83250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25544,"slug":"agente-administrativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":83251,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - 2022"},{"id":83289,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2430638,"hashId":"a8bd60f7d812e077fcb4832156ec0059","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso se destacasse, entre v\u00edrgulas, o segmento \u201cpode e deve\u201d (linha 29).<\/p>","resposta":9637290,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9637289,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9637290,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18. 1----------------A quantidade de fake News em sa\u00fade \u00e9 t\u00e3o grande que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou um servi\u00e7o que pode ser-----acessado por telefone celular para verificar a veracidade de rumores acerca de temas que v\u00e3o desde a seguran\u00e7a das-----vacinas at\u00e9 a exist\u00eancia de estudos que comprovariam propriedades curativas de frutas.4----------------A pesquisa Wellcome Global Monitor 2018, feita pelo Instituto Gallup e divulgada no primeiro semestre de 2019,-----representa o maior estudo mundial a respeito da forma como as pessoas consideram a ci\u00eancia e os principais desafios da-----\u00e1rea da sa\u00fade. Os pesquisadores entrevistaram 140 mil pessoas, entre as quais mil brasileiros com mais de 15 anos de7---idade. No ranking dos 144 pa\u00edses participantes, o Brasil ocupa apenas a 111.\u00aa posi\u00e7\u00e3o entre os que mais confiam na ci\u00eancia.-----Na opini\u00e3o de 35% dos brasileiros entrevistados, a ci\u00eancia n\u00e3o merece confian\u00e7a, e 1 em cada 4 pessoas afirma que a-----produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica n\u00e3o contribui para o Pa\u00eds.10---------------Segundo a matem\u00e1tica, fil\u00f3sofa e professora Tatiana Roque, coordenadora do F\u00f3rum de Ci\u00eancia e Cultura da-----Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), as pessoas n\u00e3o veem o resultado da contribui\u00e7\u00e3o cient\u00edfica em sua vida-----cotidiana, j\u00e1 que muitos cientistas costumam se isolar e t\u00eam dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o. \u201cUltimamente, h\u00e1 um n\u00edtido13--aumento da preocupa\u00e7\u00e3o dos cientistas em se comunicar melhor com a sociedade, mas ainda \u00e9 um movimento incipiente\u201d,-----afirma Roque. Sem conhecer os resultados das pesquisas cient\u00edficas e com pouco ou quase nenhum contato com quem as-----produz, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vislumbra seus benef\u00edcios e tampouco desenvolve uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a com a ci\u00eancia.16---------------Por outro lado, pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade mais amplas, cujos benef\u00edcios chegam a um maior n\u00famero de pessoas,-----costumam contar com o apoio e a ades\u00e3o da maioria da popula\u00e7\u00e3o. Um exemplo de uma pol\u00edtica bem feita e que traz-----resultados vis\u00edveis para os brasileiros \u00e9 a Pol\u00edtica Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, uma das melhores do mundo. N\u00e3o \u00e0 toa, apesar19--de haver um n\u00edvel alto de descren\u00e7a na ci\u00eancia, 80% das pessoas entrevistadas pela Wellcome Global Monitor consideram-----as vacinas seguras e eficazes.-----------------\u201cN\u00e3o sei ao certo, \u00e9 um palpite, mas acho que a confian\u00e7a nas vacinas est\u00e1 descolada da confian\u00e7a mais ampla na22--ci\u00eancia, justamente porque, no caso das vacinas, tivemos sucesso em mostrar o quanto podem servir como um cuidado-----p\u00fablico eficaz\u201d, conclui a cientista.-----Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que as pessoas percebam a import\u00e2ncia da ci\u00eancia, que sintam seus benef\u00edcios no dia a dia,25--aprendam a desenvolver o pensamento cient\u00edfico e a confiar nele.-----------------Isso n\u00e3o implica, obviamente, refutar outros saberes e formas de conhecimento, ao contr\u00e1rio, o excesso de-----autoconfian\u00e7a por parte daqueles que estudam e fazem ci\u00eancia pode afastar ainda mais as pessoas que n\u00e3o dominam o28--conhecimento cient\u00edfico. Em um momento em que os boatos ganham as redes sociais e a Internet em velocidade-----galopante, a ci\u00eancia pode e deve ser vista como aliada na luta contra a desinforma\u00e7\u00e3o.Internet: &lt;Internet: www.drauziovarella.uol.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito de aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de 5 a 12.","id":535654,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/em>A quantidade de <em>fake News <\/em>em sa\u00fade \u00e9 t\u00e3o grande que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou um servi\u00e7o que pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>acessado por telefone celular para verificar a veracidade de rumores acerca de temas que v\u00e3o desde a seguran\u00e7a das<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>vacinas at\u00e9 a exist\u00eancia de estudos que comprovariam propriedades curativas de frutas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/em>A pesquisa <em>Wellcome Global Monitor <\/em>2018, feita pelo Instituto Gallup e divulgada no primeiro semestre de 2019,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>representa o maior estudo mundial a respeito da forma como as pessoas consideram a ci\u00eancia e os principais desafios da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>\u00e1rea da sa\u00fade. Os pesquisadores entrevistaram 140 mil pessoas, entre as quais mil brasileiros com mais de 15 anos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>idade. No <em>ranking <\/em>dos 144 pa\u00edses participantes, o Brasil ocupa apenas a 111.\u00aa posi\u00e7\u00e3o entre os que mais confiam na ci\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Na opini\u00e3o de 35% dos brasileiros entrevistados, a ci\u00eancia n\u00e3o merece confian\u00e7a, e 1 em cada 4 pessoas afirma que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica n\u00e3o contribui para o Pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Segundo a matem\u00e1tica, fil\u00f3sofa e professora Tatiana Roque, coordenadora do F\u00f3rum de Ci\u00eancia e Cultura da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), as pessoas n\u00e3o veem o resultado da contribui\u00e7\u00e3o cient\u00edfica em sua vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>cotidiana, j\u00e1 que muitos cientistas costumam se isolar e t\u00eam dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o. \u201cUltimamente, h\u00e1 um n\u00edtido<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>aumento da preocupa\u00e7\u00e3o dos cientistas em se comunicar melhor com a sociedade, mas ainda \u00e9 um movimento incipiente\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>afirma Roque. Sem conhecer os resultados das pesquisas cient\u00edficas e com pouco ou quase nenhum contato com quem as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>produz, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vislumbra seus benef\u00edcios e tampouco desenvolve uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a com a ci\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Por outro lado, pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade mais amplas, cujos benef\u00edcios chegam a um maior n\u00famero de pessoas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>costumam contar com o apoio e a ades\u00e3o da maioria da popula\u00e7\u00e3o. Um exemplo de uma pol\u00edtica bem feita e que traz<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>resultados vis\u00edveis para os brasileiros \u00e9 a Pol\u00edtica Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, uma das melhores do mundo. N\u00e3o \u00e0 toa, apesar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>de haver um n\u00edvel alto de descren\u00e7a na ci\u00eancia, 80% das pessoas entrevistadas pela <em>Wellcome Global Monitor <\/em>consideram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>as vacinas seguras e eficazes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------------<\/em>\u201cN\u00e3o sei ao certo, \u00e9 um palpite, mas acho que a confian\u00e7a nas vacinas est\u00e1 descolada da confian\u00e7a mais ampla na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>ci\u00eancia, justamente porque, no caso das vacinas, tivemos sucesso em mostrar o quanto podem servir como um cuidado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>p\u00fablico eficaz\u201d, conclui a cientista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que as pessoas percebam a import\u00e2ncia da ci\u00eancia, que sintam seus benef\u00edcios no dia a dia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>aprendam a desenvolver o pensamento cient\u00edfico e a confiar nele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------------<\/em>Isso n\u00e3o implica, obviamente, refutar outros saberes e formas de conhecimento, ao contr\u00e1rio, o excesso de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>autoconfian\u00e7a por parte daqueles que estudam e fazem ci\u00eancia pode afastar ainda mais as pessoas que n\u00e3o dominam o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>conhecimento cient\u00edfico. Em um momento em que os boatos ganham as redes sociais e a Internet em velocidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>galopante, a ci\u00eancia pode e deve ser vista como aliada na luta contra a desinforma\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;Internet: www.drauziovarella.uol.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito de aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de <strong>5 <\/strong>a <strong>12<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 12","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A proposi\u00e7\u00e3o composta \u201cSe Gael \u00e9 travesso e Magali \u00e9 gulosa, ent\u00e3o Gael \u00e9 travesso ou Magali \u00e9 gulosa\u201d \u00e9 um exemplo de contradi\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":83251,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - 2022"},{"id":83289,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2430711,"hashId":"1d766e7ac6d806d328f30118a5015b31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A proposi\u00e7\u00e3o composta \u201cSe Gael \u00e9 travesso e Magali \u00e9 gulosa, ent\u00e3o Gael \u00e9 travesso ou Magali \u00e9 gulosa\u201d \u00e9 um exemplo de contradi\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":9637500,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9637499,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9637500,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 26 a 30. ","id":535673,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>26 <\/strong>a <strong>30<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), garantiu direitos ao trabalhador no Brasil. A CLT fazia parte da pol\u00edtica nacional trabalhista do presidente brasileiro:","provas":[{"id":81517,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Rian\u00e1polis - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2434488,"hashId":"b5b986f11dcc3925c71cdb682dd0b4ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), garantiu direitos ao trabalhador no Brasil. A CLT fazia parte da pol\u00edtica nacional trabalhista do presidente brasileiro:<\/p>","resposta":9652792,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caf\u00e9 Filho.","id":9652789,"corpo":"<p>Caf\u00e9 Filho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Juscelino Kubistchek. ","id":9652790,"corpo":"<p>Juscelino Kubistchek. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eurico Gaspar Dutra. ","id":9652791,"corpo":"<p>Eurico Gaspar Dutra. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Get\u00falio Vargas. ","id":9652792,"corpo":"<p>Get\u00falio Vargas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que o uso da crase est\u00e1 correto.","provas":[{"id":81521,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Rian\u00e1polis - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2434620,"hashId":"db2e7a571514316285bcf4023222fa6d","enunciado":"<p>Marque a alternativa em que o uso da crase est\u00e1 correto.<\/p>","resposta":9653367,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele pediu ajuda \u00e0 mim e a meus colegas.","id":9653366,"corpo":"<p>Ele pediu ajuda \u00e0 mim e a meus colegas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Devolva tudo isso \u00e0s funcion\u00e1rias do hotel.","id":9653367,"corpo":"<p>Devolva tudo isso \u00e0s funcion\u00e1rias do hotel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ela foi \u00e0 Belo Horizonte e \u00e0 S\u00e3o Paulo.","id":9653368,"corpo":"<p>Ela foi \u00e0 Belo Horizonte e \u00e0 S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gostaria muito de ir a Espanha e a Gr\u00e9cia. ","id":9653369,"corpo":"<p>Gostaria muito de ir a Espanha e a Gr\u00e9cia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia e observe os termos destacados nas ora\u00e7\u00f5es. I- O esfor\u00e7o deixou esgotado o lavrador. II- O p\u00fablico considerou maravilhosa a pintura. A reescritura das ora\u00e7\u00f5es corretamente no plural:","provas":[{"id":81521,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Rian\u00e1polis - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2434641,"hashId":"4788dfa2b797cc0c376d5d0dd303cf62","enunciado":"<p>Leia e observe os termos destacados nas ora\u00e7\u00f5es. <\/p><p><br><\/p><p>I- O esfor\u00e7o deixou esgotado o <strong><em><u>lavrador<\/u><\/em><\/strong>. <\/p><p>II- O p\u00fablico considerou maravilhosa a <strong><em><u>pintura<\/u><\/em><\/strong>. <\/p><p>A reescritura das ora\u00e7\u00f5es corretamente no plural:<\/p>","resposta":9653456,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O esfor\u00e7o deixou esgotado os lavradores. \/ O p\u00fablico consideraram maravilhosa as pintura.","id":9653453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esfor\u00e7o deixou esgotado os lavradores. \/ O p\u00fablico consideraram maravilhosa as pintura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os esfor\u00e7os deixaram esgotado os lavradores. \/ O p\u00fablico considerou maravilhosas as pintura.","id":9653454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os esfor\u00e7os deixaram esgotado os lavradores. \/ O p\u00fablico considerou maravilhosas as pintura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O esfor\u00e7o deixou esgotados os lavradores. \/ Os p\u00fablicos consideraram maravilhosas a pintura.","id":9653455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esfor\u00e7o deixou esgotados os lavradores. \/ Os p\u00fablicos consideraram maravilhosas a pintura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O esfor\u00e7o deixou esgotado os lavradores. \/ O p\u00fablico considerou maravilhosas as pinturas.","id":9653456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esfor\u00e7o deixou esgotado os lavradores. \/ O p\u00fablico considerou maravilhosas as pinturas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O foco dos trabalhadores do CREAS centra-se na fam\u00edlia e na situa\u00e7\u00e3o por ela vivenciada, porque o conjunto de servi\u00e7os ofertados deve ter antes, um profissional comprometido e um espa\u00e7o de acolhida e escuta qualificada, que potencialize o fortalecimento dos v\u00ednculos e articule outras pol\u00edticas, com foco na supera\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o apresentada. Marque o \"Servi\u00e7o\" que N\u00c3O consta na lista do CREAS. ","provas":[{"id":81921,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipira-sc-2022-amauc-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipira - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2436087,"hashId":"1568f646a705caad9feccc6136125bd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco dos trabalhadores do CREAS centra-se na fam\u00edlia e na situa\u00e7\u00e3o por ela vivenciada, porque o conjunto de servi\u00e7os ofertados deve ter antes, um profissional comprometido e um espa\u00e7o de acolhida e escuta qualificada, que potencialize o fortalecimento dos v\u00ednculos e articule outras pol\u00edticas, com foco na supera\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o apresentada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque o \"Servi\u00e7o\" que N\u00c3O consta na lista do CREAS. <\/p>","resposta":9660027,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de atendimento educacional a fam\u00edlias moradoras de rua, objetivando cumprir projeto de alfabetiza\u00e7\u00e3o.","id":9660027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de atendimento educacional a fam\u00edlias moradoras de rua, objetivando cumprir projeto de alfabetiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o especializado de abordagem social.","id":9660028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o especializado de abordagem social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social ao adolescente em cumprimento de medida socioeducativa de liberdade assistida (LA) e a de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade (PSC). ","id":9660029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social ao adolescente em cumprimento de medida socioeducativa de liberdade assistida (LA) e a de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade (PSC). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o especializado para a popula\u00e7\u00e3o de rua.","id":9660030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o especializado para a popula\u00e7\u00e3o de rua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social especial para pessoas com defici\u00eancias, idosas e suas fam\u00edlias, funcionando de maneira articulada com os demais servi\u00e7os socioassistenciais, nas diversas pol\u00edticas p\u00fablicas e com os demais \u00f3rg\u00e3os do Sistema de Garantia de Direitos. ","id":9660031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social especial para pessoas com defici\u00eancias, idosas e suas fam\u00edlias, funcionando de maneira articulada com os demais servi\u00e7os socioassistenciais, nas diversas pol\u00edticas p\u00fablicas e com os demais \u00f3rg\u00e3os do Sistema de Garantia de Direitos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor","id":16876,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As grandes transforma\u00e7\u00f5es acontecem quando passamos pelo fogo...\" As palavras sublinhadas s\u00e3o classificadas, em termos morfol\u00f3gicos, respectivamente, como: ","provas":[{"id":79609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor","id":16876,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2377626,"hashId":"6ce26e49a94e02fb93f5ca59cece8216","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"As <u>grandes<\/u> <u>transforma\u00e7\u00f5es<\/u> acontecem quando passamos pelo fogo...\" As palavras sublinhadas s\u00e3o classificadas, em termos morfol\u00f3gicos, respectivamente, como: <\/p>","resposta":9409479,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substantivo - substantivo.","id":9409478,"corpo":"<p>substantivo - substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adjetivo - substantivo.","id":9409479,"corpo":"<p>adjetivo - substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"substantivo - adjetivo.","id":9409480,"corpo":"<p>substantivo - adjetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adjetivo - adjetivo.","id":9409481,"corpo":"<p>adjetivo - adjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 39.O FOGO QUE NOS TRANSFORMAComo o milho duro, que vira pipoca macia, s\u00f3 mudamos para melhor quando passamos pelo fogo: as prova\u00e7\u00f5es da vida.A transforma\u00e7\u00e3o do milho duro em pipoca macia \u00e9 s\u00edmbolo da grande transforma\u00e7\u00e3o por que devem passar os homens, para que eles venham a ser o que devem ser. O milho da pipoca somos n\u00f3s: duros, quebra-dentes, impr\u00f3prios para comer, mas que, pelo poder do fogo, podemos, repentinamente, voltar a ser crian\u00e7as!Mas a transforma\u00e7\u00e3o s\u00f3 acontece pelo poder do fogo. O milho de pipoca que n\u00e3o passa pelo fogo, continua a ser milho de pipoca. Assim acontece com a gente. As grandes transforma\u00e7\u00f5es acontecem quando passamos pelo fogo. Quem n\u00e3o passa pelo fogo fica do mesmo jeito, a vida inteira.O fogo \u00e9 quando a vida nos lan\u00e7a em uma situa\u00e7\u00e3o que nunca imaginamos. Pode ser fogo de fora: perder um amor, perder um filho, ficar doente, perder um emprego, ficar pobre. Pode ser fogo de dentro: p\u00e2nico, medo, ansiedade, depress\u00e3o - sofrimentos cujas causas ignoramos.H\u00e1 sempre o recurso dos rem\u00e9dios que apagam o fogo. Sem fogo, o sofrimento diminui. E com isso a possibilidade da grande transforma\u00e7\u00e3o. Imagino que a pobre pipoca, fechada dentro da panela, l\u00e1 dentro, ficando cada vez mais quente, pense que a sua hora chegou: \"vou morrer\".De dentro de sua casca dura, fechada em si mesma, ela n\u00e3o pode imaginar destino diferente. Mas subitamente, a transforma\u00e7\u00e3o acontece: pum! - e ela aparece como outra coisa, completamente diferente, algo que ela mesma nunca havia sonhado.Mas existem pessoas PIRU\u00c1S que, por mais que o fogo esquente, se recusam a mudar. Elas acham que n\u00e3o pode existir coisa mais maravilhosa do que o jeito delas serem. (...) A sua presun\u00e7\u00e3o e o seu medo s\u00e3o a dura casca do milho que n\u00e3o estoura. O destino delas \u00e9 triste. V\u00e3o ficar duras a vida inteira.N\u00e3o v\u00e3o se transformar na flor branca macia. N\u00e3o v\u00e3o dar alegria para ningu\u00e9m.Terminado o estouro alegre da pipoca, no fundo da panela ficam os piru\u00e1s, que n\u00e3o servem para nada. Seu destino \u00e9 o lixo.Quanto \u00e0s pipocas que estouraram, s\u00e3o adultos que voltaram a ser crian\u00e7as e que sabem que a vida \u00e9 uma grande brincadeira.","id":529634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 39.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O FOGO QUE NOS TRANSFORMA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como o milho duro, que vira pipoca macia, s\u00f3 mudamos para melhor quando passamos pelo fogo: as prova\u00e7\u00f5es da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A transforma\u00e7\u00e3o do milho duro em pipoca macia \u00e9 s\u00edmbolo da grande transforma\u00e7\u00e3o por que devem passar os homens, para que eles venham a ser o que devem ser. O milho da pipoca somos n\u00f3s: duros, quebra-dentes, impr\u00f3prios para comer, mas que, pelo poder do fogo, podemos, repentinamente, voltar a ser crian\u00e7as!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas a transforma\u00e7\u00e3o s\u00f3 acontece pelo poder do fogo. O milho de pipoca que n\u00e3o passa pelo fogo, continua a ser milho de pipoca. Assim acontece com a gente. As grandes transforma\u00e7\u00f5es acontecem quando passamos pelo fogo. Quem n\u00e3o passa pelo fogo fica do mesmo jeito, a vida inteira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fogo \u00e9 quando a vida nos lan\u00e7a em uma situa\u00e7\u00e3o que nunca imaginamos. Pode ser fogo de fora: perder um amor, perder um filho, ficar doente, perder um emprego, ficar pobre. Pode ser fogo de dentro: p\u00e2nico, medo, ansiedade, depress\u00e3o - sofrimentos cujas causas ignoramos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 sempre o recurso dos rem\u00e9dios que apagam o fogo. Sem fogo, o sofrimento diminui. E com isso a possibilidade da grande transforma\u00e7\u00e3o. Imagino que a pobre pipoca, fechada dentro da panela, l\u00e1 dentro, ficando cada vez mais quente, pense que a sua hora chegou: \"vou morrer\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De dentro de sua casca dura, fechada em si mesma, ela n\u00e3o pode imaginar destino diferente. Mas subitamente, a transforma\u00e7\u00e3o acontece: pum! - e ela aparece como outra coisa, completamente diferente, algo que ela mesma nunca havia sonhado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas existem pessoas PIRU\u00c1S que, por mais que o fogo esquente, se recusam a mudar. Elas acham que n\u00e3o pode existir coisa mais maravilhosa do que o jeito delas serem. (...) A sua presun\u00e7\u00e3o e o seu medo s\u00e3o a dura casca do milho que n\u00e3o estoura. O destino delas \u00e9 triste. V\u00e3o ficar duras a vida inteira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o v\u00e3o se transformar na flor branca macia. N\u00e3o v\u00e3o dar alegria para ningu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terminado o estouro alegre da pipoca, no fundo da panela ficam os piru\u00e1s, que n\u00e3o servem para nada. Seu destino \u00e9 o lixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s pipocas que estouraram, s\u00e3o adultos que voltaram a ser crian\u00e7as e que sabem que a vida \u00e9 uma grande brincadeira.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 39","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor","id":16876,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Como o milho duro, que vira pipoca macia, s\u00f3 mudamos para melhor quando passamos pelo fogo: as prova\u00e7\u00f5es da vida.\" O termo sublinhado \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o que possui valor sem\u00e2ntico, nesse contexto, de:","provas":[{"id":79609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor","id":16876,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2377638,"hashId":"7857a5fb242d2a9c2c0f289968719e13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<u>Como<\/u> o milho duro, que vira pipoca macia, s\u00f3 mudamos para melhor quando passamos pelo fogo: as prova\u00e7\u00f5es da vida.\" O termo sublinhado \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o que possui valor sem\u00e2ntico, nesse contexto, de:<\/p>","resposta":9409528,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa. ","id":9409526,"corpo":"<p>causa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o. ","id":9409527,"corpo":"<p>concess\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":9409528,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o. ","id":9409529,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 39.O FOGO QUE NOS TRANSFORMAComo o milho duro, que vira pipoca macia, s\u00f3 mudamos para melhor quando passamos pelo fogo: as prova\u00e7\u00f5es da vida.A transforma\u00e7\u00e3o do milho duro em pipoca macia \u00e9 s\u00edmbolo da grande transforma\u00e7\u00e3o por que devem passar os homens, para que eles venham a ser o que devem ser. O milho da pipoca somos n\u00f3s: duros, quebra-dentes, impr\u00f3prios para comer, mas que, pelo poder do fogo, podemos, repentinamente, voltar a ser crian\u00e7as!Mas a transforma\u00e7\u00e3o s\u00f3 acontece pelo poder do fogo. O milho de pipoca que n\u00e3o passa pelo fogo, continua a ser milho de pipoca. Assim acontece com a gente. As grandes transforma\u00e7\u00f5es acontecem quando passamos pelo fogo. Quem n\u00e3o passa pelo fogo fica do mesmo jeito, a vida inteira.O fogo \u00e9 quando a vida nos lan\u00e7a em uma situa\u00e7\u00e3o que nunca imaginamos. Pode ser fogo de fora: perder um amor, perder um filho, ficar doente, perder um emprego, ficar pobre. Pode ser fogo de dentro: p\u00e2nico, medo, ansiedade, depress\u00e3o - sofrimentos cujas causas ignoramos.H\u00e1 sempre o recurso dos rem\u00e9dios que apagam o fogo. Sem fogo, o sofrimento diminui. E com isso a possibilidade da grande transforma\u00e7\u00e3o. Imagino que a pobre pipoca, fechada dentro da panela, l\u00e1 dentro, ficando cada vez mais quente, pense que a sua hora chegou: \"vou morrer\".De dentro de sua casca dura, fechada em si mesma, ela n\u00e3o pode imaginar destino diferente. Mas subitamente, a transforma\u00e7\u00e3o acontece: pum! - e ela aparece como outra coisa, completamente diferente, algo que ela mesma nunca havia sonhado.Mas existem pessoas PIRU\u00c1S que, por mais que o fogo esquente, se recusam a mudar. Elas acham que n\u00e3o pode existir coisa mais maravilhosa do que o jeito delas serem. (...) A sua presun\u00e7\u00e3o e o seu medo s\u00e3o a dura casca do milho que n\u00e3o estoura. O destino delas \u00e9 triste. V\u00e3o ficar duras a vida inteira.N\u00e3o v\u00e3o se transformar na flor branca macia. N\u00e3o v\u00e3o dar alegria para ningu\u00e9m.Terminado o estouro alegre da pipoca, no fundo da panela ficam os piru\u00e1s, que n\u00e3o servem para nada. Seu destino \u00e9 o lixo.Quanto \u00e0s pipocas que estouraram, s\u00e3o adultos que voltaram a ser crian\u00e7as e que sabem que a vida \u00e9 uma grande brincadeira.","id":529634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 39.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O FOGO QUE NOS TRANSFORMA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como o milho duro, que vira pipoca macia, s\u00f3 mudamos para melhor quando passamos pelo fogo: as prova\u00e7\u00f5es da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A transforma\u00e7\u00e3o do milho duro em pipoca macia \u00e9 s\u00edmbolo da grande transforma\u00e7\u00e3o por que devem passar os homens, para que eles venham a ser o que devem ser. O milho da pipoca somos n\u00f3s: duros, quebra-dentes, impr\u00f3prios para comer, mas que, pelo poder do fogo, podemos, repentinamente, voltar a ser crian\u00e7as!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas a transforma\u00e7\u00e3o s\u00f3 acontece pelo poder do fogo. O milho de pipoca que n\u00e3o passa pelo fogo, continua a ser milho de pipoca. Assim acontece com a gente. As grandes transforma\u00e7\u00f5es acontecem quando passamos pelo fogo. Quem n\u00e3o passa pelo fogo fica do mesmo jeito, a vida inteira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fogo \u00e9 quando a vida nos lan\u00e7a em uma situa\u00e7\u00e3o que nunca imaginamos. Pode ser fogo de fora: perder um amor, perder um filho, ficar doente, perder um emprego, ficar pobre. Pode ser fogo de dentro: p\u00e2nico, medo, ansiedade, depress\u00e3o - sofrimentos cujas causas ignoramos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 sempre o recurso dos rem\u00e9dios que apagam o fogo. Sem fogo, o sofrimento diminui. E com isso a possibilidade da grande transforma\u00e7\u00e3o. Imagino que a pobre pipoca, fechada dentro da panela, l\u00e1 dentro, ficando cada vez mais quente, pense que a sua hora chegou: \"vou morrer\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De dentro de sua casca dura, fechada em si mesma, ela n\u00e3o pode imaginar destino diferente. Mas subitamente, a transforma\u00e7\u00e3o acontece: pum! - e ela aparece como outra coisa, completamente diferente, algo que ela mesma nunca havia sonhado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas existem pessoas PIRU\u00c1S que, por mais que o fogo esquente, se recusam a mudar. Elas acham que n\u00e3o pode existir coisa mais maravilhosa do que o jeito delas serem. (...) A sua presun\u00e7\u00e3o e o seu medo s\u00e3o a dura casca do milho que n\u00e3o estoura. O destino delas \u00e9 triste. V\u00e3o ficar duras a vida inteira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o v\u00e3o se transformar na flor branca macia. N\u00e3o v\u00e3o dar alegria para ningu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terminado o estouro alegre da pipoca, no fundo da panela ficam os piru\u00e1s, que n\u00e3o servem para nada. Seu destino \u00e9 o lixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s pipocas que estouraram, s\u00e3o adultos que voltaram a ser crian\u00e7as e que sabem que a vida \u00e9 uma grande brincadeira.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 39","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor","id":16876,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, h\u00e1 um ru\u00eddo na comunica\u00e7\u00e3o entre os falantes. Isso ocorre porque: ","provas":[{"id":79609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor","id":16876,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2377670,"hashId":"191d14f663aa49391ceeb35033477fee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, h\u00e1 um ru\u00eddo na comunica\u00e7\u00e3o entre os falantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Isso ocorre porque: <\/p>","resposta":9409668,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo \"valores\", repetido ao longo da tira, para Manolito, est\u00e1 associado a mercado finaceiro, enquanto, para Mafalda, o termo est\u00e1 relacionados a outros aspectos.","id":9409668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \"valores\", repetido ao longo da tira, para Manolito, est\u00e1 associado a mercado finaceiro, enquanto, para Mafalda, o termo est\u00e1 relacionados a outros aspectos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mafalda faz muitas perguntas em sequ\u00eancia no segundo quadrinho e Manolito n\u00e3o consegue dar conta de todas as respostas prontamente.","id":9409669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mafalda faz muitas perguntas em sequ\u00eancia no segundo quadrinho e Manolito n\u00e3o consegue dar conta de todas as respostas prontamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O termo \"coisa\", no \u00faltimo quadrinho, usado por Manolito, pode ter v\u00e1rios significados e isso fez com que Mafalda n\u00e3o entendesse a mensagem do amigo.","id":9409670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \"coisa\", no \u00faltimo quadrinho, usado por Manolito, pode ter v\u00e1rios significados e isso fez com que Mafalda n\u00e3o entendesse a mensagem do amigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Manolito, no primeiro quadrinho, n\u00e3o responde \u00e0 pergunta de Mafalda imediatamente e ela fica irritada com essa atitude de descaso por parte do amigo. ","id":9409671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manolito, no primeiro quadrinho, n\u00e3o responde \u00e0 pergunta de Mafalda imediatamente e ela fica irritada com essa atitude de descaso por parte do amigo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 46 a 48.Imagem 1: \"O que tem nesse recorte de jornal, Manolito?\"Imagem 2: \"As cota\u00e7\u00f5es do mercado de valores\"Imagem 3: \"De valores morais? Espirituais? Art\u00edsticos? Humanos?\"Imagem 4: \"N\u00e3o, dos que servem para alguma coisa\"","id":529640,"enunciado":"<p><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 46 a 48.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79609\/grupo-questao\/529640-20220506095943000000-0.png\" width=\"454\"><\/p><p><br><\/p><p>Imagem 1: \"O que tem nesse recorte de jornal, Manolito?\"<\/p><p>Imagem 2: \"As cota\u00e7\u00f5es do mercado de valores\"<\/p><p>Imagem 3: \"De valores morais? Espirituais? Art\u00edsticos? Humanos?\"<\/p><p>Imagem 4: \"N\u00e3o, dos que servem para alguma coisa\"<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 48","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, estruturado em forma dissertativa, o tema est\u00e1 delimitado no primeiro per\u00edodo.","provas":[{"id":80539,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Advogado - 2022"},{"id":80543,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Controlador Interno - 2022"},{"id":80582,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80578,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal-area-veterinario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":80542,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Contador - 2022"},{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80583,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2022"},{"id":80579,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80580,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2390068,"hashId":"81891847648558722263cc6f259fd825","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, estruturado em forma dissertativa, o tema est\u00e1 delimitado no primeiro per\u00edodo.<\/p>","resposta":9461636,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461636,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461637,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18. ...1 Estudo recente da Embrapa comprovou que o uso de tecnologias sustent\u00e1veis na agricultura \u00e9 capaz de gerar\teconomia de terras de cultivo da ordem de milh\u00f5es de hectares. Somente no caso da soja, o uso dessas tecnologias, que\tincluem sistemas integrados lavoura-pecu\u00e1ria-floresta, plantio direto, fixa\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de nitrog\u00eanio, uso de bioinsumos,4 controle biol\u00f3gico de pragas, entre v\u00e1rias outras, foi capaz de gerar uma economia de 71 milh\u00f5es de hectares de \u00e1reas\tplantadas, que correspondem \u00e0 soma dos territ\u00f3rios de Irlanda e Fran\u00e7a. Outros exemplos aliam-se a esse, como a\tavicultura de corte e a produ\u00e7\u00e3o de su\u00ednos, nas quais o progresso tecnol\u00f3gico obtido entre as d\u00e9cadas de 1970 e 20007 levou \u00e0 economia de 1,55 e 1 milh\u00e3o de hectares, respectivamente.\tO estudo, capitaneado pela Diretoria de Pesquisa e Desenvolvimento da Embrapa, contou com a participa\u00e7\u00e3o de\tmais de 50 pesquisadores e analistas representando nove unidades de pesquisa da Empresa. Os dados, oriundos de10 pesquisas e estudos desenvolvidos ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas, geraram a publica\u00e7\u00e3o Tecnologias Poupa-Terra 2021,\tlan\u00e7ada em comemora\u00e7\u00e3o ao 48.o anivers\u00e1rio da Embrapa.\tNa avicultura e suinocultura, o progresso tecnol\u00f3gico cont\u00ednuo nas \u00faltimas quatro d\u00e9cadas garantiu \u00e0s atividades13 lugar cativo no ranking das melhores do mundo. Grande parte desse sucesso se deve ao processo de convers\u00e3o alimentar,\ta quantidade de ra\u00e7\u00e3o que um animal precisa consumir para cada quilo de peso que ganha. Essa tecnologia \u00e9 o resultado\tdireto dos progressos obtidos ao longo dos anos em v\u00e1rios segmentos, como melhoramento gen\u00e9tico, nutri\u00e7\u00e3o, sanidade16 animal, manejo e ambi\u00eancia.\tNo caso da avicultura de corte, em 1975, o frango precisava de 2,1 kg de ra\u00e7\u00e3o para ganhar um quilo de peso vivo.\tEm 2020, esse mesmo quilo de peso foi obtido com 1,7 kg de ra\u00e7\u00e3o. Considerada a produtividade atual do milho e da soja19 no Pa\u00eds, caso o desenvolvimento tecnol\u00f3gico n\u00e3o tivesse dotado os frangos de maior capacidade de convers\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o\tem ganho de peso, a avicultura de corte demandaria um adicional de 1.551.056,40 ha de terra para a entrega dos mesmos\t16,4 milh\u00f5es de toneladas de peso vivo de frango produzidos em 2020. Essa economia de terra equivale a tr\u00eas vezes o22 tamanho do Distrito Federal.\tNa suinocultura comercial brasileira, a melhora na convers\u00e3o alimentar entre os anos de 1975 e 2020 permitiu\treduzir o consumo de ra\u00e7\u00e3o de 3,5 kg para 2,6 kg. Sem o aporte tecnol\u00f3gico, seria necess\u00e1rio 1.007.745,70 ha de terra para25 produzir os 5,3 milh\u00f5es de toneladas de carne su\u00edna produzidos hoje. A terra poupada corresponde ao territ\u00f3rio inteiro da\tRep\u00fablica do Chipre.\tAs tecnologias desenvolvidas pela Embrapa e parceiros garantem \u00e0 agricultura um efeito poupa-terra nas mais28 diversas cadeias do agroneg\u00f3cio brasileiro. O diretor de Pesquisa e Desenvolvimento da Embrapa, Guy de Capdeville relata\tque os dados apresentados na publica\u00e7\u00e3o foram obtidos ao longo de d\u00e9cadas, o que traz robustez aos resultados\tdivulgados no documento.31 A expectativa, segundo o diretor, \u00e9 evidenciar que, gra\u00e7as ao uso da ci\u00eancia em suporte \u00e0 agricultura brasileira, o\tPa\u00eds continuar\u00e1 seu crescimento sustent\u00e1vel no setor nas \u00e1reas ambiental, social e econ\u00f4mica, al\u00e9m de figurar entre os\tprincipais atores da agropecu\u00e1ria mundial nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.....Internet: &lt;www.nutrinewsbrasil.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)....Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 8.","id":531175,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 18. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Estudo recente da Embrapa comprovou que o uso de tecnologias sustent\u00e1veis na agricultura \u00e9 capaz de gerar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\teconomia de terras de cultivo da ordem de milh\u00f5es de hectares. Somente no caso da soja, o uso dessas tecnologias, que<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tincluem sistemas integrados lavoura-pecu\u00e1ria-floresta, plantio direto, fixa\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de nitrog\u00eanio, uso de bioinsumos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>controle biol\u00f3gico de pragas, entre v\u00e1rias outras, foi capaz de gerar uma economia de 71 milh\u00f5es de hectares de \u00e1reas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tplantadas, que correspondem \u00e0 soma dos territ\u00f3rios de Irlanda e Fran\u00e7a. Outros exemplos aliam-se a esse, como a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tavicultura de corte e a produ\u00e7\u00e3o de su\u00ednos, nas quais o progresso tecnol\u00f3gico obtido entre as d\u00e9cadas de 1970 e 2000<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>levou \u00e0 economia de 1,55 e 1 milh\u00e3o de hectares, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tO estudo, capitaneado pela Diretoria de Pesquisa e Desenvolvimento da Embrapa, contou com a participa\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmais de 50 pesquisadores e analistas representando nove unidades de pesquisa da Empresa. Os dados, oriundos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>pesquisas e estudos desenvolvidos ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas, geraram a publica\u00e7\u00e3o Tecnologias Poupa-Terra 2021,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlan\u00e7ada em comemora\u00e7\u00e3o ao 48.<sup>o<\/sup> anivers\u00e1rio da Embrapa.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tNa avicultura e suinocultura, o progresso tecnol\u00f3gico cont\u00ednuo nas \u00faltimas quatro d\u00e9cadas garantiu \u00e0s atividades<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> lugar cativo no <em>ranking<\/em> das melhores do mundo. Grande parte desse sucesso se deve ao processo de convers\u00e3o alimentar,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ta quantidade de ra\u00e7\u00e3o que um animal precisa consumir para cada quilo de peso que ganha. Essa tecnologia \u00e9 o resultado<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdireto dos progressos obtidos ao longo dos anos em v\u00e1rios segmentos, como melhoramento gen\u00e9tico, nutri\u00e7\u00e3o, sanidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>animal, manejo e ambi\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tNo caso da avicultura de corte, em 1975, o frango precisava de 2,1 kg de ra\u00e7\u00e3o para ganhar um quilo de peso vivo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm 2020, esse mesmo quilo de peso foi obtido com 1,7 kg de ra\u00e7\u00e3o. Considerada a produtividade atual do milho e da soja<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> no Pa\u00eds, caso o desenvolvimento tecnol\u00f3gico n\u00e3o tivesse dotado os frangos de maior capacidade de convers\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tem ganho de peso, a avicultura de corte demandaria um adicional de 1.551.056,40 ha de terra para a entrega dos mesmos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t16,4 milh\u00f5es de toneladas de peso vivo de frango produzidos em 2020. Essa economia de terra equivale a tr\u00eas vezes o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>tamanho do Distrito Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tNa suinocultura comercial brasileira, a melhora na convers\u00e3o alimentar entre os anos de 1975 e 2020 permitiu<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\treduzir o consumo de ra\u00e7\u00e3o de 3,5 kg para 2,6 kg. Sem o aporte tecnol\u00f3gico, seria necess\u00e1rio 1.007.745,70 ha de terra para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>produzir os 5,3 milh\u00f5es de toneladas de carne su\u00edna produzidos hoje. A terra poupada corresponde ao territ\u00f3rio inteiro da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tRep\u00fablica do Chipre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tAs tecnologias desenvolvidas pela Embrapa e parceiros garantem \u00e0 agricultura um efeito poupa-terra nas mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> diversas cadeias do agroneg\u00f3cio brasileiro. O diretor de Pesquisa e Desenvolvimento da Embrapa, Guy de Capdeville relata<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tque os dados apresentados na publica\u00e7\u00e3o foram obtidos ao longo de d\u00e9cadas, o que traz robustez aos resultados<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdivulgados no documento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A expectativa, segundo o diretor, \u00e9 evidenciar que, gra\u00e7as ao uso da ci\u00eancia em suporte \u00e0 agricultura brasileira, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPa\u00eds continuar\u00e1 seu crescimento sustent\u00e1vel no setor nas \u00e1reas ambiental, social e econ\u00f4mica, al\u00e9m de figurar entre os<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tprincipais atores da agropecu\u00e1ria mundial nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">....<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.nutrinewsbrasil.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>8<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a  8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se instalar um computador, \u00e9 recomendado o uso de tomadas de tr\u00eas pinos, pois um dos pinos se refere ao ponto de terra do equipamento (aterramento), o que evita poss\u00edveis danos tanto para o usu\u00e1rio quanto para o computador. ","provas":[{"id":80541,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":80540,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":80545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"},{"id":80577,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-area-administracao-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-08 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2390083,"hashId":"9c2e20863751410eb909874440e154f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se instalar um computador, \u00e9 recomendado o uso de tomadas de tr\u00eas pinos, pois um dos pinos se refere ao ponto de terra do equipamento (aterramento), o que evita poss\u00edveis danos tanto para o usu\u00e1rio quanto para o computador. <\/p>","resposta":9461669,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461669,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461670,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Acerca da instala\u00e7\u00e3o e da configura\u00e7\u00e3o de computadores, do Microsoft Word 2010 e do sistema operacional Windows 7, julgue os itens de 21 a 25.","id":531180,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>,<strong> clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da instala\u00e7\u00e3o e da configura\u00e7\u00e3o de computadores, do Microsoft Word 2010 e do sistema operacional Windows 7, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2390083","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Outlook Express 6, por padr\u00e3o, possui duas caixas de entrada, uma para cada tipo de mensagem recebida. Quando a mensagem recebida possuir algum arquivo em anexo, ela ir\u00e1 para a caixa de mensagem ANEXO, caso contr\u00e1rio, ela ir\u00e1 para a caixa de mensagem SEM ANEXO. ","provas":[{"id":80540,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":80545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"},{"id":80541,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":80577,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-area-administracao-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-08 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2390093,"hashId":"93d32d220421668da2b8ecce96c529ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Outlook Express 6, por padr\u00e3o, possui duas caixas de entrada, uma para cada tipo de mensagem recebida. Quando a mensagem recebida possuir algum arquivo em anexo, ela ir\u00e1 para a caixa de mensagem ANEXO, caso contr\u00e1rio, ela ir\u00e1 para a caixa de mensagem SEM ANEXO. <\/p>","resposta":9461693,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461692,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461693,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.No que diz respeito ao programa de correio eletr\u00f4nico Outlook Express 6, ao mecanismo de pesquisa Google e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, julgue os itens de 26 a 30. ","id":531182,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>,<strong> clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao programa de correio eletr\u00f4nico Outlook Express 6, ao mecanismo de pesquisa Google e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms <\/em>e pragas virtuais, julgue os itens de <strong>26 <\/strong>a <strong>30<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/2390093","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O hoax, conhecido como v\u00edrus de documento, \u00e9, atualmente, o v\u00edrus mais perigoso para os usu\u00e1rios de computadores dom\u00e9sticos, pois ele remove todos os arquivos do Word (*.doc) do computador. ","provas":[{"id":80540,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":80545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"},{"id":80541,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":80577,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-area-administracao-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-08 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2390099,"hashId":"85ef5c39d6dcdc6c4fafc95d365eec92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>hoax<\/em>, conhecido como v\u00edrus de documento, \u00e9, atualmente, o v\u00edrus mais perigoso para os usu\u00e1rios de computadores dom\u00e9sticos, pois ele remove todos os arquivos do Word (*.doc) do computador. <\/p>","resposta":9461705,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461704,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461705,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.No que diz respeito ao programa de correio eletr\u00f4nico Outlook Express 6, ao mecanismo de pesquisa Google e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, julgue os itens de 26 a 30. ","id":531182,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>,<strong> clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao programa de correio eletr\u00f4nico Outlook Express 6, ao mecanismo de pesquisa Google e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms <\/em>e pragas virtuais, julgue os itens de <strong>26 <\/strong>a <strong>30<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420463,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/2390099","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista - \u00c1rea: Recursos Minerais","id":24935,"slug":"especialista-area-recursos-minerais"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The text informs that the ANM has already checked on the Xingu dam, has requested the miner to improve the structure and has also fulfilled part of the request.","provas":[{"id":78118,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea: Recursos Minerais","id":24935,"slug":"especialista-area-recursos-minerais"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anm-2022-cespe-cebraspe-especialista-area-recursos-minerais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANM - Especialista - \u00c1rea: Recursos Minerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2344827,"hashId":"7171db65dc8070fcf9d71e3f57eb0275","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The text informs that the ANM has already checked on the Xingu dam, has requested the miner to improve the structure and has also fulfilled part of the request.<\/p>","resposta":9270866,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9270865,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9270866,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"After two collapses, a third dam at \u2018imminent risk of rupture\u2019 A dam holding back mining waste from a Brazilian miner is at risk of collapsing, a government audit says. The same company was responsible for two tailings dam collapses since 2015 that unleashed millions of gallons of toxic sludge and killed hundreds of people in Brazil\u2019s southeastern state of Minas Gerais, which has been known worldwide as the Brumadinho Dam Collapse. The retired Xingu dam at Alegria iron ore mine in Mariana \u2014 the same municipality where a tailings dam collapsed in November 2015 in what\u2019s considered Brazil\u2019s worst environmental disaster to date \u2014 is at \u201cserious and imminent risk of rupture by liquefaction,\u201d according to an audit report from a local state organ. The report says the Xingu dam \u201cdoes not present stability conditions.\u201d \u201cIt is, therefore, an extremely serious situation that puts at risk workers who perform activities, access or remain on the crest, on the downstream slopes, in the flood area and in the area on the tailings upstream of the dam,\u201d the document says. The ANM (National Mining Agency) rated the Xingu dam\u2019s safety at level 2 in a September 2020 assessment, after requesting the company to improve the structure. The miner has fulfilled part of the request, but has sought a deadline extension for other repair works, without major changes in the structure. In its most recent inspection, ANM identified structural problems where no corrective measures had been implemented. Internet: &lt;news.mongabay.com&gt; (adapted). Based on the text above, judge the following items.","id":525827,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>After two collapses, a third dam at \u2018imminent risk of rupture\u2019 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A dam holding back mining waste from a Brazilian miner is at risk of collapsing, a government audit says. The same company was responsible for two tailings dam collapses since 2015 that unleashed millions of gallons of toxic sludge and killed hundreds of people in Brazil\u2019s southeastern state of Minas Gerais, which has been known worldwide as the Brumadinho Dam Collapse. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The retired Xingu dam at Alegria iron ore mine in Mariana \u2014 the same municipality where a tailings dam collapsed in November 2015 in what\u2019s considered Brazil\u2019s worst environmental disaster to date \u2014 is at \u201cserious and imminent risk of rupture by liquefaction,\u201d according to an audit report from a local state organ. The report says the Xingu dam \u201cdoes not present stability conditions.\u201d \u201cIt is, therefore, an extremely serious situation that puts at risk workers who perform activities, access or remain on the crest, on the downstream slopes, in the flood area and in the area on the tailings upstream of the dam,\u201d the document says. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The ANM (National Mining Agency) rated the Xingu dam\u2019s safety at level 2 in a September 2020 assessment, after requesting the company to improve the structure. The miner has fulfilled part of the request, but has sought a deadline extension for other repair works, without major changes in the structure. In its most recent inspection, ANM identified structural problems where no corrective measures had been implemented. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;news.mongabay.com&gt; (adapted). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text above, judge the following items.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista - \u00c1rea: Recursos Minerais","id":24935,"slug":"especialista-area-recursos-minerais"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In the second sentence of the first paragraph, the word \u201cLikely\u201d means the same as Probably.","provas":[{"id":78118,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea: Recursos Minerais","id":24935,"slug":"especialista-area-recursos-minerais"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anm-2022-cespe-cebraspe-especialista-area-recursos-minerais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANM - Especialista - \u00c1rea: Recursos Minerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2344833,"hashId":"2b98d0307067f8595bf6e5aa29abd64c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the second sentence of the first paragraph, the word \u201cLikely\u201d means the same as <strong>Probably<\/strong>.<\/p>","resposta":9270882,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9270882,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9270883,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Can alternative tailings disposal become the norm in mining? There is no doubt that the resources extracted from mining are critical to our way of life. Likely, you\u2019re reading this on your computer, smartphone, or tablet. Mining touches all our lives daily (in addition to metals used in electronics, think about that can of soda you are drinking, or the aggregate used to pave your driveway). The industry works hard to make sure the net impact is positive. However, the waste associated with mining, both past and present, is an unavoidable result of conventional mineral processing. In the future it may be possible to extract metals like copper and gold without crushing and grinding the ore down to fine particle size and adding considerable quantities of liquid, resulting in conventional tailings.What are the challenges associated with conventional tailings? Well, it is all about water. Managing seepage from the tailings themselves, monitoring pore water pressure within the tailings dams or designing facilities to safely store or pass flood events. Because such a significant quantity of water is added during mineral processing, \u201cconventional\u201d tailings dams store the tailings as a slurry. Water within the tailing material is either evaporated, migrates as seepage or remains entrained within the tailings impoundment. Removing water prior to disposal through various means is considered \u201calternative\u201d disposal. Mining low grades of ore has resulted in increased water use per unit of production. In some cases, the availability of water is one of the greatest constraints on mine development. Internet: &lt;www.stantec.com&gt; (adapted). Considering the ideas stated in the text and the vocabulary used in it, judge the following items.","id":525828,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Can alternative tailings disposal become the norm in mining? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">There is no doubt that the resources extracted from mining are critical to our way of life. Likely, you\u2019re reading this on your computer, smartphone, or tablet. Mining touches all our lives daily (in addition to metals used in electronics, think about that can of soda you are drinking, or the aggregate used to pave your driveway). The industry works hard to make sure the net impact is positive. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">However, the waste associated with mining, both past and present, is an unavoidable result of conventional mineral processing. In the future it may be possible to extract metals like copper and gold without crushing and grinding the ore down to fine particle size and adding considerable quantities of liquid, resulting in conventional tailings.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">What are the challenges associated with conventional tailings? Well, it is all about water. Managing seepage from the tailings themselves, monitoring pore water pressure within the tailings dams or designing facilities to safely store or pass flood events. Because such a significant quantity of water is added during mineral processing, \u201cconventional\u201d tailings dams store the tailings as a slurry. Water within the tailing material is either evaporated, migrates as seepage or remains entrained within the tailings impoundment. Removing water prior to disposal through various means is considered \u201calternative\u201d disposal. Mining low grades of ore has resulted in increased water use per unit of production. In some cases, the availability of water is one of the greatest constraints on mine development. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.stantec.com&gt; (adapted). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considering the ideas stated in the text and the vocabulary used in it, judge the following items.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dimensionamento no estado-limite \u00faltimo da se\u00e7\u00e3o transversal de uma viga de concreto armado, caracterizado pelo dom\u00ednio 3, corresponde \u00e0:","provas":[{"id":83068,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg-2022-prefeitura-de-barra-longa-engenheiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Barra Longa - Prefeitura de Barra Longa - Engenheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2427209,"hashId":"72a00b24278e7e2e77677bb1ff539711","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dimensionamento no estado-limite \u00faltimo da se\u00e7\u00e3o transversal de uma viga de concreto armado, caracterizado pelo dom\u00ednio 3, corresponde \u00e0:<\/p>","resposta":9621700,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tra\u00e7\u00e3o n\u00e3o uniforme, sem compress\u00e3o;","id":9621697,"corpo":"<p>Tra\u00e7\u00e3o n\u00e3o uniforme, sem compress\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Flex\u00e3o simples ou composta, sem ruptura \u00e0 compress\u00e3o do concreto (\u03b5c &lt; \u03b5cu e com o m\u00e1ximo alongamento permitido do a\u00e7o);","id":9621698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flex\u00e3o simples ou composta, sem ruptura \u00e0 compress\u00e3o do concreto (\u03b5c &lt; \u03b5cu e com o m\u00e1ximo alongamento permitido do a\u00e7o);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Flex\u00e3o simples (se\u00e7\u00e3o superarmada) ou composta com ruptura \u00e0 compress\u00e3o do concreto e a\u00e7o tracionado sem escoamento (\u03b5s &lt; \u03b5yd);","id":9621699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flex\u00e3o simples (se\u00e7\u00e3o superarmada) ou composta com ruptura \u00e0 compress\u00e3o do concreto e a\u00e7o tracionado sem escoamento (\u03b5s &lt; \u03b5yd);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Flex\u00e3o simples (se\u00e7\u00e3o subarmada) ou composta com ruptura \u00e0 compress\u00e3o do concreto e com escoamento do a\u00e7o (\u03b5s \u2265 \u03b5yd).","id":9621700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flex\u00e3o simples (se\u00e7\u00e3o subarmada) ou composta com ruptura \u00e0 compress\u00e3o do concreto e com escoamento do a\u00e7o (\u03b5s \u2265 \u03b5yd).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/2427209","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, a defini\u00e7\u00e3o de compromisso de adimpl\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o financeira ou contratual assumida por ente da Federa\u00e7\u00e3o ou entidade a ele vinculada se refere ","provas":[{"id":84637,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2022-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2464353,"hashId":"f35a6b38d8a6ee135d20f988b9b736a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, a defini\u00e7\u00e3o de compromisso de adimpl\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o financeira ou contratual assumida por ente da Federa\u00e7\u00e3o ou entidade a ele vinculada se refere <\/p>","resposta":9781581,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 concess\u00e3o de garantia. ","id":9781581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 concess\u00e3o de garantia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":9781582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 d\u00edvida p\u00fablica fundada.","id":9781583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 d\u00edvida p\u00fablica fundada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao refinanciamento da d\u00edvida.","id":9781584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao refinanciamento da d\u00edvida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 d\u00edvida p\u00fablica consolidada.","id":9781585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 d\u00edvida p\u00fablica consolidada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de Garantia","oab":false,"nome":"Concess\u00e3o de Garantia","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424322,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-concessao-de-garantia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de Garantia","oab":false,"nome":"Concess\u00e3o de Garantia","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411993,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-concessao-de-garantia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que foram observados n valores para a vari\u00e1vel resposta Y (vari\u00e1vel dependente) correspondentes a n valores independentes da vari\u00e1vel explicativa X, de modo que se tem n pares (xi\u200b\u200b, yi\u200b) i = 1, 2, ... , n e admitindo-se para o modelo de regress\u00e3o linear, a ser ajustado, as suposi\u00e7\u00f5es:1\u00aa) os erros \u03b5i\u200b i = 1, 2, ... , n s\u00e3o vari\u00e1veis aleat\u00f3rias independentes e identicamente distribu\u00eddas com distribui\u00e7\u00e3o Normal;2\u00aa) a esperan\u00e7a E(\u03b5i\u200b) = 0 para todo \u03b5i\u200b i = 1, 2, ... , n;3\u00aa) os erros \u03b5i\u200b n\u00e3o s\u00e3o correlacionados, ou melhor, cov(\u03b5i\u200b , \u03b5j\u200b )= 0 para i diferente de j e possuem vari\u00e2ncia constante, V(\u03b5i\u200b) = \u03c3\u00b2 para todo i = 1, 2, ...., n.Admitindo-se essas suposi\u00e7\u00f5es, tem-se","provas":[{"id":84643,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2022-aocp-estatistico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2467245,"hashId":"470ca1f66b9c05770ec6df8f99fc683e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que foram observados n valores para a vari\u00e1vel resposta Y (vari\u00e1vel dependente) correspondentes a n valores independentes da vari\u00e1vel explicativa X, de modo que se tem n pares (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"x_{_i}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68066em; vertical-align: -0.2501em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.07966em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328086em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2501em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y_i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>) i = 1, 2, ... , n e admitindo-se para o modelo de regress\u00e3o linear, a ser ajustado, as suposi\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00aa) os erros <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b5_i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> i = 1, 2, ... , n s\u00e3o vari\u00e1veis aleat\u00f3rias independentes e identicamente distribu\u00eddas com distribui\u00e7\u00e3o Normal;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00aa) a esperan\u00e7a E(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b5_i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>) = 0 para todo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b5_i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> i = 1, 2, ... , n;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00aa) os erros <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b5_i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> n\u00e3o s\u00e3o correlacionados, ou melhor, cov(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b5_i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b5_j\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.716668em; vertical-align: -0.286108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )= 0 para i diferente de j e possuem vari\u00e2ncia constante, V(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b5_i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>) = \u03c3\u00b2 para todo i = 1, 2, ...., n.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Admitindo-se essas suposi\u00e7\u00f5es, tem-se<\/p>","resposta":9794288,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ajuste ideal de uma curva.","id":9794286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ajuste ideal de uma curva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o modelo de regress\u00e3o de Kolmogorov-Smirnov Normal.","id":9794287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o modelo de regress\u00e3o de Kolmogorov-Smirnov Normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o modelo de Gauss-Markov Normal.","id":9794288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o modelo de Gauss-Markov Normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o ajuste do modelo de Shapiro-Wilk.","id":9794289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ajuste do modelo de Shapiro-Wilk.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o ajuste de uma constante aos dados.","id":9794290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ajuste de uma constante aos dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o da reta que passa pelos pontos (0,0) e (5, 5) \u00e9","provas":[{"id":84643,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2022-aocp-estatistico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2467377,"hashId":"b6d04f149045590e457f65cb748f5786","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equa\u00e7\u00e3o da reta que passa pelos pontos (0,0) e (5, 5) \u00e9<\/p>","resposta":9794825,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5Y \u2013 X \u2013 2 = 0","id":9794824,"corpo":"<p>5Y \u2013 X \u2013 2 = 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Y \u2013 X = 0","id":9794825,"corpo":"<p>Y \u2013 X = 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Y \u2013 5X + 2 = 0","id":9794826,"corpo":"<p>Y \u2013 5X + 2 = 0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3X + 4Y \u2013 12 = 0","id":9794827,"corpo":"<p>3X + 4Y \u2013 12 = 0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4Y \u2013 3X + 12 = 0","id":9794828,"corpo":"<p>4Y \u2013 3X + 12 = 0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Denomina-se cobertura de um conjunto X uma fam\u00edlia C de conjuntos C\u03bb\u200b cuja reuni\u00e3o cont\u00e9m X. Ent\u00e3o, o texto: \u201cToda cobertura aberta de um conjunto compacto possui uma subcobertura finita\u201d \u00e9 o enunciado do","provas":[{"id":84643,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2022-aocp-estatistico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2467378,"hashId":"c32d17b5ffc120ee40ef927f77d0fd02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Denomina-se cobertura de um conjunto X uma fam\u00edlia C de conjuntos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"C_\u03bb\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cuja reuni\u00e3o cont\u00e9m X. Ent\u00e3o, o texto: \u201cToda cobertura aberta de um conjunto compacto possui uma subcobertura finita\u201d \u00e9 o enunciado do<\/p>","resposta":9794832,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjunto de Cantor.","id":9794829,"corpo":"<p>Conjunto de Cantor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Teorema de Bolzano-Weirstrass.","id":9794830,"corpo":"<p>Teorema de Bolzano-Weirstrass.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teste de d\u2019Alembert.","id":9794831,"corpo":"<p>Teste de d\u2019Alembert.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teorema de Borel-Lebesgue.","id":9794832,"corpo":"<p>Teorema de Borel-Lebesgue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Teorema de Leibniz.","id":9794833,"corpo":"<p>Teorema de Leibniz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vari\u00e1vel aleat\u00f3ria Y = ln(X) tem distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade Normal com m\u00e9dia \u03bc e vari\u00e2ncia \u03c32, N(\u03bc, \u03c32), com x &gt; 0, \u03bc \u03f5 R e \u03c3 &gt; 0. Ent\u00e3o, o nome da distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade da vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X e sua fun\u00e7\u00e3o densidade de probabilidade (f.d.p.) s\u00e3o:","provas":[{"id":84643,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2022-aocp-estatistico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2467527,"hashId":"530275ec3f4dea75541fb0bc95f33962","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vari\u00e1vel aleat\u00f3ria Y = ln(X) tem distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade Normal com m\u00e9dia \u03bc e vari\u00e2ncia \u03c3<sup>2<\/sup>, N(\u03bc, \u03c3<sup>2<\/sup>), com x &gt; 0, \u03bc \u03f5 R e \u03c3 &gt; 0. Ent\u00e3o, o nome da distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade da vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X e sua fun\u00e7\u00e3o densidade de probabilidade (f.d.p.) s\u00e3o:<\/p>","resposta":9795498,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Log\u00edstica e sua f.d.p. \u00e9:f(x) = x\u03c32\u03c0\u200b1\u200be\u22122\u03c32\u200b1\u200b(In(x)\u2212\u03bc)2 ","id":9795497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Log\u00edstica e sua f.d.p. \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">f(x) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{x\u03c3\\sqrt[]{2\\pi}}e-\\frac{1}{2\u03c3_{ }^2}\\left(In\\left(x\\right)-\u03bc\\right)^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.471414em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.47141em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.49921em; vertical-align: -0.5452em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.214em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5452em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lognormal e sua f.d.p. \u00e9:f(x) = x\u03c32\u03c0\u200b1\u200be\u22122\u03c32\u200b1\u200b(In(x)\u2212\u03bc)2 ","id":9795498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lognormal e sua f.d.p. \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">f(x) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{x\u03c3\\sqrt[]{2\\pi}}e-\\frac{1}{2\u03c3_{ }^2}\\left(In\\left(x\\right)-\u03bc\\right)^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.471414em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.47141em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.49921em; vertical-align: -0.5452em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.214em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5452em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Weibull e sua f.d.p. \u00e9:f(x) = x\u03c32\u03c0\u200b1\u200be\u22122\u03c32\u200b1\u200b(In(x)\u2212\u03bc)2 ","id":9795499,"corpo":"<p>Weibull e sua f.d.p. \u00e9:<\/p><p>f(x) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{x\u03c3\\sqrt[]{2\\pi}}e-\\frac{1}{2\u03c3_{ }^2}\\left(In\\left(x\\right)-\u03bc\\right)^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.471414em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.47141em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.49921em; vertical-align: -0.5452em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.214em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5452em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gama e sua f.d.p. \u00e9:f(x) = x\u03c32\u03c0\u200b1\u200be\u22122\u03c32\u200b1\u200b(In(x)\u2212\u03bc)2 ","id":9795500,"corpo":"<p>Gama e sua f.d.p. \u00e9:<\/p><p>f(x) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{x\u03c3\\sqrt[]{2\\pi}}e-\\frac{1}{2\u03c3_{ }^2}\\left(In\\left(x\\right)-\u03bc\\right)^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.471414em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.47141em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.49921em; vertical-align: -0.5452em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.214em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5452em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exponencial e sua f.d.p. \u00e9: f(x) = \u03bce-ux","id":9795501,"corpo":"<p>Exponencial e sua f.d.p. \u00e9: f(x) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03bce\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sup>-ux<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais","id":18992,"slug":"agente-de-servicos-operacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Observe a seguinte frase: Foi trombudo para o escrit\u00f3rio. Pode-se afirmar que o voc\u00e1bulo trombudo poderia ser substitu\u00eddo, sem alterar o sentido expresso no texto, por: ","provas":[{"id":82520,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais","id":18992,"slug":"agente-de-servicos-operacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2022-ieses-agente-de-servicos-operacionais-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Agente de Servi\u00e7os Operacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2423670,"hashId":"85f728b39b82494a8ed600386a223c9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Observe a seguinte frase: <strong>Foi trombudo para o escrit\u00f3rio<\/strong>. Pode-se afirmar que o voc\u00e1bulo <strong>trombudo <\/strong>poderia ser substitu\u00eddo, sem alterar o sentido expresso no texto, por: <\/p>","resposta":9606046,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empolgado. ","id":9606043,"corpo":"<p>Empolgado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Despreocupado. ","id":9606044,"corpo":"<p>Despreocupado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exultante.","id":9606045,"corpo":"<p>Exultante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carrancudo. ","id":9606046,"corpo":"<p>Carrancudo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05, leia o fragmento da cr\u00f4nica abaixo, intitulada Caso de Secret\u00e1ria, do autor Carlos Drummond de Andrade. Foi trombudo para o escrit\u00f3rio. Era dia de seu anivers\u00e1rio, e a esposa nem sequer o abra\u00e7ara, n\u00e3o fizera a m\u00ednima alus\u00e3o \u00e0 data. As crian\u00e7as tamb\u00e9m tinham se esquecido. Ent\u00e3o era assim que a fam\u00edlia o tratava? Ele que vivia para os seus, que se arrebentava de trabalhar, n\u00e3o merecer um beijo, uma palavra ao menos! Mas, no escrit\u00f3rio, havia flores \u00e0 sua espera, sobre a mesa. Havia o sorriso e o abra\u00e7o da secret\u00e1ria, que poderia muito bem ter ignorado o anivers\u00e1rio, e entretanto o lembrara. Era mais do que uma auxiliar, atenta, experimentada e eficiente, p\u00e9 de boi da firma, como at\u00e9 ent\u00e3o a considerara; era um cora\u00e7\u00e3o amigo. Passada a surpresa, sentiu-se ainda mais borocox\u00f4: o carinho da secret\u00e1ria n\u00e3o curava, abria mais a ferida. Pois ent\u00e3o uma estranha se lembrava dele com tais requintes, e a mulher e os filhos, nada?","id":534923,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05, leia o fragmento da cr\u00f4nica abaixo, intitulada Caso de Secret\u00e1ria, do autor Carlos Drummond de Andrade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Foi trombudo para o escrit\u00f3rio. Era dia de seu anivers\u00e1rio, e a esposa nem sequer o abra\u00e7ara, n\u00e3o fizera a m\u00ednima alus\u00e3o \u00e0 data. As crian\u00e7as tamb\u00e9m tinham se esquecido. Ent\u00e3o era assim que a fam\u00edlia o tratava? Ele que vivia para os seus, que se arrebentava de trabalhar, n\u00e3o merecer um beijo, uma palavra ao menos! Mas, no escrit\u00f3rio, havia flores \u00e0 sua espera, sobre a mesa. Havia o sorriso e o abra\u00e7o da secret\u00e1ria, que poderia muito bem ter ignorado o anivers\u00e1rio, e entretanto o lembrara. Era mais do que uma auxiliar, atenta, experimentada e eficiente, p\u00e9 de boi da firma, como at\u00e9 ent\u00e3o a considerara; era um cora\u00e7\u00e3o amigo. Passada a surpresa, sentiu-se ainda mais borocox\u00f4: o carinho da secret\u00e1ria n\u00e3o curava, abria mais a ferida. Pois ent\u00e3o uma estranha se lembrava dele com tais requintes, e a mulher e os filhos, nada?<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":22569,"slug":"professor-de-anos-finais-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sinais de pontua\u00e7\u00e3o s\u00e3o recursos da linguagem escrita utilizados com o objetivo de demarcar unidades e sinalizar os limites das estruturas sint\u00e1ticas nos textos. Sendo assim, \u00e9 o sinal de pontua\u00e7\u00e3o empregado para omitir ou dar sequ\u00eancia a um racioc\u00ednio inacabado pelo autor: ","provas":[{"id":82537,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":22569,"slug":"professor-de-anos-finais-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2022-ieses-professor-de-anos-finais-area-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2424046,"hashId":"4fda690b40f3be74b2171b50e0eb07f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais de pontua\u00e7\u00e3o s\u00e3o recursos da linguagem escrita utilizados com o objetivo de demarcar unidades e sinalizar os limites das estruturas sint\u00e1ticas nos textos. Sendo assim, \u00e9 o sinal de pontua\u00e7\u00e3o empregado para omitir ou dar sequ\u00eancia a um racioc\u00ednio inacabado pelo autor: <\/p>","resposta":9607578,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ponto e v\u00edrgula. ","id":9607577,"corpo":"<p>Ponto e v\u00edrgula. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Retic\u00eancias. ","id":9607578,"corpo":"<p>Retic\u00eancias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3strofo. ","id":9607579,"corpo":"<p>Ap\u00f3strofo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aspas. ","id":9607580,"corpo":"<p>Aspas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil s\u00e3o considerados documentos oficiais de identifica\u00e7\u00e3o:1. Registro Nacional de Estrangeiro.2. Carteira de Trabalho.3. Carteira de Identidade.4. Passaporte.","provas":[{"id":83030,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-contador","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Contador - 2022"},{"id":83028,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":83032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2425000,"hashId":"8277711f42e33fe7f75039e686d0d3f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil s\u00e3o considerados documentos oficiais de identifica\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Registro Nacional de Estrangeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Carteira de Trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Carteira de Identidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Passaporte.<\/p>","resposta":9611889,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os documentos \u201c2\u201d e \u201c3\u201d.","id":9611886,"corpo":"<p>Apenas os documentos \u201c2\u201d e \u201c3\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os documentos \u201c1\u201d, \u201c3\u201d e \u201c4\u201d.","id":9611887,"corpo":"<p>Os documentos \u201c1\u201d, \u201c3\u201d e \u201c4\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os documentos \u201c1\u201d, \u201c2\u201d e \u201c3\u201d.","id":9611888,"corpo":"<p>Os documentos \u201c1\u201d, \u201c2\u201d e \u201c3\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os documentos elencados.","id":9611889,"corpo":"<p>Todos os documentos elencados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum dos documentos elencados.","id":9611890,"corpo":"<p>Nenhum dos documentos elencados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Regimento Geral da UNESPAR a administra\u00e7\u00e3o est\u00e1 dividida nos n\u00edveis Superior, Intermedi\u00e1ria e B\u00e1sica. Os \u00f3rg\u00e3os deliberativos e consultivos de n\u00edvel superior s\u00e3o:","provas":[{"id":83030,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-contador","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Contador - 2022"},{"id":83028,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":83032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2425010,"hashId":"e199b300f50cda2c1c8e1acf3d87ac7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Regimento Geral da UNESPAR a administra\u00e7\u00e3o est\u00e1 dividida nos n\u00edveis Superior, Intermedi\u00e1ria e B\u00e1sica. Os \u00f3rg\u00e3os deliberativos e consultivos de n\u00edvel superior s\u00e3o:<\/p>","resposta":9611938,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cConselho Universit\u00e1rio\u201d, \u201cConselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o\u201d, \u201cConselho de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as\u201d e \u201cConselho Consultivo Comunit\u00e1rio\u201d.","id":9611936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConselho Universit\u00e1rio\u201d, \u201cConselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o\u201d, \u201cConselho de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as\u201d e \u201cConselho Consultivo Comunit\u00e1rio\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cConselho Universit\u00e1rio\u201d, \u201cConselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o\u201d e \u201cConselho Consultivo Comunit\u00e1rio\u201d.","id":9611937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConselho Universit\u00e1rio\u201d, \u201cConselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o\u201d e \u201cConselho Consultivo Comunit\u00e1rio\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cConselho Universit\u00e1rio\u201d, \u201cConselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o\u201d e \u201cConselho de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as\u201d.","id":9611938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConselho Universit\u00e1rio\u201d, \u201cConselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o\u201d e \u201cConselho de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cConselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o\u201d, \u201cConselho de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as\u201d e \u201cConselho Consultivo Comunit\u00e1rio\u201d.","id":9611939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o\u201d, \u201cConselho de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as\u201d e \u201cConselho Consultivo Comunit\u00e1rio\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cConselho Universit\u00e1rio\u201d, \u201cConselho de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as\u201d e \u201cConselho Consultivo Comunit\u00e1rio\u201d.","id":9611940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConselho Universit\u00e1rio\u201d, \u201cConselho de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as\u201d e \u201cConselho Consultivo Comunit\u00e1rio\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral pelas Entidades do Setor P\u00fablico (Estrutura Conceitual) aborda os conceitos que s\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o formal dos Relat\u00f3rios Cont\u00e1beis de Prop\u00f3sito Geral das Entidades do Setor P\u00fablico (RCPGs). Sobre as caracter\u00edsticas qualitativas das informa\u00e7\u00f5es abordadas na referida norma, analise as afirmativas a seguir: I \u2013 Caracter\u00edstica alcan\u00e7ada quando as informa\u00e7\u00f5es financeiras e n\u00e3o financeiras s\u00e3o capazes de influenciar significativamente o cumprimento dos objetivos da elabora\u00e7\u00e3o e da divulga\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil. II \u2013 Caracter\u00edstica alcan\u00e7ada quando a representa\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno \u00e9 completa, neutra e livre de erro material. III \u2013 Caracter\u00edstica alcan\u00e7ada quando a informa\u00e7\u00e3o possibilita aos usu\u00e1rios identificar semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre dois conjuntos de fen\u00f4menos. IV \u2013 Caracter\u00edstica alcan\u00e7ada quando a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 disponibilizada para os usu\u00e1rios antes que perca a sua capacidade de ser \u00fatil para fins de presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability) e tomada de decis\u00e3o. A alternativa que representa a sequ\u00eancia correta das caracter\u00edsticas qualitativas das informa\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas nos RCPGs, descritas acima, \u00e9:","provas":[{"id":83030,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-contador","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2425024,"hashId":"49cfe51acf640102539b3ec4fdf696c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral pelas Entidades do Setor P\u00fablico (Estrutura Conceitual) aborda os conceitos que s\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o formal dos Relat\u00f3rios Cont\u00e1beis de Prop\u00f3sito Geral das Entidades do Setor P\u00fablico (RCPGs). Sobre as caracter\u00edsticas qualitativas das informa\u00e7\u00f5es abordadas na referida norma, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Caracter\u00edstica alcan\u00e7ada quando as informa\u00e7\u00f5es financeiras e n\u00e3o financeiras s\u00e3o capazes de influenciar significativamente o cumprimento dos objetivos da elabora\u00e7\u00e3o e da divulga\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Caracter\u00edstica alcan\u00e7ada quando a representa\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno \u00e9 completa, neutra e livre de erro material. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Caracter\u00edstica alcan\u00e7ada quando a informa\u00e7\u00e3o possibilita aos usu\u00e1rios identificar semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre dois conjuntos de fen\u00f4menos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Caracter\u00edstica alcan\u00e7ada quando a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 disponibilizada para os usu\u00e1rios antes que perca a sua capacidade de ser \u00fatil para fins de presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o (<em>accountability<\/em>) e tomada de decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que representa a sequ\u00eancia correta das caracter\u00edsticas qualitativas das informa\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas nos RCPGs, descritas acima, \u00e9:<\/p>","resposta":9612007,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representa\u00e7\u00e3o fidedigna. relev\u00e2ncia. comparabilidade. e, verificabilidade.","id":9612006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa\u00e7\u00e3o fidedigna. relev\u00e2ncia. comparabilidade. e, verificabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Relev\u00e2ncia. representa\u00e7\u00e3o fidedigna. comparabilidade. e, tempestividade.","id":9612007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relev\u00e2ncia. representa\u00e7\u00e3o fidedigna. comparabilidade. e, tempestividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compreensibilidade. representa\u00e7\u00e3o fidedigna. verificabilidade. e, relev\u00e2ncia.","id":9612008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreensibilidade. representa\u00e7\u00e3o fidedigna. verificabilidade. e, relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Representa\u00e7\u00e3o fidedigna. compreensibilidade. verificabilidade. e, relev\u00e2ncia.","id":9612009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa\u00e7\u00e3o fidedigna. compreensibilidade. verificabilidade. e, relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Compreensibilidade. neutralidade. verificabilidade. e, relev\u00e2ncia.","id":9612010,"corpo":"<p>Compreensibilidade. neutralidade. verificabilidade. e, relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros Procedimentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Outros Procedimentos Cont\u00e1beis","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412490,"slug":"contabilidade-publica-outros-procedimentos-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":25670,"slug":"assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":25661,"slug":"assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25664,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica","id":25667,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":25666,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":25668,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rafael est\u00e1 no ponto A de uma estrada reta que tem a dire\u00e7\u00e3o Leste-Oeste e faz cinco movimentos sucessivos. Rafael anda 3km para leste, em seguida 7km para oeste, 9km para leste, 12km para oeste e, finalmente, 15km para leste.Nesse ponto, a dist\u00e2ncia que Rafael est\u00e1 do ponto inicial A \u00e9 de","provas":[{"id":83029,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":25670,"slug":"assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":83020,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":25661,"slug":"assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":83022,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25664,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":83025,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica","id":25667,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica - 2022"},{"id":83024,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":25666,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2022"},{"id":83027,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":25668,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2425668,"hashId":"8e8d0c2d2221ecb9cac4d485a2bc0f4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rafael est\u00e1 no ponto A de uma estrada reta que tem a dire\u00e7\u00e3o Leste-Oeste e faz cinco movimentos sucessivos. Rafael anda 3km para leste, em seguida 7km para oeste, 9km para leste, 12km para oeste e, finalmente, 15km para leste.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse ponto, a dist\u00e2ncia que Rafael est\u00e1 do ponto inicial A \u00e9 de<\/p>","resposta":9614834,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5km.","id":9614831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6km.","id":9614832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7km.","id":9614833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7km.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8km.","id":9614834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9km.","id":9614835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9km.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":25670,"slug":"assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":25661,"slug":"assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25664,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica","id":25667,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":25666,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":25668,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A plateia de um teatro \u00e9 formada por 17 filas paralelas ao palco, cada uma com 18 lugares numerados consecutivamente da esquerda para a direita. As filas s\u00e3o tamb\u00e9m numeradas consecutivamente, sendo a primeira a mais pr\u00f3xima ao palco.O lugar n\u00famero 230 est\u00e1 na fila","provas":[{"id":83029,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":25670,"slug":"assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":83020,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":25661,"slug":"assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":83022,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25664,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":83025,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica","id":25667,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica - 2022"},{"id":83024,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":25666,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2022"},{"id":83027,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":25668,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2425702,"hashId":"73673a9a61686a4ba6d50a049b377303","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A plateia de um teatro \u00e9 formada por 17 filas paralelas ao palco, cada uma com 18 lugares numerados consecutivamente da esquerda para a direita. As filas s\u00e3o tamb\u00e9m numeradas consecutivamente, sendo a primeira a mais pr\u00f3xima ao palco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O lugar n\u00famero 230 est\u00e1 na fila<\/p>","resposta":9615002,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":9615001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13.","id":9615002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"14.","id":9615003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15.","id":9615004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"16.","id":9615005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":25670,"slug":"assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":25661,"slug":"assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25664,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica","id":25667,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":25666,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":25668,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa foi feita com 40 funcion\u00e1rios de uma empresa e entre as perguntas havia as que est\u00e3o abaixo:- Voc\u00ea tem filhos?- Voc\u00ea tem animal de estima\u00e7\u00e3o?20 pessoas responderam SIM para a primeira pergunta.15 pessoas responderam SIM para a segunda pergunta.11 pessoas deixaram as duas perguntas em branco.As instru\u00e7\u00f5es da pesquisa estabeleciam que deixar em branco significaria dizer N\u00c3O.Sendo assim, o n\u00famero de pessoas que possuem filhos e animais de estima\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a","provas":[{"id":83029,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":25670,"slug":"assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":83020,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":25661,"slug":"assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":83022,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25664,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":83025,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica","id":25667,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica - 2022"},{"id":83024,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":25666,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2022"},{"id":83027,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":25668,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2425706,"hashId":"a96232e6c48a754075da74c34c6f705f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa foi feita com 40 funcion\u00e1rios de uma empresa e entre as perguntas havia as que est\u00e3o abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Voc\u00ea tem filhos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Voc\u00ea tem animal de estima\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 pessoas responderam SIM para a primeira pergunta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 pessoas responderam SIM para a segunda pergunta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 pessoas deixaram as duas perguntas em branco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As instru\u00e7\u00f5es da pesquisa estabeleciam que deixar em branco significaria dizer N\u00c3O.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, o n\u00famero de pessoas que possuem filhos e animais de estima\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a<\/p>","resposta":9615025,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":9615021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3.","id":9615022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4.","id":9615023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5.","id":9615024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6.","id":9615025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A visita domiciliar \u00e9 o ato onde existe um maior aproveitamento de realiza\u00e7\u00e3o da promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. A postura do agente far\u00e1 com que ele seja bem vindo e seu trabalho seja respeitado. Sobre a visita domiciliar assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":83051,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg-2022-prefeitura-de-barra-longa-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Barra Longa - Prefeitura de Barra Longa - Agente de Combate a Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2426966,"hashId":"57bcb8b0b27f2d0407038c88b16b0b77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A visita domiciliar \u00e9 o ato onde existe um maior aproveitamento de realiza\u00e7\u00e3o da promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. A postura do agente far\u00e1 com que ele seja bem vindo e seu trabalho seja respeitado. Sobre a visita domiciliar assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9620634,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O agente deve se identificar somente se o morador solicitar;","id":9620631,"corpo":"<p>O agente deve se identificar somente se o morador solicitar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao realizar a visita o agente deve iniciar sua visita pela frente at\u00e9 chegar ao fundo da moradia;","id":9620632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar a visita o agente deve iniciar sua visita pela frente at\u00e9 chegar ao fundo da moradia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o uso de crach\u00e1s, uniformes e EPIs em dias de ver\u00e3o intenso;","id":9620633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o uso de crach\u00e1s, uniformes e EPIs em dias de ver\u00e3o intenso;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O agente come\u00e7a a visita pela parte externa da moradia.","id":9620634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente come\u00e7a a visita pela parte externa da moradia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que apresenta o desenvolvimento correto do produto not\u00e1vel abaixo:(2x + 3y)\u00b2","provas":[{"id":81550,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-anos-finais-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2444135,"hashId":"c025648494254edca4cc03489952bf69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que apresenta o desenvolvimento correto do produto not\u00e1vel abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 14em;\">(2x + 3y)\u00b2<\/p>","resposta":9692508,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4x\u00b2 + 9y\u00b2","id":9692506,"corpo":"<p>4x\u00b2 + 9y\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4x\u00b2 + 6y\u00b2","id":9692507,"corpo":"<p>4x\u00b2 + 6y\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4x\u00b2 + 12xy + 9y\u00b2","id":9692508,"corpo":"<p>4x\u00b2 + 12xy + 9y\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4x\u00b2 - 12xy + 9y\u00b2","id":9692509,"corpo":"<p>4x\u00b2 - 12xy + 9y\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSegundo a OMS, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.\u201d Ao substituir o termo em destaque, o sentido original da frase \u00e9 alterado em:","provas":[{"id":83104,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2022-selecon-orientador-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Orientador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2426915,"hashId":"5c5ec372dfaf6e78b0bc3dc600ac73eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong><u>Segundo<\/u> <\/strong>a OMS, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.\u201d Ao substituir o termo em destaque, o sentido original da frase <strong>\u00e9 alterado<\/strong> em:<\/p>","resposta":9620429,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como a OMS informa, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes. ","id":9620427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a OMS informa, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conforme informe da OMS, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.","id":9620428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme informe da OMS, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Contanto que a OMS informe, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.","id":9620429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contanto que a OMS informe, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Consoante a informa\u00e7\u00e3o da OMS, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.","id":9620430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante a informa\u00e7\u00e3o da OMS, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto | para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:Texto l Os n\u00fameros da trag\u00e9dia As trag\u00e9dias no tr\u00e2nsito representam um dos maiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica do pa\u00eds. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), o Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds com mais mortes no tr\u00e2nsito. Quando n\u00e3o causam mortes, esses infort\u00fanios deixam sequelas graves e irrepar\u00e1veis. Al\u00e9m disso, geram grande preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos e ocupam muitos leitos hospitalares.As hospitaliza\u00e7\u00f5es por les\u00f5es decorrentes de acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o mais onerosas do que as causadas por outras viol\u00eancias ou causas naturais. O mais impactante ainda \u00e9 saber que a mortalidade atinge popula\u00e7\u00e3o essencialmente jovem. Segundo a OMS, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.Diante desses dados catastr\u00f3ficos, ap\u00f3s um congresso cient\u00edfico que reuniu m\u00e9dicos, psic\u00f3logos e autoridades de tr\u00e2nsito de todo o pa\u00eds na Bahia, foi criado um Comit\u00ea Estadual de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes de Moto. Uma das primeiras a\u00e7\u00f5es do comit\u00ea foi a sugest\u00e3o para incluir o acidente de tr\u00e2nsito na lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, sugest\u00e3o que foi prontamente aceita e implementada pela Secretaria de Sa\u00fade do estado.Com essa a\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 poss\u00edvel aperfei\u00e7oar estat\u00edsticas e fazer um georreferenciamento dos acidentes de tr\u00e2nsito para facilitar a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de mortes e ferimentos no tr\u00e2nsito. Toda unidade de sa\u00fade do estado que fizer atendimento a uma v\u00edtima de tr\u00e2nsito estar\u00e1 obrigada a notificar o caso, preenchendo documentos, utilizando a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as, atualmente na sua 10\u00ba revis\u00e3o (CID-10).[...]N\u00e3o podemos aceitar mais essa epidemia de mortes e sequelas no tr\u00e2nsito brasileiro. Alguns pa\u00edses t\u00eam conseguido cont\u00ea-la. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que firmaram compromisso junto \u00e0 ONU para reduzir o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito na D\u00e9cada de A\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito (2011-2020). O trato era reduzir pela metade o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito. Mas, da maneira como estamos, ser\u00e1 dif\u00edcil conseguir cumprir essa meta. Recentemente, foi publicada a Lei n\u00ba 13.614\/18, que cria o Plano Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Mortes e Les\u00f5es no Tr\u00e2nsito, fixando o prazo de dez anos, a partir de 2018, para que ocorra redu\u00e7\u00e3o pela metade do n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito.A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina de Tr\u00e1fego (Abramet) vem reafirmando que os ditos \u201cacidentes\u201d de tr\u00e2nsito n\u00e3o s\u00e3o fruto de acontecimentos casuais e fortuitos, obras do acaso. S\u00e3o, na verdade, acontecimentos com causas conhecidas e previs\u00edveis. \u00c9 preciso priorizar o respeito \u00e0s leis de tr\u00e2nsito, aprimorar o setor da sa\u00fade, implementar a\u00e7\u00f5es educativas. S\u00f3 assim priorizaremos a dignidade humana e, principalmente, o respeito \u00e0 vida.Antonio Meira Jr. (m\u00e9dico, presidente da Abramet-BA). In: O Globo, 26\/01\/2018. Adaptado.","id":535252,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto | para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto l <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os n\u00fameros da trag\u00e9dia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As trag\u00e9dias no tr\u00e2nsito representam um dos maiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica do pa\u00eds. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), o Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds com mais mortes no tr\u00e2nsito. Quando n\u00e3o causam mortes, esses infort\u00fanios deixam sequelas graves e irrepar\u00e1veis. Al\u00e9m disso, geram grande preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos e ocupam muitos leitos hospitalares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As hospitaliza\u00e7\u00f5es por les\u00f5es decorrentes de acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o mais onerosas do que as causadas por outras viol\u00eancias ou causas naturais. O mais impactante ainda \u00e9 saber que a mortalidade atinge popula\u00e7\u00e3o essencialmente jovem. Segundo a OMS, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desses dados catastr\u00f3ficos, ap\u00f3s um congresso cient\u00edfico que reuniu m\u00e9dicos, psic\u00f3logos e autoridades de tr\u00e2nsito de todo o pa\u00eds na Bahia, foi criado um Comit\u00ea Estadual de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes de Moto. Uma das primeiras a\u00e7\u00f5es do comit\u00ea foi a sugest\u00e3o para incluir o acidente de tr\u00e2nsito na lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, sugest\u00e3o que foi prontamente aceita e implementada pela Secretaria de Sa\u00fade do estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com essa a\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 poss\u00edvel aperfei\u00e7oar estat\u00edsticas e fazer um georreferenciamento dos acidentes de tr\u00e2nsito para facilitar a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de mortes e ferimentos no tr\u00e2nsito. Toda unidade de sa\u00fade do estado que fizer atendimento a uma v\u00edtima de tr\u00e2nsito estar\u00e1 obrigada a notificar o caso, preenchendo documentos, utilizando a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as, atualmente na sua 10\u00ba revis\u00e3o (CID-10).[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podemos aceitar mais essa epidemia de mortes e sequelas no tr\u00e2nsito brasileiro. Alguns pa\u00edses t\u00eam conseguido cont\u00ea-la. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que firmaram compromisso junto \u00e0 ONU para reduzir o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito na D\u00e9cada de A\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito (2011-2020). O trato era reduzir pela metade o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito. Mas, da maneira como estamos, ser\u00e1 dif\u00edcil conseguir cumprir essa meta. Recentemente, foi publicada a Lei n\u00ba 13.614\/18, que cria o Plano Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Mortes e Les\u00f5es no Tr\u00e2nsito, fixando o prazo de dez anos, a partir de 2018, para que ocorra redu\u00e7\u00e3o pela metade do n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A  Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina de Tr\u00e1fego (Abramet) vem reafirmando que os ditos \u201cacidentes\u201d de tr\u00e2nsito n\u00e3o s\u00e3o fruto de acontecimentos casuais e fortuitos, obras do acaso. S\u00e3o, na verdade, acontecimentos com causas conhecidas e previs\u00edveis. \u00c9 preciso priorizar o respeito \u00e0s leis de tr\u00e2nsito, aprimorar o setor da sa\u00fade, implementar a\u00e7\u00f5es educativas. S\u00f3 assim priorizaremos a dignidade humana e, principalmente, o respeito \u00e0 vida.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Antonio Meira Jr. (m\u00e9dico, presidente da Abramet-BA). In: O Globo, 26\/01\/2018. Adaptado.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAlguns pa\u00edses t\u00eam conseguido cont\u00ea-la.\u201d (quinto par\u00e1grafo). Nessa frase, verifica-se o emprego de pronome obl\u00edquo de terceira pessoa, substituindo termo anteriormente referido. Exemplo semelhante destaca-se em:","provas":[{"id":83104,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2022-selecon-orientador-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Orientador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2426916,"hashId":"c1ddca61a991d6df21d82b65086caa41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAlguns pa\u00edses t\u00eam conseguido cont\u00ea-l<strong><u>a<\/u><\/strong>.\u201d (quinto par\u00e1grafo). Nessa frase, verifica-se o emprego de pronome obl\u00edquo de terceira pessoa, substituindo termo anteriormente referido. Exemplo semelhante destaca-se em:<\/p>","resposta":9620431,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 preciso divulgar essa realidade no tr\u00e2nsito, pois muitos a ignoram.","id":9620431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso divulgar essa realidade no tr\u00e2nsito, pois muitos <strong>a <\/strong>ignoram.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Essa Lei n\u00ba 13.614\/18 n\u00e3o estava entre as que est\u00e1vamos discutindo ontem.","id":9620432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa Lei n\u00ba 13.614\/18 n\u00e3o estava entre <strong>as <\/strong>que est\u00e1vamos discutindo ontem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entre as variadas caracter\u00edsticas preocupantes de motorista, o desatento representa maior perigo.","id":9620433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as variadas caracter\u00edsticas preocupantes de motorista, <strong>o <\/strong>desatento representa maior perigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agora, motoristas podem dispor de um aplicativo que aponta os trechos de risco grave em estradas federais.","id":9620434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agora, motoristas podem dispor de um aplicativo que aponta <strong>os <\/strong>trechos de risco grave em estradas federais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto | para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:Texto l Os n\u00fameros da trag\u00e9dia As trag\u00e9dias no tr\u00e2nsito representam um dos maiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica do pa\u00eds. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), o Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds com mais mortes no tr\u00e2nsito. Quando n\u00e3o causam mortes, esses infort\u00fanios deixam sequelas graves e irrepar\u00e1veis. Al\u00e9m disso, geram grande preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos e ocupam muitos leitos hospitalares.As hospitaliza\u00e7\u00f5es por les\u00f5es decorrentes de acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o mais onerosas do que as causadas por outras viol\u00eancias ou causas naturais. O mais impactante ainda \u00e9 saber que a mortalidade atinge popula\u00e7\u00e3o essencialmente jovem. Segundo a OMS, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.Diante desses dados catastr\u00f3ficos, ap\u00f3s um congresso cient\u00edfico que reuniu m\u00e9dicos, psic\u00f3logos e autoridades de tr\u00e2nsito de todo o pa\u00eds na Bahia, foi criado um Comit\u00ea Estadual de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes de Moto. Uma das primeiras a\u00e7\u00f5es do comit\u00ea foi a sugest\u00e3o para incluir o acidente de tr\u00e2nsito na lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, sugest\u00e3o que foi prontamente aceita e implementada pela Secretaria de Sa\u00fade do estado.Com essa a\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 poss\u00edvel aperfei\u00e7oar estat\u00edsticas e fazer um georreferenciamento dos acidentes de tr\u00e2nsito para facilitar a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de mortes e ferimentos no tr\u00e2nsito. Toda unidade de sa\u00fade do estado que fizer atendimento a uma v\u00edtima de tr\u00e2nsito estar\u00e1 obrigada a notificar o caso, preenchendo documentos, utilizando a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as, atualmente na sua 10\u00ba revis\u00e3o (CID-10).[...]N\u00e3o podemos aceitar mais essa epidemia de mortes e sequelas no tr\u00e2nsito brasileiro. Alguns pa\u00edses t\u00eam conseguido cont\u00ea-la. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que firmaram compromisso junto \u00e0 ONU para reduzir o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito na D\u00e9cada de A\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito (2011-2020). O trato era reduzir pela metade o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito. Mas, da maneira como estamos, ser\u00e1 dif\u00edcil conseguir cumprir essa meta. Recentemente, foi publicada a Lei n\u00ba 13.614\/18, que cria o Plano Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Mortes e Les\u00f5es no Tr\u00e2nsito, fixando o prazo de dez anos, a partir de 2018, para que ocorra redu\u00e7\u00e3o pela metade do n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito.A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina de Tr\u00e1fego (Abramet) vem reafirmando que os ditos \u201cacidentes\u201d de tr\u00e2nsito n\u00e3o s\u00e3o fruto de acontecimentos casuais e fortuitos, obras do acaso. S\u00e3o, na verdade, acontecimentos com causas conhecidas e previs\u00edveis. \u00c9 preciso priorizar o respeito \u00e0s leis de tr\u00e2nsito, aprimorar o setor da sa\u00fade, implementar a\u00e7\u00f5es educativas. S\u00f3 assim priorizaremos a dignidade humana e, principalmente, o respeito \u00e0 vida.Antonio Meira Jr. (m\u00e9dico, presidente da Abramet-BA). In: O Globo, 26\/01\/2018. Adaptado.","id":535252,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto | para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto l <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os n\u00fameros da trag\u00e9dia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As trag\u00e9dias no tr\u00e2nsito representam um dos maiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica do pa\u00eds. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), o Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds com mais mortes no tr\u00e2nsito. Quando n\u00e3o causam mortes, esses infort\u00fanios deixam sequelas graves e irrepar\u00e1veis. Al\u00e9m disso, geram grande preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos e ocupam muitos leitos hospitalares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As hospitaliza\u00e7\u00f5es por les\u00f5es decorrentes de acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o mais onerosas do que as causadas por outras viol\u00eancias ou causas naturais. O mais impactante ainda \u00e9 saber que a mortalidade atinge popula\u00e7\u00e3o essencialmente jovem. Segundo a OMS, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desses dados catastr\u00f3ficos, ap\u00f3s um congresso cient\u00edfico que reuniu m\u00e9dicos, psic\u00f3logos e autoridades de tr\u00e2nsito de todo o pa\u00eds na Bahia, foi criado um Comit\u00ea Estadual de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes de Moto. Uma das primeiras a\u00e7\u00f5es do comit\u00ea foi a sugest\u00e3o para incluir o acidente de tr\u00e2nsito na lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, sugest\u00e3o que foi prontamente aceita e implementada pela Secretaria de Sa\u00fade do estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com essa a\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 poss\u00edvel aperfei\u00e7oar estat\u00edsticas e fazer um georreferenciamento dos acidentes de tr\u00e2nsito para facilitar a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de mortes e ferimentos no tr\u00e2nsito. Toda unidade de sa\u00fade do estado que fizer atendimento a uma v\u00edtima de tr\u00e2nsito estar\u00e1 obrigada a notificar o caso, preenchendo documentos, utilizando a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as, atualmente na sua 10\u00ba revis\u00e3o (CID-10).[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podemos aceitar mais essa epidemia de mortes e sequelas no tr\u00e2nsito brasileiro. Alguns pa\u00edses t\u00eam conseguido cont\u00ea-la. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que firmaram compromisso junto \u00e0 ONU para reduzir o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito na D\u00e9cada de A\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito (2011-2020). O trato era reduzir pela metade o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito. Mas, da maneira como estamos, ser\u00e1 dif\u00edcil conseguir cumprir essa meta. Recentemente, foi publicada a Lei n\u00ba 13.614\/18, que cria o Plano Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Mortes e Les\u00f5es no Tr\u00e2nsito, fixando o prazo de dez anos, a partir de 2018, para que ocorra redu\u00e7\u00e3o pela metade do n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A  Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina de Tr\u00e1fego (Abramet) vem reafirmando que os ditos \u201cacidentes\u201d de tr\u00e2nsito n\u00e3o s\u00e3o fruto de acontecimentos casuais e fortuitos, obras do acaso. S\u00e3o, na verdade, acontecimentos com causas conhecidas e previs\u00edveis. \u00c9 preciso priorizar o respeito \u00e0s leis de tr\u00e2nsito, aprimorar o setor da sa\u00fade, implementar a\u00e7\u00f5es educativas. S\u00f3 assim priorizaremos a dignidade humana e, principalmente, o respeito \u00e0 vida.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Antonio Meira Jr. (m\u00e9dico, presidente da Abramet-BA). In: O Globo, 26\/01\/2018. Adaptado.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-varginha-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73307,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-varginha-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2022-objetiva-concursos-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Varginha - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 10:12:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2222777,"hashId":"dbeda8e59b137325c1b02bdebaaa1638","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8738080,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em execu\u00e7\u00e3o fiscal, n\u00e3o localizados bens penhor\u00e1veis, suspende-se o processo por 60 dias, findo o qual se inicia o prazo da prescri\u00e7\u00e3o quinquenal intercorrente.","id":8738079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em execu\u00e7\u00e3o fiscal, n\u00e3o localizados bens penhor\u00e1veis, suspende-se o processo por 60 dias, findo o qual se inicia o prazo da prescri\u00e7\u00e3o quinquenal intercorrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se da decis\u00e3o que ordenar o arquivamento tiver decorrido o prazo prescricional, o juiz, depois de ouvida a Fazenda P\u00fablica, poder\u00e1, de of\u00edcio, reconhecer a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente e decret\u00e1-la de imediato.","id":8738080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se da decis\u00e3o que ordenar o arquivamento tiver decorrido o prazo prescricional, o juiz, depois de ouvida a Fazenda P\u00fablica, poder\u00e1, de of\u00edcio, reconhecer a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente e decret\u00e1-la de imediato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Consoante entendimento sumulado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, os cr\u00e9ditos da Fazenda Estadual preferem aos cr\u00e9ditos das autarquias federais desde que coexistam penhoras sobre o mesmo bem.","id":8738081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante entendimento sumulado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, os cr\u00e9ditos da Fazenda Estadual preferem aos cr\u00e9ditos das autarquias federais desde que coexistam penhoras sobre o mesmo bem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em qualquer fase do processo, ser\u00e1 deferida pelo juiz, ao executado, a substitui\u00e7\u00e3o da penhora por dep\u00f3sito em dinheiro ou fian\u00e7a banc\u00e1ria, n\u00e3o sendo poss\u00edvel, todavia, a substitui\u00e7\u00e3o por seguro garantia.","id":8738082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer fase do processo, ser\u00e1 deferida pelo juiz, ao executado, a substitui\u00e7\u00e3o da penhora por dep\u00f3sito em dinheiro ou fian\u00e7a banc\u00e1ria, n\u00e3o sendo poss\u00edvel, todavia, a substitui\u00e7\u00e3o por seguro garantia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Judicial","oab":false,"nome":"Processo Judicial","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416137,"slug":"direito-tributario-processo-judicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do fisco contra o contribuinte(a\u00e7\u00f5es exacionais)","oab":false,"nome":"Do fisco contra o contribuinte(a\u00e7\u00f5es exacionais)","pai":416137,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416139,"slug":"direito-tributario-do-fisco-contra-o-contribuinte-acoes-exacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":416139,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416141,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a execu\u00e7\u00e3o fiscal. ","provas":[{"id":72260,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 10:13:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223513,"hashId":"ce83fb468358c516a0e347072d341139","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre a execu\u00e7\u00e3o fiscal. <\/p>","resposta":8741420,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O curso da execu\u00e7\u00e3o fiscal somente poder\u00e1 ser suspenso a requerimento da Fazenda P\u00fablica interessada. ","id":8741418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curso da execu\u00e7\u00e3o fiscal somente poder\u00e1 ser suspenso a requerimento da Fazenda P\u00fablica interessada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os autos da execu\u00e7\u00e3o fiscal ser\u00e3o arquivados quando decorrido o prazo de um ano sem movimenta\u00e7\u00e3o pelo autor da a\u00e7\u00e3o. ","id":8741419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os autos da execu\u00e7\u00e3o fiscal ser\u00e3o arquivados quando decorrido o prazo de um ano sem movimenta\u00e7\u00e3o pelo autor da a\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o correr\u00e1 a prescri\u00e7\u00e3o durante a suspens\u00e3o do processo pela n\u00e3o localiza\u00e7\u00e3o do devedor. ","id":8741420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o correr\u00e1 a prescri\u00e7\u00e3o durante a suspens\u00e3o do processo pela n\u00e3o localiza\u00e7\u00e3o do devedor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica dos atos judiciais a interesse da Fazenda P\u00fablica depender\u00e1 de preparo ou de pr\u00e9vio dep\u00f3sito das custas e emolumentos. ","id":8741421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica dos atos judiciais a interesse da Fazenda P\u00fablica depender\u00e1 de preparo ou de pr\u00e9vio dep\u00f3sito das custas e emolumentos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao juiz reconhecer de of\u00edcio a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente.","id":8741422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao juiz reconhecer de of\u00edcio a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/2223513","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual conta do Balan\u00e7o Patrimonial s\u00e3o registradas as d\u00edvidas fundadas e outras, pagamento que independa de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria?","provas":[{"id":89673,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 10:41:40","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2617437,"hashId":"bef2fb76916e0ed67c6594cb51f23689","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual conta do Balan\u00e7o Patrimonial s\u00e3o registradas as d\u00edvidas fundadas e outras, pagamento que independa de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria?<\/p>","resposta":10442168,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Passivo Financeiro","id":10442168,"corpo":"<p>O Passivo Financeiro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Saldo Patrimonial","id":10442169,"corpo":"<p>O Saldo Patrimonial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As Contas de Compensa\u00e7\u00e3o","id":10442170,"corpo":"<p>As Contas de Compensa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Ativo Financeiro","id":10442171,"corpo":"<p>O Ativo Financeiro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Passivo Permanente","id":10442172,"corpo":"<p>O Passivo Permanente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}