{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2918,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sondagem usada para an\u00e1lise de solos rochosos impenetr\u00e1vel \u00e0 percuss\u00e3o \u00e9 a(o)","provas":[{"id":69881,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-auditor-interno-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":2135707,"hashId":"ccd3e712cffb3e6f03a53b2fb02d3c9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sondagem usada para an\u00e1lise de solos rochosos impenetr\u00e1vel \u00e0 percuss\u00e3o \u00e9 a(o)<\/p>","resposta":8360009,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trincheira.","id":8360007,"corpo":"<p>trincheira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"standard penetration test.","id":8360008,"corpo":"<p>standard penetration test.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rotativa.","id":8360009,"corpo":"<p>rotativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"torqu\u00eas.","id":8360010,"corpo":"<p>torqu\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trado.","id":8360011,"corpo":"<p>trado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Sondagem","oab":false,"nome":"Sondagem","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416439,"slug":"engenharia-civil-sondagem"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre aleitamento materno\/amamenta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que cont\u00e9m pr\u00e1ticas que podem facilitar a amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva:","provas":[{"id":70082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Auxiliar de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2140770,"hashId":"8a0c02da7737718c4b59a33e436b4314","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre aleitamento materno\/amamenta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que cont\u00e9m pr\u00e1ticas que podem facilitar a amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva:<\/p>","resposta":8382531,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cuidar da sa\u00fade f\u00edsica e mental da mulher, e ter uma rede de apoio.","id":8382531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidar da sa\u00fade f\u00edsica e mental da mulher, e ter uma rede de apoio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dar outros leites ou f\u00f3rmulas infantis para \u201ccomplementar\u201d o leite materno.","id":8382532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar outros leites ou f\u00f3rmulas infantis para \u201ccomplementar\u201d o leite materno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Come\u00e7ar com alimentos s\u00f3lidos ou pastosos, antes dos 6 meses de idade.","id":8382533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Come\u00e7ar com alimentos s\u00f3lidos ou pastosos, antes dos 6 meses de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oferecer mamadeira e chupeta, e usar medicamentos por conta pr\u00f3pria.","id":8382534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer mamadeira e chupeta, e usar medicamentos por conta pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fumar e ingerir qualquer bebida alco\u00f3lica durante a amamenta\u00e7\u00e3o.","id":8382535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fumar e ingerir qualquer bebida alco\u00f3lica durante a amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o RDC N.\u00ba 15, de 15 de mar\u00e7o de 2012, que disp\u00f5e sobre requisitos de boas pr\u00e1ticas para o processamento de produtos para sa\u00fade, \u00e9 um regulamento que se aplica aos Centros de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o (CME) dos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados, civis e militares, e \u00e0s empresas processadoras envolvidas no processamento de produtos para sa\u00fade. Essa RDC recomenda avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e documentada da estrutura e do processo de trabalho e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados de todas as etapas do processamento de produtos para sa\u00fade. A defini\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a isso \u00e9 ","provas":[{"id":70058,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2144920,"hashId":"72166c818baabee9f323987a85c7a397","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o RDC N.\u00ba 15, de 15 de mar\u00e7o de 2012, que disp\u00f5e sobre requisitos de boas pr\u00e1ticas para o processamento de produtos para sa\u00fade, \u00e9 um regulamento que se aplica aos Centros de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o (CME) dos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados, civis e militares, e \u00e0s empresas processadoras envolvidas no processamento de produtos para sa\u00fade. Essa RDC recomenda avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e documentada da estrutura e do processo de trabalho e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados de todas as etapas do processamento de produtos para sa\u00fade. A defini\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a isso \u00e9 <\/p>","resposta":8399764,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"barreira t\u00e9cnica.","id":8399763,"corpo":"<p>barreira t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle de qualidade.","id":8399764,"corpo":"<p>controle de qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel.","id":8399765,"corpo":"<p>desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"processamento de produto.","id":8399766,"corpo":"<p>processamento de produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rastreabilidade. ","id":8399767,"corpo":"<p>rastreabilidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"RDC ANVISA 15\/2012","oab":false,"nome":"RDC ANVISA 15\/2012","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428168,"slug":"enfermagem-rdc-anvisa-15-2012"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma situa\u00e7\u00e3o observada no paciente com infarto do mioc\u00e1rdio \u00e9 a dor\/desconforto tor\u00e1cico, que ocorre em raz\u00e3o de perfus\u00e3o tissular cardiopulmonar ineficaz relacionada ao fluxo sangu\u00edneo coron\u00e1rio reduzido. Pensando no al\u00edvio da dor desse paciente, o que pode ser observado a partir de cuidados de enfermagem \u00e9 o d\u00e9bito card\u00edaco adequado. Marque a alternativa em que todos os itens citados s\u00e3o CORRETOS quando se fala em evidenciar d\u00e9bito card\u00edaco adequado.","provas":[{"id":70058,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2144937,"hashId":"9c2d6094b5c07f07c92930df597d1c23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma situa\u00e7\u00e3o observada no paciente com infarto do mioc\u00e1rdio \u00e9 a dor\/desconforto tor\u00e1cico, que ocorre em raz\u00e3o de perfus\u00e3o tissular cardiopulmonar ineficaz relacionada ao fluxo sangu\u00edneo coron\u00e1rio reduzido. Pensando no al\u00edvio da dor desse paciente, o que pode ser observado a partir de cuidados de enfermagem \u00e9 o d\u00e9bito card\u00edaco adequado. Marque a alternativa em que todos os itens citados s\u00e3o <strong>CORRETOS<\/strong> quando se fala em evidenciar d\u00e9bito card\u00edaco adequado.<\/p>","resposta":8399848,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia e ritmo card\u00edacos, situa\u00e7\u00e3o vacinal, d\u00e9bito urin\u00e1rio e colora\u00e7\u00e3o, temperatura e umidade da pele.","id":8399844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequ\u00eancia e ritmo card\u00edacos, situa\u00e7\u00e3o vacinal, d\u00e9bito urin\u00e1rio e colora\u00e7\u00e3o, temperatura e umidade da pele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia e ritmo card\u00edacos, press\u00e3o arterial, d\u00e9bito urin\u00e1rio e avalia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea end\u00eamica para o caso.","id":8399845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequ\u00eancia e ritmo card\u00edacos, press\u00e3o arterial, d\u00e9bito urin\u00e1rio e avalia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea end\u00eamica para o caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dosagem do horm\u00f4nio beta-HCG, press\u00e3o arterial, d\u00e9bito urin\u00e1rio e colora\u00e7\u00e3o, temperatura e umidade da pele.","id":8399846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dosagem do horm\u00f4nio beta-HCG, press\u00e3o arterial, d\u00e9bito urin\u00e1rio e colora\u00e7\u00e3o, temperatura e umidade da pele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia e ritmo card\u00edacos, press\u00e3o arterial, d\u00e9bito urin\u00e1rio e realiza\u00e7\u00e3o de exame preventivo de Papanicolau.","id":8399847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequ\u00eancia e ritmo card\u00edacos, press\u00e3o arterial, d\u00e9bito urin\u00e1rio e realiza\u00e7\u00e3o de exame preventivo de Papanicolau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia e ritmo card\u00edacos, press\u00e3o arterial, d\u00e9bito urin\u00e1rio e colora\u00e7\u00e3o, temperatura e umidade da pele.","id":8399848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequ\u00eancia e ritmo card\u00edacos, press\u00e3o arterial, d\u00e9bito urin\u00e1rio e colora\u00e7\u00e3o, temperatura e umidade da pele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistema cardiovascular","oab":false,"nome":"Sistema cardiovascular","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428488,"slug":"enfermagem-sistema-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geral","id":23630}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O setor de criminal\u00edstica coletou algumas poss\u00edveis provas de um crime e decidiu distribuir a cada perito uma pasta contendo, cada uma, 5 provas distintas, sendo pelo menos uma relativa a material que ser\u00e1 submetido a exame de DNA (X) e pelo menos uma relativa a exame de datiloscopia (Y). As 5 provas devem ser selecionadas entre 3 provas distintas de X e 6 provas distintas de Y. Assim, a quantidade de pastas que podem ser preparadas \u00e9","provas":[{"id":60225,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geral","id":23630},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1820453,"hashId":"b7d48be0682d874b7a9ec6bd7aa56a82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O setor de criminal\u00edstica coletou algumas poss\u00edveis provas de um crime e decidiu distribuir a cada perito uma pasta contendo, cada uma, 5 provas distintas, sendo pelo menos uma relativa a material que ser\u00e1 submetido a exame de DNA (X) e pelo menos uma relativa a exame de datiloscopia (Y). As 5 provas devem ser selecionadas entre 3 provas distintas de X e 6 provas distintas de Y. Assim, a quantidade de pastas que podem ser preparadas \u00e9<\/p>","resposta":6979938,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor do que 100.","id":6979937,"corpo":"<p>menor do que 100.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120.","id":6979938,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"125.","id":6979939,"corpo":"<p>125.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"165.","id":6979940,"corpo":"<p>165.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maior do que 200.","id":6979941,"corpo":"<p>maior do que 200.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico diferencial de TDAH, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e, considerando V para verdadeiro e F para falso, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) O TDAH e o transtorno explosivo intermitente compartilham n\u00edveis elevados de comportamento impulsivo, entretanto, indiv\u00edduos com o transtorno explosivo intermitente apresentam agressividade importante dirigida aos outros, o que n\u00e3o \u00e9 caracter\u00edstico do TDAH. ( ) No transtorno do movimento estereotipado, o comportamento motor costuma ser generalizado e n\u00e3o caracterizado por movimentos estereotipados repetitivos, enquanto no TDAH esse comportamento costuma ser fixo e repetitivo. ( ) Crian\u00e7as com transtorno de apego reativo podem apresentar desinibi\u00e7\u00e3o social, mas n\u00e3o o conjunto completo de sintomas de TDAH, exibindo, ainda, outras caracter\u00edsticas, tais como aus\u00eancia de rela\u00e7\u00f5es duradouras, que n\u00e3o s\u00e3o caracter\u00edsticas do TDAH. ","provas":[{"id":60426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-psiquiatria-infantil","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1829103,"hashId":"240d770e8d96ccf6d93ae493b5e1bc06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico diferencial de TDAH, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e, considerando V para verdadeiro e F para falso, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O TDAH e o transtorno explosivo intermitente compartilham n\u00edveis elevados de comportamento impulsivo, entretanto, indiv\u00edduos com o transtorno explosivo intermitente apresentam agressividade importante dirigida aos outros, o que n\u00e3o \u00e9 caracter\u00edstico do TDAH. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No transtorno do movimento estereotipado, o comportamento motor costuma ser generalizado e n\u00e3o caracterizado por movimentos estereotipados repetitivos, enquanto no TDAH esse comportamento costuma ser fixo e repetitivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Crian\u00e7as com transtorno de apego reativo podem apresentar desinibi\u00e7\u00e3o social, mas n\u00e3o o conjunto completo de sintomas de TDAH, exibindo, ainda, outras caracter\u00edsticas, tais como aus\u00eancia de rela\u00e7\u00f5es duradouras, que n\u00e3o s\u00e3o caracter\u00edsticas do TDAH. <\/p>","resposta":7016211,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \/ F \/ V","id":7016211,"corpo":"<p>V \/ F \/ V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \/ V \/ V","id":7016212,"corpo":"<p>F \/ V \/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \/ V \/ F","id":7016213,"corpo":"<p>V \/ V \/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \/ F \/ V","id":7016214,"corpo":"<p>F \/ F \/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das patologias org\u00e2nicas, relacione a coluna das categorias gerais com sua descri\u00e7\u00e3o e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. 1. Delirium e dem\u00eancia. 2. S\u00edndrome amn\u00e9stica e alucinose org\u00e2nica. 3. S\u00edndromes org\u00e2nica delirante, do humor e ansiosa. 4. Intoxica\u00e7\u00e3o e abstin\u00eancia. ( ) S\u00e3o definidas pela etiologia, por\u00e9m insuciente para preencher crit\u00e9rios de uma das outras s\u00edndromes. ( ) \u00c1reas delimitadas de comprometimento cognitivo. ( ) Semelhantes aos dist\u00farbios funcionais, por\u00e9m implicam uma etiologia provavelmente org\u00e2nica. ( ) Comprometimento global.","provas":[{"id":60426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-psiquiatria-infantil","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1829116,"hashId":"b166a439ea20df4af13fc2aca20ee206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das patologias org\u00e2nicas, relacione a coluna das categorias gerais com sua descri\u00e7\u00e3o e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Delirium e dem\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. S\u00edndrome amn\u00e9stica e alucinose org\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. S\u00edndromes org\u00e2nica delirante, do humor e ansiosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Intoxica\u00e7\u00e3o e abstin\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o definidas pela etiologia, por\u00e9m insuciente para preencher crit\u00e9rios de uma das outras s\u00edndromes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1reas delimitadas de comprometimento cognitivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Semelhantes aos dist\u00farbios funcionais, por\u00e9m implicam uma etiologia provavelmente org\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Comprometimento global.<\/p>","resposta":7016256,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \/ 3 \/ 4 \/ 2","id":7016255,"corpo":"<p>1 \/ 3 \/ 4 \/ 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \/ 2 \/ 3 \/ 1","id":7016256,"corpo":"<p>4 \/ 2 \/ 3 \/ 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \/ 1 \/ 4 \/ 3","id":7016257,"corpo":"<p>2 \/ 1 \/ 4 \/ 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \/ 2 \/ 1 \/ 4","id":7016258,"corpo":"<p>3 \/ 2 \/ 1 \/ 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 utilizado no tratamento e na profilaxia de epis\u00f3dios agudos tanto man\u00edacos como depressivos do transtorno do humor bipolar, na ciclotimia, como potencializador dos antidepressivos em pacientes com depress\u00e3o maior unipolar, que respondem parcialmente ou n\u00e3o respondem aos antidepressivos, em epis\u00f3dios de agressividade e de descontrole do comportamento. Trata-se do","provas":[{"id":60426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-psiquiatria-infantil","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1829136,"hashId":"aa4b88cb67adc836a850f10cc70be511","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 utilizado no tratamento e na profilaxia de epis\u00f3dios agudos tanto man\u00edacos como depressivos do transtorno do humor bipolar, na ciclotimia, como potencializador dos antidepressivos em pacientes com depress\u00e3o maior unipolar, que respondem parcialmente ou n\u00e3o respondem aos antidepressivos, em epis\u00f3dios de agressividade e de descontrole do comportamento. Trata-se do<\/p>","resposta":7016323,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00edtio.","id":7016323,"corpo":"<p>L\u00edtio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido valpr\u00f3ico.","id":7016324,"corpo":"<p>\u00c1cido valpr\u00f3ico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carbamazepina.","id":7016325,"corpo":"<p>Carbamazepina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Topiramato.","id":7016326,"corpo":"<p>Topiramato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da neurobiologia dos transtornos de ansiedade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-psiquiatria-infantil","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1829172,"hashId":"79adefcab5202e58b83d3fdf1b30fe2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da neurobiologia dos transtornos de ansiedade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7016447,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que altera\u00e7\u00f5es fundamentais nos sistemas de neurotransmiss\u00e3o monoamin\u00e9rgicos, origin\u00e1rios no tronco cerebral, sejam subjacentes \u00e0s anormalidades metab\u00f3licas, hemodin\u00e2micas e bioqu\u00edmicas observadas difusamente no c\u00f3rtex.","id":7016447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel que altera\u00e7\u00f5es fundamentais nos sistemas de neurotransmiss\u00e3o monoamin\u00e9rgicos, origin\u00e1rios no tronco cerebral, sejam subjacentes \u00e0s anormalidades metab\u00f3licas, hemodin\u00e2micas e bioqu\u00edmicas observadas difusamente no c\u00f3rtex.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es localizadas em lobo temporal medial demonstram n\u00e3o ter rela\u00e7\u00e3o com disfun\u00e7\u00f5es no hipocampo ou na am\u00edgdala.","id":7016448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es localizadas em lobo temporal medial demonstram n\u00e3o ter rela\u00e7\u00e3o com disfun\u00e7\u00f5es no hipocampo ou na am\u00edgdala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as muta\u00e7\u00f5es que se sabe serem causa do transtorno de ansiedade relacionam-se com um aumento da produ\u00e7\u00e3o de beta-amiloide.","id":7016449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as muta\u00e7\u00f5es que se sabe serem causa do transtorno de ansiedade relacionam-se com um aumento da produ\u00e7\u00e3o de beta-amiloide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O neurotransmissor mais afetado \u00e9 a acetilcolina (ACh), que se associa \u00e0 perda de enzimas que fazem parte do seu metabolismo normal, e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o relativa de receptores p\u00f3s-sin\u00e1pticos.","id":7016450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O neurotransmissor mais afetado \u00e9 a acetilcolina (ACh), que se associa \u00e0 perda de enzimas que fazem parte do seu metabolismo normal, e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o relativa de receptores p\u00f3s-sin\u00e1pticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e para os sentidos do texto, o voc\u00e1bulo \u201carrefecer\u201d (linha 21) pode ser substitu\u00eddo por esquentar.","provas":[{"id":55386,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Advogado - 2021"},{"id":55398,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Analista Administrativo - 2021"},{"id":55408,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1657017,"hashId":"708183583f1020c4ae4497788551f651","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e para os sentidos do texto, o voc\u00e1bulo \u201carrefecer\u201d (linha 21) pode ser substitu\u00eddo por <strong>esquentar<\/strong>.<\/p>","resposta":6245396,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6245395,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6245396,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 16.1 Passado o impacto da pandemia do novo\tcoronav\u00edrus e do confinamento social, espera\u2010se que a\traz\u00e3o volte. Pr\u00eamio Nobel de Economia de 2014 por suas4 contribui\u00e7\u00f5es sobre concorr\u00eancia e concentra\u00e7\u00e3o de\tpoder de mercado, o franc\u00eas Jean Tirole, da Escola de\tEconomia de Toulouse, afirma estar assustado com a7 ascens\u00e3o de pol\u00edticos populistas e a rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia e\taos especialistas em geral.\tSegundo ele, a humanidade encontra\u2010se diante de10 uma bifurca\u00e7\u00e3o: pode escolher o recrudescimento do\tnacionalismo e da xenofobia, mas tamb\u00e9m pode optar por\tdar valor \u00e0 ci\u00eancia e ao multilateralismo.13 Para o estudioso, as democracias contempor\u00e2neas\tfalham ao se concentrar em pol\u00edticas de curto prazo \u2014\tcomo, no caso do Brasil, a libera\u00e7\u00e3o do FGTS, para16 promover o consumo, ou a redu\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros\tda economia, para baixar a infla\u00e7\u00e3o \u2014, neste momento\tem que os maiores desafios s\u00e3o de longo prazo, como a19 mudan\u00e7a clim\u00e1tica e as pol\u00edticas de sa\u00fade. A maior\tpreocupa\u00e7\u00e3o atual \u00e9 que a recess\u00e3o causada pela\tpandemia possa arrefecer os esfor\u00e7os para lidar com esses22 temas mais amplos. A solu\u00e7\u00e3o para reintroduzir o longo\tprazo nas democracias passaria por ag\u00eancias\tindependentes e internacionais, funcionando como o25 Comit\u00ea de Supervis\u00e3o Banc\u00e1ria de Basileia, com o fim de\tprestar informa\u00e7\u00f5es amplas e claras \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos\tdiversos pa\u00edses, que devem se apropriar do debate28 p\u00fablico.\tPrecisamos de institui\u00e7\u00f5es multilaterais, como a\tOMS, mas essas v\u00eam sofrendo golpes h\u00e1 anos, e a situa\u00e7\u00e3o31 pode continuar se degradando. O problema \u00e9 tal que se\tgeneralizou o cada um por si. Agora, est\u00e3o falando em\tprotecionismo e relocaliza\u00e7\u00e3o dos empregos, visando34 trazer as f\u00e1bricas, que antes eram situadas em pa\u00edses\tlong\u00ednquos e com produ\u00e7\u00e3o mais barata, para perto de\tcasa. Em parte, ser\u00e1 necess\u00e1rio voltar a produzir37 localmente alguns bens essenciais em tempos de crise,\tcomo a prote\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, mas n\u00e3o \u00e9 o caso da maior\tparte dos bens.40 Tirole afirma que estamos, sim, em uma guerra,\tque n\u00e3o tem a ver com as guerras precedentes, ou mesmo\tcom uma crise, como a de 1929. Em 1945, ap\u00f3s a Segunda43 Guerra Mundial, o sistema produtivo, a infraestrutura e as\tf\u00e1bricas estavam destru\u00eddos. Hoje, se os assalariados\tforem resguardados nas empresas e se forem mantidas46 vivas as empresas por meio de subven\u00e7\u00f5es, o sistema\tprodutivo estar\u00e1 intacto. A economia poder\u00e1 dar a partida\tnovamente, ao menos em parte, assim que terminar o49 confinamento.Diego Viana. Uma terapia para a crise.Valor Econ\u00f4mico: 2020, p. 7\u20109 (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 8 a 16.","id":449698,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 16.<\/strong><\/p><p>1 Passado o impacto da pandemia do novo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoronav\u00edrus e do confinamento social, espera\u2010se que a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\traz\u00e3o volte. Pr\u00eamio Nobel de Economia de 2014 por suas<\/p><p>4 contribui\u00e7\u00f5es sobre concorr\u00eancia e concentra\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpoder de mercado, o franc\u00eas Jean Tirole, da Escola de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEconomia de Toulouse, afirma estar assustado com a<\/p><p>7 ascens\u00e3o de pol\u00edticos populistas e a rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taos especialistas em geral.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSegundo ele, a humanidade encontra\u2010se diante de<\/p><p>10 uma bifurca\u00e7\u00e3o: pode escolher o recrudescimento do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnacionalismo e da xenofobia, mas tamb\u00e9m pode optar por<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdar valor \u00e0 ci\u00eancia e ao multilateralismo.<\/p><p>13 Para o estudioso, as democracias contempor\u00e2neas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfalham ao se concentrar em pol\u00edticas de curto prazo \u2014<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo, no caso do Brasil, a libera\u00e7\u00e3o do FGTS, para<\/p><p>16 promover o consumo, ou a redu\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tda economia, para baixar a infla\u00e7\u00e3o \u2014, neste momento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tem que os maiores desafios s\u00e3o de longo prazo, como a<\/p><p>19 mudan\u00e7a clim\u00e1tica e as pol\u00edticas de sa\u00fade. A maior<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpreocupa\u00e7\u00e3o atual \u00e9 que a recess\u00e3o causada pela<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpandemia possa arrefecer os esfor\u00e7os para lidar com esses<\/p><p>22 temas mais amplos. A solu\u00e7\u00e3o para reintroduzir o longo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprazo nas democracias passaria por ag\u00eancias<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tindependentes e internacionais, funcionando como o<\/p><p>25 Comit\u00ea de Supervis\u00e3o Banc\u00e1ria de Basileia, com o fim de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprestar informa\u00e7\u00f5es amplas e claras \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdiversos pa\u00edses, que devem se apropriar do debate<\/p><p>28 p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tPrecisamos de institui\u00e7\u00f5es multilaterais, como a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tOMS, mas essas v\u00eam sofrendo golpes h\u00e1 anos, e a situa\u00e7\u00e3o<\/p><p>31 pode continuar se degradando. O problema \u00e9 tal que se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgeneralizou o cada um por si. Agora, est\u00e3o falando em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprotecionismo e relocaliza\u00e7\u00e3o dos empregos, visando<\/p><p>34 trazer as f\u00e1bricas, que antes eram situadas em pa\u00edses<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlong\u00ednquos e com produ\u00e7\u00e3o mais barata, para perto de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcasa. Em parte, ser\u00e1 necess\u00e1rio voltar a produzir<\/p><p>37 localmente alguns bens essenciais em tempos de crise,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo a prote\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, mas n\u00e3o \u00e9 o caso da maior<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tparte dos bens.<\/p><p>40 Tirole afirma que estamos, sim, em uma guerra,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque n\u00e3o tem a ver com as guerras precedentes, ou mesmo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcom uma crise, como a de 1929. Em 1945, ap\u00f3s a Segunda<\/p><p>43 Guerra Mundial, o sistema produtivo, a infraestrutura e as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tf\u00e1bricas estavam destru\u00eddos. Hoje, se os assalariados<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tforem resguardados nas empresas e se forem mantidas<\/p><p>46 vivas as empresas por meio de subven\u00e7\u00f5es, o sistema<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprodutivo estar\u00e1 intacto. A economia poder\u00e1 dar a partida<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnovamente, ao menos em parte, assim que terminar o<\/p><p>49 confinamento.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Diego Viana. Uma terapia para a crise.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Valor Econ\u00f4mico: 2020, p. 7\u20109 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/sub>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 8 a 16.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1657017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os meristemas laterais e apicais s\u00e3o respons\u00e1veis pelo desenvolvimento das plantas e resultam nos crescimentos, respectivamente ","provas":[{"id":52752,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-cespe-cebraspe-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEED PR - Professor de Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1663244,"hashId":"8347d85834d625018f27a83a1278315c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meristemas laterais e apicais s\u00e3o respons\u00e1veis pelo desenvolvimento das plantas e resultam nos crescimentos, respectivamente <\/p>","resposta":6270836,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"secund\u00e1rio e apical. ","id":6270834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">secund\u00e1rio e apical. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rio e secund\u00e1rio.","id":6270835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prim\u00e1rio e secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"secund\u00e1rio e prim\u00e1rio.","id":6270836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">secund\u00e1rio e prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"secund\u00e1rio e de espessamento. ","id":6270837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">secund\u00e1rio e de espessamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rio e de comprimento.","id":6270838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prim\u00e1rio e de comprimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398233,"slug":"biologia-anatomia-vegetal"}],"slug":"biologia\/1663244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente foi admitido em hospital cardiol\u00f3gico com quadro de insufici\u00eancia a\u00f3rtica importante, j\u00e1 diagnosticada, de etiologia degenerativa. Os crit\u00e9rios de indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para esse paciente s\u00e3o","provas":[{"id":69146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2111305,"hashId":"743e20e50453c9382e5141684344b29f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente foi admitido em hospital cardiol\u00f3gico com quadro de insufici\u00eancia a\u00f3rtica importante, j\u00e1 diagnosticada, de etiologia degenerativa. Os crit\u00e9rios de indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para esse paciente s\u00e3o<\/p>","resposta":8253580,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taquicardia ventricular com esfor\u00e7o.","id":8253577,"corpo":"<p>taquicardia ventricular com esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desejo do paciente de operar para ter mais qualidade de vida.","id":8253578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desejo do paciente de operar para ter mais qualidade de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"congest\u00e3o pulmonar, hepatomegalia e edema de membros inferiores.","id":8253579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">congest\u00e3o pulmonar, hepatomegalia e edema de membros inferiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispneia, angina, s\u00edncope e fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o &lt; 50%.","id":8253580,"corpo":"<p>dispneia, angina, s\u00edncope e fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o &lt; 50%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anamnese bem-feita, com bioqu\u00edmica, apresentando desnutri\u00e7\u00e3o do paciente.","id":8253581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anamnese bem-feita, com bioqu\u00edmica, apresentando desnutri\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um paciente de 43 anos de idade, diab\u00e9tico, com hist\u00f3rico familiar de miocardiopatia isqu\u00eamica, apresentando quadro de cansa\u00e7o para tomar banho, escovar os dentes, andar at\u00e9 a sala, com edema de membros inferiores, jugulares turgidas e com estertores crepitantes em bases bilateralmente na ausculta. Possui ecocardiograma com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o = 36%, PA = 102 mmHg x 58 mmHg, FC = 76 bpm, FR = 22 irpm e SatO2 = 93%. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, acerca da insufici\u00eancia card\u00edaca, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2111341,"hashId":"384a9a086a893440ac04addcf4596175","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um paciente de 43 anos de idade, diab\u00e9tico, com hist\u00f3rico familiar de miocardiopatia isqu\u00eamica, apresentando quadro de cansa\u00e7o para tomar banho, escovar os dentes, andar at\u00e9 a sala, com edema de membros inferiores, jugulares turgidas e com estertores crepitantes em bases bilateralmente na ausculta. Possui ecocardiograma com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o = 36%, PA = 102 mmHg x 58 mmHg, FC = 76 bpm, FR = 22 irpm e SatO<sub>2<\/sub> = 93%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, acerca da insufici\u00eancia card\u00edaca, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8253725,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse paciente apresenta uma insufici\u00eancia card\u00edaca est\u00e1gio C e necessita de tratamento otimizado.","id":8253725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse paciente apresenta uma insufici\u00eancia card\u00edaca est\u00e1gio C e necessita de tratamento otimizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente ainda est\u00e1 oligossintom\u00e1tico, sem sinais de baixo d\u00e9bito ou comprometimento sist\u00eamico.","id":8253726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente ainda est\u00e1 oligossintom\u00e1tico, sem sinais de baixo d\u00e9bito ou comprometimento sist\u00eamico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre os biomarcadores, nesse contexto, o pept\u00eddeo natriur\u00e9tico pouco ajudaria no seguimento ou no diagn\u00f3stico.","id":8253727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os biomarcadores, nesse contexto, o pept\u00eddeo natriur\u00e9tico pouco ajudaria no seguimento ou no diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica card\u00edaca, nesse caso, pouco ajudaria pela baixa acur\u00e1cia e limita\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","id":8253728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica card\u00edaca, nesse caso, pouco ajudaria pela baixa acur\u00e1cia e limita\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Normalmente \u00e9 um quadro de progn\u00f3stico bom, com pouca altera\u00e7\u00e3o do estilo de vida.","id":8253729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente \u00e9 um quadro de progn\u00f3stico bom, com pouca altera\u00e7\u00e3o do estilo de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente em p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o card\u00edaca, com 27 dias de evolu\u00e7\u00e3o, retornou relatando ter ca\u00eddo sentado e abriu a cirurgia em baixo. Por isso, consultou com um cirurgi\u00e3o que prescreveu amoxicilina + clavulonato e uma cinta para o t\u00f3rax com curativo, h\u00e1 uma semana. Nessa consulta, chegou apresentando febre (temperatura = 38,6 \u00baC), taquicardia com FC = 116 bpm, taquipneia (FR = 28 irpm), estava levemente confuso e hipotenso (PA = 86 mmHg x 53 mmHg), e a ferida operat\u00f3ria tinha secre\u00e7\u00e3o purulenta por ostio. Tomografia de t\u00f3rax revela sinais de abordagem mediastinal, observando-se aumento da cole\u00e7\u00e3o l\u00edquidogasosa no mediastino anterior, que se estende pela regi\u00e3o esternal e apresenta f\u00edstula cut\u00e2nea.Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2111389,"hashId":"75403926ecfe993cd0d1ff07b427fb3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente em p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o card\u00edaca, com 27 dias de evolu\u00e7\u00e3o, retornou relatando ter ca\u00eddo sentado e abriu a cirurgia em baixo. Por isso, consultou com um cirurgi\u00e3o que prescreveu amoxicilina + clavulonato e uma cinta para o t\u00f3rax com curativo, h\u00e1 uma semana. Nessa consulta, chegou apresentando febre (temperatura = 38,6 \u00baC), taquicardia com FC = 116 bpm, taquipneia (FR = 28 irpm), estava levemente confuso e hipotenso (PA = 86 mmHg x 53 mmHg), e a ferida operat\u00f3ria tinha secre\u00e7\u00e3o purulenta por ostio. Tomografia de t\u00f3rax revela sinais de abordagem mediastinal, observando-se aumento da cole\u00e7\u00e3o l\u00edquidogasosa no mediastino anterior, que se estende pela regi\u00e3o esternal e apresenta f\u00edstula cut\u00e2nea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8253878,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se acrescentar cobertura com metronidazol ao paciente, aumentar o n\u00famero de curativos por dia e reavaliar em uma semana.","id":8253876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se acrescentar cobertura com metronidazol ao paciente, aumentar o n\u00famero de curativos por dia e reavaliar em uma semana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso solicitar exames no pronto-socorro, com nova tomografia de t\u00f3rax e PCR para Sars-CoV-2 antes de internar o paciente.","id":8253877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso solicitar exames no pronto-socorro, com nova tomografia de t\u00f3rax e PCR para Sars-CoV-2 antes de internar o paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se solicitar hemoculturas, exames de bioqu\u00edmica, iniciar ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica e antibioticoterapia de amplo espectro antes da primeira hora.","id":8253878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se solicitar hemoculturas, exames de bioqu\u00edmica, iniciar ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica e antibioticoterapia de amplo espectro antes da primeira hora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio ligar para o cirurgi\u00e3o card\u00edaco e aguardar conduta enquanto solicita exames para definir diagn\u00f3stico.","id":8253879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio ligar para o cirurgi\u00e3o card\u00edaco e aguardar conduta enquanto solicita exames para definir diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se realizar reuni\u00e3o entre equipe m\u00e9dica, equipe multiprofissional e familiares, antes de iniciar qualquer medida, a fim de elucidar a origem do problema, mantendo o v\u00ednculo de seguran\u00e7a para o paciente.","id":8253880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se realizar reuni\u00e3o entre equipe m\u00e9dica, equipe multiprofissional e familiares, antes de iniciar qualquer medida, a fim de elucidar a origem do problema, mantendo o v\u00ednculo de seguran\u00e7a para o paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 22 anos de idade, no s\u00e9timo puerp\u00e9rio, apresentando degenera\u00e7\u00e3o cl\u00ednico neurol\u00f3gica com diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, foi estabilizada por equipe do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (SAMU) em casa. Chegou ao hospital intubada, com pupilas midri\u00e1ticas, e realizou tomografia que evidenciou hemorragia intracraniana Fisher IV. O intensivista constatou coma aperceptivo com 48 horas, confirmado pela neurologia.No que se refere \u00e0s exig\u00eancias para se abrir protocolo de morte encef\u00e1lica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2111452,"hashId":"c03cb22f501900bd4f5a5afc812ab135","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 22 anos de idade, no s\u00e9timo puerp\u00e9rio, apresentando degenera\u00e7\u00e3o cl\u00ednico neurol\u00f3gica com diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, foi estabilizada por equipe do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (SAMU) em casa. Chegou ao hospital intubada, com pupilas midri\u00e1ticas, e realizou tomografia que evidenciou hemorragia intracraniana Fisher IV. O intensivista constatou coma aperceptivo com 48 horas, confirmado pela neurologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s exig\u00eancias para se abrir protocolo de morte encef\u00e1lica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8254076,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se ter a presen\u00e7a de interven\u00e7\u00e3o neurocir\u00fargica na tentativa de reverter o quadro.","id":8254073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se ter a presen\u00e7a de interven\u00e7\u00e3o neurocir\u00fargica na tentativa de reverter o quadro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A paciente dever\u00e1 ficar sedada por 48 horas antes do protocolo para neuroprote\u00e7\u00e3o.","id":8254074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente dever\u00e1 ficar sedada por 48 horas antes do protocolo para neuroprote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 preciso comunicar os familiares a respeito da abertura do protocolo de morte encef\u00e1lica.","id":8254075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 preciso comunicar os familiares a respeito da abertura do protocolo de morte encef\u00e1lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se ter temperatura maior que 35 \u00baC, press\u00e3o arterial m\u00e9dia acima de 65 mmHg e SatO2 &gt; 94%.","id":8254076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se ter temperatura maior que 35 \u00baC, press\u00e3o arterial m\u00e9dia acima de 65 mmHg e SatO<sub>2<\/sub> &gt; 94%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio conversar com os familiares, antes de abrir o protocolo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de salvar vidas com a doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os.","id":8254077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio conversar com os familiares, antes de abrir o protocolo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de salvar vidas com a doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 31 anos de idade compareceu a consulta para investiga\u00e7\u00e3o de sopro card\u00edaco. Tem hist\u00f3ria de pai e irm\u00e3o com relato de prolapso de valva mitral. Em sua hist\u00f3ria, relatou v\u00e1rias pneumonias. Ao exame ectosc\u00f3pico, tem aracnodactilia, palato em ogiva, depress\u00e3o na parede tor\u00e1cica abaixo da 7\u00aa costela, com sopro em foco a\u00f3rtico e a\u00f3rtico acess\u00f3rio. Uma curiosidade desde novo \u00e9 a hipermobilidade articular. No eletrocardiograma, h\u00e1 sobrecarga atrial e ventricular esquerdas e bloqueio de ramo esquerdo de 1\u00ba grau. O ecocardiograma evidencia aumento do \u00e1trio e do ventr\u00edculo esquerdos, volumoso aneurisma a\u00f3rtico medindo 6,0 cm de di\u00e2metro e regurgita\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica moderada. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2111627,"hashId":"6fb22e62e2f2ab57556ed803e0ed863c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 31 anos de idade compareceu a consulta para investiga\u00e7\u00e3o de sopro card\u00edaco. Tem hist\u00f3ria de pai e irm\u00e3o com relato de prolapso de valva mitral. Em sua hist\u00f3ria, relatou v\u00e1rias pneumonias. Ao exame ectosc\u00f3pico, tem aracnodactilia, palato em ogiva, depress\u00e3o na parede tor\u00e1cica abaixo da 7\u00aa costela, com sopro em foco a\u00f3rtico e a\u00f3rtico acess\u00f3rio. Uma curiosidade desde novo \u00e9 a hipermobilidade articular. No eletrocardiograma, h\u00e1 sobrecarga atrial e ventricular esquerdas e bloqueio de ramo esquerdo de 1\u00ba grau. O ecocardiograma evidencia aumento do \u00e1trio e do ventr\u00edculo esquerdos, volumoso aneurisma a\u00f3rtico medindo 6,0 cm de di\u00e2metro e regurgita\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica moderada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8254631,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de propranolol 1mg\/kg e encaminhamento para cirurgia card\u00edaca s\u00e3o boas condutas nesse caso.","id":8254631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de propranolol 1mg\/kg e encaminhamento para cirurgia card\u00edaca s\u00e3o boas condutas nesse caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de defeitos na glicoprote\u00edna fibrilina causam esse quadro.","id":8254632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de defeitos na glicoprote\u00edna fibrilina causam esse quadro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a n\u00e3o apresenta caracter\u00edsticas heredit\u00e1rias pelo seu envolvimento multissist\u00eamico.","id":8254633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a n\u00e3o apresenta caracter\u00edsticas heredit\u00e1rias pelo seu envolvimento multissist\u00eamico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dilata\u00e7\u00e3o da aorta n\u00e3o tem impacto na morbidade e mortalidade desse paciente.","id":8254634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dilata\u00e7\u00e3o da aorta n\u00e3o tem impacto na morbidade e mortalidade desse paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es cardiovasculares e musculoesquel\u00e9ticas s\u00e3o de doen\u00e7as diferentes da desse caso.","id":8254635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es cardiovasculares e musculoesquel\u00e9ticas s\u00e3o de doen\u00e7as diferentes da desse caso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perspectiva de linguagem que concebe o padr\u00e3o de l\u00edngua liter\u00e1ria para escrever regras \u00e9 o","provas":[{"id":69116,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2117261,"hashId":"118f32cc8fcd2c49f52b8e4c59f6e291","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A perspectiva de linguagem que concebe o padr\u00e3o de l\u00edngua liter\u00e1ria para escrever regras \u00e9 o<\/p>","resposta":8277824,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interativo.","id":8277823,"corpo":"<p>Interativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prescritivo.","id":8277824,"corpo":"<p>Prescritivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informativo.","id":8277825,"corpo":"<p>Informativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00edbrido.","id":8277826,"corpo":"<p>H\u00edbrido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A l\u00edngua assume papel fundamental, nos estudos dos autores do c\u00edrculo de Bakhtin, porque est\u00e1 relacionada aos fatores hist\u00f3ricos e \u00e0s mudan\u00e7as sociais. Os autores do c\u00edrculo concebem a realidade hist\u00f3rico e social como signo","provas":[{"id":69116,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2117271,"hashId":"1a8c8ae181273fa70bfffeb6056e6f90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A l\u00edngua assume papel fundamental, nos estudos dos autores do c\u00edrculo de Bakhtin, porque est\u00e1 relacionada aos fatores hist\u00f3ricos e \u00e0s mudan\u00e7as sociais. Os autores do c\u00edrculo concebem a realidade hist\u00f3rico e social como signo<\/p>","resposta":8277872,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fonol\u00f3gico.","id":8277869,"corpo":"<p>Fonol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regional.","id":8277870,"corpo":"<p>Regional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gramatical.","id":8277871,"corpo":"<p>Gramatical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ideol\u00f3gico.","id":8277872,"corpo":"<p>Ideol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, relacionadas ao processo de envelhecimento e treinamento de for\u00e7a para idosos. I. Uma pessoa idosa pode precisar de, aproximadamente, 90% da for\u00e7a m\u00e1xima dos extensores do joelho para se levantar de uma cadeira, enquanto uma pessoa jovem, de modo geral, n\u00e3o precisa sequer de 50% da sua for\u00e7a m\u00e1xima. II. Em rela\u00e7\u00e3o ao treinamento de for\u00e7a para pessoas idosas, h\u00e1, pelo menos, dois conhecimentos consensuais: (1) o treinamento de for\u00e7a promove aumento da for\u00e7a muscular; (2) embora o treinamento de for\u00e7a desacelere a perda de massa muscular, esse tipo de treinamento n\u00e3o induz hipertrofia muscular em pessoas idosas. III. Por muito tempo, a sarcopenia foi conceituada como perda de massa muscular associada ao envelhecimento. Atualmente, o conceito de sarcopenia engloba tamb\u00e9m a perda de for\u00e7a e fun\u00e7\u00e3o muscular ou capacidade funcional. IV. Desde que o conceito de dinapenia passou a ser englobado pelo conceito de sarcopenia, n\u00e3o tem sido mais recomendado usar a palavra dinapenia para descrever perda de for\u00e7a. \u00c9 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":69779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2021-ufes-tecnico-desportivo-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico Desportivo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2131249,"hashId":"9db566315f6d1d4a54c6fb4f3ba9aa89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir, relacionadas ao processo de envelhecimento e treinamento de for\u00e7a para idosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma pessoa idosa pode precisar de, aproximadamente, 90% da for\u00e7a m\u00e1xima dos extensores do joelho para se levantar de uma cadeira, enquanto uma pessoa jovem, de modo geral, n\u00e3o precisa sequer de 50% da sua for\u00e7a m\u00e1xima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em rela\u00e7\u00e3o ao treinamento de for\u00e7a para pessoas idosas, h\u00e1, pelo menos, dois conhecimentos consensuais: (1) o treinamento de for\u00e7a promove aumento da for\u00e7a muscular; (2) embora o treinamento de for\u00e7a desacelere a perda de massa muscular, esse tipo de treinamento n\u00e3o induz hipertrofia muscular em pessoas idosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Por muito tempo, a sarcopenia foi conceituada como perda de massa muscular associada ao envelhecimento. Atualmente, o conceito de sarcopenia engloba tamb\u00e9m a perda de for\u00e7a e fun\u00e7\u00e3o muscular ou capacidade funcional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Desde que o conceito de dinapenia passou a ser englobado pelo conceito de sarcopenia, n\u00e3o tem sido mais recomendado usar a palavra dinapenia para descrever perda de for\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":8339500,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8339500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":8339501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8339502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":8339503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":8339504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica para Idosos","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica para Idosos","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402876,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-para-idosos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do treinamento de for\u00e7a, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":69779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2021-ufes-tecnico-desportivo-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico Desportivo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2131253,"hashId":"f0b569b93855dd226a81422db6474f9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do treinamento de for\u00e7a, \u00e9 INCORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8339520,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sabe-se que o treinamento de for\u00e7a \u00e9 indispens\u00e1vel para pessoas idosas. Entretanto, v\u00e1rios trabalhos cient\u00edficos recentes mostram que idosos n\u00e3o conseguem bons ganhos neuromusculares quando o treinamento \u00e9 feito com intensidades inferiores a 80% da for\u00e7a muscular volunt\u00e1ria m\u00e1xima. Isso tem sido um problema, uma vez que muitos idosos s\u00e3o bastante fr\u00e1geis e n\u00e3o conseguem aderir a um programa de treinamento com intensidades altas. ","id":8339520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que o treinamento de for\u00e7a \u00e9 indispens\u00e1vel para pessoas idosas. Entretanto, v\u00e1rios trabalhos cient\u00edficos recentes mostram que idosos n\u00e3o conseguem bons ganhos neuromusculares quando o treinamento \u00e9 feito com intensidades inferiores a 80% da for\u00e7a muscular volunt\u00e1ria m\u00e1xima. Isso tem sido um problema, uma vez que muitos idosos s\u00e3o bastante fr\u00e1geis e n\u00e3o conseguem aderir a um programa de treinamento com intensidades altas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muitos estudos, principalmente na \u00faltima d\u00e9cada, t\u00eam mostrado que \u00e9 poss\u00edvel alcan\u00e7ar ganhos similares de hipertrofia muscular treinando num continuum de repeti\u00e7\u00f5es bastante amplo, como, por exemplo, de 3 a 30 repeti\u00e7\u00f5es at\u00e9 a falha conc\u00eantrica muscular.","id":8339521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos estudos, principalmente na \u00faltima d\u00e9cada, t\u00eam mostrado que \u00e9 poss\u00edvel alcan\u00e7ar ganhos similares de hipertrofia muscular treinando num<em> continuum<\/em> de repeti\u00e7\u00f5es bastante amplo, como, por exemplo, de 3 a 30 repeti\u00e7\u00f5es at\u00e9 a falha conc\u00eantrica muscular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns efeitos do treinamento de for\u00e7a s\u00e3o exclusivos \u00e0s mulheres, em virtude da pr\u00f3pria biologia feminina. Alguns dos efeitos frequentemente associados ao treinamento de for\u00e7a s\u00e3o o encurtamento da fase l\u00fatea, aus\u00eancia de ovula\u00e7\u00e3o, oligomenorreia e amenorreia secund\u00e1ria.","id":8339522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns efeitos do treinamento de for\u00e7a s\u00e3o exclusivos \u00e0s mulheres, em virtude da pr\u00f3pria biologia feminina. Alguns dos efeitos frequentemente associados ao treinamento de for\u00e7a s\u00e3o o encurtamento da fase l\u00fatea, aus\u00eancia de ovula\u00e7\u00e3o, oligomenorreia e amenorreia secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentre os muitos benef\u00edcios do treinamento de for\u00e7a para crian\u00e7as, podemos destacar aumento da for\u00e7a, da pot\u00eancia, da resist\u00eancia e da hipertrofia muscular.","id":8339523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os muitos benef\u00edcios do treinamento de for\u00e7a para crian\u00e7as, podemos destacar aumento da for\u00e7a, da pot\u00eancia, da resist\u00eancia e da hipertrofia muscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com o envelhecimento, em raz\u00e3o da maior perda de unidades motoras tipo II, o perfil das unidades motoras de muitos m\u00fasculos passa a ser predominantemente de fibras musculares tipo I, o que interfere na adapta\u00e7\u00e3o ao treinamento de for\u00e7a.","id":8339524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o envelhecimento, em raz\u00e3o da maior perda de unidades motoras tipo II, o perfil das unidades motoras de muitos m\u00fasculos passa a ser predominantemente de fibras musculares tipo I, o que interfere na adapta\u00e7\u00e3o ao treinamento de for\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas, a seguir, sobre a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos prolongados em situa\u00e7\u00f5es de temperatura elevada, que provocam respostas adaptativas, para regula\u00e7\u00e3o da temperatura interna central. I. O sangue \u00e9 desviado para os vasos cut\u00e2neos para facultar a troca de calor com o ambiente externo, aumentando a temperatura interna central. II. O hipot\u00e1lamo aciona mecanismos de sinaliza\u00e7\u00e3o hormonal de antidiurese e de sensa\u00e7\u00e3o de sede via osmorreceptores. III. A redu\u00e7\u00e3o da volemia e o aumento da sudorese implicam menor volume diast\u00f3lico terminal e redu\u00e7\u00e3o do volume sist\u00f3lico. IV. A frequ\u00eancia card\u00edaca diminui a fim de reduzir o trabalho card\u00edaco e poupar energia para a atividade f\u00edsica. \u00c9 CORRETO o que se afirma em ","provas":[{"id":69779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2021-ufes-tecnico-desportivo-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico Desportivo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2131299,"hashId":"703d3dd699c97de0b0b0abf2b8114b6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas, a seguir, sobre a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos prolongados em situa\u00e7\u00f5es de temperatura elevada, que provocam respostas adaptativas, para regula\u00e7\u00e3o da temperatura interna central. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sangue \u00e9 desviado para os vasos cut\u00e2neos para facultar a troca de calor com o ambiente externo, aumentando a temperatura interna central. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O hipot\u00e1lamo aciona mecanismos de sinaliza\u00e7\u00e3o hormonal de antidiurese e de sensa\u00e7\u00e3o de sede via osmorreceptores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A redu\u00e7\u00e3o da volemia e o aumento da sudorese implicam menor volume diast\u00f3lico terminal e redu\u00e7\u00e3o do volume sist\u00f3lico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A frequ\u00eancia card\u00edaca diminui a fim de reduzir o trabalho card\u00edaco e poupar energia para a atividade f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em <\/p>","resposta":8339751,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":8339750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8339751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":8339752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":8339753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8339754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de cria\u00e7\u00e3o do SUS teve in\u00edcio a partir das defini\u00e7\u00f5es legais estabelecidas pela nova Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988, sendo consolidado e regulamentado com as Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade (LOA), n\u00ba 8080\/90 e n\u00ba 8.142\/90. S\u00e3o princ\u00edpios e diretrizes que norteiam o SUS:","provas":[{"id":68986,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-odontologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2137785,"hashId":"66d0110ec85a5e61cca2600c2639c9d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de cria\u00e7\u00e3o do SUS teve in\u00edcio a partir das defini\u00e7\u00f5es legais estabelecidas pela nova Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988, sendo consolidado e regulamentado com as Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade (LOA), n\u00ba 8080\/90 e n\u00ba 8.142\/90. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios e diretrizes que norteiam o SUS:<\/p>","resposta":8369265,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igualdade, Fraternidade e Solidariedade.","id":8369261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade, Fraternidade e Solidariedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universalidade, Equidade, Integralidade, Fraternidade e Igualdade.","id":8369262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade, Equidade, Integralidade, Fraternidade e Igualdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade; Integralidade da assist\u00eancia; Centraliza\u00e7\u00e3o Pol\u00edtico-Administrativa e Hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":8369263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade; Integralidade da assist\u00eancia; Centraliza\u00e7\u00e3o Pol\u00edtico-Administrativa e Hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fraternidade, Solidariedade, Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o e pouca participa\u00e7\u00e3o e controle Social.","id":8369264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraternidade, Solidariedade, Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o e pouca participa\u00e7\u00e3o e controle Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade; Integralidade da assist\u00eancia; Equidade; Descentraliza\u00e7\u00e3o Pol\u00edtico-Administrativa; Participa\u00e7\u00e3o da comunidade; Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":8369265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade; Integralidade da assist\u00eancia; Equidade; Descentraliza\u00e7\u00e3o Pol\u00edtico-Administrativa; Participa\u00e7\u00e3o da comunidade; Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diretrizes que integram a Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN) indicam as linhas de a\u00e7\u00f5es para o alcance do seu prop\u00f3sito, capazes de modificar os determinantes de sa\u00fade e promover a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Das diretrizes abaixo, qual N\u00c3O est\u00e1 relacionada \u00e0 PNAN?","provas":[{"id":57243,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1705145,"hashId":"38184ef0b01965060d0518f46a8b37ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes que integram a Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN) indicam as linhas de a\u00e7\u00f5es para o alcance do seu prop\u00f3sito, capazes de modificar os determinantes de sa\u00fade e promover a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Das diretrizes abaixo, qual N\u00c3O est\u00e1 relacionada \u00e0 PNAN?<\/p>","resposta":6454884,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Nutricional.","id":6454880,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Nutricional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da Alimenta\u00e7\u00e3o Adequada e Saud\u00e1vel.","id":6454881,"corpo":"<p>Promo\u00e7\u00e3o da Alimenta\u00e7\u00e3o Adequada e Saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional.","id":6454882,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o e Controle Social.","id":6454883,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o e Controle Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pesquisa, inova\u00e7\u00e3o e conhecimento em sa\u00fade p\u00fablica.","id":6454884,"corpo":"<p>Pesquisa, inova\u00e7\u00e3o e conhecimento em sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407326,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-alimentacao-e-nutricao"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1705145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre motiva\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo: I. As teorias motivacionais podem ser classificadas em teorias de conte\u00fado ou de processo. II. Uma teoria motivacional complexa e dif\u00edcil de ser avaliada \u00e9 a baseada na expectativa. Essa teoria examina os processos e as etapas seguidas por uma pessoa na busca e obten\u00e7\u00e3o de resultados. III. A teoria motivacional da equidade enfoca as percep\u00e7\u00f5es do indiv\u00edduo em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel de justi\u00e7a e tratamento que ele recebe em compara\u00e7\u00e3o com outros indiv\u00edduos. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":57156,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2021-ibfc-supervisor-de-pesquisas-area-gestao","tipo":1,"nome":"IBFC - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1707627,"hashId":"c1ae6b788a0d5f8bcf425a8c04d2959b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre motiva\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As teorias motivacionais podem ser classificadas em teorias de conte\u00fado ou de processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma teoria motivacional complexa e dif\u00edcil de ser avaliada \u00e9 a baseada na expectativa. Essa teoria examina os processos e as etapas seguidas por uma pessoa na busca e obten\u00e7\u00e3o de resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A teoria motivacional da equidade enfoca as percep\u00e7\u00f5es do indiv\u00edduo em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel de justi\u00e7a e tratamento que ele recebe em compara\u00e7\u00e3o com outros indiv\u00edduos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6466849,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":6466849,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":6466850,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":6466851,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":6466852,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":6466853,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teorias motivacionais","oab":false,"nome":"Teorias motivacionais","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425448,"slug":"administracao-geral-teorias-motivacionais"}],"slug":"administracao-geral\/1707627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Financeiro","id":17098}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 10","id":4484,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Contabilidade \u00e9 uma ci\u00eancia que estuda e pratica as fun\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o, de controle e de registro dos atos e fatos de uma administra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Sendo assim, qual \u00e9 o objeto da Contabilidade no qual s\u00e3o analisados tanto os aspectos qualitativos quanto os quantitativos?","provas":[{"id":61278,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Financeiro","id":17098},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 10","id":4484,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-10-pb-2021-cpcon-uepb-auxiliar-financeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - CREF 10 - Auxiliar Financeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1865961,"hashId":"cbe25b23da38c4c63e49786d7ffa21a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Contabilidade \u00e9 uma ci\u00eancia que estuda e pratica as fun\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o, de controle e de registro dos atos e fatos de uma administra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Sendo assim, qual \u00e9 o objeto da Contabilidade no qual s\u00e3o analisados tanto os aspectos qualitativos quanto os quantitativos?<\/p>","resposta":7179853,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio.","id":7179853,"corpo":"<p>Patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reservas.","id":7179854,"corpo":"<p>Reservas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Moedas. ","id":7179855,"corpo":"<p>Moedas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Firmas.","id":7179856,"corpo":"<p>Firmas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Riquezas.","id":7179857,"corpo":"<p>Riquezas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Quando se chega na faixa entre 15 e 17 anos [ ... ]\", a pr\u00f3clise foi empregada corretamente. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 INCORRETA.","provas":[{"id":61582,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2021-comdn-praca-de-2a-classe-da-reserva-da-marinha-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:30:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1879009,"hashId":"aa49f04cb17b5c46f80d8282cc243fd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"Quando <u>se chega<\/u> na faixa entre 15 e 17 anos [ ... ]\", a pr\u00f3clise foi empregada corretamente. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 INCORRETA.<\/p>","resposta":7234871,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o trata-se de um tradicionalismo conservador","id":7234871,"corpo":"<p>N\u00e3o trata-se de um tradicionalismo conservador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Importava-se apenas com o sucesso\u00b7do projeto.","id":7234872,"corpo":"<p>Importava-se apenas com o sucesso\u00b7do projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando me deitei, a cidade ainda estava alerta.","id":7234873,"corpo":"<p>Quando me deitei, a cidade ainda estava alerta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O jovem reclamou muito, comportando-se como uma crian\u00e7a.","id":7234874,"corpo":"<p>O jovem reclamou muito, comportando-se como uma crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 professores que nos marcam para sempre.","id":7234875,"corpo":"<p>H\u00e1 professores que nos marcam para sempre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"86% das crian\u00e7as e adolescentes brasileiros est\u00e3o conectados \u00e0 internetPor Rui Maciel, 18 de Setembro de 2019____Cerca de 24,3 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes, com idade entre 9 e 17 anos, s\u00e3o usu\u00e1rios de internet no Brasil, o que corresponde a cerca de 86% do total de pessoas dessa faixa et\u00e1ria no pa\u00eds. A informa\u00e7\u00e3o consta na pesquisa TIC Kids Online Brasil 2018, divulgada hoje (17) pelo Comit\u00ea Gestor da Internet no Brasil (CGl.br), por meio do Centro Regional de Estudos para o Desenvolvimento da Sociedade da Informa\u00e7\u00e3o (Cetic.br) do N\u00facleo de Informa\u00e7\u00e3o e Coordena\u00e7\u00e3o do Ponto BR (NIC.br).____\"Este percentual \u00e9 mais alto do que a m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o em geral [conectada], que est\u00e1 em torno de 70%. Isso mostra que crian\u00e7as e adolescentes s\u00e3o um p\u00fablico bastante conectado \u00e0 rede\", disse Fabio Senne, coordenador de projetos de pesquisas do Cetic.br. Segundo ele, h\u00e1 tr\u00eas anos o uso da internet por esse p\u00fablico era 79%. \"H\u00e1 um incremento constante no percentual de usu\u00e1rios. E isso tem a ver tamb\u00e9m com as faixas et\u00e1rias. Quando se chega na faixa entre 15 e 17 anos, esse percentual \u00e9 ainda maior que os 86%\".Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/canaltech.com.br\/interneU86-dascriancas-e-adolescentes-brasileiros-estao-conectados-a-internet150005\/&gt; (adaptado). Acesso em 19 jan 2021.","id":473317,"enunciado":"<p>86% das crian\u00e7as e adolescentes brasileiros est\u00e3o conectados \u00e0 internet<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Por Rui Maciel, 18 de Setembro de 2019<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Cerca de 24,3 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes, com idade entre 9 e 17 anos, s\u00e3o usu\u00e1rios de internet no Brasil, o que corresponde a cerca de 86% do total de pessoas dessa faixa et\u00e1ria no pa\u00eds. A informa\u00e7\u00e3o consta na pesquisa TIC Kids Online Brasil 2018, divulgada hoje (17) pelo Comit\u00ea Gestor da Internet no Brasil (CGl.br), por meio do Centro Regional de Estudos para o Desenvolvimento da Sociedade da Informa\u00e7\u00e3o (Cetic.br) do N\u00facleo de Informa\u00e7\u00e3o e Coordena\u00e7\u00e3o do Ponto BR (NIC.br).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\"Este percentual \u00e9 mais alto do que a m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o em geral [conectada], que est\u00e1 em torno de 70%. Isso mostra que crian\u00e7as e adolescentes s\u00e3o um p\u00fablico bastante conectado \u00e0 rede\", disse Fabio Senne, coordenador de projetos de pesquisas do Cetic.br. Segundo ele, h\u00e1 tr\u00eas anos o uso da internet por esse p\u00fablico era 79%. \"H\u00e1 um incremento constante no percentual de usu\u00e1rios. E isso tem a ver tamb\u00e9m com as faixas et\u00e1rias. Quando se chega na faixa entre 15 e 17 anos, esse percentual \u00e9 ainda maior que os 86%\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: <u>&lt;https:\/\/canaltech.com.br\/interneU86-dascriancas-e-adolescentes-brasileiros-estao-conectados-a-internet150005\/&gt;<\/u> (adaptado). Acesso em 19 jan 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 17 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"},{"nome_clean":"Fatores de pr\u00f3clise","oab":false,"nome":"Fatores de pr\u00f3clise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409185,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-proclise"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1879009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os recursos lingu\u00edsticos que constroem o sentido do texto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Em A dupla se reuniu para um torneio de p\u00f4quer (linha 04), o elemento destacado recupera o sentido estabelecido anteriormente por meio de an\u00e1fora.( ) O termo doen\u00e7a (linha 06) estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de hipon\u00edmia com Parkinson.( ) O trecho melhor amigo e companheiro de viagens no tempo de Marty McFly (linhas 15 e 16) explica o termo Doc Brown.( ) O termo longas (linha 10) estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de sinon\u00edmia com o termo filme.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":61872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":61893,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1890173,"hashId":"bb40ad1898923d92e098756ed6ca37ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os recursos lingu\u00edsticos que constroem o sentido do texto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em <em>A <\/em><strong><em>dupla <\/em><\/strong><em>se reuniu para um torneio de p\u00f4quer<\/em> (linha 04), o elemento destacado recupera o sentido estabelecido anteriormente por meio de an\u00e1fora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O termo <em>doen\u00e7a <\/em>(linha 06) estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de hipon\u00edmia com Parkinson.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O trecho <em>melhor amigo e companheiro de viagens no tempo de Marty McFly<\/em> (linhas 15 e 16) explica o termo Doc Brown.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O termo <em>longas <\/em>(linha 10) estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de sinon\u00edmia com o termo filme.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":7281183,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":7281183,"corpo":"<p>V, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":7281184,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":7281185,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F","id":7281186,"corpo":"<p>F, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es 08 e 09.Protagonistas de \"De Volta para o Futuro\" se re\u00fanem 35 anos ap\u00f3s primeiro filme01 ___ O ator Michael J. Fox, 58 anos, surpreendeu seus f\u00e3s mais saudosos na \u00faltima quarta-feira (4) ao publicar uma imagem recente em que aparece ao lado de Christopher Lloyd, 81, com quem atuou no filme De Volta Para o Futuro (1985).A dupla se reuniu para um torneio de p\u00f4quer em um evento beneficente da Funda\u00e7\u00e3o Michael J. 05 Fox, a fim de arrecadar fundos para uma pesquisa de Parkinson realizada anualmente. Fox foi diagnosticado com a doen\u00e7a em 1991, e fundou a organiza\u00e7\u00e3o de caridade em 2000.Na imagem, publicada no Instagram, os amigos aparecem abra\u00e7ados e sorrindo. Os f\u00e3s deixaram coment\u00e1rios nos perfis dos dois: \"Duas lendas\"; \"Os melhores dos melhores\" e \"A melhor dupla de viajantes\", em refer\u00eancia ao primeiro filme, que teve duas sequ\u00eancias \u2013 uma em 1989, e outra em 1990.10 ___ No primeiro filme, que d\u00e1 in\u00edcio \u00e0 hist\u00f3ria dos outros longas, o personagem Marty McFly (Michael J. Fox) \u00e9 um adolescente de uma pequena cidade californiana, que acaba sendo transportado para a d\u00e9cada de 1950, quando a experi\u00eancia do exc\u00eantrico cientista Doc Brown (Christopher Lloyd) d\u00e1 errado. Viajando no tempo em um carro modificado, Marty conhece vers\u00f5es jovens de seus pais e precisa fazer com que eles se apaixonem, ou ent\u00e3o ele deixar\u00e1 de existir.15 ___ Em 2015, Lloyd disse \u00e0 revista Hollywood Reporter que voltaria ao papel de Doc Brown, melhor amigo e companheiro de viagens no tempo de Marty McFly, mas apenas se todo o elenco estivesse de acordo. Na mesma \u00e9poca, o produtor Frank Marshall dizia que achava improv\u00e1vel o novo filme. Um quarto filme da sequ\u00eancia nunca chegou a ser feito.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br. Acesso em: 13\/03\/2020.)","id":474580,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es 08 e 09.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Protagonistas de \"De Volta para o Futuro\" se re\u00fanem 35 anos ap\u00f3s primeiro filme<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O ator Michael J. Fox, 58 anos, surpreendeu seus f\u00e3s mais saudosos na \u00faltima quarta-feira (4) ao <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">publicar uma imagem recente em que aparece ao lado de Christopher Lloyd, 81, com quem atuou no <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">filme De Volta Para o Futuro (1985).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A dupla se reuniu para um torneio de p\u00f4quer em um evento beneficente da Funda\u00e7\u00e3o Michael J. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 Fox, a fim de arrecadar fundos para uma pesquisa de Parkinson realizada anualmente. Fox foi <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">diagnosticado com a doen\u00e7a em 1991, e fundou a organiza\u00e7\u00e3o de caridade em 2000.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na imagem, publicada no Instagram, os amigos aparecem abra\u00e7ados e sorrindo. Os f\u00e3s deixaram <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">coment\u00e1rios nos perfis dos dois: \"Duas lendas\"; \"Os melhores dos melhores\" e \"A melhor dupla de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">viajantes\", em refer\u00eancia ao primeiro filme, que teve duas sequ\u00eancias \u2013 uma em 1989, e outra em 1990.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>No primeiro filme, que d\u00e1 in\u00edcio \u00e0 hist\u00f3ria dos outros longas, o personagem Marty McFly <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">(Michael J. Fox) \u00e9 um adolescente de uma pequena cidade californiana, que acaba sendo transportado <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">para a d\u00e9cada de 1950, quando a experi\u00eancia do exc\u00eantrico cientista Doc Brown (Christopher Lloyd) d\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">errado. Viajando no tempo em um carro modificado, Marty conhece vers\u00f5es jovens de seus pais e precisa <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">fazer com que eles se apaixonem, ou ent\u00e3o ele deixar\u00e1 de existir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Em 2015, Lloyd disse \u00e0 revista Hollywood Reporter que voltaria ao papel de Doc Brown, melhor <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">amigo e companheiro de viagens no tempo de Marty McFly, mas apenas se todo o elenco estivesse de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">acordo. Na mesma \u00e9poca, o produtor Frank Marshall dizia que achava improv\u00e1vel o novo filme. Um <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">quarto filme da sequ\u00eancia nunca chegou a ser feito.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br. Acesso em: 13\/03\/2020.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Provimento 240 de 2020 (C\u00f3digo de Normas da Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a de MS), nas escrituras de invent\u00e1rio e partilha, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":62066,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2021-instituto-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1897771,"hashId":"a8867522aab5a44a8414afd0e24c8750","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Provimento 240 de 2020 (C\u00f3digo de Normas da Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a de MS), nas escrituras de invent\u00e1rio e partilha, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7315832,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite invent\u00e1rio e partilha extrajudicial na hip\u00f3tese do falecido ter deixado testamento.","id":7315829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se admite invent\u00e1rio e partilha extrajudicial na hip\u00f3tese do falecido ter deixado testamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gratuidade por assist\u00eancia judici\u00e1ria em escritura p\u00fablica isenta a parte do recolhimento do imposto de transmiss\u00e3o.","id":7315830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gratuidade por assist\u00eancia judici\u00e1ria em escritura p\u00fablica isenta a parte do recolhimento do imposto de transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Admitem-se invent\u00e1rio e partilha extrajudiciais com vi\u00favo(a) ou herdeiro(s) capazes, inclusive por emancipa\u00e7\u00e3o, representado(s) por procura\u00e7\u00e3o formalizada por instrumento p\u00fablico com poderes gerais.","id":7315831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admitem-se invent\u00e1rio e partilha extrajudiciais com vi\u00favo(a) ou herdeiro(s) capazes, inclusive por emancipa\u00e7\u00e3o, representado(s) por procura\u00e7\u00e3o formalizada por instrumento p\u00fablico com poderes gerais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O recolhimento dos tributos incidentes deve anteceder a lavratura da escritura, salvo no caso de diferimento ou parcelamento previsto em lei estadual ou municipal; em caso de imunidade ou de isen\u00e7\u00e3o, certificar-se-\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o mediante certid\u00e3o expedida pela reparti\u00e7\u00e3o fiscal.","id":7315832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recolhimento dos tributos incidentes deve anteceder a lavratura da escritura, salvo no caso de diferimento ou parcelamento previsto em lei estadual ou municipal; em caso de imunidade ou de isen\u00e7\u00e3o, certificar-se-\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o mediante certid\u00e3o expedida pela reparti\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso do Sul - TJ MS","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso do Sul - TJ MS","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396254,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-do-mato-grosso-do-sul-tj-ms"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MS","pai":396254,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396260,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ms"},{"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":2085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere A(\u2212m,2m) e B(3m,\u22122m) dois pontos do plano cartesiano, em que m \u00e9 um n\u00famero real negativo. Assinale a alternativa cuja express\u00e3o representa a dist\u00e2ncia a do ponto A ao pontoB em fun\u00e7\u00e3o de m.","provas":[{"id":70684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":2085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2159390,"hashId":"46289c1edc2c659f69c409be6ff7616d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A(-m, 2m) \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"B(3m, -2m) \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dois pontos do plano cartesiano, em que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 um n\u00famero real negativo. Assinale a alternativa cuja express\u00e3o representa a dist\u00e2ncia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do ponto <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ao ponto<span class=\"ql-formula\" data-value=\"B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  em fun\u00e7\u00e3o de  <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","resposta":8461111,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d=42\u200bm. ","id":8461110,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"d=4\\sqrt{2}m.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d=\u221242\u200bm. ","id":8461111,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"d=-4\\sqrt{2}m.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d=\u221225\u200bm. ","id":8461112,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"d=-2\\sqrt{5}m.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d=25\u200bm. ","id":8461113,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"d=2\\sqrt{5}m.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d=210\u200bm. ","id":8461114,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"d=2\\sqrt{10}m.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Plano Cartesiano","pai":408722,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408724,"slug":"matematica-plano-cartesiano"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o e Processamento de Dados Judici\u00e1rio (Desenvolvedor)","id":19574}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a express\u00e3o","provas":[{"id":54406,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o e Processamento de Dados Judici\u00e1rio (Desenvolvedor)","id":19574},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjm-sp-sp-2021-vunesp-tecnico-em-comunicacao-e-processamento-de-dados-judiciario-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJM SP - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o e Processamento de Dados Judici\u00e1rio (Desenvolvedor) - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 17:49:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1641434,"hashId":"b7d61c4f7de23f69c5660da0d64d26c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a express\u00e3o<\/p>","resposta":6178768,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vender tal faceta do pa\u00eds est\u00e1 empregada em sentido pr\u00f3prio e refere-se \u00e0 atividade de divulga\u00e7\u00e3o de dados sobre Israel.","id":6178766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>vender tal faceta do pa\u00eds<\/strong> est\u00e1 empregada em sentido pr\u00f3prio e refere-se \u00e0 atividade de divulga\u00e7\u00e3o de dados sobre Israel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frutos t\u00edpicos do s\u00e9culo XXI est\u00e1 empregada em sentido pr\u00f3prio e refere-se \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de tecnologia.","id":6178767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>frutos t\u00edpicos do s\u00e9culo XXI<\/strong> est\u00e1 empregada em sentido pr\u00f3prio e refere-se \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de tecnologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o\u00e1sis tecnol\u00f3gico est\u00e1 empregada em sentido figurado e refere-se a ambiente produtivo em meio ao territ\u00f3rio des\u00e9rtico.","id":6178768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>o\u00e1sis tecnol\u00f3gico<\/strong> est\u00e1 empregada em sentido figurado e refere-se a ambiente produtivo em meio ao territ\u00f3rio des\u00e9rtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existe uma prolifera\u00e7\u00e3o de startups est\u00e1 empregada em sentido figurado e refere-se ao insucesso de novos neg\u00f3cios.","id":6178769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>existe uma prolifera\u00e7\u00e3o de startups<\/strong> est\u00e1 empregada em sentido figurado e refere-se ao insucesso de novos neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solo abrasador est\u00e1 empregada em sentido figurado e refere-se ao territ\u00f3rio israelense envolvido em conflitos.","id":6178770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>solo abrasador<\/strong> est\u00e1 empregada em sentido figurado e refere-se ao territ\u00f3rio israelense envolvido em conflitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.Diamantes no deserto\tVales marcados pela intensa aridez parecem ter se tornado ambientes ideais para o florescimento de frutos t\u00edpicos do s\u00e9culo XXI: os produtos tecnol\u00f3gicos. O maior centro de inova\u00e7\u00e3o do planeta se encontra em uma regi\u00e3o seca da Calif\u00f3rnia. Todos os anos, o Vale do Sil\u00edcio concentra 50 bilh\u00f5es de d\u00f3lares de investimentos de alto risco, usualmente destinados a startups \u2013 quase metade do montante movimentado dentro dos Estados Unidos \u2013, al\u00e9m de 15% da produ\u00e7\u00e3o de patentes desse pa\u00eds.\tA mais de 10 000 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia de l\u00e1, no Oriente M\u00e9dio, o Deserto de Nevegue, em Israel, v\u00ea crescer, sobre seu solo abrasador, um complexo industrial que p\u00f5e o territ\u00f3rio em disputa direta com a cidade chinesa de Shenzhen pelo posto de maior polo de inova\u00e7\u00e3o do mundo. No o\u00e1sis tecnol\u00f3gico proliferam companhias de ponta, que se espalham ainda pela costa litor\u00e2nea, nos arredores de Tel-Aviv, fazendo dessa pequen\u00edssima na\u00e7\u00e3o, com menos de 10% da \u00e1rea do Estado de S\u00e3o Paulo e popula\u00e7\u00e3o pouco maior que a da cidade do Rio de Janeiro, um sin\u00f4nimo de progresso.\tComo Israel transformou um deserto \u00e1rido em centro de inova\u00e7\u00e3o mundial? Responde Ran Natanzon, especialista em vender tal faceta do pa\u00eds: \u201cTrata-se de uma combina\u00e7\u00e3o dos seguintes fatores, todos igualmente essenciais: somos uma na\u00e7\u00e3o altamente militarizada; mantemos a ind\u00fastria em liga\u00e7\u00e3o com as pesquisas acad\u00eamicas; o governo atua para fomentar o setor; h\u00e1 opera\u00e7\u00e3o ativa de fundos de investimentos e multinacionais; e existe uma prolifera\u00e7\u00e3o de startups\u201d.\tTodo israelense, homem ou mulher, \u00e9 obrigado a servir no Ex\u00e9rcito ao completar 18 anos. O que n\u00e3o quer dizer, no entanto, que o contingente completo v\u00e1 para a linha de frente. H\u00e1, por exemplo, uma unidade, a 8 200, integrante do Corpo de Intelig\u00eancia das For\u00e7as de Defesa, cujos membros se dedicam a decifrar c\u00f3digos de computador. \u201cEssa tropa fornece veteranos h\u00e1beis em trabalhar com seguran\u00e7a de dados digitais e em outras \u00e1reas do mercado da tecnologia\u201d, explicou o engenheiro israelense Lavy Shtokhamer, que chefia uma divis\u00e3o que mescla agentes ligados ao governo e representantes de empresas parceiras, como a IBM, em a\u00e7\u00f5es contra ataques de hackers que t\u00eam como alvo Israel ou, como vem sendo mais frequente, sistemas de companhias privadas.\t(Filipe Vilicic. Veja, 12.02.2020. Adaptado)","id":447980,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Diamantes no deserto<\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVales marcados pela intensa aridez parecem ter se tornado ambientes ideais para o florescimento de frutos t\u00edpicos do s\u00e9culo XXI: os produtos tecnol\u00f3gicos. O maior centro de inova\u00e7\u00e3o do planeta se encontra em uma regi\u00e3o seca da Calif\u00f3rnia. Todos os anos, o Vale do Sil\u00edcio concentra 50 bilh\u00f5es de d\u00f3lares de investimentos de alto risco, usualmente destinados a startups \u2013 quase metade do montante movimentado dentro dos Estados Unidos \u2013, al\u00e9m de 15% da produ\u00e7\u00e3o de patentes desse pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA mais de 10 000 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia de l\u00e1, no Oriente M\u00e9dio, o Deserto de Nevegue, em Israel, v\u00ea crescer, sobre seu solo abrasador, um complexo industrial que p\u00f5e o territ\u00f3rio em disputa direta com a cidade chinesa de Shenzhen pelo posto de maior polo de inova\u00e7\u00e3o do mundo. No o\u00e1sis tecnol\u00f3gico proliferam companhias de ponta, que se espalham ainda pela costa litor\u00e2nea, nos arredores de Tel-Aviv, fazendo dessa pequen\u00edssima na\u00e7\u00e3o, com menos de 10% da \u00e1rea do Estado de S\u00e3o Paulo e popula\u00e7\u00e3o pouco maior que a da cidade do Rio de Janeiro, um sin\u00f4nimo de progresso.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tComo Israel transformou um deserto \u00e1rido em centro de inova\u00e7\u00e3o mundial? Responde Ran Natanzon, especialista em vender tal faceta do pa\u00eds: \u201cTrata-se de uma combina\u00e7\u00e3o dos seguintes fatores, todos igualmente essenciais: somos uma na\u00e7\u00e3o altamente militarizada; mantemos a ind\u00fastria em liga\u00e7\u00e3o com as pesquisas acad\u00eamicas; o governo atua para fomentar o setor; h\u00e1 opera\u00e7\u00e3o ativa de fundos de investimentos e multinacionais; e existe uma prolifera\u00e7\u00e3o de startups\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTodo israelense, homem ou mulher, \u00e9 obrigado a servir no Ex\u00e9rcito ao completar 18 anos. O que n\u00e3o quer dizer, <strong>no entanto<\/strong>, que o contingente completo v\u00e1 para a linha de frente. H\u00e1, por exemplo, uma unidade, a 8 200, integrante do Corpo de Intelig\u00eancia das For\u00e7as de Defesa, cujos membros se dedicam a decifrar c\u00f3digos de computador. \u201cEssa tropa fornece veteranos h\u00e1beis em trabalhar com seguran\u00e7a de dados digitais e em outras \u00e1reas do mercado da tecnologia\u201d, explicou o engenheiro israelense Lavy Shtokhamer, que chefia uma divis\u00e3o que mescla agentes ligados ao governo e representantes de empresas parceiras, <strong>como<\/strong> a IBM, em a\u00e7\u00f5es contra ataques de hackers que t\u00eam como alvo Israel ou, como vem sendo mais frequente, sistemas de companhias privadas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t(Filipe Vilicic. Veja, 12.02.2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1641434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em muitos pa\u00edses h\u00e1 busca pela vacina da Covid-19. Relacione as vacinas com os pa\u00edses de origem e assina e a alternativa com a sequ\u00eancia correta:VacinasOrigem1 -Sputnik V( )Inglesa2 -Oxford-AstraZeneca( )Chinesa3 -Coronavac( )Russa","provas":[{"id":58475,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-peb-1-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1 - 2021"},{"id":58483,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-infantil-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 17:46:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1756083,"hashId":"113e372b6cad877b56948360dc470371","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em muitos pa\u00edses h\u00e1 busca pela vacina da Covid-19. Relacione as vacinas com os pa\u00edses de origem e assina e a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 371px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"144\"><col width=\"50\"><col width=\"127\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-kfhf\"><td data-row=\"row-kfhf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kfhf\" data-cell=\"cell-48uk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-kfhf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kfhf\" data-cell=\"cell-m8sc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Vacinas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-kfhf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kfhf\" data-cell=\"cell-evf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-kfhf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kfhf\" data-cell=\"cell-1uie\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Origem<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6qd8\"><td data-row=\"row-6qd8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6qd8\" data-cell=\"cell-4wwc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1 -<\/p><\/td><td data-row=\"row-6qd8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6qd8\" data-cell=\"cell-k261\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sputnik V<\/p><\/td><td data-row=\"row-6qd8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6qd8\" data-cell=\"cell-3gk9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-6qd8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6qd8\" data-cell=\"cell-ch5r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Inglesa<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aqe6\"><td data-row=\"row-aqe6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aqe6\" data-cell=\"cell-lh8u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2 -<\/p><\/td><td data-row=\"row-aqe6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aqe6\" data-cell=\"cell-jny5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Oxford-AstraZeneca<\/p><\/td><td data-row=\"row-aqe6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aqe6\" data-cell=\"cell-6kqa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-aqe6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aqe6\" data-cell=\"cell-zp59\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Chinesa<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gv8m\"><td data-row=\"row-gv8m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gv8m\" data-cell=\"cell-sa0g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3 -<\/p><\/td><td data-row=\"row-gv8m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gv8m\" data-cell=\"cell-aoeu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Coronavac<\/p><\/td><td data-row=\"row-gv8m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gv8m\" data-cell=\"cell-i43a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-gv8m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gv8m\" data-cell=\"cell-z737\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Russa<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6686821,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3","id":6686819,"corpo":"<p>1 - 2 - 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \/ 1 \/ 2","id":6686820,"corpo":"<p>3 \/ 1 \/ 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \/ 3 \/ 1","id":6686821,"corpo":"<p>2 \/ 3 \/ 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \/ 1 \/ 3","id":6686822,"corpo":"<p>2 \/ 1 \/ 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1756083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Fiscal","id":17726}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 4","id":3932,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o programa Explorador de Arquivos do Windows 10, \u00e9 poss\u00edvel visualizar algumas propriedades do arquivo, como, por exemplo, tamanho, data da cria\u00e7\u00e3o, data de modifica\u00e7\u00e3o, entre outras.","provas":[{"id":60883,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Fiscal","id":17726},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 4","id":3932,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefono-4-pe-2021-quadrix-fonoaudiologo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 4 - Fonoaudi\u00f3logo Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-08 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1851087,"hashId":"11fb1addaf26bb1ea34a6ae37ff21f0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o programa Explorador de Arquivos do Windows 10, \u00e9 poss\u00edvel visualizar algumas propriedades do arquivo, como, por exemplo, tamanho, data da cria\u00e7\u00e3o, data de modifica\u00e7\u00e3o, entre outras.<\/p>","resposta":7116531,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7116531,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7116532,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.No que diz respeito ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, julgue os itens de 18 a 22.","id":469733,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>,<strong> clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms <\/em>e pragas virtuais, julgue os itens de <strong>18 <\/strong>a <strong>22<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 e 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":20445}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o, o s\u00edmbolo em destaque possui um dado significado. Assinale a alternativa que corresponde e esse s\u00edmbolo.","provas":[{"id":62250,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":20445},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-sargento-da-aeronautica-especialidade-informatica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-08 04:01:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1902555,"hashId":"9fc731c85f4cf02854d503adae34aadb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto de l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o, o s\u00edmbolo em destaque possui um dado significado. Assinale a alternativa que corresponde e esse s\u00edmbolo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62250\/questao\/1902555-20210914125620000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7337478,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teclado","id":7337477,"corpo":"<p>teclado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decis\u00e3o","id":7337478,"corpo":"<p>decis\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"terminal","id":7337479,"corpo":"<p>terminal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modifica\u00e7\u00e3o de programas","id":7337480,"corpo":"<p>modifica\u00e7\u00e3o de programas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE), verifique as assertivas e assinale a correta. I. O objetivo do PNAE, executado pelo FNDE, \u00e9 oferecer alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada, utilizando alimentos variados e seguros, que respeitem a cultura, as tradi\u00e7\u00f5es e os h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, contribuindo para o crescimento e o desenvolvimento dos alunos e para a melhoria do rendimento escolar, em conformidade com a sua faixa et\u00e1ria e seu estado de sa\u00fade, inclusive dos que necessitam de aten\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. II. O governo federal repassa, a estados, munic\u00edpios e escolas federais, valores financeiros, de car\u00e1ter suplementar, para a cobertura de 250 dias letivos, conforme o n\u00famero de matriculados em cada rede de ensino. III. Para os entes federados, o FNDE disponibiliza in\u00fameras ferramentas e documentos t\u00e9cnicos de apoio (manuais, cartilhas, v\u00eddeos, notas t\u00e9cnicas) aos gestores, aos conselheiros da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e aos nutricionistas, que elaboram os card\u00e1pios.","provas":[{"id":54881,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-nutricionista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-08 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1645348,"hashId":"44ff15e66aa7949c4d618b2afec054e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE), verifique as assertivas e assinale a correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O objetivo do PNAE, executado pelo FNDE, \u00e9 oferecer alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada, utilizando alimentos variados e seguros, que respeitem a cultura, as tradi\u00e7\u00f5es e os h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, contribuindo para o crescimento e o desenvolvimento dos alunos e para a melhoria do rendimento escolar, em conformidade com a sua faixa et\u00e1ria e seu estado de sa\u00fade, inclusive dos que necessitam de aten\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O governo federal repassa, a estados, munic\u00edpios e escolas federais, valores financeiros, de car\u00e1ter suplementar, para a cobertura de 250 dias letivos, conforme o n\u00famero de matriculados em cada rede de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para os entes federados, o FNDE disponibiliza in\u00fameras ferramentas e documentos t\u00e9cnicos de apoio (manuais, cartilhas, v\u00eddeos, notas t\u00e9cnicas) aos gestores, aos conselheiros da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e aos nutricionistas, que elaboram os card\u00e1pios.<\/p>","resposta":6196525,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III s\u00e3o corretas.","id":6196522,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":6196523,"corpo":"<p>As assertivas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II s\u00e3o corretas.","id":6196524,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III s\u00e3o corretas.","id":6196525,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":"nutricao\/1645348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o PNAE (Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar), em unidades escolares que ofertam alimenta\u00e7\u00e3o escolar em per\u00edodo integral, os card\u00e1pios devem ofertar, obrigatoriamente, no m\u00ednimo, quantos gramas de frutas in natura, legumes e verduras para cada estudante, por semana?","provas":[{"id":54367,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-08 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1648902,"hashId":"8ccc96fb4bdb47cab63abdd9345dba91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o PNAE (Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar), em unidades escolares que ofertam alimenta\u00e7\u00e3o escolar em per\u00edodo integral, os card\u00e1pios devem ofertar, obrigatoriamente, no m\u00ednimo, quantos gramas de frutas in natura, legumes e verduras para cada estudante, por semana?<\/p>","resposta":6212092,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"520g.","id":6212092,"corpo":"<p>520g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"620g.","id":6212093,"corpo":"<p>620g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"680g.","id":6212094,"corpo":"<p>680g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"700g.","id":6212095,"corpo":"<p>700g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"750g.","id":6212096,"corpo":"<p>750g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":"nutricao\/1648902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caracter\u00edstica que define os _________________ \u00e9 o fato de que eles precisam de um navegador, como, por exemplo, Mozilla Firefox ou Microsoft Edge para serem devidamente utilizados. O termo que completa CORRETAMENTE a lacuna acima \u00e9:","provas":[{"id":55697,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2021-fauel-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Catanduvas - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-08 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663477,"hashId":"b4ce7319ac4519ee3fca80b49bc09a70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caracter\u00edstica que define os _________________ \u00e9 o fato de que eles precisam de um navegador, como, por exemplo, Mozilla Firefox ou Microsoft Edge para serem devidamente utilizados. O termo que completa CORRETAMENTE a lacuna acima \u00e9:<\/p>","resposta":6271843,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicativos Web","id":6271843,"corpo":"<p>Aplicativos Web<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplicativos Word","id":6271844,"corpo":"<p>Aplicativos Word<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplicativos Excel","id":6271845,"corpo":"<p>Aplicativos Excel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicativos BackOffice","id":6271846,"corpo":"<p>Aplicativos BackOffice<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1663477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista\u2013 \u00c1rea: Processos Cont\u00e1beis","id":20911}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado cobra tributos de toda a sociedade para promover o bem comum. Eles est\u00e3o distribu\u00eddos de acordo com a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, dos estados, dos munic\u00edpios e do Distrito Federal e incidem sobre a renda, o patrim\u00f4nio e o consumo. Constitui exemplo de tributo que incide sobre o patrim\u00f4nio o","provas":[{"id":58300,"cargo":{"descricao":"Analista\u2013 \u00c1rea: Processos Cont\u00e1beis","id":20911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2021-cespe-cebraspe-analista-area-processos-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista  \u2013 \u00c1rea: Processos Cont\u00e1beis - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-08 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1741719,"hashId":"021507d84e6f859aa826de76ca494815","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado cobra tributos de toda a sociedade para promover o bem comum. Eles est\u00e3o distribu\u00eddos de acordo com a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, dos estados, dos munic\u00edpios e do Distrito Federal e incidem sobre a renda, o patrim\u00f4nio e o consumo. Constitui exemplo de tributo que incide sobre o patrim\u00f4nio o<\/p>","resposta":6621479,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imposto sobre importa\u00e7\u00e3o (II).","id":6621478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imposto sobre importa\u00e7\u00e3o (II).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imposto sobre transmiss\u00e3o inter vivos de bens im\u00f3veis (ITBI).","id":6621479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imposto sobre transmiss\u00e3o<em> inter viv<\/em>os de bens im\u00f3veis (ITBI).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impostos sobre a exporta\u00e7\u00e3o (IE).","id":6621480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impostos sobre a exporta\u00e7\u00e3o (IE).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imposto sobre produtos industrializados (IPI).","id":6621481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imposto sobre produtos industrializados (IPI).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407212,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-transmissao-de-bens-imoveis-itbi"}],"slug":"direito-tributario\/1741719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A necrose tubular aguda (NTA) \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 50% da les\u00e3o renal aguda em pacientes hospitalizados e mais de 76% dos casos nos pacientes em UTI, sendo sepse a condi\u00e7\u00e3o mais comumente associada.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:41:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107515,"hashId":"5a29cbd0f9830e92eb9b457e940e6767","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A necrose tubular aguda (NTA) \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 50% da les\u00e3o renal aguda em pacientes hospitalizados e mais de 76% dos casos nos pacientes em UTI, sendo sepse a condi\u00e7\u00e3o mais comumente associada.<\/p>","resposta":8239299,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239299,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239300,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 45 anos de idade portador de doen\u00e7a renal polic\u00edstica autoss\u00f4mica dominante, DRPAD, evolui, h\u00e1 15 anos com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (creatinina basal 2.1 mg\/dL) e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica. H\u00e1 1 semana com quadro de dis\u00faria, hemat\u00faria, febre aferida e queda do estado geral, procurou a Unidade de Pronto Atendimento (UPA) da sua cidade. Ao exame f\u00edsico, encontrava-se sonolento, PA = 80 mmHg x 60 mmHg; FC =130 bpm; FR = 25 irpm; SatO2 = 97% em ar ambiente. Manobra de Giordano positiva \u00e0 esquerda. Exames realizados apresentaram hemoglobina = 8.5 g\/dL; leuc\u00f3citos totais = 18.700\/uL com neutrofilia acentuada; plaquetas = 180 mil; ureia = 140 mg\/dL; creatinina = 4.8 mg\/dL; pot\u00e1ssio = 4.0 mg\/dL; pH = 7,25; bicarbonato = 15 mEq\/L. EAS com hem\u00e1cias &gt; 1.000.000\/mL; leuc\u00f3citos = 200.000\/mL; prote\u00edna 30 mg\/g. Encaminhado \u00e0 Unidade de Terapia Intensiva (UTI) do Hospital Regional com a hip\u00f3tese de sepse de foco urin\u00e1rio. Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499466,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 45 anos de idade portador de doen\u00e7a renal polic\u00edstica autoss\u00f4mica dominante, DRPAD, evolui, h\u00e1 15 anos com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (creatinina basal 2.1 mg\/dL) e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica. H\u00e1 1 semana com quadro de dis\u00faria, hemat\u00faria, febre aferida e queda do estado geral, procurou a Unidade de Pronto Atendimento (UPA) da sua cidade. Ao exame f\u00edsico, encontrava-se sonolento, PA = 80 mmHg x 60 mmHg; FC =130 bpm; FR = 25 irpm; SatO2 = 97% em ar ambiente. Manobra de Giordano positiva \u00e0 esquerda. Exames realizados apresentaram hemoglobina = 8.5 g\/dL; leuc\u00f3citos totais = 18.700\/uL com neutrofilia acentuada; plaquetas = 180 mil; ureia = 140 mg\/dL; creatinina = 4.8 mg\/dL; pot\u00e1ssio = 4.0 mg\/dL; pH = 7,25; bicarbonato = 15 mEq\/L. EAS com hem\u00e1cias &gt; 1.000.000\/mL; leuc\u00f3citos = 200.000\/mL; prote\u00edna 30 mg\/g. Encaminhado \u00e0 Unidade de Terapia Intensiva (UTI) do Hospital Regional com a hip\u00f3tese de sepse de foco urin\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os principais mecanismos da hipertens\u00e3o arterial na insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica s\u00e3o sobrecarga salina e de volume, al\u00e9m de aumento de atividade do sistema renina-angiotensina-aldosterona (SRAA) e disfun\u00e7\u00e3o endotelial.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:39:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107451,"hashId":"ef8ec9b7e720af251ca1db780c2c5e5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais mecanismos da hipertens\u00e3o arterial na insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica s\u00e3o sobrecarga salina e de volume, al\u00e9m de aumento de atividade do sistema renina-angiotensina-aldosterona (SRAA) e disfun\u00e7\u00e3o endotelial.<\/p>","resposta":8239129,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239129,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239130,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 68 anos de idade, portador de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, h\u00e1 20 anos, com diagn\u00f3stico h\u00e1 6 meses de diabetes mellitus, compareceu ao ambulat\u00f3rio de nefrologia com altera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o renal. O paciente relata presen\u00e7a de espuma na urina, noct\u00faria (4 a 5 vezes), al\u00e9m de sensa\u00e7\u00e3o de esvaziamento incompleto da bexiga e dificuldade em iniciar jato urin\u00e1rio. Controle press\u00f3rico e glic\u00eamico irregulares, com PAS = 165 mmHg x 179 mmHg, PAD = 100 mmHg x 108 mmHg e hemoglobina glicada = 10%. Em uso de metformina 850 mg, 2 vezes ao dia; glicazida 60 mg\/dia; losartana 50 mg 2 vezes ao dia; hidroclorotiazida 25 mg\/dia e anlodipino 10 mg\/dia. Exames realizados evidenciam creatinina 3.1 mg\/dL; ureia 70 mg\/dL; albumin\u00faria 275 mg\/dL. Trouxe exame de creatinina de 6 meses atr\u00e1s, com Cr = 2.29 mg\/dL. Dados antropom\u00e9tricos, peso 76 Kg; altura 1.67 m. Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499458,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 68 anos de idade, portador de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, h\u00e1 20 anos, com diagn\u00f3stico h\u00e1 6 meses de diabetes <em>mellitus<\/em>, compareceu ao ambulat\u00f3rio de nefrologia com altera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o renal. O paciente relata presen\u00e7a de espuma na urina, noct\u00faria (4 a 5 vezes), al\u00e9m de sensa\u00e7\u00e3o de esvaziamento incompleto da bexiga e dificuldade em iniciar jato urin\u00e1rio. Controle press\u00f3rico e glic\u00eamico irregulares, com PAS = 165 mmHg x 179 mmHg, PAD = 100 mmHg x 108 mmHg e hemoglobina glicada = 10%. Em uso de metformina 850 mg, 2 vezes ao dia; glicazida 60 mg\/dia; losartana 50 mg 2 vezes ao dia; hidroclorotiazida 25 mg\/dia e anlodipino 10 mg\/dia. Exames realizados evidenciam creatinina 3.1 mg\/dL; ureia 70 mg\/dL; albumin\u00faria 275 mg\/dL. Trouxe exame de creatinina de 6 meses atr\u00e1s, com Cr = 2.29 mg\/dL. Dados antropom\u00e9tricos, peso 76 Kg; altura 1.67 m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das poss\u00edveis implica\u00e7\u00f5es da LRA induzida pela sepse \u00e9 a vasodilata\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e renal.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:41:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107510,"hashId":"879a76d4f2b613e8f8b89e8b962b1aa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das poss\u00edveis implica\u00e7\u00f5es da LRA induzida pela sepse \u00e9 a vasodilata\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e renal.<\/p>","resposta":8239289,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239289,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239290,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 45 anos de idade portador de doen\u00e7a renal polic\u00edstica autoss\u00f4mica dominante, DRPAD, evolui, h\u00e1 15 anos com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (creatinina basal 2.1 mg\/dL) e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica. H\u00e1 1 semana com quadro de dis\u00faria, hemat\u00faria, febre aferida e queda do estado geral, procurou a Unidade de Pronto Atendimento (UPA) da sua cidade. Ao exame f\u00edsico, encontrava-se sonolento, PA = 80 mmHg x 60 mmHg; FC =130 bpm; FR = 25 irpm; SatO2 = 97% em ar ambiente. Manobra de Giordano positiva \u00e0 esquerda. Exames realizados apresentaram hemoglobina = 8.5 g\/dL; leuc\u00f3citos totais = 18.700\/uL com neutrofilia acentuada; plaquetas = 180 mil; ureia = 140 mg\/dL; creatinina = 4.8 mg\/dL; pot\u00e1ssio = 4.0 mg\/dL; pH = 7,25; bicarbonato = 15 mEq\/L. EAS com hem\u00e1cias &gt; 1.000.000\/mL; leuc\u00f3citos = 200.000\/mL; prote\u00edna 30 mg\/g. Encaminhado \u00e0 Unidade de Terapia Intensiva (UTI) do Hospital Regional com a hip\u00f3tese de sepse de foco urin\u00e1rio. Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499466,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 45 anos de idade portador de doen\u00e7a renal polic\u00edstica autoss\u00f4mica dominante, DRPAD, evolui, h\u00e1 15 anos com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (creatinina basal 2.1 mg\/dL) e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica. H\u00e1 1 semana com quadro de dis\u00faria, hemat\u00faria, febre aferida e queda do estado geral, procurou a Unidade de Pronto Atendimento (UPA) da sua cidade. Ao exame f\u00edsico, encontrava-se sonolento, PA = 80 mmHg x 60 mmHg; FC =130 bpm; FR = 25 irpm; SatO2 = 97% em ar ambiente. Manobra de Giordano positiva \u00e0 esquerda. Exames realizados apresentaram hemoglobina = 8.5 g\/dL; leuc\u00f3citos totais = 18.700\/uL com neutrofilia acentuada; plaquetas = 180 mil; ureia = 140 mg\/dL; creatinina = 4.8 mg\/dL; pot\u00e1ssio = 4.0 mg\/dL; pH = 7,25; bicarbonato = 15 mEq\/L. EAS com hem\u00e1cias &gt; 1.000.000\/mL; leuc\u00f3citos = 200.000\/mL; prote\u00edna 30 mg\/g. Encaminhado \u00e0 Unidade de Terapia Intensiva (UTI) do Hospital Regional com a hip\u00f3tese de sepse de foco urin\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a atual fun\u00e7\u00e3o renal do paciente, est\u00e1 contraindicado o uso de metformina pelo risco de acidose l\u00e1tica.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:39:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107430,"hashId":"9ec135e9d1a38fdba4be6a09a0f9dfc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a atual fun\u00e7\u00e3o renal do paciente, est\u00e1 contraindicado o uso de metformina pelo risco de acidose l\u00e1tica.<\/p>","resposta":8239078,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239078,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239079,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 68 anos de idade, portador de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, h\u00e1 20 anos, com diagn\u00f3stico h\u00e1 6 meses de diabetes mellitus, compareceu ao ambulat\u00f3rio de nefrologia com altera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o renal. O paciente relata presen\u00e7a de espuma na urina, noct\u00faria (4 a 5 vezes), al\u00e9m de sensa\u00e7\u00e3o de esvaziamento incompleto da bexiga e dificuldade em iniciar jato urin\u00e1rio. Controle press\u00f3rico e glic\u00eamico irregulares, com PAS = 165 mmHg x 179 mmHg, PAD = 100 mmHg x 108 mmHg e hemoglobina glicada = 10%. Em uso de metformina 850 mg, 2 vezes ao dia; glicazida 60 mg\/dia; losartana 50 mg 2 vezes ao dia; hidroclorotiazida 25 mg\/dia e anlodipino 10 mg\/dia. Exames realizados evidenciam creatinina 3.1 mg\/dL; ureia 70 mg\/dL; albumin\u00faria 275 mg\/dL. Trouxe exame de creatinina de 6 meses atr\u00e1s, com Cr = 2.29 mg\/dL. Dados antropom\u00e9tricos, peso 76 Kg; altura 1.67 m. Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499458,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 68 anos de idade, portador de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, h\u00e1 20 anos, com diagn\u00f3stico h\u00e1 6 meses de diabetes <em>mellitus<\/em>, compareceu ao ambulat\u00f3rio de nefrologia com altera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o renal. O paciente relata presen\u00e7a de espuma na urina, noct\u00faria (4 a 5 vezes), al\u00e9m de sensa\u00e7\u00e3o de esvaziamento incompleto da bexiga e dificuldade em iniciar jato urin\u00e1rio. Controle press\u00f3rico e glic\u00eamico irregulares, com PAS = 165 mmHg x 179 mmHg, PAD = 100 mmHg x 108 mmHg e hemoglobina glicada = 10%. Em uso de metformina 850 mg, 2 vezes ao dia; glicazida 60 mg\/dia; losartana 50 mg 2 vezes ao dia; hidroclorotiazida 25 mg\/dia e anlodipino 10 mg\/dia. Exames realizados evidenciam creatinina 3.1 mg\/dL; ureia 70 mg\/dL; albumin\u00faria 275 mg\/dL. Trouxe exame de creatinina de 6 meses atr\u00e1s, com Cr = 2.29 mg\/dL. Dados antropom\u00e9tricos, peso 76 Kg; altura 1.67 m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 indicada oferta de O2 para a paciente, e seu uso desnecess\u00e1rio pode levar \u00e0 vasoconstri\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, diminuindo o d\u00e9bito card\u00edaco e agravando os sintomas.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:44:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107583,"hashId":"da7dabc6ceecc2f55d6c692b5ddbaf48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 indicada oferta de O2 para a paciente, e seu uso desnecess\u00e1rio pode levar \u00e0 vasoconstri\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, diminuindo o d\u00e9bito card\u00edaco e agravando os sintomas.<\/p>","resposta":8239469,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239468,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239469,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 72 anos de idade, diab\u00e9tica h\u00e1 mais de 20 anos, em uso de hipoglicemiante oral, solicitou atendimento do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia, pois, h\u00e1 cerca de uma hora, vem apresentando forte dor epig\u00e1strica associada a n\u00e1useas e a v\u00f4mitos, com dispneia e fadiga importantes. \u00c0 chegada da ambul\u00e2ncia, foi realizada avalia\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica da paciente e observado supradesnivelamento do segmento ST nas deriva\u00e7\u00f5es V1, V2, V3 e V4. Ao exame f\u00edsico, estava em regular estado geral, consciente e orientada, com FC = 95 bpm, FR = 23 irpm e SatO2 = 93%. Ausculta card\u00edaca com B3 e respirat\u00f3ria com discretos estertores em base bilateralmente.Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499476,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 72 anos de idade, diab\u00e9tica h\u00e1 mais de 20 anos, em uso de hipoglicemiante oral, solicitou atendimento do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia, pois, h\u00e1 cerca de uma hora, vem apresentando forte dor epig\u00e1strica associada a n\u00e1useas e a v\u00f4mitos, com dispneia e fadiga importantes. \u00c0 chegada da ambul\u00e2ncia, foi realizada avalia\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica da paciente e observado supradesnivelamento do segmento ST nas deriva\u00e7\u00f5es V1, V2, V3 e V4. Ao exame f\u00edsico, estava em regular estado geral, consciente e orientada, com FC = 95 bpm, FR = 23 irpm e SatO2 = 93%. Ausculta card\u00edaca com B3 e respirat\u00f3ria com discretos estertores em base bilateralmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico da osteodistrofia renal, a bi\u00f3psia \u00f3ssea \u00e9 o padr\u00e3o-ouro.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:41:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107504,"hashId":"4251c891bf057afdae12fe428d353f53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico da osteodistrofia renal, a bi\u00f3psia \u00f3ssea \u00e9 o padr\u00e3o-ouro.<\/p>","resposta":8239274,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239274,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239275,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 50 anos de idade, portadora de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, com diagn\u00f3stico h\u00e1 10 anos, evoluiu, h\u00e1 7 anos, com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e h\u00e1 4 anos est\u00e1 em hemodi\u00e1lise. Possui como acesso, f\u00edstula arteriovenosa em membro superior esquerdo. Exames mensais evidenciaram hemoglobina = 7.8 g\/dL; ferritina = 400 ng\/mL; \u00edndice de satura\u00e7\u00e3o de transferrina = 30%; ureia pr\u00e9-di\u00e1lise = 180 mg\/dL; ureia p\u00f3s-di\u00e1lise = 40 mg\/dL; creatinina = 6.8 mg\/dL; PTH = 680 pg\/mL; c\u00e1lcio s\u00e9rico = 8.6 mg\/dL; albumina s\u00e9rica = 3.8 g\/dL; f\u00f3sforo 7.8 mg\/dL; KtV = 1,84. Medica\u00e7\u00f5es em uso: alfapoetina subcut\u00e2nea 3 x\/semana; acetato de c\u00e1lcio 600 mg, 02 cp ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es; calcitriol 0,25 mcg via oral, 1cp por dia; losartana 50 mg 12\/12 h; anlodipino 10mg\/dia. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499462,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 50 anos de idade, portadora de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, com diagn\u00f3stico h\u00e1 10 anos, evoluiu, h\u00e1 7 anos, com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e h\u00e1 4 anos est\u00e1 em hemodi\u00e1lise. Possui como acesso, f\u00edstula arteriovenosa em membro superior esquerdo. Exames mensais evidenciaram hemoglobina = 7.8 g\/dL; ferritina = 400 ng\/mL; \u00edndice de satura\u00e7\u00e3o de transferrina = 30%; ureia pr\u00e9-di\u00e1lise = 180 mg\/dL; ureia p\u00f3s-di\u00e1lise = 40 mg\/dL; creatinina = 6.8 mg\/dL; PTH = 680 pg\/mL; c\u00e1lcio s\u00e9rico = 8.6 mg\/dL; albumina s\u00e9rica = 3.8 g\/dL; f\u00f3sforo 7.8 mg\/dL; KtV = 1,84. Medica\u00e7\u00f5es em uso: alfapoetina subcut\u00e2nea 3 x\/semana; acetato de c\u00e1lcio 600 mg, 02 cp ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es; calcitriol 0,25 mcg via oral, 1cp por dia; losartana 50 mg 12\/12 h; anlodipino 10mg\/dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de lise tumoral pode estar relacionada \u00e0 hiperoxal\u00faria.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:38:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107414,"hashId":"d2f30781876817eff59f4dfd0eff9c3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome de lise tumoral pode estar relacionada \u00e0 hiperoxal\u00faria.<\/p>","resposta":8239032,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239031,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239032,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 18 anos de idade compareceu ao pronto-socorro relatando quadro s\u00fabito de dor abdominal, de forte intensidade, em c\u00f3lica, localizada em fossa il\u00edaca esquerda, com irradia\u00e7\u00e3o para os grandes l\u00e1bios e regi\u00e3o dorsal ipsilateral \u00e0 dor descrita inicialmente, e hemat\u00faria macrosc\u00f3pica. Al\u00e9m do quadro \u00e1lgico, relatava polaci\u00faria, n\u00e1useas, mal-estar geral e calafrios. Realizou alguns exames admissionais e a tomografia computadorizada de abdome total apresentava ureterolit\u00edase distal \u00e0 esquerda, gerando hidronefrose severa no rim esquerdo, al\u00e9m de sinais sugestivos de pielonefrite. O EAS revelou leucocit\u00faria, hemat\u00faria, hemoglobin\u00faria e flora bacteriana intensa.Quanto \u00e0 nefrolit\u00edase e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 18 anos de idade compareceu ao pronto-socorro relatando quadro s\u00fabito de dor abdominal, de forte intensidade, em c\u00f3lica, localizada em fossa il\u00edaca esquerda, com irradia\u00e7\u00e3o para os grandes l\u00e1bios e regi\u00e3o dorsal ipsilateral \u00e0 dor descrita inicialmente, e hemat\u00faria macrosc\u00f3pica. Al\u00e9m do quadro \u00e1lgico, relatava polaci\u00faria, n\u00e1useas, mal-estar geral e calafrios. Realizou alguns exames admissionais e a tomografia computadorizada de abdome total apresentava ureterolit\u00edase distal \u00e0 esquerda, gerando hidronefrose severa no rim esquerdo, al\u00e9m de sinais sugestivos de pielonefrite. O EAS revelou leucocit\u00faria, hemat\u00faria, hemoglobin\u00faria e flora bacteriana intensa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 nefrolit\u00edase e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fazem parte das altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas na IRA pr\u00e9 renal vasoconstritores como a angiotensina II, as catecolaminas e a endotelina.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:40:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107467,"hashId":"0fd89fa0cb769e3746133553e427ee00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazem parte das altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas na IRA pr\u00e9 renal vasoconstritores como a angiotensina II, as catecolaminas e a endotelina.<\/p>","resposta":8239173,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239173,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239174,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 40 anos de idade, previamente h\u00edgido, chegou ao pronto atendimento com queixa de v\u00f4mitos e diarreia l\u00edquida h\u00e1 mais de 2 dias, sem febre associada e sem urinar h\u00e1 4 h. Paciente encontra-se sonolento, normocorado, afebril e desidratado (3+\/ 4+). PA = 80 mmHg x 50 mmHg; FC = 130 bpm; FR 18 irpm; Sat02 em ar ambiente = 97%. Exames evidenciaram creatinina = 2,1 mg\/dL e ureia de 140 mg\/dL. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499460,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 40 anos de idade, previamente h\u00edgido, chegou ao pronto atendimento com queixa de v\u00f4mitos e diarreia l\u00edquida h\u00e1 mais de 2 dias, sem febre associada e sem urinar h\u00e1 4 h. Paciente encontra-se sonolento, normocorado, afebril e desidratado (3+\/ 4+). PA = 80 mmHg x 50 mmHg; FC = 130 bpm; FR 18 irpm; Sat02 em ar ambiente = 97%. Exames evidenciaram creatinina = 2,1 mg\/dL e ureia de 140 mg\/dL. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho:O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai disponibilizar aos estados e ao Distrito Federal c\u00e1psulas de Vitamina A na concentra\u00e7\u00e3o de 50.000 UI, para casos suspeitos de sarampo em crian\u00e7as menores de seis meses de idade. [...] Caber\u00e1 aos estados o recebimento, o armazenamento e a distribui\u00e7\u00e3o aos respectivos munic\u00edpios. A distribui\u00e7\u00e3o das c\u00e1psulas de 50.000 UI ser\u00e1 iniciada para as Unidades da Federa\u00e7\u00e3o (UF) em situa\u00e7\u00e3o de surto, com o envio de 250 c\u00e1psulas (5 caixas) para S\u00e3o Paulo e 100 c\u00e1psulas (2 caixas) para cada estado em situa\u00e7\u00e3o de surto de sarampo. Fonte: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2019.Com base no texto, pode-se afirmar que cada caixa de vitamina A possui","provas":[{"id":70683,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2157010,"hashId":"8da165dd579c7e3313a426fbbb0a538d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte trecho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 643px;\"><colgroup><col width=\"643\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0tul\"><td data-row=\"row-0tul\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0tul\" data-cell=\"cell-d2vs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai disponibilizar aos estados e ao Distrito Federal c\u00e1psulas de Vitamina A na concentra\u00e7\u00e3o de 50.000 UI, para casos suspeitos de sarampo em crian\u00e7as menores de seis meses de idade. [...] Caber\u00e1 aos estados o recebimento, o armazenamento e a distribui\u00e7\u00e3o aos respectivos munic\u00edpios. A distribui\u00e7\u00e3o das c\u00e1psulas de 50.000 UI ser\u00e1 iniciada para as Unidades da Federa\u00e7\u00e3o (UF) em situa\u00e7\u00e3o de surto, com o envio de 250 c\u00e1psulas (5 caixas) para S\u00e3o Paulo e 100 c\u00e1psulas (2 caixas) para cada estado em situa\u00e7\u00e3o de surto de sarampo. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0tul\" data-cell=\"cell-d2vs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0tul\" data-cell=\"cell-d2vs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2019.<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, pode-se afirmar que cada caixa de vitamina A possui<\/p>","resposta":8449783,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"250 c\u00e1psulas. ","id":8449779,"corpo":"<p>250 c\u00e1psulas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 c\u00e1psulas. ","id":8449780,"corpo":"<p>200 c\u00e1psulas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150 c\u00e1psulas.","id":8449781,"corpo":"<p>150 c\u00e1psulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 100 c\u00e1psulas.","id":8449782,"corpo":"<p> 100 c\u00e1psulas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 50 c\u00e1psulas.","id":8449783,"corpo":"<p> 50 c\u00e1psulas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente de 7 meses de idade, sexo masculino, previamente h\u00edgido, deu entrada no pronto-socorro com hist\u00f3ria de l\u00e1bios arroxeados e inchados, manchas vermelhas no corpo, irritabilidade e desconforto respirat\u00f3rio h\u00e1 cerca de 30 minutos. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se eutr\u00f3fico, em estado geral regular, agitado, com tempo de enchimento capilar de 2 segundos, leve cianose perioral e edema labial\/periorbit\u00e1rio. Ausculta pulmonar com sibilos expirat\u00f3rios difusos bilaterais com tiragem subcostal. Presen\u00e7a de p\u00e1pulas eritematosas em face, tronco e membros. Estava taquic\u00e1rdico, taquipn\u00e9ico, com press\u00e3o arterial de 95x55 mmHg e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 89% em ar ambiente. Crian\u00e7a veio acompanhada pela av\u00f3, que refere ter ofertado f\u00f3rmula infantil adequada para a idade, em dilui\u00e7\u00e3o correta, pela primeira vez, devido ao retorno da m\u00e3e ao trabalho. Antecedentes familiares mostram m\u00e3e asm\u00e1tica e pai com rinite al\u00e9rgica. Com base no caso apresentado, podemos afirmar:","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:11:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1988726,"hashId":"82b45574eb5e54f31451724b9a18e92e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactente de 7 meses de idade, sexo masculino, previamente h\u00edgido, deu entrada no pronto-socorro com hist\u00f3ria de l\u00e1bios arroxeados e inchados, manchas vermelhas no corpo, irritabilidade e desconforto respirat\u00f3rio h\u00e1 cerca de 30 minutos. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se eutr\u00f3fico, em estado geral regular, agitado, com tempo de enchimento capilar de 2 segundos, leve cianose perioral e edema labial\/periorbit\u00e1rio. Ausculta pulmonar com sibilos expirat\u00f3rios difusos bilaterais com tiragem subcostal. Presen\u00e7a de p\u00e1pulas eritematosas em face, tronco e membros. Estava taquic\u00e1rdico, taquipn\u00e9ico, com press\u00e3o arterial de 95x55 mmHg e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 89% em ar ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a veio acompanhada pela av\u00f3, que refere ter ofertado f\u00f3rmula infantil adequada para a idade, em dilui\u00e7\u00e3o correta, pela primeira vez, devido ao retorno da m\u00e3e ao trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antecedentes familiares mostram m\u00e3e asm\u00e1tica e pai com rinite al\u00e9rgica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no caso apresentado, podemos afirmar:<\/p>","resposta":7724471,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de quadro de urtic\u00e1ria e angioedema, cujo tratamento inicial deve ser a realiza\u00e7\u00e3o do ABC, oferta de oxig\u00eanio, monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca e administra\u00e7\u00e3o de corticosteroide, anti-histam\u00ednico H1 e broncodilatador.","id":7724469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de quadro de urtic\u00e1ria e angioedema, cujo tratamento inicial deve ser a realiza\u00e7\u00e3o do ABC, oferta de oxig\u00eanio, monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca e administra\u00e7\u00e3o de corticosteroide, anti-histam\u00ednico H1 e broncodilatador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de caso t\u00edpico de anafilaxia, por\u00e9m menor encontra-se est\u00e1vel hemodinamicamente, sendo o tratamento inicial a realiza\u00e7\u00e3o do ABC, oferta de oxig\u00eanio, monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca e administra\u00e7\u00e3o de corticosteroide, anti-histam\u00ednico H1 e broncodilatador.","id":7724470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de caso t\u00edpico de anafilaxia, por\u00e9m menor encontra-se est\u00e1vel hemodinamicamente, sendo o tratamento inicial a realiza\u00e7\u00e3o do ABC, oferta de oxig\u00eanio, monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca e administra\u00e7\u00e3o de corticosteroide, anti-histam\u00ednico H1 e broncodilatador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de caso t\u00edpico de anafilaxia cujo tratamento imediato \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de adrenalina 1:1000, na dose de 0,01mg\/kg intramuscular, no vasto lateral da coxa, al\u00e9m de realiza\u00e7\u00e3o do ABC, oferta de oxig\u00eanio e monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca.","id":7724471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de caso t\u00edpico de anafilaxia cujo tratamento imediato \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de adrenalina 1:1000, na dose de 0,01mg\/kg intramuscular, no vasto lateral da coxa, al\u00e9m de realiza\u00e7\u00e3o do ABC, oferta de oxig\u00eanio e monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de quadro cl\u00e1ssico de alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca e, caso o paciente tenha instabilidade hemodin\u00e2mica, o tratamento ser\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de adrenalina 1:1000, na dose de 0,01mg\/kg intramuscular, no vasto lateral da coxa, realiza\u00e7\u00e3o do ABC, oferta de oxig\u00eanio e monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca.","id":7724472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de quadro cl\u00e1ssico de alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca e, caso o paciente tenha instabilidade hemodin\u00e2mica, o tratamento ser\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de adrenalina 1:1000, na dose de 0,01mg\/kg intramuscular, no vasto lateral da coxa, realiza\u00e7\u00e3o do ABC, oferta de oxig\u00eanio e monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recomenda\u00e7\u00f5es internacionais baseada em evid\u00eancias da S\u00edndrome dos Ov\u00e1rios Polic\u00edsticos. Sobre as recomenda\u00e7\u00f5es e manejo das pacientes com S\u00edndrome dos Ov\u00e1rios Polic\u00edsticos, qual alternativa \u00e9 CORRETA?","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:08:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1988685,"hashId":"01ab4853f378ede54f15878816dfd3d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda\u00e7\u00f5es internacionais baseada em evid\u00eancias da S\u00edndrome dos Ov\u00e1rios Polic\u00edsticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as recomenda\u00e7\u00f5es e manejo das pacientes com S\u00edndrome dos Ov\u00e1rios Polic\u00edsticos, qual alternativa \u00e9 CORRETA?<\/p>","resposta":7724286,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes com quadro cl\u00ednico de irregularidade menstrual e\/ou amenorreia, e fatores cl\u00ednicos androg\u00eanicos como hirsutismo e acne, necessariamente devem fazer ecografia endovaginal para confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de S\u00edndrome dos Ov\u00e1rios Polic\u00edsticos.","id":7724285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com quadro cl\u00ednico de irregularidade menstrual e\/ou amenorreia, e fatores cl\u00ednicos androg\u00eanicos como hirsutismo e acne, necessariamente devem fazer ecografia endovaginal para confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de S\u00edndrome dos Ov\u00e1rios Polic\u00edsticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exame de ultrassonografia n\u00e3o deve ser usado como crit\u00e9rio diagn\u00f3stico de S\u00edndrome dos Ov\u00e1rios Polic\u00edsticos em pacientes com idade ginecol\u00f3gica inferior a 08 anos ap\u00f3s a menarca.","id":7724286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de ultrassonografia n\u00e3o deve ser usado como crit\u00e9rio diagn\u00f3stico de S\u00edndrome dos Ov\u00e1rios Polic\u00edsticos em pacientes com idade ginecol\u00f3gica inferior a 08 anos ap\u00f3s a menarca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando solicitada, a dosagem do horm\u00f4nio anti-mulleriano apresenta valores baixos (menor 1,0ng\/ml) em pacientes com S\u00edndrome dos Ov\u00e1rios Polic\u00edsticos.","id":7724287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando solicitada, a dosagem do horm\u00f4nio anti-mulleriano apresenta valores baixos (menor 1,0ng\/ml) em pacientes com S\u00edndrome dos Ov\u00e1rios Polic\u00edsticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com S\u00edndrome dos Ov\u00e1rios Polic\u00edsticos n\u00e3o precisam ser avaliados quanto a fatores de risco cardiovascular, pois se trata de uma altera\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica n\u00e3o tendo rela\u00e7\u00e3o com risco aumentado para doen\u00e7a cardiovascular.","id":7724288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com S\u00edndrome dos Ov\u00e1rios Polic\u00edsticos n\u00e3o precisam ser avaliados quanto a fatores de risco cardiovascular, pois se trata de uma altera\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica n\u00e3o tendo rela\u00e7\u00e3o com risco aumentado para doen\u00e7a cardiovascular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea atende a um lactente de 8 meses, acompanhado pela m\u00e3e que se queixa de que a crian\u00e7a est\u00e1 descorada e que n\u00e3o quer comer. Na anamnese voc\u00ea constata que a crian\u00e7a nasceu de parto normal a termo, sem intercorr\u00eancias, recebeu aleitamento materno exclusivo at\u00e9 os 6 meses e agora recebe f\u00f3rmula infantil durante os hor\u00e1rios que a m\u00e3e est\u00e1 no trabalho. M\u00e3e referre que a crian\u00e7a n\u00e3o aceita bem as papas de legumes e frutas e que faz uso apenas de vitamina D.Exame f\u00edsico sem altera\u00e7\u00f5es exceto palidez cut\u00e2nea 2+\/4+ sem visceromegalias na palpa\u00e7\u00e3o abdominal.M\u00e3e traz um hemograma colhido h\u00e1 2 semanas que apresenta: Hb=9,4, Ht=28,1, VCM=70,HCM=22 e RDW=13% Considerando o contexto cl\u00ednico citado, qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e a melhor conduta a ser seguida nesse caso:","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:11:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1988722,"hashId":"23401f634d4233318e936b1fac9db7e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea atende a um lactente de 8 meses, acompanhado pela m\u00e3e que se queixa de que a crian\u00e7a est\u00e1 descorada e que n\u00e3o quer comer. Na anamnese voc\u00ea constata que a crian\u00e7a nasceu de parto normal a termo, sem intercorr\u00eancias, recebeu aleitamento materno exclusivo at\u00e9 os 6 meses e agora recebe f\u00f3rmula infantil durante os hor\u00e1rios que a m\u00e3e est\u00e1 no trabalho. M\u00e3e referre que a crian\u00e7a n\u00e3o aceita bem as papas de legumes e frutas e que faz uso apenas de vitamina D.Exame f\u00edsico sem altera\u00e7\u00f5es exceto palidez cut\u00e2nea 2+\/4+ sem visceromegalias na palpa\u00e7\u00e3o abdominal.M\u00e3e traz um hemograma colhido h\u00e1 2 semanas que apresenta: Hb=9,4, Ht=28,1, VCM=70,HCM=22 e RDW=13% <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o contexto cl\u00ednico citado, qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e a melhor conduta a ser seguida nesse caso:<\/p>","resposta":7724451,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anemia carencial (ferropriva), suplementar com ferro medicamentoso e repetir o hemograma em 1 m\u00eas.","id":7724451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anemia carencial (ferropriva), suplementar com ferro medicamentoso e repetir o hemograma em 1 m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anemia carencial (ferropriva), solicitar perfil f\u00e9rrico e introduzir o ferro somente ap\u00f3s resultado de exames.","id":7724452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anemia carencial (ferropriva), solicitar perfil f\u00e9rrico e introduzir o ferro somente ap\u00f3s resultado de exames.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anemia de doen\u00e7a cr\u00f4nica, solicitar exames e introduzir o ferro somente ap\u00f3s resultado de exames.","id":7724453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anemia de doen\u00e7a cr\u00f4nica, solicitar exames e introduzir o ferro somente ap\u00f3s resultado de exames.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Talassemia minor, colher eletroforese de hemoglobina e suplementar com ferro e dieta adequada para a idade.","id":7724454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Talassemia minor, colher eletroforese de hemoglobina e suplementar com ferro e dieta adequada para a idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na maioria dos doentes pedi\u00e1tricos com pneumonia \u00e9 esperado que ocorra melhoria cl\u00ednica franca ao fim de 48 a 72 h de tratamento, com apirexia, normaliza\u00e7\u00e3o do estado geral, do apetite e da dificuldade respirat\u00f3ria. Se tal n\u00e3o ocorrer, ou se a manifesta\u00e7\u00e3o inicial for muito grave, com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, instabilidade hemodin\u00e2mica ou altera\u00e7\u00e3o do estado de consci\u00eancia, deve-se suspeitar da presen\u00e7a de complica\u00e7\u00f5es. As complica\u00e7\u00f5es pulmonares mais frequentes est\u00e3o descritas corretamente em qual alternativa?","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:11:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1988727,"hashId":"b66af7c09d664180102e398686e3b6a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na maioria dos doentes pedi\u00e1tricos com pneumonia \u00e9 esperado que ocorra melhoria cl\u00ednica franca ao fim de 48 a 72 h de tratamento, com apirexia, normaliza\u00e7\u00e3o do estado geral, do apetite e da dificuldade respirat\u00f3ria. Se tal n\u00e3o ocorrer, ou se a manifesta\u00e7\u00e3o inicial for muito grave, com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, instabilidade hemodin\u00e2mica ou altera\u00e7\u00e3o do estado de consci\u00eancia, deve-se suspeitar da presen\u00e7a de complica\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As complica\u00e7\u00f5es pulmonares mais frequentes est\u00e3o descritas corretamente em qual alternativa?<\/p>","resposta":7724476,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O derrame pleural na fase fibrinopurulenta pode ser facilmente resolvido com toracocenteses de al\u00edvio.","id":7724473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O derrame pleural na fase fibrinopurulenta pode ser facilmente resolvido com toracocenteses de al\u00edvio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O abcesso pulmonar \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o comum e precoce e surge em pacientes imunocompetentes, situa\u00e7\u00f5es de refluxo ou aspira\u00e7\u00e3o.","id":7724474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O abcesso pulmonar \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o comum e precoce e surge em pacientes imunocompetentes, situa\u00e7\u00f5es de refluxo ou aspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As atelectasias s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es raras e acometem principalmente os lobos pulmonares inferiores nas crian\u00e7as menores.","id":7724475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atelectasias s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es raras e acometem principalmente os lobos pulmonares inferiores nas crian\u00e7as menores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pneumonia necrotizante se deve \u00e0 necrose e liquefa\u00e7\u00e3o do par\u00eanquima pulmonar secund\u00e1rio a isquemia e microtrombose dos vasos pulmonares.","id":7724476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pneumonia necrotizante se deve \u00e0 necrose e liquefa\u00e7\u00e3o do par\u00eanquima pulmonar secund\u00e1rio a isquemia e microtrombose dos vasos pulmonares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, no final do m\u00eas de abril, a Sociedade de Pediatria do Reino Unido emitiu um alerta reportando a identifica\u00e7\u00e3o de uma nova apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em crian\u00e7as e adolescentes, possivelmente associada com a COVID-19. Os pacientes apresentaram uma s\u00edndrome inflamat\u00f3ria multissist\u00eamica, com manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e altera\u00e7\u00f5es dos exames complementares similares \u00e0s observadas em crian\u00e7as e adolescentes com s\u00edndrome de Kawasaki, Kawasaki incompleto e\/ou s\u00edndrome do choque t\u00f3xico. S\u00e3o caracter\u00edsticas dessa s\u00edndrome:","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:12:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1988729,"hashId":"dcadb7460102c411e75c1be4e0142c55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, no final do m\u00eas de abril, a Sociedade de Pediatria do Reino Unido emitiu um alerta reportando a identifica\u00e7\u00e3o de uma nova apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em crian\u00e7as e adolescentes, possivelmente associada com a COVID-19. Os pacientes apresentaram uma s\u00edndrome inflamat\u00f3ria multissist\u00eamica, com manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e altera\u00e7\u00f5es dos exames complementares similares \u00e0s observadas em crian\u00e7as e adolescentes com s\u00edndrome de Kawasaki, Kawasaki incompleto e\/ou s\u00edndrome do choque t\u00f3xico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas dessa s\u00edndrome:<\/p>","resposta":7724483,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A febre em geral \u00e9 persistente e baixa com a presen\u00e7a de conjuntivite purulenta,","id":7724481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A febre em geral \u00e9 persistente e baixa com a presen\u00e7a de conjuntivite purulenta,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maior parte dos pacientes apresenta manifesta\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias relevantes, com a necessidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","id":7724482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte dos pacientes apresenta manifesta\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias relevantes, com a necessidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A positividade de detec\u00e7\u00e3o de SARS-CoV-2 por RT-PCR n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, sendo mais frequente a presen\u00e7a de anticorpos.","id":7724483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A positividade de detec\u00e7\u00e3o de SARS-CoV-2 por RT-PCR n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, sendo mais frequente a presen\u00e7a de anticorpos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de Endocardite bacteriana associada","id":7724484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de Endocardite bacteriana associada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diarreia aguda \u00e9 uma das situa\u00e7\u00f5es m\u00f3rbidas de maior impacto epidemiol\u00f3gico em pediatria, tanto no que se refere aos indicadores de morbidade, como nos indicadores de mortalidade. Embora a propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos por diarreia aguda em menores de 5 anos tenha diminu\u00eddo nos \u00faltimos anos, as regi\u00f5es Norte e Nordeste do Brasil ainda apresentam valores elevados nesses indicadores. No tocante \u00e0s principais causas de diarreia na inf\u00e2ncia e aos mecanismos essenciais de a\u00e7\u00e3o do respectivo enteropat\u00f3geno, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:12:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1988738,"hashId":"cd99e2da11189f893114382dee8d5eaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diarreia aguda \u00e9 uma das situa\u00e7\u00f5es m\u00f3rbidas de maior impacto epidemiol\u00f3gico em pediatria, tanto no que se refere aos indicadores de morbidade, como nos indicadores de mortalidade. Embora a propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos por diarreia aguda em menores de 5 anos tenha diminu\u00eddo nos \u00faltimos anos, as regi\u00f5es Norte e Nordeste do Brasil ainda apresentam valores elevados nesses indicadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0s principais causas de diarreia na inf\u00e2ncia e aos mecanismos essenciais de a\u00e7\u00e3o do respectivo enteropat\u00f3geno, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7724523,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Escherichia coli enterotoxig\u00eanica (ETEC) \u00e9 uma bact\u00e9ria que invade predominantemente a mucosa do intestino grosso, lesa a mucosa col\u00f4nica e provoca uma diarreia com caracter\u00edsticas inflamat\u00f3rias pela a\u00e7\u00e3o de suas toxinas.","id":7724521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Escherichia coli enterotoxig\u00eanica (ETEC) \u00e9 uma bact\u00e9ria que invade predominantemente a mucosa do intestino grosso, lesa a mucosa col\u00f4nica e provoca uma diarreia com caracter\u00edsticas inflamat\u00f3rias pela a\u00e7\u00e3o de suas toxinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Escherichia coli enteropatog\u00eanica (EPEC) \u00e9 uma das bact\u00e9rias enteropatog\u00eanicas mais prevalentes no Brasil e seu mecanismo de a\u00e7\u00e3o \u00e9 basicamente por meio de produ\u00e7\u00e3o de citotoxinas e enterotoxinas, poupando a vilosidade intestinal e a microvilosidade.","id":7724522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Escherichia coli enteropatog\u00eanica (EPEC) \u00e9 uma das bact\u00e9rias enteropatog\u00eanicas mais prevalentes no Brasil e seu mecanismo de a\u00e7\u00e3o \u00e9 basicamente por meio de produ\u00e7\u00e3o de citotoxinas e enterotoxinas, poupando a vilosidade intestinal e a microvilosidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mecanismo osm\u00f3tico n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico mecanismo fisiopatol\u00f3gico associado ao Rotav\u00edrus, pois este apresenta tamb\u00e9m um mecanismo secretor produzido por uma toxina viral n\u00e3o estrutural.","id":7724523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mecanismo osm\u00f3tico n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico mecanismo fisiopatol\u00f3gico associado ao Rotav\u00edrus, pois este apresenta tamb\u00e9m um mecanismo secretor produzido por uma toxina viral n\u00e3o estrutural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diarreias causadas por Rotav\u00edrus s\u00e3o geralmente de caracter\u00edsticas secretoras, mas habitualmente n\u00e3o se acompanham de sinais sist\u00eamicos, como febre, pois esses agentes n\u00e3o invadem a mucosa e n\u00e3o determinam processo inflamat\u00f3rio significativo.","id":7724524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diarreias causadas por Rotav\u00edrus s\u00e3o geralmente de caracter\u00edsticas secretoras, mas habitualmente n\u00e3o se acompanham de sinais sist\u00eamicos, como febre, pois esses agentes n\u00e3o invadem a mucosa e n\u00e3o determinam processo inflamat\u00f3rio significativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente de 15 meses, sexo feminino, branca, com les\u00f5es eritematosas descamativas em placas iniciadas aos 6 meses de idade em regi\u00e3o malar bilateral. H\u00e1 dois meses as les\u00f5es apareceram em regi\u00f5es de dobras como pregas cubitais e popl\u00edteas. As les\u00f5es s\u00e3o pruriginosas e oscilam com per\u00edodos de melhora e piora. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico descrito e \u00e0 principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:12:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1988734,"hashId":"4caf1623bfb739e8be05af0a463a0d4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactente de 15 meses, sexo feminino, branca, com les\u00f5es eritematosas descamativas em placas iniciadas aos 6 meses de idade em regi\u00e3o malar bilateral. H\u00e1 dois meses as les\u00f5es apareceram em regi\u00f5es de dobras como pregas cubitais e popl\u00edteas. As les\u00f5es s\u00e3o pruriginosas e oscilam com per\u00edodos de melhora e piora. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico descrito e \u00e0 principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7724504,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As les\u00f5es descritas s\u00e3o tipicamente urticariformes.","id":7724503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es descritas s\u00e3o tipicamente urticariformes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Podemos caracterizar as les\u00f5es descritas como eczematosas, sendo Dermatite At\u00f3pica a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o caso.","id":7724504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos caracterizar as les\u00f5es descritas como eczematosas, sendo Dermatite At\u00f3pica a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o caso descrito, n\u00e3o se deve investigar hist\u00f3ria familiar, afinal trata-se de um quadro infectocontagioso agudo.","id":7724505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o caso descrito, n\u00e3o se deve investigar hist\u00f3ria familiar, afinal trata-se de um quadro infectocontagioso agudo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento de escolha para a paciente acima \u00e9 a prescri\u00e7\u00e3o de corticoester\u00f3ide sist\u00eamico 1 mg\/kg\/dia.","id":7724506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de escolha para a paciente acima \u00e9 a prescri\u00e7\u00e3o de corticoester\u00f3ide sist\u00eamico 1 mg\/kg\/dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipertrofia card\u00edaca pode ocorrer por conta de atividade f\u00edsica intensa. Sabe-se que o ganho de massa muscular envolve o processo onde as c\u00e9lulas musculares ganham volume. Sobre esse aumento de volume e a rela\u00e7\u00e3o com o mecanismo de contra\u00e7\u00e3o muscular, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":69858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:06:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2140223,"hashId":"c7739db5b3146ed0be8146779fc49cae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertrofia card\u00edaca pode ocorrer por conta de atividade f\u00edsica intensa. Sabe-se que o ganho de massa muscular envolve o processo onde as c\u00e9lulas musculares ganham volume. Sobre esse aumento de volume e a rela\u00e7\u00e3o com o mecanismo de contra\u00e7\u00e3o muscular, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8380173,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento de fibras musculares envolve o aumento de sarc\u00f4meros, que permitir\u00e1 uma maior intera\u00e7\u00e3o entre actina e titina.","id":8380170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento de fibras musculares envolve o aumento de sarc\u00f4meros, que permitir\u00e1 uma maior intera\u00e7\u00e3o entre actina e titina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma atividade f\u00edsica adequada, juntamente com a ingest\u00e3o de c\u00e1lcio, favorecer\u00e1 a intera\u00e7\u00e3o da actina com a miosina, visto que a tropomiosina n\u00e3o se deslocar\u00e1 no s\u00edtio de intera\u00e7\u00e3o.","id":8380171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma atividade f\u00edsica adequada, juntamente com a ingest\u00e3o de c\u00e1lcio, favorecer\u00e1 a intera\u00e7\u00e3o da actina com a miosina, visto que a tropomiosina n\u00e3o se deslocar\u00e1 no s\u00edtio de intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A troponina C est\u00e1 ligada \u00e0 tropomiosina e est\u00e1 envolvida com a desfosforila\u00e7\u00e3o do ATP, conferindo energia para dobramento da cabe\u00e7a da miosina.","id":8380172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A troponina C est\u00e1 ligada \u00e0 tropomiosina e est\u00e1 envolvida com a desfosforila\u00e7\u00e3o do ATP, conferindo energia para dobramento da cabe\u00e7a da miosina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atividade ATP\u00e1sica da cabe\u00e7a da miosina \u00e9 fundamental para que ocorra intera\u00e7\u00e3o com actina, que por sua vez est\u00e1 com o seu s\u00edtio de intera\u00e7\u00e3o descoberto, com ajuda do c\u00e1lcio, e assim ocorre a contra\u00e7\u00e3o.","id":8380173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade ATP\u00e1sica da cabe\u00e7a da miosina \u00e9 fundamental para que ocorra intera\u00e7\u00e3o com actina, que por sua vez est\u00e1 com o seu s\u00edtio de intera\u00e7\u00e3o descoberto, com ajuda do c\u00e1lcio, e assim ocorre a contra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lcio, juntamente com ATP, s\u00e3o subst\u00e2ncias que interagem diretamente com a miosina e permitem que a contra\u00e7\u00e3o ocorra efetivamente.","id":8380174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lcio, juntamente com ATP, s\u00e3o subst\u00e2ncias que interagem diretamente com a miosina e permitem que a contra\u00e7\u00e3o ocorra efetivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","oab":false,"nome":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402538,"slug":"biologia-sistema-circulatorio-e-linfatico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das propriedades gerais da mat\u00e9ria, definimos a elasticidade como:","provas":[{"id":69941,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2138683,"hashId":"5c8e4f1650af9757c4758dd45ae8f050","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das propriedades gerais da mat\u00e9ria, definimos a elasticidade como:<\/p>","resposta":8373497,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a quantidade de mat\u00e9ria que forma um corpo.","id":8373495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de mat\u00e9ria que forma um corpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o espa\u00e7o ocupado em rela\u00e7\u00e3o ao volume ou \u00e0 dimens\u00e3o de um corpo.","id":8373496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o espa\u00e7o ocupado em rela\u00e7\u00e3o ao volume ou \u00e0 dimens\u00e3o de um corpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a capacidade que os corpos s\u00f3lidos apresentam de retornarem \u00e0 sua forma inicial, quando deixa de atuar sobre eles uma for\u00e7a que promove deforma\u00e7\u00e3o.","id":8373497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade que os corpos s\u00f3lidos apresentam de retornarem \u00e0 sua forma inicial, quando deixa de atuar sobre eles uma for\u00e7a que promove deforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a qualidade que os corpos apresentam de poderem ser divididos em por\u00e7\u00f5es cada vez menores, sem alterarem a sua constitui\u00e7\u00e3o.","id":8373498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a qualidade que os corpos apresentam de poderem ser divididos em por\u00e7\u00f5es cada vez menores, sem alterarem a sua constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a capacidade de reduzir o volume de um corpo quando submetido a uma compress\u00e3o.","id":8373499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade de reduzir o volume de um corpo quando submetido a uma compress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biof\u00edsica","oab":false,"nome":"Biof\u00edsica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398237,"slug":"biologia-biofisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de ecossistemas naturais:","provas":[{"id":69941,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:02:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2138672,"hashId":"7146403896218cd1474e074f8e32788f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de ecossistemas naturais:<\/p>","resposta":8373444,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7udes, prados, desertos.","id":8373440,"corpo":"<p>a\u00e7udes, prados, desertos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aqu\u00e1rios, planta\u00e7\u00f5es, oceanos.","id":8373441,"corpo":"<p>aqu\u00e1rios, planta\u00e7\u00f5es, oceanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oceanos, florestas, aqu\u00e1rios.","id":8373442,"corpo":"<p>oceanos, florestas, aqu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prados, rios, a\u00e7udes.","id":8373443,"corpo":"<p>prados, rios, a\u00e7udes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bosques, florestas, desertos.","id":8373444,"corpo":"<p>bosques, florestas, desertos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"___________ \u00e9 a propriedade da mat\u00e9ria definida como a capacidade que um corpo apresenta de n\u00e3o poder, por si s\u00f3, modificar a sua condi\u00e7\u00e3o de movimento ou de repouso. Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:","provas":[{"id":69941,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:03:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2138685,"hashId":"6d8eb2a6bfea59d908df9b705d0d87cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">___________ \u00e9 a propriedade da mat\u00e9ria definida como a capacidade que um corpo apresenta de n\u00e3o poder, por si s\u00f3, modificar a sua condi\u00e7\u00e3o de movimento ou de repouso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:<\/p>","resposta":8373509,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Massa.","id":8373505,"corpo":"<p>Massa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extens\u00e3o.","id":8373506,"corpo":"<p>Extens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Divisibilidade.","id":8373507,"corpo":"<p>Divisibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impenetrabilidade.","id":8373508,"corpo":"<p>Impenetrabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"In\u00e9rcia.","id":8373509,"corpo":"<p>In\u00e9rcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biof\u00edsica","oab":false,"nome":"Biof\u00edsica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398237,"slug":"biologia-biofisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados hom\u00f3logos:","provas":[{"id":69412,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:10:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2114386,"hashId":"06d89ab7f885eb66ec309ac4e800deb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados hom\u00f3logos:<\/p>","resposta":8266332,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pares de cromossomos herdados apenas da m\u00e3e","id":8266330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pares de cromossomos herdados apenas da m\u00e3e<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pares de cromossomos herdados somente do pai","id":8266331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pares de cromossomos herdados somente do pai<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois cromossomos com a mesma disposi\u00e7\u00e3o dos genes","id":8266332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois cromossomos com a mesma disposi\u00e7\u00e3o dos genes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois cromossomos com diferente disposi\u00e7\u00e3o dos genes","id":8266333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois cromossomos com diferente disposi\u00e7\u00e3o dos genes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua est\u00e1 relacionada com a transmiss\u00e3o de v\u00e1rias doen\u00e7as, incluindo as transmitidas por vetores que se desenvolvem em ambiente aqu\u00e1tico. Entre as doen\u00e7as abaixo, a que apresenta vetor com parte do ciclo de vida na \u00e1gua \u00e9 a:","provas":[{"id":69412,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:12:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2114395,"hashId":"a8b2d4603175aac2dfff29b276b48a0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua est\u00e1 relacionada com a transmiss\u00e3o de v\u00e1rias doen\u00e7as, incluindo as transmitidas por vetores que se desenvolvem em ambiente aqu\u00e1tico. Entre as doen\u00e7as abaixo, a que apresenta vetor com parte do ciclo de vida na \u00e1gua \u00e9 a:<\/p>","resposta":8266370,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leptospirose","id":8266367,"corpo":"<p>leptospirose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"toxoplasmose","id":8266368,"corpo":"<p>toxoplasmose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ameb\u00edase","id":8266369,"corpo":"<p>ameb\u00edase<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chikungunya","id":8266370,"corpo":"<p>chikungunya<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Produtos utilizados para limpeza em geral, com caracter\u00edsticas espec\u00edficas para \u201cenvolver\u201d a sujeira, podendo alterar sua tens\u00e3o superficial e retir\u00e1-la junto com a \u00e1gua, a partir de um processo chamado emulsifica\u00e7\u00e3o, s\u00e3o denominados:","provas":[{"id":68965,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:14:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2133087,"hashId":"9d001aeb6c29808a9418f571f66ca518","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtos utilizados para limpeza em geral, com caracter\u00edsticas espec\u00edficas para \u201cenvolver\u201d a sujeira, podendo alterar sua tens\u00e3o superficial e retir\u00e1-la junto com a \u00e1gua, a partir de um processo chamado emulsifica\u00e7\u00e3o, s\u00e3o denominados:<\/p>","resposta":8348508,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oxidantes.","id":8348507,"corpo":"<p>Oxidantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Surfactantes.","id":8348508,"corpo":"<p>Surfactantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sanitizantes.","id":8348509,"corpo":"<p>Sanitizantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Detergentes.","id":8348510,"corpo":"<p>Detergentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Emulsificantes.","id":8348511,"corpo":"<p>Emulsificantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e3e percebeu na filha de oito anos de idade um emagrecimento, fraqueza acentuada e aumento do volume do abdome. Ao conversar com a professora de ci\u00eancias da filha, foi informada de que o rio em que as crian\u00e7as da escola costumavam tomar banho tinha a presen\u00e7a de caramujos e era comum a presen\u00e7a de fezes humanas nas proximidades. A professora aconselhou a m\u00e3e a procurar um m\u00e9dico para o correto diagn\u00f3stico, pois as informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas indicavam que a filha poderia estar com esquistossomose. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos epidemiol\u00f3gicos e controle da esquistossomose, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:24:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2097728,"hashId":"1c1ef9831aca22c2f2cd183e9b204fd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e percebeu na filha de oito anos de idade um emagrecimento, fraqueza acentuada e aumento do volume do abdome. Ao conversar com a professora de ci\u00eancias da filha, foi informada de que o rio em que as crian\u00e7as da escola costumavam tomar banho tinha a presen\u00e7a de caramujos e era comum a presen\u00e7a de fezes humanas nas proximidades. A professora aconselhou a m\u00e3e a procurar um m\u00e9dico para o correto diagn\u00f3stico, pois as informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas indicavam que a filha poderia estar com esquistossomose. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos epidemiol\u00f3gicos e controle da esquistossomose, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8203380,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Am\u00e9rica do Sul e no Caribe, encontram-se v\u00e1rios milh\u00f5es de casos. No Brasil, admite-se haver mais de 1,5 milh\u00f5es de indiv\u00edduos sob risco e a principal regi\u00e3o de ocorr\u00eancia da doen\u00e7a \u00e9 o sul do Brasil.","id":8203379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Am\u00e9rica do Sul e no Caribe, encontram-se v\u00e1rios milh\u00f5es de casos. No Brasil, admite-se haver mais de 1,5 milh\u00f5es de indiv\u00edduos sob risco e a principal regi\u00e3o de ocorr\u00eancia da doen\u00e7a \u00e9 o sul do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A esquistossom\u0131\u0301 ase encontra-se ainda em expans\u00e3o, em muitas regi\u00f5es do mundo, vinculada inclusive ao desenvolvimento de recursos h\u00eddricos para a irriga\u00e7\u00e3o ou para a produ\u00e7\u00e3o de energia hidrele\u0301 trica, especialmente na A\u0301frica.","id":8203380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esquistossom\u0131\u0301 ase encontra-se ainda em expans\u00e3o, em muitas regi\u00f5es do mundo, vinculada inclusive ao desenvolvimento de recursos h\u00eddricos para a irriga\u00e7\u00e3o ou para a produ\u00e7\u00e3o de energia hidrele\u0301 trica, especialmente na A\u0301frica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As fontes de infec\u00e7\u00e3o s\u00e3o pessoas parasitadas por esquistossomos humanos. N\u00e3o existem \u00e1reas em que animais silvestres ou dom\u00e9sticos, tamb\u00e9m sejam fonte de infec\u00e7\u00e3o. A import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica deve ser estudada em cada caso. ","id":8203381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fontes de infec\u00e7\u00e3o s\u00e3o pessoas parasitadas por esquistossomos humanos. N\u00e3o existem \u00e1reas em que animais silvestres ou dom\u00e9sticos, tamb\u00e9m sejam fonte de infec\u00e7\u00e3o. A import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica deve ser estudada em cada caso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma infec\u00e7\u00e3o parasit\u00e1ria que j\u00e1 tem in\u00edcio na forma sintom\u00e1tica at\u00e9 progredir para formas cl\u00ednicas extremamente graves, que podem levar a interna\u00e7\u00f5es e \u00f3bitos.","id":8203382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma infec\u00e7\u00e3o parasit\u00e1ria que j\u00e1 tem in\u00edcio na forma sintom\u00e1tica at\u00e9 progredir para formas cl\u00ednicas extremamente graves, que podem levar a interna\u00e7\u00f5es e \u00f3bitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualquer g\u00eanero de caramujo presentes nas regi\u00f5es de ocorr\u00eancia podem atuar como hospedeiro intermedi\u00e1rio do parasita, fazendo com que a doen\u00e7a tenha uma variedade de hospedeiros.","id":8203383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer g\u00eanero de caramujo presentes nas regi\u00f5es de ocorr\u00eancia podem atuar como hospedeiro intermedi\u00e1rio do parasita, fazendo com que a doen\u00e7a tenha uma variedade de hospedeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante um exame de rotina para acompanhamento da carga viral, um homem HIV positivo verificou, no resultado, que a contagem de CD4+ foi inferior a 200 c\u00e9lulas por mm3 , sinalizando um sistema imunossuprimido. Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que os linf\u00f3citos T CD4+ ","provas":[{"id":68738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:23:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2097718,"hashId":"46f4b9cd5542a14b1d825dba12d5c002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante um exame de rotina para acompanhamento da carga viral, um homem HIV positivo verificou, no resultado, que a contagem de CD4+ foi inferior a 200 c\u00e9lulas por mm3 , sinalizando um sistema imunossuprimido. Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que os linf\u00f3citos T CD4+ <\/p>","resposta":8203333,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o fragmentos celulares derivados dos megacari\u00f3citos na medula \u00f3ssea. Elas cont\u00eam gr\u00e2nulos, microt\u00fabulos e filamentos de actina\/miosina envolvidos na contra\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo e participam nas respostas imunol\u00f3gicas, especialmente na inflama\u00e7\u00e3o.","id":8203329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o fragmentos celulares derivados dos megacari\u00f3citos na medula \u00f3ssea. Elas cont\u00eam gr\u00e2nulos, microt\u00fabulos e filamentos de actina\/miosina envolvidos na contra\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo e participam nas respostas imunol\u00f3gicas, especialmente na inflama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"migram para os tecidos, especialmente para os locais de inflama\u00e7\u00e3o. s\u00e3o c\u00e9lulas de vida curta que fagocitam e destroem o material estranho, morrendo depois de alguns dias.","id":8203330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">migram para os tecidos, especialmente para os locais de inflama\u00e7\u00e3o. s\u00e3o c\u00e9lulas de vida curta que fagocitam e destroem o material estranho, morrendo depois de alguns dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o 2%-5% dos leuc\u00f3citos do sangue em indiv\u00edduos saud\u00e1veis e n\u00e3o al\u00e9rgicos. Apresentam um n\u00facleo bilobado e diversos gr\u00e2nulos sendo capazes de fagocitar e destruir microrganismos ingeridos.","id":8203331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o 2%-5% dos leuc\u00f3citos do sangue em indiv\u00edduos saud\u00e1veis e n\u00e3o al\u00e9rgicos. Apresentam um n\u00facleo bilobado e diversos gr\u00e2nulos sendo capazes de fagocitar e destruir microrganismos ingeridos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00eam grande capacidade de internalizar materiais por meio da fagocitose, e, assim, s\u00e3o essenciais tanto na homeostase quanto na defesa imune ajudando a remover os restos celulares e as c\u00e9lulas apopt\u00f3ticas.","id":8203332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam grande capacidade de internalizar materiais por meio da fagocitose, e, assim, s\u00e3o essenciais tanto na homeostase quanto na defesa imune ajudando a remover os restos celulares e as c\u00e9lulas apopt\u00f3ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auxiliam outros tipos celulares (T helper ou Th em ingl\u00eas), podem se diferenciar em Th1, Th2, Th17 ou ainda outros subtipos, cada um deles secretor de um conjunto particular de citocinas.","id":8203333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auxiliam outros tipos celulares (T helper ou Th em ingl\u00eas), podem se diferenciar em Th1, Th2, Th17 ou ainda outros subtipos, cada um deles secretor de um conjunto particular de citocinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A toxoplasmose \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o cosmopolita. Em algumas \u00e1reas da Europa, da \u00c1frica e da Am\u00e9rica Latina, observam-se, frequentemente, taxas de soro preval\u00eancia acima de 80% na popula\u00e7\u00e3o adulta. Em termos globais, estima-se que entre um ter\u00e7o e um quarto da popula\u00e7\u00e3o mundial esteja infectada. A grande import\u00e2ncia da toxoplasmose, como problema cl\u00ednico e de sa\u00fade p\u00fablica, decorre de infec\u00e7\u00f5es em gestantes e pacientes imunocomprometidos, que podem produzir complica\u00e7\u00f5es graves e potencialmente fatais.FEREIRA, M. U. Parasitologia contempor\u00e2nea. 2. ed. Grupo GEN, 2020, com adapta\u00e7\u00f5es. No que se refere \u00e0s medidas profil\u00e1ticas contra a toxoplasmose, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:24:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2097725,"hashId":"b93c6de8cdc8524f77b51787e6286fe2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A toxoplasmose \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o cosmopolita. Em algumas \u00e1reas da Europa, da \u00c1frica e da Am\u00e9rica Latina, observam-se, frequentemente, taxas de soro preval\u00eancia acima de 80% na popula\u00e7\u00e3o adulta. Em termos globais, estima-se que entre um ter\u00e7o e um quarto da popula\u00e7\u00e3o mundial esteja infectada. A grande import\u00e2ncia da toxoplasmose, como problema cl\u00ednico e de sa\u00fade p\u00fablica, decorre de infec\u00e7\u00f5es em gestantes e pacientes imunocomprometidos, que podem produzir complica\u00e7\u00f5es graves e potencialmente fatais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">FEREIRA, M. U. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Parasitologia contempor\u00e2nea<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">2. ed. Grupo GEN, 2020, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s medidas profil\u00e1ticas contra a toxoplasmose, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8203367,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar andar descal\u00e7o para impedir a penetra\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea do parasita.","id":8203364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar andar descal\u00e7o para impedir a penetra\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea do parasita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comer alimentos crus impede a transmiss\u00e3o do parasita.","id":8203365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comer alimentos crus impede a transmiss\u00e3o do parasita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina contra o parasita \u00e9 o principal m\u00e9todo de preven\u00e7\u00e3o.","id":8203366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra o parasita \u00e9 o principal m\u00e9todo de preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limpar diariamente os ambientes dom\u00e9sticos contaminados com fezes de gatos.","id":8203367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpar diariamente os ambientes dom\u00e9sticos contaminados com fezes de gatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uso de cortinas para evitar a picada do mosquito transmissor.","id":8203368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de cortinas para evitar a picada do mosquito transmissor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em muitas pesquisas na \u00e1rea biol\u00f3gica e m\u00e9dica, s\u00e3o estudadas caracter\u00edsticas das amostras. Essas caracter\u00edsticas s\u00e3o chamadas de vari\u00e1veis. Em estudos, por exemplo, que utilizem como vari\u00e1veis sexo, etnia, estado civil, ocupa\u00e7\u00e3o, existe uma classifica\u00e7\u00e3o para essas vari\u00e1veis. Assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o correta das vari\u00e1veis exemplificadas no texto.","provas":[{"id":68738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:25:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2097738,"hashId":"006d853215962d2718b42591eb8cf6e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em muitas pesquisas na \u00e1rea biol\u00f3gica e m\u00e9dica, s\u00e3o estudadas caracter\u00edsticas das amostras. Essas caracter\u00edsticas s\u00e3o chamadas de vari\u00e1veis. Em estudos, por exemplo, que utilizem como vari\u00e1veis sexo, etnia, estado civil, ocupa\u00e7\u00e3o, existe uma classifica\u00e7\u00e3o para essas vari\u00e1veis. Assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o correta das vari\u00e1veis exemplificadas no texto.<\/p>","resposta":8203430,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vari\u00e1vel quantitativa cont\u00ednua.","id":8203429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vari\u00e1vel quantitativa cont\u00ednua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1vel qualitativa nominal.","id":8203430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vari\u00e1vel qualitativa nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1vel qualitativa ordinal.","id":8203431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vari\u00e1vel qualitativa ordinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1vel quantitativa discreta.","id":8203432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vari\u00e1vel quantitativa discreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1vel quantitativa. ","id":8203433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vari\u00e1vel quantitativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O portador do tipo sangu\u00edneo O tem como principal caracter\u00edstica sangu\u00ednea:","provas":[{"id":68664,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:29:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2118155,"hashId":"388b74f740541b6c2d2340e912b4f66b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O portador do tipo sangu\u00edneo O tem como principal caracter\u00edstica sangu\u00ednea:<\/p>","resposta":8281830,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de aglutinog\u00eanios O nas hem\u00e1cias","id":8281828,"corpo":"<p>a presen\u00e7a de aglutinog\u00eanios O nas hem\u00e1cias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de aglutininas A e B no plasma","id":8281829,"corpo":"<p>a aus\u00eancia de aglutininas A e B no plasma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de aglutinog\u00eanios A e B nas hem\u00e1cias","id":8281830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia de aglutinog\u00eanios A e B nas hem\u00e1cias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de aglutinog\u00eanios O no plasma","id":8281831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de aglutinog\u00eanios O no plasma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A trissomia do cromossomo 21, majoritariamente causada pela n\u00e3o disjun\u00e7\u00e3o cromoss\u00f4mica durante a meiose gam\u00e9tica, \u00e9 tamb\u00e9m denominada como:","provas":[{"id":68664,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:29:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2118156,"hashId":"9480611b638cf099327fac1372b7648c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A trissomia do cromossomo 21, majoritariamente causada pela n\u00e3o disjun\u00e7\u00e3o cromoss\u00f4mica durante a meiose gam\u00e9tica, \u00e9 tamb\u00e9m denominada como:<\/p>","resposta":8281833,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anencefalia","id":8281832,"corpo":"<p>anencefalia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Down ","id":8281833,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Down <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distrofia muscular ","id":8281834,"corpo":"<p>distrofia muscular <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hemofilia","id":8281835,"corpo":"<p>hemofilia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de casos de s\u00edfilis tem aumentado sobremaneira entre os jovens brasileiros. Tal doen\u00e7a \u00e9 causada por um microorganismo do tipo: ","provas":[{"id":68664,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:29:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2118159,"hashId":"909a957cf085e404bf65971f868f50ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de casos de s\u00edfilis tem aumentado sobremaneira entre os jovens brasileiros. Tal doen\u00e7a \u00e9 causada por um microorganismo do tipo: <\/p>","resposta":8281845,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edrus","id":8281844,"corpo":"<p>v\u00edrus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bact\u00e9ria","id":8281845,"corpo":"<p>bact\u00e9ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"protozo\u00e1rio","id":8281846,"corpo":"<p>protozo\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fungo","id":8281847,"corpo":"<p>fungo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dosagem do pept\u00eddeo natriur\u00e9tico altera-se somente quando h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:51:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107716,"hashId":"8211faef5eecc1e5c76995fc60e784c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dosagem do pept\u00eddeo natriur\u00e9tico altera-se somente quando h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo.<\/p>","resposta":8239853,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239852,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239853,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 68 anos de idade, hipertenso de longa data, com hist\u00f3ria de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) em 2010, sem seguimento cl\u00ednico desde 2012, procurou atendimento de pronto-socorro com queixa de dispneia progressiva, atualmente at\u00e9 na realiza\u00e7\u00e3o das atividades di\u00e1rias, mas que melhora ao repouso, associada a edema em membros inferiores, com sinal do cacifo. Ao exame f\u00edsico, encontram-se a presen\u00e7a de B3 \u00e0 ausculta card\u00edaca, estertora\u00e7\u00e3o bibasal \u00e0 ausculta respirat\u00f3ria e discreta hepatomegalia com refluxo hepatojugular \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o abdominal. O m\u00e9dico que prestou o atendimento instituiu medidas iniciais e solicitou ecocardiograma por levantar a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, com rela\u00e7\u00e3o a essa patologia, julgue os itens a seguir.","id":499489,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 68 anos de idade, hipertenso de longa data, com hist\u00f3ria de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) em 2010, sem seguimento cl\u00ednico desde 2012, procurou atendimento de pronto-socorro com queixa de dispneia progressiva, atualmente at\u00e9 na realiza\u00e7\u00e3o das atividades di\u00e1rias, mas que melhora ao repouso, associada a edema em membros inferiores, com sinal do cacifo. Ao exame f\u00edsico, encontram-se a presen\u00e7a de B3 \u00e0 ausculta card\u00edaca, estertora\u00e7\u00e3o bibasal \u00e0 ausculta respirat\u00f3ria e discreta hepatomegalia com refluxo hepatojugular \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o abdominal. O m\u00e9dico que prestou o atendimento instituiu medidas iniciais e solicitou ecocardiograma por levantar a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, com rela\u00e7\u00e3o a essa patologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O choque anafil\u00e1tico decorre da perda de l\u00edquido intravascular por aumento da permeabilidade capilar e \u00e9 classificado como choque hipovol\u00eamico n\u00e3o hemorr\u00e1gico.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:55:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107747,"hashId":"1350cd223a550d393c36fad74383462f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O choque anafil\u00e1tico decorre da perda de l\u00edquido intravascular por aumento da permeabilidade capilar e \u00e9 classificado como choque hipovol\u00eamico n\u00e3o hemorr\u00e1gico.<\/p>","resposta":8239933,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239932,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239933,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 45 anos de idade, em viagem \u00e0 praia, ap\u00f3s ingesta de camar\u00e3o, teve in\u00edcio s\u00fabito de dor abdominal associada a v\u00f4mitos, hipotens\u00e3o e prurido em regi\u00e3o cervical e na face anterior do t\u00f3rax. O esposo da paciente informou que desconhece hist\u00f3rico de alergias da esposa. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 45 anos de idade, em viagem \u00e0 praia, ap\u00f3s ingesta de camar\u00e3o, teve in\u00edcio s\u00fabito de dor abdominal associada a v\u00f4mitos, hipotens\u00e3o e prurido em regi\u00e3o cervical e na face anterior do t\u00f3rax. O esposo da paciente informou que desconhece hist\u00f3rico de alergias da esposa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo paciente com anafilaxia deve ficar internado por pelo menos 48 horas, preferencialmente em ambiente de terapia intensiva.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:54:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107744,"hashId":"43f83c349d2c6d4d999407ab5fe65ee5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo paciente com anafilaxia deve ficar internado por pelo menos 48 horas, preferencialmente em ambiente de terapia intensiva.<\/p>","resposta":8239927,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239926,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239927,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 45 anos de idade, em viagem \u00e0 praia, ap\u00f3s ingesta de camar\u00e3o, teve in\u00edcio s\u00fabito de dor abdominal associada a v\u00f4mitos, hipotens\u00e3o e prurido em regi\u00e3o cervical e na face anterior do t\u00f3rax. O esposo da paciente informou que desconhece hist\u00f3rico de alergias da esposa. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 45 anos de idade, em viagem \u00e0 praia, ap\u00f3s ingesta de camar\u00e3o, teve in\u00edcio s\u00fabito de dor abdominal associada a v\u00f4mitos, hipotens\u00e3o e prurido em regi\u00e3o cervical e na face anterior do t\u00f3rax. O esposo da paciente informou que desconhece hist\u00f3rico de alergias da esposa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse paciente, as ventila\u00e7\u00f5es devem ser realizadas a cada dois minutos de compress\u00f5es tor\u00e1cicas.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:52:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107727,"hashId":"f783f6355ac8b42d6e986bda8e12e574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse paciente, as ventila\u00e7\u00f5es devem ser realizadas a cada dois minutos de compress\u00f5es tor\u00e1cicas.<\/p>","resposta":8239884,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239883,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239884,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um senhor que estava correndo no parque repentinamente reduziu o ritmo da atividade at\u00e9 uma caminhada bem lenta, aproximou-se de uma \u00e1rvore para se apoiar e, subitamente, desfaleceu ao solo, ficando inconsciente e sem pulso. Quanto a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499490,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um senhor que estava correndo no parque repentinamente reduziu o ritmo da atividade at\u00e9 uma caminhada bem lenta, aproximou-se de uma \u00e1rvore para se apoiar e, subitamente, desfaleceu ao solo, ficando inconsciente e sem pulso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das complica\u00e7\u00f5es mais relevantes da anemia falciforme s\u00e3o os fen\u00f4menos vaso-oclusivos na macrocircula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:55:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107758,"hashId":"a6089d64ede0b0025fc7c456d37f0cfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das complica\u00e7\u00f5es mais relevantes da anemia falciforme s\u00e3o os fen\u00f4menos vaso-oclusivos na macrocircula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8239960,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239960,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239961,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hemoglobina representa um importante fator para a manuten\u00e7\u00e3o da integridade do eritr\u00f3cito. Sendo assim, altera\u00e7\u00f5es na hemoglobina podem modificar o formato da hem\u00e1cia, como ocorre na anemia falciforme. No que se refere a essa patologia, julgue os itens a seguir.","id":499493,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemoglobina representa um importante fator para a manuten\u00e7\u00e3o da integridade do eritr\u00f3cito. Sendo assim, altera\u00e7\u00f5es na hemoglobina podem modificar o formato da hem\u00e1cia, como ocorre na anemia falciforme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a essa patologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Receptores de \u00f3rg\u00e3os CMV-soronegativos antes do transplante que recebem \u00f3rg\u00e3o ou derivado de sangue a partir de um doador CMV-soropositivo (D+\/R-) tem risco baixo de infec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:37:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107376,"hashId":"4df1ae7891ce0ffe1a55f0fbe9451995","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Receptores de \u00f3rg\u00e3os CMV-soronegativos antes do transplante que recebem \u00f3rg\u00e3o ou derivado de sangue a partir de um doador CMV-soropositivo (D+\/R-) tem risco baixo de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8238935,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238934,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238935,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 23 anos de idade, portadora de nefrite l\u00fapica, fazia hemodi\u00e1lise de segunda-feira a sexta-feira, por per\u00edodo de 2 horas e 30 minutos. Foi submetida \u00e0 transplante renal. O tempo de isquemia fria do \u00f3rg\u00e3o doado foi de 32 horas. Foi necess\u00e1ria ent\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o de timoglobulina (anticorpo depletor de linf\u00f3citos). Com 60 dias de p\u00f3s-operat\u00f3rio, a paciente apresentou quadro cl\u00ednico de perda de peso importante, diarreia volumosa, febre n\u00e3o aferida, piora de fun\u00e7\u00e3o renal e olig\u00faria. Foi feito o diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o por citomegalov\u00edrus (CMV). Em rela\u00e7\u00e3o a essa infec\u00e7\u00e3o e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499450,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 23 anos de idade, portadora de nefrite l\u00fapica, fazia hemodi\u00e1lise de segunda-feira a sexta-feira, por per\u00edodo de 2 horas e 30 minutos. Foi submetida \u00e0 transplante renal. O tempo de isquemia fria do \u00f3rg\u00e3o doado foi de 32 horas. Foi necess\u00e1ria ent\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o de timoglobulina (anticorpo depletor de linf\u00f3citos). Com 60 dias de p\u00f3s-operat\u00f3rio, a paciente apresentou quadro cl\u00ednico de perda de peso importante, diarreia volumosa, febre n\u00e3o aferida, piora de fun\u00e7\u00e3o renal e olig\u00faria. Foi feito o diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o por citomegalov\u00edrus (CMV). Em rela\u00e7\u00e3o a essa infec\u00e7\u00e3o e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Doen\u00e7a decorrente do efeito citop\u00e1tico direto (pneumonia, encefalite, retinite, doen\u00e7a do trato gastrointestinal), mas pode estar associada a eventos indiretos (disfun\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica do enxerto, diabetes e doen\u00e7a linfoproliferativa).","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:37:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107374,"hashId":"930510d50900c46f36fba60d8251b634","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a decorrente do efeito citop\u00e1tico direto (pneumonia, encefalite, retinite, doen\u00e7a do trato gastrointestinal), mas pode estar associada a eventos indiretos (disfun\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica do enxerto, diabetes e doen\u00e7a linfoproliferativa).<\/p>","resposta":8238930,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238930,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238931,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 23 anos de idade, portadora de nefrite l\u00fapica, fazia hemodi\u00e1lise de segunda-feira a sexta-feira, por per\u00edodo de 2 horas e 30 minutos. Foi submetida \u00e0 transplante renal. O tempo de isquemia fria do \u00f3rg\u00e3o doado foi de 32 horas. Foi necess\u00e1ria ent\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o de timoglobulina (anticorpo depletor de linf\u00f3citos). Com 60 dias de p\u00f3s-operat\u00f3rio, a paciente apresentou quadro cl\u00ednico de perda de peso importante, diarreia volumosa, febre n\u00e3o aferida, piora de fun\u00e7\u00e3o renal e olig\u00faria. Foi feito o diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o por citomegalov\u00edrus (CMV). Em rela\u00e7\u00e3o a essa infec\u00e7\u00e3o e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499450,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 23 anos de idade, portadora de nefrite l\u00fapica, fazia hemodi\u00e1lise de segunda-feira a sexta-feira, por per\u00edodo de 2 horas e 30 minutos. Foi submetida \u00e0 transplante renal. O tempo de isquemia fria do \u00f3rg\u00e3o doado foi de 32 horas. Foi necess\u00e1ria ent\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o de timoglobulina (anticorpo depletor de linf\u00f3citos). Com 60 dias de p\u00f3s-operat\u00f3rio, a paciente apresentou quadro cl\u00ednico de perda de peso importante, diarreia volumosa, febre n\u00e3o aferida, piora de fun\u00e7\u00e3o renal e olig\u00faria. Foi feito o diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o por citomegalov\u00edrus (CMV). Em rela\u00e7\u00e3o a essa infec\u00e7\u00e3o e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Presen\u00e7a de reticulocitose, baixa haptoglobina, bilirrubina indireta elevada e desidrogenase l\u00e1ctica elevada confirmariam diagn\u00f3stico de hem\u00f3lise autoimune.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107335,"hashId":"77eb940aae96b559b4e3a52d7ee63481","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de reticulocitose, baixa haptoglobina, bilirrubina indireta elevada e desidrogenase l\u00e1ctica elevada confirmariam diagn\u00f3stico de hem\u00f3lise autoimune.<\/p>","resposta":8238828,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238828,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238829,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 22 anos de idade, sem comorbidades, procurou atendimento no pronto-socorro em raz\u00e3o de incha\u00e7o e vermelhid\u00e3o em joelho direito e dores articulares nas m\u00e3os. Ao exame f\u00edsico, apresentava rash cut\u00e2neo facial em forma de borboleta, \u00falceras orais, edema e hiperemia em joelho direito. Verificaram-se PA = 150 mmHg x 70 mmHg, FC = 78 bpm, FR = 20 irpm e SatO2 = 97% em ar ambiente. A radiografia de t\u00f3rax mostrou infiltrado intersticial reticular com cefaliza\u00e7\u00e3o da trama vascular e derrame pleural discreto bilateralmente. Apresentou a seguinte avalia\u00e7\u00e3o laboratorial: Hb = 8.0 g\/dL; Cr = 1.5 mg\/dL; Na+ = 138 mEq\/L; k+ = 4.0 mEq\/L; Ca2+ = 8.4 mg\/dl; albumina = 3.2 g\/dL; EAS hem\u00e1cias = 10 p\/c; leuc\u00f3citos = 12 p\/c; e a rela\u00e7\u00e3o prote\u00edna\/creatinina na amostra de urina era de 1000 mg\/g. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499444,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 22 anos de idade, sem comorbidades, procurou atendimento no pronto-socorro em raz\u00e3o de incha\u00e7o e vermelhid\u00e3o em joelho direito e dores articulares nas m\u00e3os. Ao exame f\u00edsico, apresentava <em>rash <\/em>cut\u00e2neo facial em forma de borboleta, \u00falceras orais, edema e hiperemia em joelho direito. Verificaram-se PA = 150 mmHg x 70 mmHg, FC = 78 bpm, FR = 20 irpm e SatO2 = 97% em ar ambiente. A radiografia de t\u00f3rax mostrou infiltrado intersticial reticular com cefaliza\u00e7\u00e3o da trama vascular e derrame pleural discreto bilateralmente. Apresentou a seguinte avalia\u00e7\u00e3o laboratorial: Hb = 8.0 g\/dL; Cr = 1.5 mg\/dL; Na+ = 138 mEq\/L; k+ = 4.0 mEq\/L; Ca2+ = 8.4 mg\/dl; albumina = 3.2 g\/dL; EAS hem\u00e1cias = 10 p\/c; leuc\u00f3citos = 12 p\/c; e a rela\u00e7\u00e3o prote\u00edna\/creatinina na amostra de urina era de 1000 mg\/g. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os c\u00e1lculos de estruvita s\u00e3o referidos como \u201cc\u00e1lculos de infec\u00e7\u00e3o\u201d ou \u201cc\u00e1lculos de fosfato triplo\u201d. S\u00e3o compostos de fosfato de am\u00f4nio magnesiano e carbonato de c\u00e1lcio apatita.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:38:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107409,"hashId":"b7323df87427e3e266b1f9f970462dfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os c\u00e1lculos de estruvita s\u00e3o referidos como \u201cc\u00e1lculos de infec\u00e7\u00e3o\u201d ou \u201cc\u00e1lculos de fosfato triplo\u201d. S\u00e3o compostos de fosfato de am\u00f4nio magnesiano e carbonato de c\u00e1lcio apatita.<\/p>","resposta":8239015,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239015,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239016,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 18 anos de idade compareceu ao pronto-socorro relatando quadro s\u00fabito de dor abdominal, de forte intensidade, em c\u00f3lica, localizada em fossa il\u00edaca esquerda, com irradia\u00e7\u00e3o para os grandes l\u00e1bios e regi\u00e3o dorsal ipsilateral \u00e0 dor descrita inicialmente, e hemat\u00faria macrosc\u00f3pica. Al\u00e9m do quadro \u00e1lgico, relatava polaci\u00faria, n\u00e1useas, mal-estar geral e calafrios. Realizou alguns exames admissionais e a tomografia computadorizada de abdome total apresentava ureterolit\u00edase distal \u00e0 esquerda, gerando hidronefrose severa no rim esquerdo, al\u00e9m de sinais sugestivos de pielonefrite. O EAS revelou leucocit\u00faria, hemat\u00faria, hemoglobin\u00faria e flora bacteriana intensa.Quanto \u00e0 nefrolit\u00edase e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 18 anos de idade compareceu ao pronto-socorro relatando quadro s\u00fabito de dor abdominal, de forte intensidade, em c\u00f3lica, localizada em fossa il\u00edaca esquerda, com irradia\u00e7\u00e3o para os grandes l\u00e1bios e regi\u00e3o dorsal ipsilateral \u00e0 dor descrita inicialmente, e hemat\u00faria macrosc\u00f3pica. Al\u00e9m do quadro \u00e1lgico, relatava polaci\u00faria, n\u00e1useas, mal-estar geral e calafrios. Realizou alguns exames admissionais e a tomografia computadorizada de abdome total apresentava ureterolit\u00edase distal \u00e0 esquerda, gerando hidronefrose severa no rim esquerdo, al\u00e9m de sinais sugestivos de pielonefrite. O EAS revelou leucocit\u00faria, hemat\u00faria, hemoglobin\u00faria e flora bacteriana intensa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 nefrolit\u00edase e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Haver\u00e1 benef\u00edcio no uso de agente antimal\u00e1rico.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:35:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107323,"hashId":"c55073f788d8f692e5b99e0d8efe2dba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Haver\u00e1 benef\u00edcio no uso de agente antimal\u00e1rico.<\/p>","resposta":8238795,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238795,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238796,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 22 anos de idade, sem comorbidades, procurou atendimento no pronto-socorro em raz\u00e3o de incha\u00e7o e vermelhid\u00e3o em joelho direito e dores articulares nas m\u00e3os. Ao exame f\u00edsico, apresentava rash cut\u00e2neo facial em forma de borboleta, \u00falceras orais, edema e hiperemia em joelho direito. Verificaram-se PA = 150 mmHg x 70 mmHg, FC = 78 bpm, FR = 20 irpm e SatO2 = 97% em ar ambiente. A radiografia de t\u00f3rax mostrou infiltrado intersticial reticular com cefaliza\u00e7\u00e3o da trama vascular e derrame pleural discreto bilateralmente. Apresentou a seguinte avalia\u00e7\u00e3o laboratorial: Hb = 8.0 g\/dL; Cr = 1.5 mg\/dL; Na+ = 138 mEq\/L; k+ = 4.0 mEq\/L; Ca2+ = 8.4 mg\/dl; albumina = 3.2 g\/dL; EAS hem\u00e1cias = 10 p\/c; leuc\u00f3citos = 12 p\/c; e a rela\u00e7\u00e3o prote\u00edna\/creatinina na amostra de urina era de 1000 mg\/g. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499444,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 22 anos de idade, sem comorbidades, procurou atendimento no pronto-socorro em raz\u00e3o de incha\u00e7o e vermelhid\u00e3o em joelho direito e dores articulares nas m\u00e3os. Ao exame f\u00edsico, apresentava <em>rash <\/em>cut\u00e2neo facial em forma de borboleta, \u00falceras orais, edema e hiperemia em joelho direito. Verificaram-se PA = 150 mmHg x 70 mmHg, FC = 78 bpm, FR = 20 irpm e SatO2 = 97% em ar ambiente. A radiografia de t\u00f3rax mostrou infiltrado intersticial reticular com cefaliza\u00e7\u00e3o da trama vascular e derrame pleural discreto bilateralmente. Apresentou a seguinte avalia\u00e7\u00e3o laboratorial: Hb = 8.0 g\/dL; Cr = 1.5 mg\/dL; Na+ = 138 mEq\/L; k+ = 4.0 mEq\/L; Ca2+ = 8.4 mg\/dl; albumina = 3.2 g\/dL; EAS hem\u00e1cias = 10 p\/c; leuc\u00f3citos = 12 p\/c; e a rela\u00e7\u00e3o prote\u00edna\/creatinina na amostra de urina era de 1000 mg\/g. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antissepsia das m\u00e3os e uso de m\u00e1scara facial e de luvas descart\u00e1veis est\u00e9reis fazem parte da pr\u00e1tica adequada de di\u00e1lise peritoneal para preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:36:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107341,"hashId":"553e86eaf7319a960ab86f2d9e78d718","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antissepsia das m\u00e3os e uso de m\u00e1scara facial e de luvas descart\u00e1veis est\u00e9reis fazem parte da pr\u00e1tica adequada de di\u00e1lise peritoneal para preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":8238844,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238843,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238844,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 56 anos de idade, em di\u00e1lise peritoneal autom\u00e1tica (DPA) h\u00e1 10 anos, compareceu ao servi\u00e7o de di\u00e1lise com dor abdominal difusa, l\u00edquido peritoneal turvo e eritema com secre\u00e7\u00e3o purulenta em orif\u00edcio de sa\u00edda do cateter. A etiologia da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica foi s\u00edndrome de Alport, com diagn\u00f3stico aos 30 anos de idade. No que se refere a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499446,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 56 anos de idade, em di\u00e1lise peritoneal autom\u00e1tica (DPA) h\u00e1 10 anos, compareceu ao servi\u00e7o de di\u00e1lise com dor abdominal difusa, l\u00edquido peritoneal turvo e eritema com secre\u00e7\u00e3o purulenta em orif\u00edcio de sa\u00edda do cateter. A etiologia da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica foi s\u00edndrome de Alport, com diagn\u00f3stico aos 30 anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diante de peritonite e de infec\u00e7\u00e3o do orif\u00edcio de sa\u00edda, \u00e9 necess\u00e1rio iniciar antibioticoterapia de acordo com o resultado da cultura do l\u00edquido peritoneal.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:36:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107338,"hashId":"92fcd16befdcd56fbca9029a109445b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de peritonite e de infec\u00e7\u00e3o do orif\u00edcio de sa\u00edda, \u00e9 necess\u00e1rio iniciar antibioticoterapia de acordo com o resultado da cultura do l\u00edquido peritoneal.<\/p>","resposta":8238835,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238834,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238835,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 56 anos de idade, em di\u00e1lise peritoneal autom\u00e1tica (DPA) h\u00e1 10 anos, compareceu ao servi\u00e7o de di\u00e1lise com dor abdominal difusa, l\u00edquido peritoneal turvo e eritema com secre\u00e7\u00e3o purulenta em orif\u00edcio de sa\u00edda do cateter. A etiologia da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica foi s\u00edndrome de Alport, com diagn\u00f3stico aos 30 anos de idade. No que se refere a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499446,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 56 anos de idade, em di\u00e1lise peritoneal autom\u00e1tica (DPA) h\u00e1 10 anos, compareceu ao servi\u00e7o de di\u00e1lise com dor abdominal difusa, l\u00edquido peritoneal turvo e eritema com secre\u00e7\u00e3o purulenta em orif\u00edcio de sa\u00edda do cateter. A etiologia da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica foi s\u00edndrome de Alport, com diagn\u00f3stico aos 30 anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Positividade da prova cruzada (crossmatch real) contra linf\u00f3citos B \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o formal ao transplante por causa do elevado risco de rejei\u00e7\u00e3o hiperaguda.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:37:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107361,"hashId":"ea2db0c51928ea26817e3849731f0ed0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Positividade da prova cruzada (crossmatch real) contra linf\u00f3citos B \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o formal ao transplante por causa do elevado risco de rejei\u00e7\u00e3o hiperaguda.<\/p>","resposta":8238899,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238898,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238899,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 57 anos de idade, previamente hipertenso, portador de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica dial\u00edtica (nefropatia hipertensiva) e hiperplasia prost\u00e1tica benigna, faz hemodi\u00e1lise tr\u00eas vezes por semana, \u00e0s segundas, quartas e sextas, por 4 horas. Decidiu fazer a consulta pr\u00e9-transplante e se inscrever na fila. Quanto ao transplante renal e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499448,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 57 anos de idade, previamente hipertenso, portador de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica dial\u00edtica (nefropatia hipertensiva) e hiperplasia prost\u00e1tica benigna, faz hemodi\u00e1lise tr\u00eas vezes por semana, \u00e0s segundas, quartas e sextas, por 4 horas. Decidiu fazer a consulta pr\u00e9-transplante e se inscrever na fila. Quanto ao transplante renal e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hipertricose e hiperplasia gengival s\u00e3o efeitos adversos mais comuns na utiliza\u00e7\u00e3o de tacrolimo.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:38:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107387,"hashId":"666a82af22a34b5726f75759225d9dd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertricose e hiperplasia gengival s\u00e3o efeitos adversos mais comuns na utiliza\u00e7\u00e3o de tacrolimo.<\/p>","resposta":8238960,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238959,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238960,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 28 anos de idade com baixo risco imunol\u00f3gico, painel de reatividade contra anticorpos de 0%, foi submetido a transplante renal. O tempo de isquemia fria do \u00f3rg\u00e3o transplantado foi de 12 horas. O esquema imunossupressor utilizado no paciente foi tacrolimo, micofenolato de s\u00f3dio e prednisona. Acerca dos imunossupressores e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499451,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 28 anos de idade com baixo risco imunol\u00f3gico, painel de reatividade contra anticorpos de 0%, foi submetido a transplante renal. O tempo de isquemia fria do \u00f3rg\u00e3o transplantado foi de 12 horas. O esquema imunossupressor utilizado no paciente foi tacrolimo, micofenolato de s\u00f3dio e prednisona. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos imunossupressores e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de doen\u00e7a renal polic\u00edstica heredit\u00e1ria.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:35:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107309,"hashId":"db1a6b576d5e3d930e9e396bae272636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de doen\u00e7a renal polic\u00edstica heredit\u00e1ria.<\/p>","resposta":8238756,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238755,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238756,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 18 anos de idade est\u00e1 apresentando quadro de hipoacusia, presen\u00e7a de angioqueratomas na pele e altera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o renal com clearance de creatinina de 60 mL\/min\/1,73 m2. Foi realizada pesquisa de atividade da enzima alfagalactosidase A (alfa- GAL), com defici\u00eancia parcial, e a ultrassonografia renal mostrou presen\u00e7a de cisto em rim direito. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499441,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 18 anos de idade est\u00e1 apresentando quadro de hipoacusia, presen\u00e7a de angioqueratomas na pele e altera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o renal com <em>clearance <\/em>de creatinina de 60 mL\/min\/1,73 m<sup>2<\/sup>. Foi realizada pesquisa de atividade da enzima alfagalactosidase A (alfa- GAL), com defici\u00eancia parcial, e a ultrassonografia renal mostrou presen\u00e7a de cisto em rim direito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Displasia do Desenvolvimento do Quadril (DDQ), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67919,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2067088,"hashId":"bdcdd0ff1c222d27143aa218c80964cf","enunciado":"<p> Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Displasia do Desenvolvimento do Quadril (DDQ), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8072794,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a luxa\u00e7\u00e3o do quadril n\u00e3o ocorre nesta afec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita.","id":8072793,"corpo":"<p>a luxa\u00e7\u00e3o do quadril n\u00e3o ocorre nesta afec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o lado esquerdo \u00e9 acometido em mais da metade dos casos.","id":8072794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o lado esquerdo \u00e9 acometido em mais da metade dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o fatores de risco para DDQ: fetos m\u00faltiplos e fetos macross\u00f4micos.","id":8072795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00e3o fatores de risco para DDQ: fetos m\u00faltiplos e fetos macross\u00f4micos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"engloba um espectro de altera\u00e7\u00f5es morfoestruturais que ocorrem durante o crescimento apenas do acet\u00e1bulo.","id":8072796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">engloba um espectro de altera\u00e7\u00f5es morfoestruturais que ocorrem durante o crescimento apenas do acet\u00e1bulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hematoma intraparenquimatoso cerebral apresenta caracter\u00edsticas evolutivas particulares \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o T1\/ T2 em aparelho de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica 1,5T. Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o temporal do hematoma, estado da hemoglobina e sinal T1\/ T2.","provas":[{"id":67919,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:57:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2067022,"hashId":"08b42e4a66c885c861016c70dca3a567","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hematoma intraparenquimatoso cerebral apresenta caracter\u00edsticas evolutivas particulares \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o T1\/ T2 em aparelho de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica 1,5T. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o temporal do hematoma, estado da hemoglobina e sinal T1\/ T2.<\/p>","resposta":8072521,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperaguda (&lt; 24h), desoxi-Hb \u2013 hipersinal T1 e hipersinal T2.","id":8072519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperaguda (&lt; 24h), desoxi-Hb \u2013 hipersinal T1 e hipersinal T2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aguda (entre 24 e 72h), oxi-Hb \u2013 hipersinal T1 e hipossinal T2.","id":8072520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aguda (entre 24 e 72h), oxi-Hb \u2013 hipersinal T1 e hipossinal T2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subaguda precoce (entre 72 h e 10 dias), meta-Hb intracelular \u2013 hipersinal T1 e hipossinal T2.","id":8072521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subaguda precoce (entre 72 h e 10 dias), meta-Hb intracelular \u2013 hipersinal T1 e hipossinal T2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subaguda tardia (entre 10 dias e 1 m\u00eas), meta-Hb extracelular \u2013 hipossinal T1 e hipersinal T2.","id":8072522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subaguda tardia (entre 10 dias e 1 m\u00eas), meta-Hb extracelular \u2013 hipossinal T1 e hipersinal T2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs S\u00edndromes A\u00f3rticas Agudas (SAA\u2019s) referem-se ao espectro de emerg\u00eancias a\u00f3rticas que incluem: dissec\u00e7\u00e3o da aorta, hematoma intramural, \u00falcera ateroscler\u00f3tica penetrante da aorta, imin\u00eancia de rotura de aneurisma e aneurisma roto, al\u00e9m de transec\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica da aorta.\u201d Sobre as SAA\u2019s, \u00e9 correto afirmar que na\/no","provas":[{"id":67919,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:59:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2067071,"hashId":"f7c452b0ffeb5b80a31f7bf99e18b8d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs S\u00edndromes A\u00f3rticas Agudas (SAA\u2019s) referem-se ao espectro de emerg\u00eancias a\u00f3rticas que incluem: dissec\u00e7\u00e3o da aorta, hematoma intramural, \u00falcera ateroscler\u00f3tica penetrante da aorta, imin\u00eancia de rotura de aneurisma e aneurisma roto, al\u00e9m de transec\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica da aorta.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as SAA\u2019s, \u00e9 correto afirmar que na\/no<\/p>","resposta":8072722,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dissec\u00e7\u00e3o da aorta, h\u00e1 les\u00e3o da camada \u00edntima.","id":8072722,"corpo":"<p>dissec\u00e7\u00e3o da aorta, h\u00e1 les\u00e3o da camada \u00edntima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00falcera penetrante, h\u00e1 hemorragia da vasa vasorum.","id":8072723,"corpo":"<p>\u00falcera penetrante, h\u00e1 hemorragia da <em>vasa vasorum<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hematoma intramural, h\u00e1 les\u00e3o da placa m\u00e9dio-intimal.","id":8072724,"corpo":"<p>hematoma intramural, h\u00e1 les\u00e3o da placa m\u00e9dio-intimal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transec\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica da aorta, as les\u00f5es ocorrem mais comumente na crura diafragm\u00e1tica e se associam a les\u00f5es diafragm\u00e1ticas.","id":8072725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transec\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica da aorta, as les\u00f5es ocorrem mais comumente na crura diafragm\u00e1tica e se associam a les\u00f5es diafragm\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 52 anos, v\u00edtima de queda de altura, aproximadamente 6 metros, encontra-se est\u00e1vel hemodinamicamente. Ao exame f\u00edsico: FC 95 bpm, abdome fl\u00e1cido e sem irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. Tomografia computadorizada de abdome revela presen\u00e7a de g\u00e1s retroperitoneal. Diante do exposto, marque a CORRETA:","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986828,"hashId":"faf0bdc6bcbdc05d16f4cd9bc814aee7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 52 anos, v\u00edtima de queda de altura, aproximadamente 6 metros, encontra-se est\u00e1vel hemodinamicamente. Ao exame f\u00edsico: FC 95 bpm, abdome fl\u00e1cido e sem irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. Tomografia computadorizada de abdome revela presen\u00e7a de g\u00e1s retroperitoneal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, marque a CORRETA:<\/p>","resposta":7715580,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lacera\u00e7\u00e3o do ceco (lei de laplace)","id":7715577,"corpo":"<p>Lacera\u00e7\u00e3o do ceco (lei de laplace)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perfura\u00e7\u00e3o de \u00edleo","id":7715578,"corpo":"<p>Perfura\u00e7\u00e3o de \u00edleo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prov\u00e1vel ruptura do es\u00f4fago intra-abdominal","id":7715579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prov\u00e1vel ruptura do es\u00f4fago intra-abdominal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o da 2\u00aa por\u00e7\u00e3o duodenal","id":7715580,"corpo":"<p>Les\u00e3o da 2\u00aa por\u00e7\u00e3o duodenal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A biodisponibilidade do \u00f3xido n\u00edtrico est\u00e1 aumentada na anemia falciforme como forma de tentar diminuir os efeitos vaso-oclusivos por meio da vasodilata\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:56:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107759,"hashId":"1d6b508229b40533143d4308a585c1f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A biodisponibilidade do \u00f3xido n\u00edtrico est\u00e1 aumentada na anemia falciforme como forma de tentar diminuir os efeitos vaso-oclusivos por meio da vasodilata\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8239963,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239962,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239963,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hemoglobina representa um importante fator para a manuten\u00e7\u00e3o da integridade do eritr\u00f3cito. Sendo assim, altera\u00e7\u00f5es na hemoglobina podem modificar o formato da hem\u00e1cia, como ocorre na anemia falciforme. No que se refere a essa patologia, julgue os itens a seguir.","id":499493,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemoglobina representa um importante fator para a manuten\u00e7\u00e3o da integridade do eritr\u00f3cito. Sendo assim, altera\u00e7\u00f5es na hemoglobina podem modificar o formato da hem\u00e1cia, como ocorre na anemia falciforme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a essa patologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dor tor\u00e1cica, febre, dispneia e nova opacidade \u00e0 radiografia de t\u00f3rax podem indicar s\u00edndrome tor\u00e1cica aguda.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:56:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107762,"hashId":"9e5497191f397654f584aacb3e3f4279","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor tor\u00e1cica, febre, dispneia e nova opacidade \u00e0 radiografia de t\u00f3rax podem indicar s\u00edndrome tor\u00e1cica aguda.<\/p>","resposta":8239968,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239968,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239969,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hemoglobina representa um importante fator para a manuten\u00e7\u00e3o da integridade do eritr\u00f3cito. Sendo assim, altera\u00e7\u00f5es na hemoglobina podem modificar o formato da hem\u00e1cia, como ocorre na anemia falciforme. No que se refere a essa patologia, julgue os itens a seguir.","id":499493,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemoglobina representa um importante fator para a manuten\u00e7\u00e3o da integridade do eritr\u00f3cito. Sendo assim, altera\u00e7\u00f5es na hemoglobina podem modificar o formato da hem\u00e1cia, como ocorre na anemia falciforme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a essa patologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trauma cranioencef\u00e1lico consiste em les\u00e3o f\u00edsica ao tecido cerebral que, tempor\u00e1ria ou permanentemente, incapacita a fun\u00e7\u00e3o cerebral. A press\u00e3o intracraniana pode variar nos diversos tipos de trauma. Na les\u00e3o axonal difusa grave a press\u00e3o intracraniana \u00e9 em geral: Marque a CORRETA:","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986829,"hashId":"87bf28b113dcd38ef7478044b604cef9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trauma cranioencef\u00e1lico consiste em les\u00e3o f\u00edsica ao tecido cerebral que, tempor\u00e1ria ou permanentemente, incapacita a fun\u00e7\u00e3o cerebral. A press\u00e3o intracraniana pode variar nos diversos tipos de trauma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na les\u00e3o axonal difusa <strong>grave <\/strong>a press\u00e3o intracraniana \u00e9 em geral: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a CORRETA:<\/p>","resposta":7715581,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Normal","id":7715581,"corpo":"<p>Normal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elevada","id":7715582,"corpo":"<p>Elevada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indetect\u00e1vel ou oscilante","id":7715583,"corpo":"<p>Indetect\u00e1vel ou oscilante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminu\u00edda","id":7715584,"corpo":"<p>Diminu\u00edda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os achados radiogr\u00e1ficos mais comuns na tuberculose prim\u00e1ria s\u00e3o representados por altera\u00e7\u00f5es associadas, incluindo opacidades parenquimatosa, segmentar ou lobar, e linfonodomegalias hilares e (ou) mediastinais, que determinam a redu\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica do pulm\u00e3o.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:56:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107769,"hashId":"c820df6e109ca384f523aaddaff33685","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os achados radiogr\u00e1ficos mais comuns na tuberculose prim\u00e1ria s\u00e3o representados por altera\u00e7\u00f5es associadas, incluindo opacidades parenquimatosa, segmentar ou lobar, e linfonodomegalias hilares e (ou) mediastinais, que determinam a redu\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica do pulm\u00e3o.<\/p>","resposta":8239985,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239985,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239986,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tuberculose, julgue os itens a seguir.","id":499494,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tuberculose, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora o sono e os sonhos tenham se constitu\u00eddo em focos privilegiados de aten\u00e7\u00e3o das civiliza\u00e7\u00f5es antigas, dos relatos b\u00edblicos, dos fil\u00f3sofos gregos e dos poetas, o estudo cl\u00ednico de dist\u00farbios do sono teve in\u00edcio somente na segunda metade do s\u00e9culo passado. Anteriormente, no entanto, o interesse cient\u00edfico pelo sono havia ganho impulso a partir dos primeiros registros da atividade el\u00e9trica cerebral, com o eletroencefalograma (EEG), obtidos pelo psiquiatra alem\u00e3o Hans Berger. De fato, na primeira metade do s\u00e9culo XX, por meio desse instrumento, obteve-se a clara demonstra\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as entre o padr\u00e3o obtido no sono e na vig\u00edlia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ins\u00f4nia considere a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:05:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1988661,"hashId":"47526b85b102e5c546a28529f75d4115","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora o sono e os sonhos tenham se constitu\u00eddo em focos privilegiados de aten\u00e7\u00e3o das civiliza\u00e7\u00f5es antigas, dos relatos b\u00edblicos, dos fil\u00f3sofos gregos e dos poetas, o estudo cl\u00ednico de dist\u00farbios do sono teve in\u00edcio somente na segunda metade do s\u00e9culo passado. Anteriormente, no entanto, o interesse cient\u00edfico pelo sono havia ganho impulso a partir dos primeiros registros da atividade el\u00e9trica cerebral, com o eletroencefalograma (EEG), obtidos pelo psiquiatra alem\u00e3o Hans Berger. De fato, na primeira metade do s\u00e9culo XX, por meio desse instrumento, obteve-se a clara demonstra\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as entre o padr\u00e3o obtido no sono e na vig\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ins\u00f4nia considere a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7724184,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ins\u00f4nia \u00e9 definida como a dificuldade repetida para iniciar o sono, na dura\u00e7\u00e3o, na consolida\u00e7\u00e3o ou na qualidade do sono, que resulta em alguma forma de preju\u00edzo durante o dia e ocorre a despeito do tempo adequado ou oportunidade para dormir.","id":7724182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ins\u00f4nia \u00e9 definida como a dificuldade repetida para iniciar o sono, na dura\u00e7\u00e3o, na consolida\u00e7\u00e3o ou na qualidade do sono, que resulta em alguma forma de preju\u00edzo durante o dia e ocorre a despeito do tempo adequado ou oportunidade para dormir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A polissonografia pode ser usada para afastar comorbidades, como s\u00edndrome da apneia obstrutiva do sono, movimentos peri\u00f3dicos de pernas.","id":7724183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A polissonografia pode ser usada para afastar comorbidades, como s\u00edndrome da apneia obstrutiva do sono, movimentos peri\u00f3dicos de pernas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tempo entre o in\u00edcio do sono e o primeiro est\u00e1gio REM \u00e9 chamado de lat\u00eancia para o sono REM e \u00e9 de 30 a 60 minutos.","id":7724184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo entre o in\u00edcio do sono e o primeiro est\u00e1gio REM \u00e9 chamado de lat\u00eancia para o sono REM e \u00e9 de 30 a 60 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os tratamentos farmacol\u00f3gicos consistem no uso de hipn\u00f3ticos para indu\u00e7\u00e3o do sono, que agem no principal sistema inibit\u00f3rio do sistema nervoso central (SNC), o sistema GABA. Os hipn\u00f3ticos, no entanto, podem levar a preju\u00edzos cognitivos, quer sejam benzodiazep\u00ednicos ou n\u00e3o benzodiazep\u00ednicos.","id":7724185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tratamentos farmacol\u00f3gicos consistem no uso de hipn\u00f3ticos para indu\u00e7\u00e3o do sono, que agem no principal sistema inibit\u00f3rio do sistema nervoso central (SNC), o sistema GABA. Os hipn\u00f3ticos, no entanto, podem levar a preju\u00edzos cognitivos, quer sejam benzodiazep\u00ednicos ou n\u00e3o benzodiazep\u00ednicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Infec\u00e7\u00e3o ocasionada pelo SARS-CoV-2 teve sua origem a partir de um novo v\u00edrus zoon\u00f3tico no final de 2019, variando desde infec\u00e7\u00e3o assintom\u00e1tica a pneumonia grave e fal\u00eancia de m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os, principalmente em idosos e pacientes com outras doen\u00e7as ou condi\u00e7\u00f5es subjacentes. At\u00e9 o m\u00eas de novembro de 2020, mais de 57 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo foram infectadas, com mais de 1.300.000 mortes. Como medida para redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o recomenda-se que casos suspeitos ou confirmados para SARS-CoV-2 realizem o isolamento, sendo que a Anvisa, em nota t\u00e9cnica publicada no m\u00eas de agosto definiu crit\u00e9rios para o t\u00e9rmino do isolamento Qual a correta associa\u00e7\u00e3o entre o grau de doen\u00e7a do paciente e o per\u00edodo para t\u00e9rmino de isolamento.","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:04:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986846,"hashId":"a752e4730f4800caf562ef5c1a68b91f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Infec\u00e7\u00e3o ocasionada pelo SARS-CoV-2 teve sua origem a partir de um novo v\u00edrus zoon\u00f3tico no final de 2019, variando desde infec\u00e7\u00e3o assintom\u00e1tica a pneumonia grave e fal\u00eancia de m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os, principalmente em idosos e pacientes com outras doen\u00e7as ou condi\u00e7\u00f5es subjacentes. At\u00e9 o m\u00eas de novembro de 2020, mais de 57 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo foram infectadas, com mais de 1.300.000 mortes. Como medida para redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o recomenda-se que casos suspeitos ou confirmados para SARS-CoV-2 realizem o isolamento, sendo que a Anvisa, em nota t\u00e9cnica publicada no m\u00eas de agosto definiu crit\u00e9rios para o t\u00e9rmino do isolamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a correta associa\u00e7\u00e3o entre o grau de doen\u00e7a do paciente e o per\u00edodo para t\u00e9rmino de isolamento.<\/p>","resposta":7715652,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes assintom\u00e1ticos n\u00e3o gravemente imunossuprimidos: pelo menos vinte dias ap\u00f3s a data do primeiro teste RT-PCR positivo.","id":7715649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes assintom\u00e1ticos n\u00e3o gravemente imunossuprimidos: pelo menos vinte dias ap\u00f3s a data do primeiro teste RT-PCR positivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes assintom\u00e1ticos e gravemente imunossuprimidos: pelo menos trinta dias desde o primeiro teste RT-PCR positivo.","id":7715650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes assintom\u00e1ticos e gravemente imunossuprimidos: pelo menos trinta dias desde o primeiro teste RT-PCR positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes com quadro grave\/cr\u00edtico OU gravemente imunossuprimidos: pelo menos dez dias desde o in\u00edcio dos sintomas + pelo menos 24 horas sem febre (sem uso de antit\u00e9rmicos) + melhora dos sintomas.","id":7715651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com quadro grave\/cr\u00edtico OU gravemente imunossuprimidos: pelo menos dez dias desde o in\u00edcio dos sintomas + pelo menos 24 horas sem febre (sem uso de antit\u00e9rmicos) + melhora dos sintomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com quadro leve a moderado, n\u00e3o gravemente imunossuprimidos: pelo menos dez dias desde o in\u00edcio dos sintomas + pelo menos 24 horas sem febre (sem uso de antit\u00e9rmicos) + melhora dos sintomas.","id":7715652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com quadro leve a moderado, n\u00e3o gravemente imunossuprimidos: pelo menos dez dias desde o in\u00edcio dos sintomas + pelo menos 24 horas sem febre (sem uso de antit\u00e9rmicos) + melhora dos sintomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 30 anos de idade, com ciclos menstruais regulares de 28 dias com intervalos de 04 dias, sem uso de m\u00e9todo contraceptivo hormonal, refere em consulta ginecol\u00f3gica dismenorreia progressiva h\u00e1 03 anos e dispareunia de profundidade h\u00e1 01 ano. Relata que no momento n\u00e3o deseja gravidez por ter uma rela\u00e7\u00e3o inst\u00e1vel e que faz uso de m\u00e9todo de barreira como preven\u00e7\u00e3o. Sobre o caso cl\u00ednico apresentado, pode-se AFIRMAR:","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:06:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1988673,"hashId":"3037b762473da6c3ed26df34d269a1fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 30 anos de idade, com ciclos menstruais regulares de 28 dias com intervalos de 04 dias, sem uso de m\u00e9todo contraceptivo hormonal, refere em consulta ginecol\u00f3gica dismenorreia progressiva h\u00e1 03 anos e dispareunia de profundidade h\u00e1 01 ano. Relata que no momento n\u00e3o deseja gravidez por ter uma rela\u00e7\u00e3o inst\u00e1vel e que faz uso de m\u00e9todo de barreira como preven\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso cl\u00ednico apresentado, pode-se AFIRMAR:<\/p>","resposta":7724236,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dispareunia referida pode ter contexto psicol\u00f3gico j\u00e1 que a paciente mant\u00e9m uma rela\u00e7\u00e3o inst\u00e1vel.","id":7724233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dispareunia referida pode ter contexto psicol\u00f3gico j\u00e1 que a paciente mant\u00e9m uma rela\u00e7\u00e3o inst\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As queixas ginecol\u00f3gicas relatadas pela paciente n\u00e3o fazem diagn\u00f3stico de endometriose, pois deve-se necessariamente ter exame complementar de imagem com diagn\u00f3stico da doen\u00e7a.","id":7724234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As queixas ginecol\u00f3gicas relatadas pela paciente n\u00e3o fazem diagn\u00f3stico de endometriose, pois deve-se necessariamente ter exame complementar de imagem com diagn\u00f3stico da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para controle da dor, deve ser prescrito apenas anti-inflamat\u00f3rios e analg\u00e9sico.","id":7724235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para controle da dor, deve ser prescrito apenas anti-inflamat\u00f3rios e analg\u00e9sico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para complementa\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, deve-se fazer ultrassonografia transvaginal com preparo intestinal.","id":7724236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para complementa\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, deve-se fazer ultrassonografia transvaginal com preparo intestinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando bem utilizado, o partograma permite diminui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e contribui para melhores desfechos obst\u00e9tricos. Sobre o partograma assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:07:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1988682,"hashId":"69d844a8711218eac6990c6b2172678b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando bem utilizado, o partograma permite diminui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e contribui para melhores desfechos obst\u00e9tricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o partograma assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7724274,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de partograma: gr\u00e1fico no qual s\u00e3o anotadas a progress\u00e3o do trabalho de parto e as condi\u00e7\u00f5es exclusivamente da m\u00e3e.","id":7724272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defini\u00e7\u00e3o de partograma: gr\u00e1fico no qual s\u00e3o anotadas a progress\u00e3o do trabalho de parto e as condi\u00e7\u00f5es exclusivamente da m\u00e3e.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de um sistema tardio de aviso de anormalidades na evolu\u00e7\u00e3o da dilata\u00e7\u00e3o cervical e da descida da apresenta\u00e7\u00e3o fetal na pelve, ou seja, de preenchimento retrospectivo.","id":7724273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um sistema tardio de aviso de anormalidades na evolu\u00e7\u00e3o da dilata\u00e7\u00e3o cervical e da descida da apresenta\u00e7\u00e3o fetal na pelve, ou seja, de preenchimento retrospectivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indica a tomada de condutas apropriadas.","id":7724274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica a tomada de condutas apropriadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao cruzar a \"linha de a\u00e7\u00e3o\" est\u00e1 indicada a cesariana.","id":7724275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao cruzar a \"linha de a\u00e7\u00e3o\" est\u00e1 indicada a cesariana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"An. Bras. Dermatol. vol.86 no.4 supl.1 Rio de Janeiro July\/Aug. 2011 Paciente do sexo feminino, 70 anos, casada, comparece ao ambulat\u00f3rio de dermatologia com quadro grave de eritrodermia esfoliativa.Qual a conduta mais adequada para a paciente?","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:03:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986843,"hashId":"3c44da86f86ddffac2332b4dfeea9ea5","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64852\/questao\/1986843-20211022211431000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">An. Bras. Dermatol. vol.86 no.4 supl.1 Rio de Janeiro July\/Aug. 2011 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 70 anos, casada, comparece ao ambulat\u00f3rio de dermatologia com quadro grave de eritrodermia esfoliativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a conduta mais adequada para a paciente?<\/p>","resposta":7715640,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internar e realizar exames gerais de imagens.","id":7715637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internar e realizar exames gerais de imagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar tratamento imediato ambulatorial com methotrexate.","id":7715638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar tratamento imediato ambulatorial com methotrexate.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar tratamento imediato ambulatorial com imunobiologicos.","id":7715639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar tratamento imediato ambulatorial com imunobiologicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Internar e realizar 3 biopsias em topografias diferentes para firmar o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel de psoriase.","id":7715640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internar e realizar 3 biopsias em topografias diferentes para firmar o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel de psoriase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infertilidade atinge aproximadamente 10% da popula\u00e7\u00e3o mundial, em idade f\u00e9rtil. Casais que est\u00e3o tentando engravidar h\u00e1 mais de 01 ano sem uso de m\u00e9todos contraceptivos e tendo em m\u00e9dia 03 rela\u00e7\u00f5es sexuais por m\u00eas, s\u00e3o considerados inf\u00e9rteis. Assinale a alternativa CORRETA sobre a infertilidade.","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:07:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1988680,"hashId":"ed1dfc41df7ed72082996d1291647a8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infertilidade atinge aproximadamente 10% da popula\u00e7\u00e3o mundial, em idade f\u00e9rtil. Casais que est\u00e3o tentando engravidar h\u00e1 mais de 01 ano sem uso de m\u00e9todos contraceptivos e tendo em m\u00e9dia 03 rela\u00e7\u00f5es sexuais por m\u00eas, s\u00e3o considerados inf\u00e9rteis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA sobre a infertilidade.<\/p>","resposta":7724267,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A histeroscopia \u00e9 o exame padr\u00e3o ouro para avalia\u00e7\u00e3o da permeabilidade tub\u00e1ria.","id":7724264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A histeroscopia \u00e9 o exame padr\u00e3o ouro para avalia\u00e7\u00e3o da permeabilidade tub\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Miomas subserosos frequentemente causam infertilidade.","id":7724265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miomas subserosos frequentemente causam infertilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A insemina\u00e7\u00e3o artificial deve ser indicada nos casos de infertilidade causada por obstru\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria bilateral.","id":7724266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insemina\u00e7\u00e3o artificial deve ser indicada nos casos de infertilidade causada por obstru\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria bilateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o por Chlamydia trachomatis pode danificar as tubas uterinas aumentando o risco de gravidez ect\u00f3pica e de infertilidade.","id":7724267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o por <em>Chlamydia trachomatis<\/em> pode danificar as tubas uterinas aumentando o risco de gravidez ect\u00f3pica e de infertilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente encontra-se sob curatela da filha por apresentar perda cognitiva, mas consegue vestir-se, comer sozinha e fazer caminhadas di\u00e1rias acompanhada. Ela \u00e9:","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:04:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986845,"hashId":"80f6e1ae4d5927f31b59695aeeee112e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente encontra-se sob curatela da filha por apresentar perda cognitiva, mas consegue vestir-se, comer sozinha e fazer caminhadas di\u00e1rias acompanhada. Ela \u00e9:<\/p>","resposta":7715646,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dependente e aut\u00f4noma.","id":7715645,"corpo":"<p>Dependente e aut\u00f4noma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Independente e n\u00e3o \u00e9 aut\u00f4noma.","id":7715646,"corpo":"<p>Independente e n\u00e3o \u00e9 aut\u00f4noma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dependente e n\u00e3o \u00e9 aut\u00f4noma.","id":7715647,"corpo":"<p>Dependente e n\u00e3o \u00e9 aut\u00f4noma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independente e aut\u00f4noma.","id":7715648,"corpo":"<p>Independente e aut\u00f4noma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o tratamento cir\u00fargico da \u00falcera p\u00e9ptica duodenal, entende-se como procedimento mais fisiol\u00f3gico:","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986834,"hashId":"93c5d041c8f0b7405f11f8fea6b4d4e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o tratamento cir\u00fargico da \u00falcera p\u00e9ptica duodenal, entende-se como procedimento mais fisiol\u00f3gico:<\/p>","resposta":7715602,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vagotomia com antrectomia.","id":7715601,"corpo":"<p>Vagotomia com antrectomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vagotomia g\u00e1strica proximal.","id":7715602,"corpo":"<p>Vagotomia g\u00e1strica proximal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Billroth II.","id":7715603,"corpo":"<p>Billroth II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ulcerorrafia com reconstru\u00e7\u00e3o em Y-de-Roux.","id":7715604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ulcerorrafia com reconstru\u00e7\u00e3o em Y-de-Roux.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cintilografia com 99MTc-DTPA pode ser utilizada no p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato de transplante renal para avalia\u00e7\u00e3o de perfus\u00e3o do enxerto, permitindo diagn\u00f3stico precoce de oclus\u00e3o arterial, trombose da veia renal ou rejei\u00e7\u00e3o hiperaguda.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:34:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107265,"hashId":"b40c167b95feeb80090ce9cf412184ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cintilografia com 99<sup>M<\/sup>Tc-DTPA pode ser utilizada no p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato de transplante renal para avalia\u00e7\u00e3o de perfus\u00e3o do enxerto, permitindo diagn\u00f3stico precoce de oclus\u00e3o arterial, trombose da veia renal ou rejei\u00e7\u00e3o hiperaguda.<\/p>","resposta":8238646,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238646,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238647,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na \u00e1rea de diagn\u00f3stico por imagem, o uso da medicina nuclear tem contribu\u00eddo em diferentes situa\u00e7\u00f5es. No que se refere \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da medicina nuclear, julgue os itens a seguir.","id":499432,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e1rea de diagn\u00f3stico por imagem, o uso da medicina nuclear tem contribu\u00eddo em diferentes situa\u00e7\u00f5es. No que se refere \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da medicina nuclear, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse paciente apresenta deficit de s\u00f3dio de 450 mEq.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:33:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107213,"hashId":"aaa56f2e83439ebf3fc0f77c8e3f10dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse paciente apresenta <em>deficit <\/em>de s\u00f3dio de 450 mEq.<\/p>","resposta":8238533,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238533,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238534,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade, com 60 kg, diab\u00e9tico e com hipotireoidismo, foi admitido no pronto-socorro por quadro de confus\u00e3o mental. Faz uso irregular de levotiroxina 25 mg, metformina 1.000 mg e dapaglifozina 10 mg. No per\u00edodo de seis horas de observa\u00e7\u00e3o no leito, foram obtidos 4 L de diurese. O paciente est\u00e1 hidratado, sem edema perif\u00e9rico, com PA = 120 mmHg x 70 mmHg, FC = 72 bpm, FR = 18 irpm e SatO2 = 98%. Exames evidenciaram s\u00f3dio s\u00e9rico = 120 mEq\/L, creatinina s\u00e9rica = 1.5 mg\/dL e EAS com glicos\u00faria. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, considerando a meta de s\u00f3dio de 135 mEq\/L, julgue os itens a seguir.","id":499422,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 70 anos de idade, com 60 kg, diab\u00e9tico e com hipotireoidismo, foi admitido no pronto-socorro por quadro de confus\u00e3o mental. Faz uso irregular de levotiroxina 25 mg, metformina 1.000 mg e dapaglifozina 10 mg. No per\u00edodo de seis horas de observa\u00e7\u00e3o no leito, foram obtidos 4 L de diurese. O paciente est\u00e1 hidratado, sem edema perif\u00e9rico, com PA = 120 mmHg x 70 mmHg, FC = 72 bpm, FR = 18 irpm e SatO2 = 98%. Exames evidenciaram s\u00f3dio s\u00e9rico = 120 mEq\/L, creatinina s\u00e9rica = 1.5 mg\/dL e EAS com glicos\u00faria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, considerando a meta de s\u00f3dio de 135 mEq\/L, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}