{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2977,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um ant\u00f4nimo para \u201cimportante\u201d.","provas":[{"id":72050,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:11:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2201347,"hashId":"7af6455bc5ed3b00c63f8575a338d575","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta um ant\u00f4nimo para \u201cimportante\u201d.<\/p>","resposta":8643030,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insignificante.","id":8643030,"corpo":"<p>Insignificante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valia.","id":8643031,"corpo":"<p>Valia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subestimado.","id":8643032,"corpo":"<p>Subestimado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Renomado.","id":8643033,"corpo":"<p>Renomado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.A import\u00e2ncia do estudo na vida das pessoas H\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o de que as pessoas est\u00e3o perdendo a no\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia do estudo em suas vidas.Por Mariolinda Nascimento\tInteressante: eu coloquei este t\u00edtulo nesta mat\u00e9ria e fiquei pensando...Um t\u00edtulo t\u00e3o sem criatividade, t\u00e3o evidente, t\u00e3o lugar comum, t\u00e3o senso comum, t\u00e3o clich\u00ea, depois pensei mais um pouco: t\u00e3o necess\u00e1rio, t\u00e3o urgente, t\u00e3o essencial... H\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o de que as pessoas est\u00e3o perdendo a no\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia do estudo em suas vidas. \u00c9 isso.\tUma das caracter\u00edsticas do ser humano \u00e9 a capacidade de planejar. Tra\u00e7ar os rumos do seu destino, fazer planos de futuro e sonhar com dias melhores. Fixamos metas, idealizamos como vamos estar daqui a alguns anos, o que pretendemos estar fazendo, e em que estaremos trabalhando. Sonhamos com uma atividade profissional que nos d\u00ea uma vida confort\u00e1vel, nos possibilite manter nossa fam\u00edlia com dignidade, nos traga a estabilidade financeira e o sucesso.\tTudo isso \u00e9 fruto e resultado das experi\u00eancias que vamos adquirindo na escola, durante a inf\u00e2ncia e a adolesc\u00eancia. Ali, come\u00e7amos a moldar nossa personalidade e nossa vida, tecer nossos c\u00edrculos de amizades, distinguir o que vamos considerar socialmente correto e o que vamos condenar, e adquirimos os conceitos e conhecimentos que ser\u00e3o os alicerces da nossa vida futura.\tO adolescente pode ver a escola de duas maneiras: como um celeiro de op\u00e7\u00f5es para futuras escolhas vocacionais, e neste caso, mesmo n\u00e3o chegando a amar o ambiente escolar, consegue tirar dali algum proveito, ou ent\u00e3o ele v\u00ea aquela mesma escola como um obst\u00e1culo a ser enfrentado no caminho para a vida adulta e nesse caso vai viver um emaranhado de questionamentos, vai achar (ou perceber) que est\u00e1 perdendo um tempo precioso da vida e vai odiar aquela situa\u00e7\u00e3o compulsiva de ter que estudar.\tNos pa\u00edses onde as popula\u00e7\u00f5es e seus recursos de sobreviv\u00eancia s\u00e3o por tradi\u00e7\u00e3o menos dependentes do emprego, os adolescentes s\u00e3o motivados a aprender para saber, pelo valor do conhecimento simplesmente. O aprendizado tem como motiva\u00e7\u00e3o a busca pela capacidade de produzir e n\u00e3o pela capacidade de responder o que perguntarem na entrevista de emprego. O resultado disso se evidencia pelo empenho auto did\u00e1tico e quase obsessivo que o aluno americano dedica \u00e0s atividades de pesquisa e \u00e0s tarefas extracurriculares.\tEm outras culturas, principalmente as da \u00c1sia a motiva\u00e7\u00e3o para estudar n\u00e3o \u00e9 a procura pelo saber nem pela empregabilidade. \u00c9 o dever. O aluno precisa cumprir com o seu dever de estudar e ponto final.[...]Dispon\u00edvel em https:\/\/administradores.com.br\/artigos\/a-importancia-do-estudo-na-vida-das-pessoas","id":510311,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A import\u00e2ncia do estudo na vida das pessoas H\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o de que as pessoas est\u00e3o perdendo a no\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia do estudo em suas vidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Mariolinda Nascimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tInteressante: eu coloquei este t\u00edtulo nesta mat\u00e9ria e fiquei pensando...Um t\u00edtulo t\u00e3o sem criatividade, t\u00e3o evidente, t\u00e3o lugar comum, t\u00e3o senso comum, t\u00e3o clich\u00ea, depois pensei mais um pouco: t\u00e3o necess\u00e1rio, t\u00e3o urgente, t\u00e3o essencial... H\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o de que as pessoas est\u00e3o perdendo a no\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia do estudo em suas vidas. \u00c9 isso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUma das caracter\u00edsticas do ser humano \u00e9 a capacidade de planejar. Tra\u00e7ar os rumos do seu destino, fazer planos de futuro e sonhar com dias melhores. Fixamos metas, idealizamos como vamos estar daqui a alguns anos, o que pretendemos estar fazendo, e em que estaremos trabalhando. Sonhamos com uma atividade profissional que nos d\u00ea uma vida confort\u00e1vel, nos possibilite manter nossa fam\u00edlia com dignidade, nos traga a estabilidade financeira e o sucesso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTudo isso \u00e9 fruto e resultado das experi\u00eancias que vamos adquirindo na escola, durante a inf\u00e2ncia e a adolesc\u00eancia. Ali, come\u00e7amos a moldar nossa personalidade e nossa vida, tecer nossos c\u00edrculos de amizades, distinguir o que vamos considerar socialmente correto e o que vamos condenar, e adquirimos os conceitos e conhecimentos que ser\u00e3o os alicerces da nossa vida futura.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO adolescente pode ver a escola de duas maneiras: como um celeiro de op\u00e7\u00f5es para futuras escolhas vocacionais, e neste caso, mesmo n\u00e3o chegando a amar o ambiente escolar, consegue tirar dali algum proveito, ou ent\u00e3o ele v\u00ea aquela mesma escola como um obst\u00e1culo a ser enfrentado no caminho para a vida adulta e nesse caso vai viver um emaranhado de questionamentos, vai achar (ou perceber) que est\u00e1 perdendo um tempo precioso da vida e vai odiar aquela situa\u00e7\u00e3o compulsiva de ter que estudar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNos pa\u00edses onde as popula\u00e7\u00f5es e seus recursos de sobreviv\u00eancia s\u00e3o por tradi\u00e7\u00e3o menos dependentes do emprego, os adolescentes s\u00e3o motivados a aprender para saber, pelo valor do conhecimento simplesmente. O aprendizado tem como motiva\u00e7\u00e3o a busca pela capacidade de produzir e n\u00e3o pela capacidade de responder o que perguntarem na entrevista de emprego. O resultado disso se evidencia pelo empenho auto did\u00e1tico e quase obsessivo que o aluno americano dedica \u00e0s atividades de pesquisa e \u00e0s tarefas extracurriculares.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm outras culturas, principalmente as da \u00c1sia a motiva\u00e7\u00e3o para estudar n\u00e3o \u00e9 a procura pelo saber nem pela empregabilidade. \u00c9 o dever. O aluno precisa cumprir com o seu dever de estudar e ponto final.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/administradores.com.br\/artigos\/a-importancia-do-estudo-na-vida-das-pessoas<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ant\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Ant\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419303,"slug":"lingua-portuguesa-antonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o autor:","provas":[{"id":70141,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Enfermeiro do Trabalho - 2021"},{"id":70145,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2021"},{"id":70147,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 18:29:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2143695,"hashId":"69378a01b0dfe989a582264231682e5f","enunciado":"<p>No texto, o autor:<\/p>","resposta":8394057,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defende que a ci\u00eancia e a medicina modernas amenizaram significativamente os impactos da pandemia de COVID-19 na popula\u00e7\u00e3o.","id":8394057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defende que a ci\u00eancia e a medicina modernas amenizaram significativamente os impactos da pandemia de COVID-19 na popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indica que, embora a ci\u00eancia e a medicina modernas estejam mais preparadas, a COVID-19 tem matado mais pessoas que a gripe de 1918.","id":8394058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica que, embora a ci\u00eancia e a medicina modernas estejam mais preparadas, a COVID-19 tem matado mais pessoas que a gripe de 1918.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aponta que a ci\u00eancia e a medicina modernas evitaram que 97,8% da popula\u00e7\u00e3o mundial morressem de COVID-19.","id":8394059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aponta que a ci\u00eancia e a medicina modernas evitaram que 97,8% da popula\u00e7\u00e3o mundial morressem de COVID-19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afirma que a ci\u00eancia e a medicina modernas produziram profundas redu\u00e7\u00f5es na transmiss\u00e3o do v\u00edrus em todas as partes do mundo.","id":8394060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afirma que a ci\u00eancia e a medicina modernas produziram profundas redu\u00e7\u00f5es na transmiss\u00e3o do v\u00edrus em todas as partes do mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ci\u00eancia, a medicina e a pandemia O SARS-CoV-2, o v\u00edrus que causa a s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave COVID-19 matou aproximadamente 2,2% das pessoas que o contra\u00edram em todo o mundo. Mas a situa\u00e7\u00e3o poderia ser muito pior sem a medicina e a ci\u00eancia modernas.O \u00faltimo flagelo global foi a pandemia de gripe de 1918, que se estima ter matado 50 milh\u00f5es de pessoas, em uma \u00e9poca em que n\u00e3o havia internet ou f\u00e1cil acesso a telefones de longa dist\u00e2ncia para disseminar informa\u00e7\u00f5es. A ci\u00eancia era limitada, o que tornava dif\u00edcil identificar a causa e iniciar o desenvolvimento de uma vacina. O mundo est\u00e1 100% mais preparado para a atual pandemia do que h\u00e1 100 anos.\u00c9 um fato not\u00e1vel para a ci\u00eancia que um novo v\u00edrus causador de doen\u00e7as foi descoberto, o material gen\u00e9tico completamente decodificado, novas terapias criadas para combat\u00ea-lo e v\u00e1rias vacinas desenvolvidas no espa\u00e7o de um ano.Essa pandemia colocou a ci\u00eancia em primeiro plano. Um dos avan\u00e7os cient\u00edficos mais significativos dos \u00faltimos 15 anos foi a capacidade de ler as instru\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas (genoma) que codificam os v\u00edrus. O processo de sequenciamento do genoma de um v\u00edrus \u00e9 chamado de sequenciamento de pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o e revolucionou a ci\u00eancia, ao permitir que os pesquisadores decodifiquem rapidamente o genoma de um v\u00edrus ou bact\u00e9ria, de forma r\u00e1pida e econ\u00f4mica.Essa estrat\u00e9gia foi usada para determinar a sequ\u00eancia do SARS-CoV-2, no in\u00edcio de janeiro de 2020, antes mesmo dos epidemiologistas reconhecerem que ele j\u00e1 havia se espalhado pelo mundo. A obten\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia permitiu o r\u00e1pido desenvolvimento de diagn\u00f3sticos para SARS-CoV-2 e descobrir quem foi infectado e como o v\u00edrus pode se espalhar.O SARS-CoV-2 possui duas habilidades distintas que permitem que ele se espalhe mais facilmente. Em primeiro lugar, tem um enorme potencial para desencadear infec\u00e7\u00f5es assintom\u00e1ticas, nas quais o v\u00edrus infecta portadores que n\u00e3o apresentam sintomas e, sem saber que est\u00e3o infectados, transmitem o v\u00edrus a outras pessoas.Em segundo lugar, ele pode se espalhar por meio de part\u00edculas aerossolizadas. A maioria desses v\u00edrus se espalha por meio de grandes got\u00edculas respirat\u00f3rias, que caem do ar em um raio de tr\u00eas a seis p\u00e9s. Mas o SARS-CoV-2 tamb\u00e9m pode se espalhar pela transmiss\u00e3o a\u00e9rea, por meio de part\u00edculas muito menores que permanecem no ar por v\u00e1rias horas.Enquanto, em 1918, as pessoas acreditavam cegamente que o uso de m\u00e1scaras reduzia a transmiss\u00e3o, desta vez a ci\u00eancia nos forneceu respostas concretas as quais informam ao p\u00fablico que o uso de m\u00e1scaras, o distanciamento social, a lavagem das m\u00e3os e a limita\u00e7\u00e3o do tamanho da multid\u00e3o diminuem o v\u00edrus circulante e, portanto, reduzem as hospitaliza\u00e7\u00f5es e a morte. Embora n\u00e3o recebam muito alarde, esses estudos est\u00e3o entre as descobertas mais importantes em resposta a essa pandemia.Muitos testes para o v\u00edrus s\u00e3o realizados usando PCR, que \u00e9 a abrevia\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase. Esse m\u00e9todo usa prote\u00ednas especializadas e sequ\u00eancias de DNA correspondentes a v\u00edrus, chamadas primers, para criar mais c\u00f3pias do v\u00edrus. Essas c\u00f3pias adicionais permitem que as m\u00e1quinas de PCR detectem a presen\u00e7a do v\u00edrus. Essa foi uma conquista not\u00e1vel, que permitiu que pa\u00edses em todo o mundo desenvolvessem rapidamente testes de diagn\u00f3stico, usando este modelo. Essa distribui\u00e7\u00e3o mudou o curso da pandemia em muitos pa\u00edses.Com o aux\u00edlio de estudos cl\u00ednicos, passamos a ter tratamentos como esteroides, medicamentos antivirais, como Remdesivir, e infus\u00f5es de anticorpos. Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m sabem como alterar a posi\u00e7\u00e3o do paciente, de forma a aumentar a chance de sobreviv\u00eancia.Governos em todo o mundo fizeram parcerias com empresas privadas, para acelerar o desenvolvimento de vacinas contra a SARS-CoV-2. Isso levou v\u00e1rias empresas a desenvolverem suas pr\u00f3prias vers\u00f5es diferentes de vacinas.Essa doen\u00e7a, que come\u00e7ou em Wuhan, prov\u00edncia de Hubei, China, e foi diagnosticada pela primeira vez em novembro ou dezembro de 2019, \u00e9 a ilustra\u00e7\u00e3o perfeita de como os v\u00edrus se espalham rapidamente em um mundo conectado.Aprendemos que, quando recebemos avisos sobre v\u00edrus contagiosos, a\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e decisivas devem ser tomadas em todas as partes do mundo para reduzir sua propaga\u00e7\u00e3o.Onde houve um cumprimento mais estrito das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, houve profundas redu\u00e7\u00f5es na transmiss\u00e3o do v\u00edrus. Embora as pesquisas que tornaram tudo isso poss\u00edvel possam passar despercebidas agora, a hist\u00f3ria registrar\u00e1 esse tempo como um dos per\u00edodos de maior avan\u00e7o cient\u00edfico.A ci\u00eancia feita de forma \u00e9tica e metodologicamente correta est\u00e1 a nosso lado. N\u00e3o vamos desprez\u00e1-la.MUSMAN, S\u00edlvio. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.uai.com.br\/app\/noticia\/saude\/colunistas\/silviomusman\/2020\/12\/22\/noticias-saude,266295\/a-ciencia-a-medicina-e-a-pandemia.shtml Acessado em 28\/03\/2021.","id":503979,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A ci\u00eancia, a medicina e a pandemia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O SARS-CoV-2, o v\u00edrus que causa a s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave COVID-19 matou aproximadamente 2,2% das pessoas que o contra\u00edram em todo o mundo. Mas a situa\u00e7\u00e3o poderia ser muito pior sem a medicina e a ci\u00eancia modernas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O \u00faltimo flagelo global foi a pandemia de gripe de 1918, que se estima ter matado 50 milh\u00f5es de pessoas, em uma \u00e9poca em que n\u00e3o havia internet ou f\u00e1cil acesso a telefones de longa dist\u00e2ncia para disseminar informa\u00e7\u00f5es. A ci\u00eancia era limitada, o que tornava dif\u00edcil identificar a causa e iniciar o desenvolvimento de uma vacina. O mundo est\u00e1 100% mais preparado para a atual pandemia do que h\u00e1 100 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 um fato not\u00e1vel para a ci\u00eancia que um novo v\u00edrus causador de doen\u00e7as foi descoberto, o material gen\u00e9tico completamente decodificado, novas terapias criadas para combat\u00ea-lo e v\u00e1rias vacinas desenvolvidas no espa\u00e7o de um ano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Essa pandemia colocou a ci\u00eancia em primeiro plano. Um dos avan\u00e7os cient\u00edficos mais significativos dos \u00faltimos 15 anos foi a capacidade de ler as instru\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas (genoma) que codificam os v\u00edrus. O processo de sequenciamento do genoma de um v\u00edrus \u00e9 chamado de sequenciamento de pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o e revolucionou a ci\u00eancia, ao permitir que os pesquisadores decodifiquem rapidamente o genoma de um v\u00edrus ou bact\u00e9ria, de forma r\u00e1pida e econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Essa estrat\u00e9gia foi usada para determinar a sequ\u00eancia do SARS-CoV-2, no in\u00edcio de janeiro de 2020, antes mesmo dos epidemiologistas reconhecerem que ele j\u00e1 havia se espalhado pelo mundo. A obten\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia permitiu o r\u00e1pido desenvolvimento de diagn\u00f3sticos para SARS-CoV-2 e descobrir quem foi infectado e como o v\u00edrus pode se espalhar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O SARS-CoV-2 possui duas habilidades distintas que permitem que ele se espalhe mais facilmente. Em primeiro lugar, tem um enorme potencial para desencadear infec\u00e7\u00f5es assintom\u00e1ticas, nas quais o v\u00edrus infecta portadores que n\u00e3o apresentam sintomas e, sem saber que est\u00e3o infectados, transmitem o v\u00edrus a outras pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em segundo lugar, ele pode se espalhar por meio de part\u00edculas aerossolizadas. A maioria desses v\u00edrus se espalha por meio de grandes got\u00edculas respirat\u00f3rias, que caem do ar em um raio de tr\u00eas a seis p\u00e9s. Mas o SARS-CoV-2 tamb\u00e9m pode se espalhar pela transmiss\u00e3o a\u00e9rea, por meio de part\u00edculas muito menores que permanecem no ar por v\u00e1rias horas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Enquanto, em 1918, as pessoas acreditavam cegamente que o uso de m\u00e1scaras reduzia a transmiss\u00e3o, desta vez a ci\u00eancia nos forneceu respostas concretas as quais informam ao p\u00fablico que o uso de m\u00e1scaras, o distanciamento social, a lavagem das m\u00e3os e a limita\u00e7\u00e3o do tamanho da multid\u00e3o diminuem o v\u00edrus circulante e, portanto, reduzem as hospitaliza\u00e7\u00f5es e a morte. Embora n\u00e3o recebam muito alarde, esses estudos est\u00e3o entre as descobertas mais importantes em resposta a essa pandemia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Muitos testes para o v\u00edrus s\u00e3o realizados usando PCR, que \u00e9 a abrevia\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase. Esse m\u00e9todo usa prote\u00ednas especializadas e sequ\u00eancias de DNA correspondentes a v\u00edrus, chamadas primers, para criar mais c\u00f3pias do v\u00edrus. Essas c\u00f3pias adicionais permitem que as m\u00e1quinas de PCR detectem a presen\u00e7a do v\u00edrus. Essa foi uma conquista not\u00e1vel, que permitiu que pa\u00edses em todo o mundo desenvolvessem rapidamente testes de diagn\u00f3stico, usando este modelo. Essa distribui\u00e7\u00e3o mudou o curso da pandemia em muitos pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com o aux\u00edlio de estudos cl\u00ednicos, passamos a ter tratamentos como esteroides, medicamentos antivirais, como Remdesivir, e infus\u00f5es de anticorpos. Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m sabem como alterar a posi\u00e7\u00e3o do paciente, de forma a aumentar a chance de sobreviv\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Governos em todo o mundo fizeram parcerias com empresas privadas, para acelerar o desenvolvimento de vacinas contra a SARS-CoV-2. Isso levou v\u00e1rias empresas a desenvolverem suas pr\u00f3prias vers\u00f5es diferentes de vacinas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Essa doen\u00e7a, que come\u00e7ou em Wuhan, prov\u00edncia de Hubei, China, e foi diagnosticada pela primeira vez em novembro ou dezembro de 2019, \u00e9 a ilustra\u00e7\u00e3o perfeita de como os v\u00edrus se espalham rapidamente em um mundo conectado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Aprendemos que, quando recebemos avisos sobre v\u00edrus contagiosos, a\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e decisivas devem ser tomadas em todas as partes do mundo para reduzir sua propaga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Onde houve um cumprimento mais estrito das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, houve profundas redu\u00e7\u00f5es na transmiss\u00e3o do v\u00edrus. Embora as pesquisas que tornaram tudo isso poss\u00edvel possam passar despercebidas agora, a hist\u00f3ria registrar\u00e1 esse tempo como um dos per\u00edodos de maior avan\u00e7o cient\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A ci\u00eancia feita de forma \u00e9tica e metodologicamente correta est\u00e1 a nosso lado. N\u00e3o vamos desprez\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">MUSMAN, S\u00edlvio. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.uai.com.br\/app\/noticia\/saude\/colunistas\/silviomusman\/2020\/12\/22\/noticias-saude,266295\/a-ciencia-a-medicina-e-a-pandemia.shtml Acessado em 28\/03\/2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual o elemento \u201cque\u201d desempenha a mesma fun\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica que em \u201cJ\u00e1 comentei aqui que a cultura atual simplesmente eliminou as duas pontas da vida: a inf\u00e2ncia e a velhice\u201d:","provas":[{"id":70157,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 18:23:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2144095,"hashId":"d80ecb1a46f72821388f975788d7dd92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual o elemento \u201c<strong><u>que<\/u><\/strong>\u201d desempenha a mesma fun\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica que em \u201cJ\u00e1 comentei aqui <strong><u>que<\/u><\/strong> a cultura atual simplesmente eliminou as duas pontas da vida: a inf\u00e2ncia e a velhice\u201d:<\/p>","resposta":8395810,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...na rela\u00e7\u00e3o com os av\u00f3s no sentido utilitarista - quando os pais precisam que os av\u00f3s cuidem de seus netos.\u201d","id":8395810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...na rela\u00e7\u00e3o com os av\u00f3s no sentido utilitarista - quando os pais precisam que os av\u00f3s cuidem de seus netos.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cOs adultos com filhos ainda conseguem reconhecer a rela\u00e7\u00e3o que t\u00eam com seus pr\u00f3prios pais...\u201d","id":8395811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs adultos com filhos ainda conseguem reconhecer a rela\u00e7\u00e3o que t\u00eam com seus pr\u00f3prios pais...\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEssa not\u00edcia, portanto, n\u00e3o faz mais do que confirmar o fato.\u201d","id":8395812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEssa not\u00edcia, portanto, n\u00e3o faz mais do que confirmar o fato.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cPara grande parte dos adultos, os av\u00f3s s\u00e3o aqueles que \"estragam\" os netos e que tiram a autoridade dos pais.\u201d","id":8395813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPara grande parte dos adultos, os av\u00f3s s\u00e3o aqueles que \"estragam\" os netos e que tiram a autoridade dos pais.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O respeito aos velhos Na semana passada, li uma not\u00edcia que me chamou a aten\u00e7\u00e3o. As informa\u00e7\u00f5es eram duas: os atropelamentos s\u00e3o a terceira principal causa de morte entre brasileiros de 5 a 14 anos de idade; e o risco de morrer atropelado sobe (para homens e mulheres) a partir dos 50 anos. Segundo a nota, envelhecer provoca patologias, como perda da vis\u00e3o e da capacidade auditiva, que diminuem a aten\u00e7\u00e3o aos alertas dados pelos motoristas, e perda da for\u00e7a muscular, que afeta a agilidade e dificulta a travessia de vias movimentadas.J\u00e1 comentei aqui que a cultura atual simplesmente eliminou as duas pontas da vida: a inf\u00e2ncia e a velhice. O que vale hoje \u00e9 a juventude. Queiramos ou n\u00e3o, \u00e9 preciso ser jovem de qualquer maneira. Essa not\u00edcia, portanto, n\u00e3o faz mais do que confirmar o fato. O tr\u00e2nsito, as vias p\u00fablicas, o tempo dos sem\u00e1foros, a faixa de pedestres, o comportamento dos motoristas e a configura\u00e7\u00e3o de ruas e cal\u00e7adas n\u00e3o s\u00e3o pr\u00f3prios para crian\u00e7as e velhos. Mas o que mais me impressionou foram as explica\u00e7\u00f5es para o risco de morte por atropelamento entre as pessoas com mais de 50 anos: \u00e9 a pr\u00f3pria velhice a respons\u00e1vel. Talvez o esperado seja que os cidad\u00e3os com mais de 50 anos respeitosamente se retirem do espa\u00e7o p\u00fablico para que n\u00e3o provoquem o constrangimento de serem atropelados, n\u00e3o? Ou, ent\u00e3o, que mantenham a agilidade e as fun\u00e7\u00f5es como se fossem jovens.Adequar as condi\u00e7\u00f5es das vias p\u00fablica para respeitar os velhos - e fa\u00e7o quest\u00e3o de dizer velho e n\u00e3o pessoas da terceira idade ou algo parecido justamente para marcar a dignidade que se deve a essa etapa da vida - n\u00e3o \u00e9 algo a considerar.N\u00e3o \u00e9 apenas na vida p\u00fablica, entretanto, que vemos esse desd\u00e9m com os velhos. O modo como a fam\u00edlia contempor\u00e2nea convive tamb\u00e9m expressa o mesmo. Para grande parte dos adultos, os av\u00f3s s\u00e3o aqueles que \"estragam\" os netos e que tiram a autoridade dos pais. As opini\u00f5es dos velhos a respeito das crian\u00e7as, em geral cheias de bom senso, s\u00e3o consideradas ultrapassadas.O que se espera dos av\u00f3s \u00e9 que eles fa\u00e7am o que os pais das crian\u00e7as querem, n\u00e3o \u00e9? Que os substituam \u00e0 sua imagem e semelhan\u00e7a. E o que significa tal expectativa sen\u00e3o desdenhar do que eles adquiriram com a experi\u00eancia? Os adultos com filhos ainda conseguem reconhecer a rela\u00e7\u00e3o que t\u00eam com seus pr\u00f3prios pais e respeitar algumas das opini\u00f5es deles sobre as crian\u00e7as.J\u00e1 quando a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 de alian\u00e7a, ou seja, quando o velho ocupa o lugar de sogra ou de sogro, n\u00e3o costuma ocorrer o mesmo. Em nome da popular dificuldade desse tipo de rela\u00e7\u00e3o, os pais simplesmente n\u00e3o d\u00e3o valor \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o que os av\u00f3s poderiam dar. Na pr\u00e1tica, isso resulta em grande diminui\u00e7\u00e3o do conv\u00edvio entre crian\u00e7as e velhos. Aqui \u00e9 preciso um adendo: as crian\u00e7as s\u00e3o colocadas, em geral, na rela\u00e7\u00e3o com os av\u00f3s no sentido utilitarista - quando os pais precisam que os av\u00f3s cuidem de seus netos. N\u00e3o se trata de conviv\u00eancia, e sim de trabalho. O fato \u00e9 que, como n\u00e3o admitimos a velhice - porque isso significa reconhecer a proximidade da morte -, n\u00e3o sabemos conviver com os velhos e como trat\u00e1-los. E, se os adultos n\u00e3o sabem fazer isso, n\u00e3o conseguem ensinar aos mais novos o respeito \u00e0 gera\u00e7\u00e3o mais velha.Uma sociedade que n\u00e3o \u00e9 generosa nem respeitosa com os velhos, que equipara a primeira e a \u00faltima etapas da vida \u00e0 juventude, que n\u00e3o d\u00e1 valor ao ac\u00famulo de experi\u00eancia, nada mais faz do que abolir o passado e o futuro e considerar apenas o tempo presente. Estamos, assim, armando uma cilada contra n\u00f3s mesmos.(SAY\u00c3O, Rosely. Dispon\u00edvel em https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/equilibrio\/eq3108200621.htmhttps:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/equilib rio\/eq3108200621.htm Acessado em 07\/10\/2021)","id":504006,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O respeito aos velhos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na semana passada, li uma not\u00edcia que me chamou a aten\u00e7\u00e3o. As informa\u00e7\u00f5es eram duas: os atropelamentos s\u00e3o a terceira principal causa de morte entre brasileiros de 5 a 14 anos de idade; e o risco de morrer atropelado sobe (para homens e mulheres) a partir dos 50 anos. Segundo a nota, envelhecer provoca patologias, como perda da vis\u00e3o e da capacidade auditiva, que diminuem a aten\u00e7\u00e3o aos alertas dados pelos motoristas, e perda da for\u00e7a muscular, que afeta a agilidade e dificulta a travessia de vias movimentadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">J\u00e1 comentei aqui que a cultura atual simplesmente eliminou as duas pontas da vida: a inf\u00e2ncia e a velhice. O que vale hoje \u00e9 a juventude. Queiramos ou n\u00e3o, \u00e9 preciso ser jovem de qualquer maneira. Essa not\u00edcia, portanto, n\u00e3o faz mais do que confirmar o fato. O tr\u00e2nsito, as vias p\u00fablicas, o tempo dos sem\u00e1foros, a faixa de pedestres, o comportamento dos motoristas e a configura\u00e7\u00e3o de ruas e cal\u00e7adas n\u00e3o s\u00e3o pr\u00f3prios para crian\u00e7as e velhos. Mas o que mais me impressionou foram as explica\u00e7\u00f5es para o risco de morte por atropelamento entre as pessoas com mais de 50 anos: \u00e9 a pr\u00f3pria velhice a respons\u00e1vel. Talvez o esperado seja que os cidad\u00e3os com mais de 50 anos respeitosamente se retirem do espa\u00e7o p\u00fablico para que n\u00e3o provoquem o constrangimento de serem atropelados, n\u00e3o? Ou, ent\u00e3o, que mantenham a agilidade e as fun\u00e7\u00f5es como se fossem jovens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Adequar as condi\u00e7\u00f5es das vias p\u00fablica para respeitar os velhos - e fa\u00e7o quest\u00e3o de dizer velho e n\u00e3o pessoas da terceira idade ou algo parecido justamente para marcar a dignidade que se deve a essa etapa da vida - n\u00e3o \u00e9 algo a considerar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o \u00e9 apenas na vida p\u00fablica, entretanto, que vemos esse desd\u00e9m com os velhos. O modo como a fam\u00edlia contempor\u00e2nea convive tamb\u00e9m expressa o mesmo. Para grande parte dos adultos, os av\u00f3s s\u00e3o aqueles que \"estragam\" os netos e que tiram a autoridade dos pais. As opini\u00f5es dos velhos a respeito das crian\u00e7as, em geral cheias de bom senso, s\u00e3o consideradas ultrapassadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O que se espera dos av\u00f3s \u00e9 que eles fa\u00e7am o que os pais das crian\u00e7as querem, n\u00e3o \u00e9? Que os substituam \u00e0 sua imagem e semelhan\u00e7a. E o que significa tal expectativa sen\u00e3o desdenhar do que eles adquiriram com a experi\u00eancia? Os adultos com filhos ainda conseguem reconhecer a rela\u00e7\u00e3o que t\u00eam com seus pr\u00f3prios pais e respeitar algumas das opini\u00f5es deles sobre as crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">J\u00e1 quando a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 de alian\u00e7a, ou seja, quando o velho ocupa o lugar de sogra ou de sogro, n\u00e3o costuma ocorrer o mesmo. Em nome da popular dificuldade desse tipo de rela\u00e7\u00e3o, os pais simplesmente n\u00e3o d\u00e3o valor \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o que os av\u00f3s poderiam dar. Na pr\u00e1tica, isso resulta em grande diminui\u00e7\u00e3o do conv\u00edvio entre crian\u00e7as e velhos. Aqui \u00e9 preciso um adendo: as crian\u00e7as s\u00e3o colocadas, em geral, na rela\u00e7\u00e3o com os av\u00f3s no sentido utilitarista - quando os pais precisam que os av\u00f3s cuidem de seus netos. N\u00e3o se trata de conviv\u00eancia, e sim de trabalho. O fato \u00e9 que, como n\u00e3o admitimos a velhice - porque isso significa reconhecer a proximidade da morte -, n\u00e3o sabemos conviver com os velhos e como trat\u00e1-los. E, se os adultos n\u00e3o sabem fazer isso, n\u00e3o conseguem ensinar aos mais novos o respeito \u00e0 gera\u00e7\u00e3o mais velha.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma sociedade que n\u00e3o \u00e9 generosa nem respeitosa com os velhos, que equipara a primeira e a \u00faltima etapas da vida \u00e0 juventude, que n\u00e3o d\u00e1 valor ao ac\u00famulo de experi\u00eancia, nada mais faz do que abolir o passado e o futuro e considerar apenas o tempo presente. Estamos, assim, armando uma cilada contra n\u00f3s mesmos.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(SAY\u00c3O, Rosely. Dispon\u00edvel em https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/equilibrio\/eq3108200621.htmhttps:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/equilib rio\/eq3108200621.htm Acessado em 07\/10\/2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso dos porqu\u00eas, assinalar a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":70156,"cargo":{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-assessor-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Assessor Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 18:28:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2144692,"hashId":"3b9d19bdb887c0503a76ebdec4c0e0f4","enunciado":"<p>Quanto ao uso dos porqu\u00eas, assinalar a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8398666,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Computa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma \u00f3tima escolha! Por que n\u00e3o procuram um curso na \u00e1rea?","id":8398665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Computa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma \u00f3tima escolha! Por que n\u00e3o procuram um curso na \u00e1rea?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 hoje n\u00e3o sei porque decidiu voltar atr\u00e1s nesta decis\u00e3o... Ela nunca nos contou.","id":8398666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 hoje n\u00e3o sei porque decidiu voltar atr\u00e1s nesta decis\u00e3o... Ela nunca nos contou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos porqu\u00eas para sua aus\u00eancia \u00e9 a falta de tempo.","id":8398667,"corpo":"<p>Um dos porqu\u00eas para sua aus\u00eancia \u00e9 a falta de tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lucas pediu demiss\u00e3o porque suas prioridades haviam mudado.","id":8398668,"corpo":"<p>Lucas pediu demiss\u00e3o porque suas prioridades haviam mudado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nunca conseguiu superar totalmente os obst\u00e1culos por que passou.","id":8398669,"corpo":"<p>Nunca conseguiu superar totalmente os obst\u00e1culos por que passou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto '\u00c9TICA E POL\u00cdTICA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. O texto procura deixar claro que, na perspectiva de Arist\u00f3teles, as no\u00e7\u00f5es de \u00e9tica e pol\u00edtica se completam reciprocamente na teoria da justi\u00e7a. II. Arist\u00f3teles afirmou que o homem \u00e9 um animal pol\u00edtico, afirma o texto, e, por isso, \u00e9 alheio \u00e0s condi\u00e7\u00f5es sociais que interferem na sua vida pessoal. III. O texto procura deixar claro que, na polis grega, tanto o estudo da \u00e9tica quanto da constitui\u00e7\u00e3o da polis tolheram as expectativas dos cidad\u00e3os sobre o desenvolvimento da democracia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70369,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:17:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2149437,"hashId":"56628041390dc3a43d0ec04d4ae8da49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto '\u00c9TICA E POL\u00cdTICA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto procura deixar claro que, na perspectiva de Arist\u00f3teles, as no\u00e7\u00f5es de \u00e9tica e pol\u00edtica se completam reciprocamente na teoria da justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Arist\u00f3teles afirmou que o homem \u00e9 um animal pol\u00edtico, afirma o texto, e, por isso, \u00e9 alheio \u00e0s condi\u00e7\u00f5es sociais que interferem na sua vida pessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto procura deixar claro que, na polis grega, tanto o estudo da \u00e9tica quanto da constitui\u00e7\u00e3o da polis tolheram as expectativas dos cidad\u00e3os sobre o desenvolvimento da democracia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8419369,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8419368,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8419369,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8419370,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8419371,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 27 a 30\u00c9TICA E POL\u00cdTICA Publicado em www.sabedoriapolitica.com.br, por Alexsandro M. Medeiros (em abr. 2016, trecho com adapta\u00e7\u00f5es).Uma marca caracter\u00edstica da \u00e9tica na Antiguidade \u00e9 sua indissociabilidade com a pol\u00edtica. Desde Plat\u00e3o e seu disc\u00edpulo Arist\u00f3teles, que a ideia de constitui\u00e7\u00e3o da polis \u00e9 perpassada pelo princ\u00edpio de que a cidade deve ser dirigida por governantes s\u00e1bios, justos e virtuosos.\u00c9 de Arist\u00f3teles, por exemplo, a afirma\u00e7\u00e3o de que o homem \u00e9 um animal pol\u00edtico \u2013 zoon politikon. \u201cTrata-se de um homem \u2018essencialmente destinado \u00e0 vida em comum na polis e somente a\u00ed se realiza como ser racional. Ele \u00e9 um zoon politik\u00f3n por ser exatamente um zoon logik\u00f3n, sendo a vida \u00e9tica e a vida pol\u00edtica artes de viver segundo a raz\u00e3o\u2019\u201d (LIMA VAZ, 2004, p. 38-39 apud PANSARELLI, 2009, p. 13).E H\u00e9lcio Corr\u00eaa afirma que na polis grega o cidad\u00e3o s\u00f3 \u00e9 reconhecido como tal a partir de sua inser\u00e7\u00e3o na comunidade pol\u00edtica e a raz\u00e3o pr\u00e1tica que norteia a a\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o grego est\u00e1 intimamente ligada ao ethos \u201c[...] entendido este como um conjunto de tradi\u00e7\u00f5es, costumes e valores pr\u00f3prios da vida na polis\u201d (2011, p. 77) e, no caso de Arist\u00f3teles, \u201c[...] as no\u00e7\u00f5es de \u00e9tica e pol\u00edtica se completam reciprocamente na teoria da justi\u00e7a\u201d (2011, p. 77).Com efeito, na polis grega, tanto o estudo da \u00e9tica quanto da constitui\u00e7\u00e3o da polis (da pol\u00edtica) lan\u00e7am as bases para o comportamento justo do indiv\u00edduo e do cidad\u00e3o. Plat\u00e3o (1993), inclusive, compara a ideia de justi\u00e7a, tanto no indiv\u00edduo quanto na sociedade, como sendo a harmonia entre suas partes.Essa dupla perspectiva aparece j\u00e1 no in\u00edcio da obra A Rep\u00fablica de Plat\u00e3o, a partir do Livro II quando este afirma que o homem justo em nada diferir\u00e1 da cidade justa e ser\u00e1 semelhante a ela (435b). Para Del Vecchio (1925, p. 14) aparecem a\u00ed fundidas a norma moral e jur\u00eddica, a pol\u00edtica e a \u00e9tica, inclusive a psicologia, ou seja, a vida interior do indiv\u00edduo e as rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":504643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 27 a 30<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9TICA E POL\u00cdTICA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Publicado em www.sabedoriapolitica.com.br, por Alexsandro M. Medeiros (em abr. 2016, trecho com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma marca caracter\u00edstica da \u00e9tica na Antiguidade \u00e9 sua indissociabilidade com a pol\u00edtica. Desde Plat\u00e3o e seu disc\u00edpulo Arist\u00f3teles, que a ideia de constitui\u00e7\u00e3o da polis \u00e9 perpassada pelo princ\u00edpio de que a cidade deve ser dirigida por governantes s\u00e1bios, justos e virtuosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de Arist\u00f3teles, por exemplo, a afirma\u00e7\u00e3o de que o homem \u00e9 um animal pol\u00edtico \u2013 zoon politikon. \u201cTrata-se de um homem \u2018essencialmente destinado \u00e0 vida em comum na polis e somente a\u00ed se realiza como ser racional. Ele \u00e9 um zoon politik\u00f3n por ser exatamente um zoon logik\u00f3n, sendo a vida \u00e9tica e a vida pol\u00edtica artes de viver segundo a raz\u00e3o\u2019\u201d (LIMA VAZ, 2004, p. 38-39 apud PANSARELLI, 2009, p. 13).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E H\u00e9lcio Corr\u00eaa afirma que na polis grega o cidad\u00e3o s\u00f3 \u00e9 reconhecido como tal a partir de sua inser\u00e7\u00e3o na comunidade pol\u00edtica e a raz\u00e3o pr\u00e1tica que norteia a a\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o grego est\u00e1 intimamente ligada ao ethos \u201c[...] entendido este como um conjunto de tradi\u00e7\u00f5es, costumes e valores pr\u00f3prios da vida na polis\u201d (2011, p. 77) e, no caso de Arist\u00f3teles, \u201c[...] as no\u00e7\u00f5es de \u00e9tica e pol\u00edtica se completam reciprocamente na teoria da justi\u00e7a\u201d (2011, p. 77).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com efeito, na polis grega, tanto o estudo da \u00e9tica quanto da constitui\u00e7\u00e3o da polis (da pol\u00edtica) lan\u00e7am as bases para o comportamento justo do indiv\u00edduo e do cidad\u00e3o. Plat\u00e3o (1993), inclusive, compara a ideia de justi\u00e7a, tanto no indiv\u00edduo quanto na sociedade, como sendo a harmonia entre suas partes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa dupla perspectiva aparece j\u00e1 no in\u00edcio da obra A Rep\u00fablica de Plat\u00e3o, a partir do Livro II quando este afirma que o homem justo em nada diferir\u00e1 da cidade justa e ser\u00e1 semelhante a ela (435b). Para Del Vecchio (1925, p. 14) aparecem a\u00ed fundidas a norma moral e jur\u00eddica, a pol\u00edtica e a \u00e9tica, inclusive a psicologia, ou seja, a vida interior do indiv\u00edduo e as rela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de textos filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de textos filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400936,"slug":"filosofia-interpretacao-de-textos-filosoficos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento utilizado pela empresa vencedora da licita\u00e7\u00e3o para repassar parcela da execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os a outra empresa que tenha melhor capacidade t\u00e9cnica espec\u00edfica ou que trabalhe com custos menores \u00e9 denominado","provas":[{"id":71740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:17:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2193227,"hashId":"5c77318ca2cd4d50f7a6ecfea95fae3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento utilizado pela empresa vencedora da licita\u00e7\u00e3o para repassar parcela da execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os a outra empresa que tenha melhor capacidade t\u00e9cnica espec\u00edfica ou que trabalhe com custos menores \u00e9 denominado<\/p>","resposta":8610298,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prorroga\u00e7\u00e3o.","id":8610297,"corpo":"<p>prorroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subcontrata\u00e7\u00e3o.","id":8610298,"corpo":"<p>subcontrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"visita t\u00e9cnica.","id":8610299,"corpo":"<p>visita t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medi\u00e7\u00e3o.","id":8610300,"corpo":"<p>medi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aditivo. ","id":8610301,"corpo":"<p>aditivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subcontrata\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Subcontrata\u00e7\u00e3o","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404500,"slug":"direito-administrativo-subcontratacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422308,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-da-execucao-dos-contratos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'PRECONCEITO' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que o preconceito \u00e9 um conceito ou uma opini\u00e3o previamente concebida e que pode ter um impacto negativo sobre indiv\u00edduos ou grupos sociais. II. O preconceito contra a popula\u00e7\u00e3o negra norte-americana serviu para refor\u00e7ar o sentimento de patriotismo baseado na teoria cient\u00edfica de superioridade branca, de acordo com o texto. III. O preconceito implica um componente afetivo e valorativo que \u00e9 determinado pela realidade do grupo alvo do preconceito, conforme fica claro no texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70368,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:17:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2149509,"hashId":"77d3fce766253da562a82edafe11099f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'PRECONCEITO' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que o preconceito \u00e9 um conceito ou uma opini\u00e3o previamente concebida e que pode ter um impacto negativo sobre indiv\u00edduos ou grupos sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O preconceito contra a popula\u00e7\u00e3o negra norte-americana serviu para refor\u00e7ar o sentimento de patriotismo baseado na teoria cient\u00edfica de superioridade branca, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O preconceito implica um componente afetivo e valorativo que \u00e9 determinado pela realidade do grupo alvo do preconceito, conforme fica claro no texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8419666,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8419665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8419666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8419667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8419668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PRECONCEITOPor Luiz Antonio Guerra, em www.infoescola.com (trecho com adapta\u00e7\u00f5es).Preconceito \u00e9 um conceito ou uma opini\u00e3o previamente concebida. Em outras palavras, trata-se de um ju\u00edzo feito sobre um indiv\u00edduo ou grupo social antes de qualquer experi\u00eancia.O preconceito age a partir de uma simplifica\u00e7\u00e3o, estabelecendo categoriza\u00e7\u00f5es sociais atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos. O preconceito funciona com base no princ\u00edpio da generaliza\u00e7\u00e3o de todo o grupo alvo de preconceito: cada um dos seus membros, indistintamente, carrega as marcas estereotipadas que o estabelecem numa singularidade.O preconceito est\u00e1 mais relacionado ao sistema de valores do sujeito do que \u00e0s caracter\u00edsticas de fato do seu objeto. Ou seja, o preconceito implica, naqueles que o utilizam, um componente afetivo e valorativo que n\u00e3o \u00e9 determinado pela realidade do grupo alvo do preconceito. Por isso, o preconceito \u00e9 resistente a toda informa\u00e7\u00e3o contradit\u00f3ria e exerce uma fun\u00e7\u00e3o excludente de cria\u00e7\u00e3o de uma identidade coletiva entre os que partilham o mesmo preconceito.A ideia de preconceito foi utilizada por soci\u00f3logos norteamericanos para explicar o fen\u00f4meno do racismo, demonstrando a maneira com que o preconceito contra os negros nos Estados Unidos serviu para refor\u00e7ar um sentimento de patriotismo baseado numa falsa ideia de superioridade branca.","id":504655,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>PRECONCEITO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Luiz Antonio Guerra, em www.infoescola.com (trecho com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preconceito \u00e9 um conceito ou uma opini\u00e3o previamente concebida. Em outras palavras, trata-se de um ju\u00edzo feito sobre um indiv\u00edduo ou grupo social antes de qualquer experi\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O preconceito age a partir de uma simplifica\u00e7\u00e3o, estabelecendo categoriza\u00e7\u00f5es sociais atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos. O preconceito funciona com base no princ\u00edpio da generaliza\u00e7\u00e3o de todo o grupo alvo de preconceito: cada um dos seus membros, indistintamente, carrega as marcas estereotipadas que o estabelecem numa singularidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O preconceito est\u00e1 mais relacionado ao sistema de valores do sujeito do que \u00e0s caracter\u00edsticas de fato do seu objeto. Ou seja, o preconceito implica, naqueles que o utilizam, um componente afetivo e valorativo que n\u00e3o \u00e9 determinado pela realidade do grupo alvo do preconceito. Por isso, o preconceito \u00e9 resistente a toda informa\u00e7\u00e3o contradit\u00f3ria e exerce uma fun\u00e7\u00e3o excludente de cria\u00e7\u00e3o de uma identidade coletiva entre os que partilham o mesmo preconceito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ideia de preconceito foi utilizada por soci\u00f3logos norteamericanos para explicar o fen\u00f4meno do racismo, demonstrando a maneira com que o preconceito contra os negros nos Estados Unidos serviu para refor\u00e7ar um sentimento de patriotismo baseado numa falsa ideia de superioridade branca.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'QUALIDADE TOTAL' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto aponta que, para Feigenbaum, o TQC \u00e9 um sistema eficaz para a integra\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os dos diversos grupos em uma organiza\u00e7\u00e3o, no desenvolvimento, na manuten\u00e7\u00e3o e na melhoria da qualidade. II. O texto traz ao leitor a ideia de que, a partir da revolu\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, todos os modelos de administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizados de maneira a se restringir ao m\u00e1ximo a efici\u00eancia das organiza\u00e7\u00f5es. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70369,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:16:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2149375,"hashId":"abe82668e3c25371164f9d74d7ce50fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'QUALIDADE TOTAL' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto aponta que, para Feigenbaum, o TQC \u00e9 um sistema eficaz para a integra\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os dos diversos grupos em uma organiza\u00e7\u00e3o, no desenvolvimento, na manuten\u00e7\u00e3o e na melhoria da qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto traz ao leitor a ideia de que, a partir da revolu\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, todos os modelos de administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizados de maneira a se restringir ao m\u00e1ximo a efici\u00eancia das organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8419110,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8419109,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8419110,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8419111,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8419112,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 16 a 18QUALIDADE TOTAL Por C\u00e1ssio Lacerda, UFMT, 2015 (dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/31dPmir). Com adapta\u00e7\u00f5es.A qualidade \u00e9 o elemento central no Controle da Qualidade Total, mais conhecido como TQC (total quality control) ou TQM (total quality management). Este termo foi utilizado pela primeira vez pelo Dr. Armand V. Feigenbaum, em 1957, em um artigo publicado no Peri Quality Control, editado pela American Society for Quality Control \u2013 ASQC.Armand Feigenbaum descreve o TQC como sendo: \u201cum sistema eficaz para a integra\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os dos diversos grupos em uma organiza\u00e7\u00e3o, no desenvolvimento da qualidade, na manuten\u00e7\u00e3o e na melhoria da qualidade.\u201d (FEIGENBAUM, 1951)A Qualidade Total, como popularmente \u00e9 conhecida, se desenvolve ao redor de necessidades mercadol\u00f3gicas atuais como a globaliza\u00e7\u00e3o e a qualidade de vida no trabalho. Toda a teoria administrativa desenvolvida at\u00e9 hoje por Ford e Fayol s\u00e3o complementos importantes para atualiza\u00e7\u00e3o de formas de gerenciar compat\u00edveis com os anseios modernos.As bases fundamentais destas teorias nos fazem sair de \u201cum \u00fanico foco\u201d e nos possibilitam, a partir de cada teoria, criar uma forma de administrar que seja moderna, utilizando elementos de administra\u00e7\u00e3o, mesmo que em alguns momentos do passado pudessem ser \u201cdesprezados\u201d a despeito de novas pr\u00e1ticas administrativas. Sendo assim, a partir da revolu\u00e7\u00e3o industrial, todos os modelos de administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizados de maneira a se atingir a m\u00e1xima efici\u00eancia no modo de como se devem conduzir as organiza\u00e7\u00f5es","id":504635,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 16 a 18<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>QUALIDADE TOTAL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por C\u00e1ssio Lacerda, UFMT, 2015 (dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/31dPmir). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A qualidade \u00e9 o elemento central no Controle da Qualidade Total, mais conhecido como TQC (total quality control) ou TQM (total quality management). Este termo foi utilizado pela primeira vez pelo Dr. Armand V. Feigenbaum, em 1957, em um artigo publicado no Peri Quality Control, editado pela American Society for Quality Control \u2013 ASQC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Armand Feigenbaum descreve o TQC como sendo: \u201cum sistema eficaz para a integra\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os dos diversos grupos em uma organiza\u00e7\u00e3o, no desenvolvimento da qualidade, na manuten\u00e7\u00e3o e na melhoria da qualidade.\u201d (FEIGENBAUM, 1951)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Qualidade Total, como popularmente \u00e9 conhecida, se desenvolve ao redor de necessidades mercadol\u00f3gicas atuais como a globaliza\u00e7\u00e3o e a qualidade de vida no trabalho. Toda a teoria administrativa desenvolvida at\u00e9 hoje por Ford e Fayol s\u00e3o complementos importantes para atualiza\u00e7\u00e3o de formas de gerenciar compat\u00edveis com os anseios modernos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As bases fundamentais destas teorias nos fazem sair de \u201cum \u00fanico foco\u201d e nos possibilitam, a partir de cada teoria, criar uma forma de administrar que seja moderna, utilizando elementos de administra\u00e7\u00e3o, mesmo que em alguns momentos do passado pudessem ser \u201cdesprezados\u201d a despeito de novas pr\u00e1ticas administrativas. Sendo assim, a partir da revolu\u00e7\u00e3o industrial, todos os modelos de administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizados de maneira a se atingir a m\u00e1xima efici\u00eancia no modo de como se devem conduzir as organiza\u00e7\u00f5es<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que melhor resume a ideia central do texto \u00e9:","provas":[{"id":70217,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Fiscal de Tributos Municipais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:35:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2143992,"hashId":"29ee99fcdc25a70b5e9987d9fa80817b","enunciado":"<p>A alternativa que melhor resume a ideia central do texto \u00e9:<\/p>","resposta":8395346,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devemos ser quem somos, procurando ser politicamente corretos, educados, gentis, procurando nos enquadrarmos nos padr\u00f5es sociais.","id":8395344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devemos ser quem somos, procurando ser politicamente corretos, educados, gentis, procurando nos enquadrarmos nos padr\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cultura que propaga liberdade nos veste camisas de for\u00e7a umas sobre as outras, mas n\u00f3s achamos que somos livres.","id":8395345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura que propaga liberdade nos veste camisas de for\u00e7a umas sobre as outras, mas n\u00f3s achamos que somos livres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devemos ser quem somos, sendo naturais e conscientes de que podemos melhorar, sem nos preocuparmos com o que os outros pensam e dizem.","id":8395346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devemos ser quem somos, sendo naturais e conscientes de que podemos melhorar, sem nos preocuparmos com o que os outros pensam e dizem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na ess\u00eancia somos algu\u00e9m, mas algumas camadas leg\u00edtimas da nossa alma se transformam, para melhor ou pior, com o passar do tempo e as circunst\u00e2ncias.","id":8395347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ess\u00eancia somos algu\u00e9m, mas algumas camadas leg\u00edtimas da nossa alma se transformam, para melhor ou pior, com o passar do tempo e as circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesmo sendo dif\u00edcil, devemos nos livrar das exig\u00eancias, receitas, c\u00f3digos, ordens, enquadramentos rigorosos da nossa cultura atual.","id":8395348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo sendo dif\u00edcil, devemos nos livrar das exig\u00eancias, receitas, c\u00f3digos, ordens, enquadramentos rigorosos da nossa cultura atual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(As quest\u00f5es 01 a 05 referem-se ao texto a seguir) Vamos ser quem somos Tanto tenho lido e escutado sobre diferen\u00e7as, preconceitos, o politicamente correto (detest\u00e1vel na minha opini\u00e3o, hip\u00f3crita e gerador de mais preconceito), que come\u00e7o a pensar se n\u00e3o dev\u00edamos nos livrar das exig\u00eancias, receitas, c\u00f3digos, ordens, enquadramentos rigorosos e por vezes cru\u00e9is desta nossa cultura atual.Cultura que propaga liberdade, mas nos veste camisas de for\u00e7a umas sobre as outras, l\u00e1 vamos n\u00f3s carregando esse \u00f4nus, e achando que somos livres \u2013 mas nem sabemos o que queremos.N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil descobrir quem a gente \u00e9: primeiro, estamos sempre mudando. Na ess\u00eancia somos algu\u00e9m, mas algumas camadas leg\u00edtimas da nossa alma (psiqu\u00ea, mente, n\u00e3o me importa) v\u00e3o se transformando, para melhor ou pior (quem sabe o que \u00e9 isso?) com o passar do tempo e as circunst\u00e2ncias.E as escolhas nossas, claro. Conseguimos ser mais abertos ou nos fechamos mais; ficamos mais l\u00facidos ou mais alienados; enfrentamos o mundo de peito mais ou menos aberto ou nos anestesiamos com drogas, bebida, rem\u00e9dios; queremos verdadeiros afetos ou deliramos num sexo sem ternura nem parceria; enfim, escolhas ou destino, e alguma coisa muda.Por\u00e9m, dentro do que de verdade somos, ainda que n\u00e3o sabendo muito bem, poder\u00edamos ser fi\u00e9is a n\u00f3s mesmos. Mas as press\u00f5es externas se tornam internas, o diabinho do esp\u00edrito de manada sopra em nosso ouvido, \u00e9 isso a\u00ed, vai ser da turma, vai fazer isso e aquilo, e ser assim ou assado, e se vestir (ou despir) conforme a moda, e tudo vale o sacrif\u00edcio.Porque, se botarmos a cabe\u00e7a fora da manada, saindo um pouco do que seja do rebanho, aparece algu\u00e9m para cortar cabe\u00e7a, bra\u00e7o ou pernas que ficaram fora do quadro.Como? Voc\u00ea n\u00e3o foi \u00e0quele vernissage, n\u00e3o visitou aquela cidade, n\u00e3o viu aquele filme, n\u00e3o frequenta aquela academia, n\u00e3o transa tantas vezes, e daqueles jeitos que hoje s\u00e3o os melhores, n\u00e3o tem aquele vibrador, ou vibrador nenhum, que coisa mais sem gra\u00e7a! Voc\u00ea tem s\u00f3 vinte amigos em uma rede social? Eu tenho mais de mil, em outras muito mais, nunca estou sozinho, tenho um milh\u00e3o de amigos.E nos sentimos de fora, nos sentimos pobres, sem jeito, esquisitos at\u00e9 para n\u00f3s mesmos. Mas, por que, se nos sentimos bem com essas limita\u00e7\u00f5es, com nossa pobreza nas redes sociais, se n\u00e3o conhecemos bem Paris, n\u00e3o frequentamos academia, ou n\u00e3o aquela mais chique, n\u00e3o estamos dentro dos padr\u00f5es, estar\u00edamos errados? Nem aceitamos policiamento da linguagem, imaginem!Ainda uso a palavra \u201cnegro\u201d, por exemplo, porque quando come\u00e7ava, burramente, a pensar em \u201cafrodescendente\u201d, me achando rid\u00edcula \u2013 porque tenho negros muito pr\u00f3ximos, e \u00e1rabes, e para mim s\u00e3o todos apenas pessoas -, me dei conta de que existe uma banda excelente chamada Ra\u00e7a Negra, que os negros batalham pela valoriza\u00e7\u00e3o da negritude, que as cotas nas universidades v\u00e3o para \u201cnegros autodeclarados\u201d.Isso faz o politicamente correto parecer incorreto. Se sou de uma cor de pele ou outra, mais agitado ou sossegado, gordo ou magro, ativo ou reservado, por que eu teria de mudar quando surge algum esperto querendo dar ordens? Tem gente que se sente \u00e0 vontade sendo mais fechado, mais t\u00edmido, poucos amigos, mas verdadeiros, e a\u00ed fica inquieto porque teria de ter cem, ou mil.Quero deixar claro aqui que nada tenho contra redes sociais, uso alguma vez o Facebook ou outro, mas nem precisei de mil amigos, nem critico quem os tem. Pois sou mais para reservada do que social, coisa minha.O que me interessa \u00e9 que a gente tenha consci\u00eancia de que n\u00e3o s\u00e3o os duzentos ou mil aqueles a quem posso telefonar no meio da noite dizendo \u201cestou mal\u201d e vir\u00e3o correndo me ajudar. O que quero dizer \u00e9 que \u00e9 bom, bonito, natural, ser natural: com olhos azuis ou chineses, perfil \u00e1rabe ou cabelo crespo. \u00c9 bom, bonito, ser t\u00edmido ou extrovertido (desde que educado nos dois casos), at\u00e9 mesmo ser meio esquisito, fechado, contemplativo.Tudo \u00e9 positivo se \u00e9 natural, exceto grosseria, cinismo, hostilidade. E a gente sempre pode melhorar, desde que n\u00e3o seja apenas para ser como os outros querem \u2013 e que n\u00e3o seja \u201cdo mal\u201d. A\u00ed \u00e9 chato demais. (Lya Luft. Texto adaptado. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.oficinadegerencia.com\/2012\/12\/lya-luft-escreve-sobre-pressao-do.html)","id":504003,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>(As quest\u00f5es 01 a 05 referem-se ao texto a seguir) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vamos ser quem somos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tanto tenho lido e escutado sobre diferen\u00e7as, preconceitos, o politicamente correto (detest\u00e1vel na minha opini\u00e3o, hip\u00f3crita e gerador de mais preconceito), que come\u00e7o a pensar se n\u00e3o dev\u00edamos nos livrar das exig\u00eancias, receitas, c\u00f3digos, ordens, enquadramentos rigorosos e por vezes cru\u00e9is desta nossa cultura atual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cultura que propaga liberdade, mas nos veste camisas de for\u00e7a umas sobre as outras, l\u00e1 vamos n\u00f3s carregando esse \u00f4nus, e achando que somos livres \u2013 mas nem sabemos o que queremos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil descobrir quem a gente \u00e9: primeiro, estamos sempre mudando. Na ess\u00eancia somos algu\u00e9m, mas algumas camadas leg\u00edtimas da nossa alma (psiqu\u00ea, mente, n\u00e3o me importa) v\u00e3o se transformando, para melhor ou pior (quem sabe o que \u00e9 isso?) com o passar do tempo e as circunst\u00e2ncias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E as escolhas nossas, claro. Conseguimos ser mais abertos ou nos fechamos mais; ficamos mais l\u00facidos ou mais alienados; enfrentamos o mundo de peito mais ou menos aberto ou nos anestesiamos com drogas, bebida, rem\u00e9dios; queremos verdadeiros afetos ou deliramos num sexo sem ternura nem parceria; enfim, escolhas ou destino, e alguma coisa muda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, dentro do que de verdade somos, ainda que n\u00e3o sabendo muito bem, poder\u00edamos ser fi\u00e9is a n\u00f3s mesmos. Mas as press\u00f5es externas se tornam internas, o diabinho do esp\u00edrito de manada sopra em nosso ouvido, \u00e9 isso a\u00ed, vai ser da turma, vai fazer isso e aquilo, e ser assim ou assado, e se vestir (ou despir) conforme a moda, e tudo vale o sacrif\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Porque, se botarmos a cabe\u00e7a fora da manada, saindo um pouco do que seja do rebanho, aparece algu\u00e9m para cortar cabe\u00e7a, bra\u00e7o ou pernas que ficaram fora do quadro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como? Voc\u00ea n\u00e3o foi \u00e0quele vernissage, n\u00e3o visitou aquela cidade, n\u00e3o viu aquele filme, n\u00e3o frequenta aquela academia, n\u00e3o transa tantas vezes, e daqueles jeitos que hoje s\u00e3o os melhores, n\u00e3o tem aquele vibrador, ou vibrador nenhum, que coisa mais sem gra\u00e7a! Voc\u00ea tem s\u00f3 vinte amigos em uma rede social? Eu tenho mais de mil, em outras muito mais, nunca estou sozinho, tenho um milh\u00e3o de amigos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E nos sentimos de fora, nos sentimos pobres, sem jeito, esquisitos at\u00e9 para n\u00f3s mesmos. Mas, por que, se nos sentimos bem com essas limita\u00e7\u00f5es, com nossa pobreza nas redes sociais, se n\u00e3o conhecemos bem Paris, n\u00e3o frequentamos academia, ou n\u00e3o aquela mais chique, n\u00e3o estamos dentro dos padr\u00f5es, estar\u00edamos errados? Nem aceitamos policiamento da linguagem, imaginem!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda uso a palavra \u201cnegro\u201d, por exemplo, porque quando come\u00e7ava, burramente, a pensar em \u201cafrodescendente\u201d, me achando rid\u00edcula \u2013 porque tenho negros muito pr\u00f3ximos, e \u00e1rabes, e para mim s\u00e3o todos apenas pessoas -, me dei conta de que existe uma banda excelente chamada Ra\u00e7a Negra, que os negros batalham pela valoriza\u00e7\u00e3o da negritude, que as cotas nas universidades v\u00e3o para \u201cnegros autodeclarados\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso faz o politicamente correto parecer incorreto. Se sou de uma cor de pele ou outra, mais agitado ou sossegado, gordo ou magro, ativo ou reservado, por que eu teria de mudar quando surge algum esperto querendo dar ordens? Tem gente que se sente \u00e0 vontade sendo mais fechado, mais t\u00edmido, poucos amigos, mas verdadeiros, e a\u00ed fica inquieto porque teria de ter cem, ou mil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quero deixar claro aqui que nada tenho contra redes sociais, uso alguma vez o Facebook ou outro, mas nem precisei de mil amigos, nem critico quem os tem. Pois sou mais para reservada do que social, coisa minha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que me interessa \u00e9 que a gente tenha consci\u00eancia de que n\u00e3o s\u00e3o os duzentos ou mil aqueles a quem posso telefonar no meio da noite dizendo \u201cestou mal\u201d e vir\u00e3o correndo me ajudar. O que quero dizer \u00e9 que \u00e9 bom, bonito, natural, ser natural: com olhos azuis ou chineses, perfil \u00e1rabe ou cabelo crespo. \u00c9 bom, bonito, ser t\u00edmido ou extrovertido (desde que educado nos dois casos), at\u00e9 mesmo ser meio esquisito, fechado, contemplativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo \u00e9 positivo se \u00e9 natural, exceto grosseria, cinismo, hostilidade. E a gente sempre pode melhorar, desde que n\u00e3o seja apenas para ser como os outros querem \u2013 e que n\u00e3o seja \u201cdo mal\u201d. A\u00ed \u00e9 chato demais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lya Luft. Texto adaptado. Dispon\u00edvel em <u>http:\/\/www.oficinadegerencia.com\/2012\/12\/lya-luft-escreve-sobre-pressao-do.html<\/u>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, assinale \u201cV\u201d para Verdadeiro ou \u201cF\u201d para Falso: (_) Lia Luft ordena que nos livremos das exig\u00eancias, receitas, c\u00f3digos, ordens e enquadramentos rigorosos e cru\u00e9is da nossa cultura atual. (_) A autora busca um di\u00e1logo direto com o leitor, o que \u00e9 evidenciado pela linguagem mais informal, conforme os exemplos: \u201cNem aceitamos policiamento da linguagem, imaginem!\u201d; \u201dE a gente sempre pode melhorar...\u201d. \u201cA\u00ed \u00e9 chato demais\u201d. (_) A passagem \u201cPorque se botamos a cabe\u00e7a fora da manada, saindo um pouco do que seja do rebanho, aparece algu\u00e9m para cortar cabe\u00e7a, bra\u00e7o ou pernas que ficaram fora do quadro\u201d est\u00e1 em linguagem figurada, no sentido conotativo, cuja tradu\u00e7\u00e3o para o sentido literal ou denotativo seria mais ou menos assim: Se nos comportarmos de forma diferente da maioria, aparece algu\u00e9m para nos criticar, nos condenar. (_) O \u00f4nus a que se refere a autora na passagem \u201cl\u00e1 vamos n\u00f3s carregando esse \u00f4nus\u201d (l.6) refere-se a \u201cCultura que propaga liberdade, mas nos veste camisas de for\u00e7a umas sobre as outras\u201d. (_) O t\u00edtulo do texto \u201cVamos ser quem somos\u201d poderia ser substitu\u00eddo por \u201cO preconceito contra os afrodescendentes\u201d, sem preju\u00edzo para a coer\u00eancia do texto e a inten\u00e7\u00e3o comunicativa. A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":70217,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Fiscal de Tributos Municipais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:36:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2143993,"hashId":"e34744498216e7ac6d96982c135c7b55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, assinale \u201cV\u201d para Verdadeiro ou \u201cF\u201d para Falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Lia Luft ordena que nos livremos das exig\u00eancias, receitas, c\u00f3digos, ordens e enquadramentos rigorosos e cru\u00e9is da nossa cultura atual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) A autora busca um di\u00e1logo direto com o leitor, o que \u00e9 evidenciado pela linguagem mais informal, conforme os exemplos:<em> \u201cNem aceitamos policiamento da linguagem, imaginem!\u201d; \u201dE a gente sempre pode melhorar...\u201d. \u201cA\u00ed \u00e9 chato demais\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) A passagem<em> \u201cPorque se botamos a cabe\u00e7a fora da manada, saindo um pouco do que seja do rebanho, aparece algu\u00e9m para cortar cabe\u00e7a, bra\u00e7o ou pernas que ficaram fora do quadro\u201d<\/em> est\u00e1 em linguagem figurada, no sentido conotativo, cuja tradu\u00e7\u00e3o para o sentido literal ou denotativo seria mais ou menos assim: Se nos comportarmos de forma diferente da maioria, aparece algu\u00e9m para nos criticar, nos condenar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O \u00f4nus a que se refere a autora na passagem <em>\u201cl\u00e1 vamos n\u00f3s carregando esse \u00f4nus\u201d <\/em>(l.6) refere-se a \u201c<em>Cultura que propaga liberdade, mas nos veste camisas de for\u00e7a umas sobre as outras\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O t\u00edtulo do texto <em>\u201cVamos ser quem somos\u201d<\/em> poderia ser substitu\u00eddo por \u201cO preconceito contra os afrodescendentes\u201d, sem preju\u00edzo para a coer\u00eancia do texto e a inten\u00e7\u00e3o comunicativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8395350,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":8395349,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":8395350,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":8395351,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":8395352,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":8395353,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(As quest\u00f5es 01 a 05 referem-se ao texto a seguir) Vamos ser quem somos Tanto tenho lido e escutado sobre diferen\u00e7as, preconceitos, o politicamente correto (detest\u00e1vel na minha opini\u00e3o, hip\u00f3crita e gerador de mais preconceito), que come\u00e7o a pensar se n\u00e3o dev\u00edamos nos livrar das exig\u00eancias, receitas, c\u00f3digos, ordens, enquadramentos rigorosos e por vezes cru\u00e9is desta nossa cultura atual.Cultura que propaga liberdade, mas nos veste camisas de for\u00e7a umas sobre as outras, l\u00e1 vamos n\u00f3s carregando esse \u00f4nus, e achando que somos livres \u2013 mas nem sabemos o que queremos.N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil descobrir quem a gente \u00e9: primeiro, estamos sempre mudando. Na ess\u00eancia somos algu\u00e9m, mas algumas camadas leg\u00edtimas da nossa alma (psiqu\u00ea, mente, n\u00e3o me importa) v\u00e3o se transformando, para melhor ou pior (quem sabe o que \u00e9 isso?) com o passar do tempo e as circunst\u00e2ncias.E as escolhas nossas, claro. Conseguimos ser mais abertos ou nos fechamos mais; ficamos mais l\u00facidos ou mais alienados; enfrentamos o mundo de peito mais ou menos aberto ou nos anestesiamos com drogas, bebida, rem\u00e9dios; queremos verdadeiros afetos ou deliramos num sexo sem ternura nem parceria; enfim, escolhas ou destino, e alguma coisa muda.Por\u00e9m, dentro do que de verdade somos, ainda que n\u00e3o sabendo muito bem, poder\u00edamos ser fi\u00e9is a n\u00f3s mesmos. Mas as press\u00f5es externas se tornam internas, o diabinho do esp\u00edrito de manada sopra em nosso ouvido, \u00e9 isso a\u00ed, vai ser da turma, vai fazer isso e aquilo, e ser assim ou assado, e se vestir (ou despir) conforme a moda, e tudo vale o sacrif\u00edcio.Porque, se botarmos a cabe\u00e7a fora da manada, saindo um pouco do que seja do rebanho, aparece algu\u00e9m para cortar cabe\u00e7a, bra\u00e7o ou pernas que ficaram fora do quadro.Como? Voc\u00ea n\u00e3o foi \u00e0quele vernissage, n\u00e3o visitou aquela cidade, n\u00e3o viu aquele filme, n\u00e3o frequenta aquela academia, n\u00e3o transa tantas vezes, e daqueles jeitos que hoje s\u00e3o os melhores, n\u00e3o tem aquele vibrador, ou vibrador nenhum, que coisa mais sem gra\u00e7a! Voc\u00ea tem s\u00f3 vinte amigos em uma rede social? Eu tenho mais de mil, em outras muito mais, nunca estou sozinho, tenho um milh\u00e3o de amigos.E nos sentimos de fora, nos sentimos pobres, sem jeito, esquisitos at\u00e9 para n\u00f3s mesmos. Mas, por que, se nos sentimos bem com essas limita\u00e7\u00f5es, com nossa pobreza nas redes sociais, se n\u00e3o conhecemos bem Paris, n\u00e3o frequentamos academia, ou n\u00e3o aquela mais chique, n\u00e3o estamos dentro dos padr\u00f5es, estar\u00edamos errados? Nem aceitamos policiamento da linguagem, imaginem!Ainda uso a palavra \u201cnegro\u201d, por exemplo, porque quando come\u00e7ava, burramente, a pensar em \u201cafrodescendente\u201d, me achando rid\u00edcula \u2013 porque tenho negros muito pr\u00f3ximos, e \u00e1rabes, e para mim s\u00e3o todos apenas pessoas -, me dei conta de que existe uma banda excelente chamada Ra\u00e7a Negra, que os negros batalham pela valoriza\u00e7\u00e3o da negritude, que as cotas nas universidades v\u00e3o para \u201cnegros autodeclarados\u201d.Isso faz o politicamente correto parecer incorreto. Se sou de uma cor de pele ou outra, mais agitado ou sossegado, gordo ou magro, ativo ou reservado, por que eu teria de mudar quando surge algum esperto querendo dar ordens? Tem gente que se sente \u00e0 vontade sendo mais fechado, mais t\u00edmido, poucos amigos, mas verdadeiros, e a\u00ed fica inquieto porque teria de ter cem, ou mil.Quero deixar claro aqui que nada tenho contra redes sociais, uso alguma vez o Facebook ou outro, mas nem precisei de mil amigos, nem critico quem os tem. Pois sou mais para reservada do que social, coisa minha.O que me interessa \u00e9 que a gente tenha consci\u00eancia de que n\u00e3o s\u00e3o os duzentos ou mil aqueles a quem posso telefonar no meio da noite dizendo \u201cestou mal\u201d e vir\u00e3o correndo me ajudar. O que quero dizer \u00e9 que \u00e9 bom, bonito, natural, ser natural: com olhos azuis ou chineses, perfil \u00e1rabe ou cabelo crespo. \u00c9 bom, bonito, ser t\u00edmido ou extrovertido (desde que educado nos dois casos), at\u00e9 mesmo ser meio esquisito, fechado, contemplativo.Tudo \u00e9 positivo se \u00e9 natural, exceto grosseria, cinismo, hostilidade. E a gente sempre pode melhorar, desde que n\u00e3o seja apenas para ser como os outros querem \u2013 e que n\u00e3o seja \u201cdo mal\u201d. A\u00ed \u00e9 chato demais. (Lya Luft. Texto adaptado. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.oficinadegerencia.com\/2012\/12\/lya-luft-escreve-sobre-pressao-do.html)","id":504003,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>(As quest\u00f5es 01 a 05 referem-se ao texto a seguir) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vamos ser quem somos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tanto tenho lido e escutado sobre diferen\u00e7as, preconceitos, o politicamente correto (detest\u00e1vel na minha opini\u00e3o, hip\u00f3crita e gerador de mais preconceito), que come\u00e7o a pensar se n\u00e3o dev\u00edamos nos livrar das exig\u00eancias, receitas, c\u00f3digos, ordens, enquadramentos rigorosos e por vezes cru\u00e9is desta nossa cultura atual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cultura que propaga liberdade, mas nos veste camisas de for\u00e7a umas sobre as outras, l\u00e1 vamos n\u00f3s carregando esse \u00f4nus, e achando que somos livres \u2013 mas nem sabemos o que queremos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil descobrir quem a gente \u00e9: primeiro, estamos sempre mudando. Na ess\u00eancia somos algu\u00e9m, mas algumas camadas leg\u00edtimas da nossa alma (psiqu\u00ea, mente, n\u00e3o me importa) v\u00e3o se transformando, para melhor ou pior (quem sabe o que \u00e9 isso?) com o passar do tempo e as circunst\u00e2ncias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E as escolhas nossas, claro. Conseguimos ser mais abertos ou nos fechamos mais; ficamos mais l\u00facidos ou mais alienados; enfrentamos o mundo de peito mais ou menos aberto ou nos anestesiamos com drogas, bebida, rem\u00e9dios; queremos verdadeiros afetos ou deliramos num sexo sem ternura nem parceria; enfim, escolhas ou destino, e alguma coisa muda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, dentro do que de verdade somos, ainda que n\u00e3o sabendo muito bem, poder\u00edamos ser fi\u00e9is a n\u00f3s mesmos. Mas as press\u00f5es externas se tornam internas, o diabinho do esp\u00edrito de manada sopra em nosso ouvido, \u00e9 isso a\u00ed, vai ser da turma, vai fazer isso e aquilo, e ser assim ou assado, e se vestir (ou despir) conforme a moda, e tudo vale o sacrif\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Porque, se botarmos a cabe\u00e7a fora da manada, saindo um pouco do que seja do rebanho, aparece algu\u00e9m para cortar cabe\u00e7a, bra\u00e7o ou pernas que ficaram fora do quadro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como? Voc\u00ea n\u00e3o foi \u00e0quele vernissage, n\u00e3o visitou aquela cidade, n\u00e3o viu aquele filme, n\u00e3o frequenta aquela academia, n\u00e3o transa tantas vezes, e daqueles jeitos que hoje s\u00e3o os melhores, n\u00e3o tem aquele vibrador, ou vibrador nenhum, que coisa mais sem gra\u00e7a! Voc\u00ea tem s\u00f3 vinte amigos em uma rede social? Eu tenho mais de mil, em outras muito mais, nunca estou sozinho, tenho um milh\u00e3o de amigos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E nos sentimos de fora, nos sentimos pobres, sem jeito, esquisitos at\u00e9 para n\u00f3s mesmos. Mas, por que, se nos sentimos bem com essas limita\u00e7\u00f5es, com nossa pobreza nas redes sociais, se n\u00e3o conhecemos bem Paris, n\u00e3o frequentamos academia, ou n\u00e3o aquela mais chique, n\u00e3o estamos dentro dos padr\u00f5es, estar\u00edamos errados? Nem aceitamos policiamento da linguagem, imaginem!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda uso a palavra \u201cnegro\u201d, por exemplo, porque quando come\u00e7ava, burramente, a pensar em \u201cafrodescendente\u201d, me achando rid\u00edcula \u2013 porque tenho negros muito pr\u00f3ximos, e \u00e1rabes, e para mim s\u00e3o todos apenas pessoas -, me dei conta de que existe uma banda excelente chamada Ra\u00e7a Negra, que os negros batalham pela valoriza\u00e7\u00e3o da negritude, que as cotas nas universidades v\u00e3o para \u201cnegros autodeclarados\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso faz o politicamente correto parecer incorreto. Se sou de uma cor de pele ou outra, mais agitado ou sossegado, gordo ou magro, ativo ou reservado, por que eu teria de mudar quando surge algum esperto querendo dar ordens? Tem gente que se sente \u00e0 vontade sendo mais fechado, mais t\u00edmido, poucos amigos, mas verdadeiros, e a\u00ed fica inquieto porque teria de ter cem, ou mil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quero deixar claro aqui que nada tenho contra redes sociais, uso alguma vez o Facebook ou outro, mas nem precisei de mil amigos, nem critico quem os tem. Pois sou mais para reservada do que social, coisa minha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que me interessa \u00e9 que a gente tenha consci\u00eancia de que n\u00e3o s\u00e3o os duzentos ou mil aqueles a quem posso telefonar no meio da noite dizendo \u201cestou mal\u201d e vir\u00e3o correndo me ajudar. O que quero dizer \u00e9 que \u00e9 bom, bonito, natural, ser natural: com olhos azuis ou chineses, perfil \u00e1rabe ou cabelo crespo. \u00c9 bom, bonito, ser t\u00edmido ou extrovertido (desde que educado nos dois casos), at\u00e9 mesmo ser meio esquisito, fechado, contemplativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo \u00e9 positivo se \u00e9 natural, exceto grosseria, cinismo, hostilidade. E a gente sempre pode melhorar, desde que n\u00e3o seja apenas para ser como os outros querem \u2013 e que n\u00e3o seja \u201cdo mal\u201d. A\u00ed \u00e9 chato demais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lya Luft. Texto adaptado. Dispon\u00edvel em <u>http:\/\/www.oficinadegerencia.com\/2012\/12\/lya-luft-escreve-sobre-pressao-do.html<\/u>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as normas de coloca\u00e7\u00e3o pronominal, assinalar a alternativa que preenche corretamente as lacunas a seguir:Bem, __________ agora, rapaz... Poucos_____________ ajuda no caminho, mas vale a pena seguir em frente. N\u00e3o ____________!","provas":[{"id":70164,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 18:15:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2144277,"hashId":"1afc732ebc6ce8fe8e4ae87be0ba82b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as normas de coloca\u00e7\u00e3o pronominal, assinalar a alternativa que preenche corretamente as lacunas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bem, __________ agora, rapaz... Poucos_____________ ajuda no caminho, mas vale a pena seguir em frente. N\u00e3o ____________!<\/p>","resposta":8396657,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"me escuta \u2212 lhe oferecem \u2212 se esque\u00e7a","id":8396653,"corpo":"<p>me escuta \u2212 lhe oferecem \u2212 se esque\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"me escuta \u2212 oferecem-lhe \u2212 se esque\u00e7a","id":8396654,"corpo":"<p>me escuta \u2212 oferecem-lhe \u2212 se esque\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escuta-me \u2212 lhe oferecem \u2212 esque\u00e7a-se","id":8396655,"corpo":"<p>escuta-me \u2212 lhe oferecem \u2212 esque\u00e7a-se<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escuta-me \u2212 oferecem-lhe \u2212 esque\u00e7a-se","id":8396656,"corpo":"<p>escuta-me \u2212 oferecem-lhe \u2212 esque\u00e7a-se<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escuta-me \u2212 lhe oferecem \u2212 se esque\u00e7a","id":8396657,"corpo":"<p>escuta-me \u2212 lhe oferecem \u2212 se esque\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2144277","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o elemento \u201ca\u201d, em destaque, desempenha a mesma fun\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica que no trecho \u201cInstaladas de modo provis\u00f3rio nos locais onde a fila \u00e9 maior, essas estruturas s\u00e3o capazes de atender, com rapidez, a grande n\u00famero de pacientes.\u201d:","provas":[{"id":70139,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Assistente Social - 2021"},{"id":70153,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Produtor Cultural - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 18:43:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2143646,"hashId":"326ae9be23218e0529800bed4b42a977","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o elemento \u201ca\u201d, em destaque, desempenha a mesma fun\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica que no trecho \u201cInstaladas de modo provis\u00f3rio nos locais onde a fila \u00e9 maior, essas estruturas s\u00e3o capazes de atender, com rapidez, <strong><u>a<\/u><\/strong> grande n\u00famero de pacientes.\u201d:<\/p>","resposta":8393840,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPodemos chegar, facilmente, a situa\u00e7\u00f5es como a da recente carga de 600 respiradores artificiais que estava a caminho do Brasil e acabou sendo retida nos Estados Unidos.\u201d","id":8393840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPodemos chegar, facilmente, <strong><u>a<\/u><\/strong> situa\u00e7\u00f5es como a da recente carga de 600 respiradores artificiais que estava a caminho do Brasil e acabou sendo retida nos Estados Unidos.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...tecnologias, processos e estrat\u00e9gias de sa\u00fade que j\u00e1 estavam em fase de implanta\u00e7\u00e3o ganharam for\u00e7a e velocidade diante da necessidade de combater a pior pandemia que o mundo j\u00e1 viveu nos \u00faltimos 100 anos.\u201d","id":8393841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...tecnologias, processos e estrat\u00e9gias de sa\u00fade que j\u00e1 estavam em fase de implanta\u00e7\u00e3o ganharam for\u00e7a e velocidade diante da necessidade de combater <strong><u>a<\/u><\/strong> pior pandemia que o mundo j\u00e1 viveu nos \u00faltimos 100 anos.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 preciso um pensamento voltado para a economia de escala, capaz de dimensionar a estrutura de atendimento como se fosse uma esquadra naval.\u201d","id":8393842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 preciso um pensamento voltado para a economia de escala, capaz de dimensionar <strong><u>a<\/u><\/strong> estrutura de atendimento como se fosse uma esquadra naval.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAproveitando a terminologia de guerra, acredito que a ind\u00fastria m\u00e9dica dever\u00e1 ser, daqui em diante, t\u00e3o estrat\u00e9gica quanto a ind\u00fastria b\u00e9lica.\u201d","id":8393843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAproveitando a terminologia de guerra, acredito que a ind\u00fastria m\u00e9dica dever\u00e1 ser, daqui em diante, t\u00e3o estrat\u00e9gica quanto <strong><u>a<\/u><\/strong> ind\u00fastria b\u00e9lica.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como ser\u00e1 a medicina ap\u00f3s a pandemia __A pandemia causada pelo novo coronav\u00edrus nos mostrou, nitidamente, que a medicina \u00e9 atividade em constante mudan\u00e7a. Varia muito de um dia para outro, de uma regi\u00e3o para outra e mesmo de uma \u00e9poca para outra, conhecida como ci\u00eancia das verdades provis\u00f3rias. \u00c9 preciso estar atento \u00e0s necessidades e \u00e0s particularidades de cada situa\u00e7\u00e3o, para que se possa responder \u00e0 altura, de maneira r\u00e1pida e eficiente. __Foi o que aconteceu com o surto de covid-19: tecnologias, processos e estrat\u00e9gias de sa\u00fade que j\u00e1 estavam em fase de implanta\u00e7\u00e3o ganharam for\u00e7a e velocidade diante da necessidade de combater a pior pandemia que o mundo j\u00e1 viveu nos \u00faltimos 100 anos. Tudo indica que o que antes eram experi\u00eancias pontuais, adotadas por alguns hospitais e cl\u00ednicas pelo mundo, tenham vindo para ficar, transformando, de vez, a forma de fazer medicina no mundo. __Caso muito claro \u00e9 o da telemedicina. Se antes havia certa resist\u00eancia dos m\u00e9dicos em aceitar, sem restri\u00e7\u00f5es, o atendimento a dist\u00e2ncia, o surto de coronav\u00edrus provou que essa era a \u00fanica maneira segura de acompanhar os pacientes. Temos um exemplo no pr\u00f3prio Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual de S\u00e3o Paulo (Iamspe): o atendimento via telemedicina, que antes era apenas incipiente, aumentou de modo significativo e veio para ficar. __A telemedicina tem se mostrado particularmente eficaz em cidades pequenas ou em regi\u00f5es mais distantes do Brasil, onde \u00e9 imposs\u00edvel ter a presen\u00e7a de todas as especialidades m\u00e9dicas. Ao longo do Rio Amazonas, por exemplo, existem 200 comunidades ribeirinhas, muitas delas com acesso apenas de barco; a telemedicina, nesse caso, \u00e9 a maneira ideal de prestar assist\u00eancia a essa popula\u00e7\u00e3o. __\u00c9 evidente que atendimentos emergenciais, ou mesmo os que exigem que o paciente seja examinado, continuar\u00e3o sendo presenciais. Mas o atendimento a dist\u00e2ncia, por videochamada, pode ser adotado para consultas preliminares, acompanhamento do paciente, avalia\u00e7\u00e3o de exames, al\u00e9m de proporcionar a troca de opini\u00f5es sobre diagn\u00f3sticos e condutas terap\u00eauticas entre o corpo cl\u00ednico. __Outra estrat\u00e9gia que ser\u00e1 bastante difundida \u00e9 o uso de estruturas m\u00f3veis, capazes de levar o equipamento at\u00e9 o paciente. Bom exemplo foi a decis\u00e3o da Prefeitura de S\u00e3o Paulo em lan\u00e7ar, em 2018, o Coruj\u00e3o da Sa\u00fade: mutir\u00e3o que zerou uma fila de 768 mil exames em apenas 82 dias. Somente em exames dermatol\u00f3gicos foram realizados 20 mil em apenas um m\u00eas, na Zona Sul da capital, com apenas uma carreta equipada com dois dermatosc\u00f3pios. __O segredo por tr\u00e1s disso foi algo que tamb\u00e9m aponta para o futuro da medicina no p\u00f3s-pandemia: a parceria entre as redes de sa\u00fade p\u00fablica e privada. Estruturas m\u00f3veis j\u00e1 se mostraram excelente recurso em situa\u00e7\u00f5es nas quais h\u00e1 aumento inesperado de casos, como no surto infeccioso provocado pelo coronav\u00edrus. Instaladas de modo provis\u00f3rio nos locais onde a fila \u00e9 maior, essas estruturas s\u00e3o capazes de atender, com rapidez, a grande n\u00famero de pacientes. Vale inclusive para UTIs m\u00f3veis, que ser\u00e3o cada vez mais comuns, e mesmo para hospitais m\u00f3veis, estruturas provis\u00f3rias, semelhantes aos hospitais de campanha, que poder\u00e3o ser instaladas em quest\u00e3o de dias onde quer que seja necess\u00e1rio. __Certamente, haver\u00e1 mais experi\u00eancias como essa no futuro pr\u00f3ximo, pois est\u00e1 ficando cada vez mais claro que deve existir integra\u00e7\u00e3o entre todas as possibilidades de atendimento se quisermos evitar o colapso do sistema de sa\u00fade. Isso inclui n\u00e3o s\u00f3 a parceria entre o p\u00fablico e o privado, mas, tamb\u00e9m, a reorganiza\u00e7\u00e3o das redes de sa\u00fade. \u00c9 preciso um pensamento voltado para a economia de escala, capaz de dimensionar a estrutura de atendimento como se fosse uma esquadra naval, em que navios grandes e pequenos atuam em conson\u00e2ncia para garantir a vit\u00f3ria. __Batalhas como essa que estamos travando contra a covid-19 nos mostram que uma rede eficiente \u00e9 aquela em que todas as unidades de sa\u00fade agem conforme a dimens\u00e3o e a complexidade da demanda: leitos de estabiliza\u00e7\u00e3o em cidades pequenas, por exemplo, com o suporte de UTIs e centros cir\u00fargicos nas maiores para os casos mais graves. Para que isso ocorra, por\u00e9m, \u00e9 imperativo que haja planejamento, uma regula\u00e7\u00e3o de vagas bem alinhada e vontade pol\u00edtica. Caso contr\u00e1rio, correremos novo risco de colapso. __Aproveitando a terminologia de guerra, acredito que a ind\u00fastria m\u00e9dica dever\u00e1 ser, daqui em diante, t\u00e3o estrat\u00e9gica quanto a ind\u00fastria b\u00e9lica. A maioria dos gestores j\u00e1 percebeu que n\u00e3o pode depender de outros pa\u00edses para o fornecimento de equipamentos. Podemos chegar, facilmente, a situa\u00e7\u00f5es como a da recente carga de 600 respiradores artificiais que estava a caminho do Brasil e acabou sendo retida nos Estados Unidos. \u00c9 o aviso de que um pa\u00eds que quiser manter a sa\u00fade em dia n\u00e3o poder\u00e1 mais delegar para outros a produ\u00e7\u00e3o de insumos m\u00e9dicos. __Uma ind\u00fastria nacional dever\u00e1, por sua vez, revelar-se, tamb\u00e9m, oportunidade valiosa para a abertura de mercado e a gera\u00e7\u00e3o de empregos, assim como deve ocorrer com a telemedicina e a prolifera\u00e7\u00e3o de estruturas m\u00f3veis, o que aponta para o fortalecimento desse setor da economia, nos pr\u00f3ximos anos. Quem sair\u00e1 mais fortalecida dessa pandemia, por\u00e9m, ser\u00e1 a pr\u00f3pria medicina: no mundo p\u00f3s-covid, tudo leva a crer que o acesso \u00e0 sa\u00fade jamais ser\u00e1 como antes. Se tudo correr como se anuncia, teremos \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o uma medicina mais moderna, mais acess\u00edvel e mais eficaz. (Wilson Pollara. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/opiniao\/2020\/07\/23\/internas_opiniao,874513\/comosera-a-medicina-apos-a-pandemia.shtml. Acessado em 16\/02\/2021)","id":503973,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Como ser\u00e1 a medicina ap\u00f3s a pandemia <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A pandemia causada pelo novo coronav\u00edrus nos mostrou, nitidamente, que a medicina \u00e9 atividade em constante mudan\u00e7a. Varia muito de um dia para outro, de uma regi\u00e3o para outra e mesmo de uma \u00e9poca para outra, conhecida como ci\u00eancia das verdades provis\u00f3rias. \u00c9 preciso estar atento \u00e0s necessidades e \u00e0s particularidades de cada situa\u00e7\u00e3o, para que se possa responder \u00e0 altura, de maneira r\u00e1pida e eficiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Foi o que aconteceu com o surto de covid-19: tecnologias, processos e estrat\u00e9gias de sa\u00fade que j\u00e1 estavam em fase de implanta\u00e7\u00e3o ganharam for\u00e7a e velocidade diante da necessidade de combater a pior pandemia que o mundo j\u00e1 viveu nos \u00faltimos 100 anos. Tudo indica que o que antes eram experi\u00eancias pontuais, adotadas por alguns hospitais e cl\u00ednicas pelo mundo, tenham vindo para ficar, transformando, de vez, a forma de fazer medicina no mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Caso muito claro \u00e9 o da telemedicina. Se antes havia certa resist\u00eancia dos m\u00e9dicos em aceitar, sem restri\u00e7\u00f5es, o atendimento a dist\u00e2ncia, o surto de coronav\u00edrus provou que essa era a \u00fanica maneira segura de acompanhar os pacientes. Temos um exemplo no pr\u00f3prio Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual de S\u00e3o Paulo (Iamspe): o atendimento via telemedicina, que antes era apenas incipiente, aumentou de modo significativo e veio para ficar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A telemedicina tem se mostrado particularmente eficaz em cidades pequenas ou em regi\u00f5es mais distantes do Brasil, onde \u00e9 imposs\u00edvel ter a presen\u00e7a de todas as especialidades m\u00e9dicas. Ao longo do Rio Amazonas, por exemplo, existem 200 comunidades ribeirinhas, muitas delas com acesso apenas de barco; a telemedicina, nesse caso, \u00e9 a maneira ideal de prestar assist\u00eancia a essa popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00c9 evidente que atendimentos emergenciais, ou mesmo os que exigem que o paciente seja examinado, continuar\u00e3o sendo presenciais. Mas o atendimento a dist\u00e2ncia, por videochamada, pode ser adotado para consultas preliminares, acompanhamento do paciente, avalia\u00e7\u00e3o de exames, al\u00e9m de proporcionar a troca de opini\u00f5es sobre diagn\u00f3sticos e condutas terap\u00eauticas entre o corpo cl\u00ednico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Outra estrat\u00e9gia que ser\u00e1 bastante difundida \u00e9 o uso de estruturas m\u00f3veis, capazes de levar o equipamento at\u00e9 o paciente. Bom exemplo foi a decis\u00e3o da Prefeitura de S\u00e3o Paulo em lan\u00e7ar, em 2018, o Coruj\u00e3o da Sa\u00fade: mutir\u00e3o que zerou uma fila de 768 mil exames em apenas 82 dias. Somente em exames dermatol\u00f3gicos foram realizados 20 mil em apenas um m\u00eas, na Zona Sul da capital, com apenas uma carreta equipada com dois dermatosc\u00f3pios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O segredo por tr\u00e1s disso foi algo que tamb\u00e9m aponta para o futuro da medicina no p\u00f3s-pandemia: a parceria entre as redes de sa\u00fade p\u00fablica e privada. Estruturas m\u00f3veis j\u00e1 se mostraram excelente recurso em situa\u00e7\u00f5es nas quais h\u00e1 aumento inesperado de casos, como no surto infeccioso provocado pelo coronav\u00edrus. Instaladas de modo provis\u00f3rio nos locais onde a fila \u00e9 maior, essas estruturas s\u00e3o capazes de atender, com rapidez, a grande n\u00famero de pacientes. Vale inclusive para UTIs m\u00f3veis, que ser\u00e3o cada vez mais comuns, e mesmo para hospitais m\u00f3veis, estruturas provis\u00f3rias, semelhantes aos hospitais de campanha, que poder\u00e3o ser instaladas em quest\u00e3o de dias onde quer que seja necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Certamente, haver\u00e1 mais experi\u00eancias como essa no futuro pr\u00f3ximo, pois est\u00e1 ficando cada vez mais claro que deve existir integra\u00e7\u00e3o entre todas as possibilidades de atendimento se quisermos evitar o colapso do sistema de sa\u00fade. Isso inclui n\u00e3o s\u00f3 a parceria entre o p\u00fablico e o privado, mas, tamb\u00e9m, a reorganiza\u00e7\u00e3o das redes de sa\u00fade. \u00c9 preciso um pensamento voltado para a economia de escala, capaz de dimensionar a estrutura de atendimento como se fosse uma esquadra naval, em que navios grandes e pequenos atuam em conson\u00e2ncia para garantir a vit\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Batalhas como essa que estamos travando contra a covid-19 nos mostram que uma rede eficiente \u00e9 aquela em que todas as unidades de sa\u00fade agem conforme a dimens\u00e3o e a complexidade da demanda: leitos de estabiliza\u00e7\u00e3o em cidades pequenas, por exemplo, com o suporte de UTIs e centros cir\u00fargicos nas maiores para os casos mais graves. Para que isso ocorra, por\u00e9m, \u00e9 imperativo que haja planejamento, uma regula\u00e7\u00e3o de vagas bem alinhada e vontade pol\u00edtica. Caso contr\u00e1rio, correremos novo risco de colapso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Aproveitando a terminologia de guerra, acredito que a ind\u00fastria m\u00e9dica dever\u00e1 ser, daqui em diante, t\u00e3o estrat\u00e9gica quanto a ind\u00fastria b\u00e9lica. A maioria dos gestores j\u00e1 percebeu que n\u00e3o pode depender de outros  pa\u00edses para o fornecimento de equipamentos. Podemos chegar, facilmente, a situa\u00e7\u00f5es como a da recente carga de 600 respiradores artificiais que estava a caminho do Brasil e acabou sendo retida nos Estados Unidos. \u00c9 o aviso de que um pa\u00eds que quiser manter a sa\u00fade em dia n\u00e3o poder\u00e1 mais delegar para outros a produ\u00e7\u00e3o de insumos m\u00e9dicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Uma ind\u00fastria nacional dever\u00e1, por sua vez, revelar-se, tamb\u00e9m, oportunidade valiosa para a abertura de mercado e a gera\u00e7\u00e3o de empregos, assim como deve ocorrer com a telemedicina e a prolifera\u00e7\u00e3o de estruturas m\u00f3veis, o que aponta para o fortalecimento desse setor da economia, nos pr\u00f3ximos anos. Quem sair\u00e1 mais fortalecida dessa pandemia, por\u00e9m, ser\u00e1 a pr\u00f3pria medicina: no mundo p\u00f3s-covid, tudo leva a crer que o acesso \u00e0 sa\u00fade jamais ser\u00e1 como antes. Se tudo correr como se anuncia, teremos \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o uma medicina mais moderna, mais acess\u00edvel e mais eficaz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Wilson Pollara. Dispon\u00edvel em <u>https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/opiniao\/2020\/07\/23\/internas_opiniao,874513\/comosera-a-medicina-apos-a-pandemia.shtml. Acessado em 16\/02\/2021<\/u>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2143646","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta apenas palavras, retiradas do texto, que t\u00eam mais letras do que fonemas.","provas":[{"id":70096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:50:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2144704,"hashId":"20e370dea56a0ce0fffbe1c9579d98c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta apenas palavras, retiradas do texto, que t\u00eam mais letras do que fonemas.<\/p>","resposta":8398726,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1bitos \u2013 empobrecida \u2013 for\u00e7ado.","id":8398725,"corpo":"<p>H\u00e1bitos \u2013 empobrecida \u2013 for\u00e7ado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rochedo \u2013 sonho \u2013 prosseguiu.","id":8398726,"corpo":"<p>Rochedo \u2013 sonho \u2013 prosseguiu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portuguesa \u2013 assumir \u2013 casar.","id":8398727,"corpo":"<p>Portuguesa \u2013 assumir \u2013 casar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle \u2013 prosseguiu \u2013 primog\u00eanito.","id":8398728,"corpo":"<p>Controle \u2013 prosseguiu \u2013 primog\u00eanito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cora\u00e7\u00e3o \u2013 quest\u00e3o \u2013 aclamado. ","id":8398729,"corpo":"<p>Cora\u00e7\u00e3o \u2013 quest\u00e3o \u2013 aclamado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Texto 1 ___O ano de 1818 \u00e9 considerado o mais feliz de toda a temporada brasileira de D. Jo\u00e3o VI.Apesar das dificuldades financeiras da Coroa, o reino estava em paz, o monarca gozava de boasa\u00fade, Carlota Joaquina tinha sido derrotada nas suas conspira\u00e7\u00f5es, a col\u00f4nia enriquecia eprosperava, os h\u00e1bitos tinham mudado no Rio de Janeiro e, na Europa, a amea\u00e7a de Napole\u00e3otornara-se apenas uma lembran\u00e7a distante. Derrotado por Lord Wellington na Batalha deWaterloo, em 1815, o imperador franc\u00eas estava preso ____ tr\u00eas anos na Ilha de Santa Helena,um rochedo remoto e solit\u00e1rio no Atl\u00e2ntico Sul. Mesmo empobrecida, restava \u00e0 corte portuguesacelebrar e aproveitar o clima ameno e tranquilo do Rio de Janeiro. O sonho de D. Jo\u00e3o, dereconstruir seu imp\u00e9rio nos tr\u00f3picos, parecia enfim ter chances de se realizar. Era uma ilus\u00e3o.Dentro de dois anos, acontecimentos inesperados dos dois lados do Atl\u00e2ntico o obrigariam a mudarde planos e a reassumir o papel que o destino ____ havia imposto \u2013 o de um rei for\u00e7ado a agirsempre na defensiva, pressionado por eventos que n\u00e3o estavam sob seu controle.___O breve per\u00edodo de festejos da corte portuguesa no Brasil come\u00e7ou em 1817, ano docasamento e do desembarque da princesa Leopoldina, e prosseguiu com a aclama\u00e7\u00e3o, a coroa\u00e7\u00e3oe o anivers\u00e1rio do rei D. Jo\u00e3o VI, no ano seguinte. A morte da rainha Maria, aos 82 anos, napr\u00e1tica n\u00e3o mudava muita coisa. ____ passado mais de duas d\u00e9cadas que D. Jo\u00e3o j\u00e1 ocupava otrono \u2013 desde que a m\u00e3e demente tinha sido considerada incapaz de governar. Ainda assim, fezquest\u00e3o de assumir oficialmente a coroa, com pompa e circunst\u00e2ncia. Antes teve de debelar arevolu\u00e7\u00e3o pernambucana e casar seus tr\u00eas filhos, incluindo o primog\u00eanito e herdeiro do trono, D.Pedro. A coroa\u00e7\u00e3o aconteceu em 6 de fevereiro de 1818. Foi a primeira e \u00fanica vez que umsoberano europeu foi aclamado na Am\u00e9rica. \u201cDesde o desembarque de dona Leopoldina at\u00e9 oanivers\u00e1rio de D. Jo\u00e3o, a corte do Rio de Janeiro foi, por assim dizer, uma festa s\u00f3\u201d, observou ohistoriador Jurandir Malerba. \u201cO Rio tornou-se nesses dias grandiosos da monarquia, literalmente,o anfiteatro onde a fam\u00edlia real fez representar com esplendor os momentos mais elevados de suapassagem pelo Brasil\u201d.Adaptado de GOMES, L. 1808. Como uma rainha louca, um pr\u00edncipe medroso e uma corte corrupta enganaram Napole\u00e3o e mudaram a Hist\u00f3ria de Portugal e do Brasil. S\u00e3o Paulo: Editora Planeta do Brasil, 2007. ","id":504059,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O ano de 1818 \u00e9 considerado o mais feliz de toda a temporada brasileira de D. Jo\u00e3o VI.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Apesar das dificuldades financeiras da Coroa, o reino estava em paz, o monarca gozava de boa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sa\u00fade, Carlota Joaquina tinha sido derrotada nas suas conspira\u00e7\u00f5es, a col\u00f4nia enriquecia e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prosperava, os h\u00e1bitos tinham mudado no Rio de Janeiro e, na Europa, a amea\u00e7a de Napole\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tornara-se apenas uma lembran\u00e7a distante. Derrotado por Lord Wellington na Batalha de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Waterloo, em 1815, o imperador franc\u00eas estava preso ____ tr\u00eas anos na Ilha de Santa Helena,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um rochedo remoto e solit\u00e1rio no Atl\u00e2ntico Sul. Mesmo empobrecida, restava \u00e0 corte portuguesa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>celebrar e aproveitar o clima ameno e tranquilo do Rio de Janeiro. O sonho de D. Jo\u00e3o, de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reconstruir seu imp\u00e9rio nos tr\u00f3picos, parecia enfim ter chances de se realizar. Era uma ilus\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Dentro de dois anos, acontecimentos inesperados dos dois lados do Atl\u00e2ntico o obrigariam a mudar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de planos e a reassumir o papel que o destino ____ havia imposto \u2013 o de um rei for\u00e7ado a agir<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sempre na defensiva, pressionado por eventos que n\u00e3o estavam sob seu controle.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O breve per\u00edodo de festejos da corte portuguesa no Brasil come\u00e7ou em 1817, ano do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>casamento e do desembarque da princesa Leopoldina, e prosseguiu com a aclama\u00e7\u00e3o, a coroa\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e o anivers\u00e1rio do rei D. Jo\u00e3o VI, no ano seguinte. A morte da rainha Maria, aos 82 anos, na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00e1tica n\u00e3o mudava muita coisa. ____ passado mais de duas d\u00e9cadas que D. Jo\u00e3o j\u00e1 ocupava o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trono \u2013 desde que a m\u00e3e demente tinha sido considerada incapaz de governar. Ainda assim, fez<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quest\u00e3o de assumir oficialmente a coroa, com pompa e circunst\u00e2ncia. Antes teve de debelar a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>revolu\u00e7\u00e3o pernambucana e casar seus tr\u00eas filhos, incluindo o primog\u00eanito e herdeiro do trono, D.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pedro. A coroa\u00e7\u00e3o aconteceu em 6 de fevereiro de 1818. Foi a primeira e \u00fanica vez que um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>soberano europeu foi aclamado na Am\u00e9rica. \u201cDesde o desembarque de dona Leopoldina at\u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anivers\u00e1rio de D. Jo\u00e3o, a corte do Rio de Janeiro foi, por assim dizer, uma festa s\u00f3\u201d, observou o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>historiador Jurandir Malerba. \u201cO Rio tornou-se nesses dias grandiosos da monarquia, literalmente,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o anfiteatro onde a fam\u00edlia real fez representar com esplendor os momentos mais elevados de sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passagem pelo Brasil\u201d.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Adaptado de GOMES, L. 1808<\/span><em style=\"font-size: 10px;\">. Como uma rainha louca, um pr\u00edncipe medroso e uma corte corrupta enganaram Napole\u00e3o e <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 10px;\">mudaram a Hist\u00f3ria de Portugal e do Brasil. <\/em><span style=\"font-size: 10px;\">S\u00e3o Paulo: Editora Planeta do Brasil, 2007.<\/span><em style=\"font-size: 10px;\"> <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403614,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-letra-fonema"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta palavras de mesma classe gramatical.","provas":[{"id":70096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:53:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2144728,"hashId":"312fc46a9ae40ef98c01122d6db6ba5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta palavras de mesma classe gramatical.<\/p>","resposta":8398847,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meu (l. 01) \u2013 deu (l. 02) \u2013 Eu (l. 07). ","id":8398845,"corpo":"<p><strong><em>meu <\/em><\/strong>(l. 01) \u2013 <strong><em>deu <\/em><\/strong>(l. 02) \u2013 <strong><em>Eu <\/em><\/strong>(l. 07). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" palmadinha (l. 02) \u2013 fuma\u00e7a (l. 13) \u2013 mal (l. 21)","id":8398846,"corpo":"<p> <strong><em>palmadinha <\/em><\/strong>(l. 02) \u2013 <strong><em>fuma\u00e7a <\/em><\/strong>(l. 13) \u2013 <strong><em>mal <\/em><\/strong>(l. 21)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amistosa (l. 02) \u2013 meio (l. 08) \u2013 tremendo (l. 08).","id":8398847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>amistosa <\/em><\/strong>(l. 02) \u2013 <strong><em>meio <\/em><\/strong>(l. 08) \u2013 <strong><em>tremendo <\/em><\/strong>(l. 08).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para (l. 03) \u2013 a (l. 12) \u2013 com (l. 26). ","id":8398848,"corpo":"<p><strong><em>para <\/em><\/strong>(l. 03) \u2013 <strong><em>a <\/em><\/strong>(l. 12) \u2013 <strong><em>com <\/em><\/strong>(l. 26). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"jantar (l. 12) \u2013 cantar (l. 12) \u2013 tornar (l. 22). ","id":8398849,"corpo":"<p><strong><em>jantar <\/em><\/strong>(l. 12) \u2013 <strong><em>cantar <\/em><\/strong>(l. 12) \u2013 <strong><em>tornar <\/em><\/strong>(l. 22). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Texto 2___\u2013 Trinta e um, hem, meu velho?___Filipe Lobo deu uma palmadinha amistosa no ombro de Eug\u00eanio, que como \u00fanica respostasorriu melancolicamente, baixando os olhos para o c\u00e1lice de vinho.___Eunice mandou a criada servir os gelados. O jantar chegava a seu termo. Cintra se inclinoupara Dora e perguntou:___\u2013 Que \u00e9 que tem voc\u00ea hoje, menina?___\u2013 Eu? \u2013 Dora pareceu despertar de repente dum sonho. Arregalou os olhos em exageradoespanto, fez um meio sorriso e, como se a estivessem acusando dum crime tremendo, defendeu-se: \u2013 Eu? Eu n\u00e3o tenho nada, estou at\u00e9 muito bem...___Cintra acendeu um charuto e riu a sua risada baixa e lenta, enquanto sacudia a cabe\u00e7agrisalha.___\u2013 Depois do jantar a Dora vai cantar... \u2013 anunciou para os outros, soltando uma baforadade fuma\u00e7a.___A mo\u00e7a deu um pequeno pulo na cadeira.___\u2013 Oh! N\u00e3o tem gra\u00e7a.___\u2013 N\u00e3o se discute... \u2013 Cintra falava com os dentes apertados, mordendo o charuto. \u2013 N\u00e3o sediscute.___O peito engomado da camisa e a gola do smoking brilhavam. Os olhos se lhe entrecerravamcom brilho brincalh\u00e3o por tr\u00e1s da fuma\u00e7a, ao passo que ele ria a sua risada intermin\u00e1vel eenigm\u00e1tica.___Eug\u00eanio olhou para o sogro. N\u00e3o lhe queria mal, compreendia os esfor\u00e7os que ele fazia paralhe tornar a exist\u00eancia naquela casa f\u00e1cil e agrad\u00e1vel. Viviam numa cordialidade meioconvencional, dir-se-iam amadores de teatro representando uma alta com\u00e9dia. O velho Cintragostava de fazer o papel de gentleman repousado e paternal. Era limpo e saud\u00e1vel, lembravaesses cavalheiros idosos, mas corados e rijos, que aparecem sorrindo em lindas tricromias,dizendo: \u201cEu sou assim porque tomei tal rem\u00e9dio\u201d. Tinha um cuidado meticuloso com suas roupas,manicurava as unhas e jogava golfe no Country Club.Adaptado de VERISSIMO, E. Olhai os l\u00edrios do campo. 71 ed. S\u00e3o Paulo: Globo, 1995. ","id":504087,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Trinta e um, hem, meu velho?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Filipe Lobo deu uma palmadinha amistosa no ombro de Eug\u00eanio, <strong>que <\/strong>como \u00fanica resposta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sorriu melancolicamente, baixando os olhos para o c\u00e1lice de vinho.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Eunice mandou a criada servir os gelados. O jantar chegava a <strong>seu <\/strong>termo. Cintra se inclinou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para Dora e perguntou:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Que \u00e9 que tem voc\u00ea hoje, menina?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Eu? \u2013 Dora pareceu despertar de repente dum sonho. Arregalou os olhos em exagerado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espanto, fez um meio sorriso e, como se <strong>a <\/strong>estivessem acusando dum crime tremendo, defendeu-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong>se<\/strong>: \u2013 Eu? Eu n\u00e3o tenho nada, estou at\u00e9 muito bem...<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Cintra acendeu um charuto e riu a sua risada baixa e lenta, enquanto sacudia a cabe\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>grisalha.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Depois do jantar a Dora vai cantar... \u2013 anunciou para os outros, soltando uma baforada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de fuma\u00e7a.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A mo\u00e7a deu um pequeno pulo na cadeira.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Oh! N\u00e3o tem gra\u00e7a.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 N\u00e3o <strong>se <\/strong>discute... \u2013 Cintra falava com os dentes apertados, mordendo o charuto. \u2013 N\u00e3o se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>discute.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O peito engomado da camisa e a gola do <em>smoking<\/em> brilhavam. Os olhos <strong>se <\/strong>lhe entrecerravam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com brilho brincalh\u00e3o por tr\u00e1s da fuma\u00e7a, ao passo que ele ria a sua risada intermin\u00e1vel e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>enigm\u00e1tica.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Eug\u00eanio olhou para o sogro. N\u00e3o lhe queria mal, compreendia os esfor\u00e7os <strong>que <\/strong>ele fazia para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lhe tornar a exist\u00eancia naquela casa f\u00e1cil e agrad\u00e1vel. Viviam numa cordialidade meio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>convencional, dir-se-iam amadores de teatro representando uma alta com\u00e9dia. O velho Cintra<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gostava de fazer o papel de <em>gentleman <\/em>repousado e paternal. Era limpo e saud\u00e1vel, lembrava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esses cavalheiros idosos, mas corados e rijos, que aparecem sorrindo em lindas tricromias,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dizendo: \u201cEu sou assim porque tomei tal rem\u00e9dio\u201d. Tinha um cuidado meticuloso com suas roupas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manicurava as unhas e jogava golfe no Country Club.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Adaptado de VERISSIMO, E. <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">Olhai os l\u00edrios do campo<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">. 71 ed. S\u00e3o Paulo: Globo, 1995. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes propostas de substitui\u00e7\u00e3o de palavras do texto.I. engomado (l. 18) por molhado.II. entrecerravam (l. 18) por cerravam.III. convencional (l. 23) por artificial.Quais propostas indicam que a segunda palavra constitui sin\u00f4nimo adequado da primeira, considerando o contexto de ocorr\u00eancia?","provas":[{"id":70096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:54:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2144751,"hashId":"807fed55b5cbbe94fead767a543534cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes propostas de substitui\u00e7\u00e3o de palavras do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <strong><em>engomado <\/em><\/strong>(l. 18) por <em>molhado<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <strong><em>entrecerravam <\/em><\/strong>(l. 18) por <em>cerravam.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <strong><em>convencional <\/em><\/strong>(l. 23) por<em> artificial<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais propostas indicam que a segunda palavra constitui sin\u00f4nimo adequado da primeira, considerando o contexto de ocorr\u00eancia?<\/p>","resposta":8398962,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8398960,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8398961,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8398962,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8398963,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8398964,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Texto 2___\u2013 Trinta e um, hem, meu velho?___Filipe Lobo deu uma palmadinha amistosa no ombro de Eug\u00eanio, que como \u00fanica respostasorriu melancolicamente, baixando os olhos para o c\u00e1lice de vinho.___Eunice mandou a criada servir os gelados. O jantar chegava a seu termo. Cintra se inclinoupara Dora e perguntou:___\u2013 Que \u00e9 que tem voc\u00ea hoje, menina?___\u2013 Eu? \u2013 Dora pareceu despertar de repente dum sonho. Arregalou os olhos em exageradoespanto, fez um meio sorriso e, como se a estivessem acusando dum crime tremendo, defendeu-se: \u2013 Eu? Eu n\u00e3o tenho nada, estou at\u00e9 muito bem...___Cintra acendeu um charuto e riu a sua risada baixa e lenta, enquanto sacudia a cabe\u00e7agrisalha.___\u2013 Depois do jantar a Dora vai cantar... \u2013 anunciou para os outros, soltando uma baforadade fuma\u00e7a.___A mo\u00e7a deu um pequeno pulo na cadeira.___\u2013 Oh! N\u00e3o tem gra\u00e7a.___\u2013 N\u00e3o se discute... \u2013 Cintra falava com os dentes apertados, mordendo o charuto. \u2013 N\u00e3o sediscute.___O peito engomado da camisa e a gola do smoking brilhavam. Os olhos se lhe entrecerravamcom brilho brincalh\u00e3o por tr\u00e1s da fuma\u00e7a, ao passo que ele ria a sua risada intermin\u00e1vel eenigm\u00e1tica.___Eug\u00eanio olhou para o sogro. N\u00e3o lhe queria mal, compreendia os esfor\u00e7os que ele fazia paralhe tornar a exist\u00eancia naquela casa f\u00e1cil e agrad\u00e1vel. Viviam numa cordialidade meioconvencional, dir-se-iam amadores de teatro representando uma alta com\u00e9dia. O velho Cintragostava de fazer o papel de gentleman repousado e paternal. Era limpo e saud\u00e1vel, lembravaesses cavalheiros idosos, mas corados e rijos, que aparecem sorrindo em lindas tricromias,dizendo: \u201cEu sou assim porque tomei tal rem\u00e9dio\u201d. Tinha um cuidado meticuloso com suas roupas,manicurava as unhas e jogava golfe no Country Club.Adaptado de VERISSIMO, E. Olhai os l\u00edrios do campo. 71 ed. S\u00e3o Paulo: Globo, 1995. ","id":504087,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Trinta e um, hem, meu velho?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Filipe Lobo deu uma palmadinha amistosa no ombro de Eug\u00eanio, <strong>que <\/strong>como \u00fanica resposta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sorriu melancolicamente, baixando os olhos para o c\u00e1lice de vinho.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Eunice mandou a criada servir os gelados. O jantar chegava a <strong>seu <\/strong>termo. Cintra se inclinou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para Dora e perguntou:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Que \u00e9 que tem voc\u00ea hoje, menina?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Eu? \u2013 Dora pareceu despertar de repente dum sonho. Arregalou os olhos em exagerado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espanto, fez um meio sorriso e, como se <strong>a <\/strong>estivessem acusando dum crime tremendo, defendeu-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong>se<\/strong>: \u2013 Eu? Eu n\u00e3o tenho nada, estou at\u00e9 muito bem...<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Cintra acendeu um charuto e riu a sua risada baixa e lenta, enquanto sacudia a cabe\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>grisalha.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Depois do jantar a Dora vai cantar... \u2013 anunciou para os outros, soltando uma baforada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de fuma\u00e7a.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A mo\u00e7a deu um pequeno pulo na cadeira.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Oh! N\u00e3o tem gra\u00e7a.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 N\u00e3o <strong>se <\/strong>discute... \u2013 Cintra falava com os dentes apertados, mordendo o charuto. \u2013 N\u00e3o se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>discute.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O peito engomado da camisa e a gola do <em>smoking<\/em> brilhavam. Os olhos <strong>se <\/strong>lhe entrecerravam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com brilho brincalh\u00e3o por tr\u00e1s da fuma\u00e7a, ao passo que ele ria a sua risada intermin\u00e1vel e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>enigm\u00e1tica.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Eug\u00eanio olhou para o sogro. N\u00e3o lhe queria mal, compreendia os esfor\u00e7os <strong>que <\/strong>ele fazia para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lhe tornar a exist\u00eancia naquela casa f\u00e1cil e agrad\u00e1vel. Viviam numa cordialidade meio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>convencional, dir-se-iam amadores de teatro representando uma alta com\u00e9dia. O velho Cintra<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gostava de fazer o papel de <em>gentleman <\/em>repousado e paternal. Era limpo e saud\u00e1vel, lembrava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esses cavalheiros idosos, mas corados e rijos, que aparecem sorrindo em lindas tricromias,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dizendo: \u201cEu sou assim porque tomei tal rem\u00e9dio\u201d. Tinha um cuidado meticuloso com suas roupas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manicurava as unhas e jogava golfe no Country Club.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Adaptado de VERISSIMO, E. <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">Olhai os l\u00edrios do campo<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">. 71 ed. S\u00e3o Paulo: Globo, 1995. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2144751","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O apoio matricial \u00e9 distinto do atendimento realizado por um especialista em uma unidade de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria tradicional. Ele pode ser entendido com base em um suporte t\u00e9cnico especializado que \u00e9 ofertado a uma equipe interdisciplinar em sa\u00fade, a fim de ampliar seu campo de atua\u00e7\u00e3o e qualificar suas a\u00e7\u00f5es. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/publicacoes\/guia_pratico&gt; . Acesso em: 15 nov. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es. Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que uma equipe interdisciplinar em sa\u00fade deve solicitar o apoio matricial quando","provas":[{"id":68754,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2090515,"hashId":"ea42bffa225dd516bcc10a89166246cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O apoio matricial \u00e9 distinto do atendimento realizado por um especialista em uma unidade de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria tradicional. Ele pode ser entendido com base em um suporte t\u00e9cnico especializado que \u00e9 ofertado a uma equipe interdisciplinar em sa\u00fade, a fim de ampliar seu campo de atua\u00e7\u00e3o e qualificar suas a\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/publicacoes\/guia_pratico&gt; . Acesso em: 15 nov. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que uma equipe interdisciplinar em sa\u00fade deve solicitar o apoio matricial quando<\/p>","resposta":8171036,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a equipe de refer\u00eancia sente necessidade de apoio da sa\u00fade mental diante de um caso que exige, por exemplo, esclarecimento diagn\u00f3stico, estrutura\u00e7\u00e3o de um projeto terap\u00eautico e abordagem da fam\u00edlia. Assim, a apoio matricial assume o caso.","id":8171032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a equipe de refer\u00eancia sente necessidade de apoio da sa\u00fade mental diante de um caso que exige, por exemplo, esclarecimento diagn\u00f3stico, estrutura\u00e7\u00e3o de um projeto terap\u00eautico e abordagem da fam\u00edlia. Assim, a apoio matricial assume o caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se necessita de autonomia para realizar interven\u00e7\u00f5es psicossociais espec\u00edficas da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, tais como grupos de pacientes com transtornos mentais.","id":8171033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se necessita de autonomia para realizar interven\u00e7\u00f5es psicossociais espec\u00edficas da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, tais como grupos de pacientes com transtornos mentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"for necess\u00e1rio realizar atendimento individual pelo profissional de sa\u00fade mental.","id":8171034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for necess\u00e1rio realizar atendimento individual pelo profissional de sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se precisa da desintegra\u00e7\u00e3o do n\u00edvel especializado com a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no tratamento de pacientes com transtorno mental, como, por exemplo, a ades\u00e3o ao projeto terap\u00eautico de pacientes com transtornos mentais graves e persistentes em atendimento especializado em um Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (Caps).","id":8171035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se precisa da desintegra\u00e7\u00e3o do n\u00edvel especializado com a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no tratamento de pacientes com transtorno mental, como, por exemplo, a ades\u00e3o ao projeto terap\u00eautico de pacientes com transtornos mentais graves e persistentes em atendimento especializado em um Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (Caps).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a equipe de refer\u00eancia sente necessidade de apoio para resolver problemas relativos ao desempenho de suas tarefas, como, por exemplo, dificuldades nas rela\u00e7\u00f5es pessoais ou nas situa\u00e7\u00f5es especialmente dif\u00edceis encontradas na realidade do trabalho di\u00e1rio.","id":8171036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a equipe de refer\u00eancia sente necessidade de apoio para resolver problemas relativos ao desempenho de suas tarefas, como, por exemplo, dificuldades nas rela\u00e7\u00f5es pessoais ou nas situa\u00e7\u00f5es especialmente dif\u00edceis encontradas na realidade do trabalho di\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417538,"slug":"psicologia-saude-da-familia"}],"slug":"psicologia\/2090515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21416,"slug":"residencia-em-farmacia-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21499,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21675,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-mental"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia","id":21266,"slug":"residencia-em-servico-social-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21412,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524,"slug":"residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, o per\u00edodo \u201c\u00c0 medida que o trabalho em equipe \u00e9 constru\u00eddo, efetivamente, na rela\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca entre trabalho e intera\u00e7\u00e3o, quanto mais pr\u00f3ximo o estatuto de sujeito \u00e9tico-social dos agentes, maiores as possibilidades de eles interagirem em situa\u00e7\u00f5es livres de coa\u00e7\u00e3o e de submiss\u00e3o, na busca de consensos acerca da finalidade e do modo de executar o trabalho.\u201d (linhas de 10 a 16) permaneceria correto e com o sentido original caso","provas":[{"id":68754,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21416,"slug":"residencia-em-farmacia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-farmacia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21499,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fisioterapia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21675,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"},{"id":68658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia","id":21266,"slug":"residencia-em-servico-social-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68679,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em  Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68735,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia - 2021"},{"id":68739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21412,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-educacao-fisica-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68753,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524,"slug":"residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:30:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2090330,"hashId":"f5937bef2a8e96550ba15787ef1c38d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, o per\u00edodo \u201c\u00c0 medida que o trabalho em equipe \u00e9 constru\u00eddo, efetivamente, na rela\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca entre trabalho e intera\u00e7\u00e3o, quanto mais pr\u00f3ximo o estatuto de sujeito \u00e9tico-social dos agentes, maiores as possibilidades de eles interagirem em situa\u00e7\u00f5es livres de coa\u00e7\u00e3o e de submiss\u00e3o, na busca de consensos acerca da finalidade e do modo de executar o trabalho.\u201d (linhas de 10 a 16) permaneceria correto e com o sentido original caso<\/p>","resposta":8170114,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fossem inseridos travess\u00f5es antes de \u201cquanto mais pr\u00f3ximo\u201d e \u201cmaiores as possibilidades\u201d.","id":8170112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fossem inseridos travess\u00f5es antes de \u201cquanto mais pr\u00f3ximo\u201d e \u201cmaiores as possibilidades\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as v\u00edrgulas empregadas fossem retiradas, j\u00e1 que as ora\u00e7\u00f5es est\u00e3o em ordem direta.","id":8170113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as v\u00edrgulas empregadas fossem retiradas, j\u00e1 que as ora\u00e7\u00f5es est\u00e3o em ordem direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a v\u00edrgula depois de \u201csubmiss\u00e3o\u201d fosse suprimida.","id":8170114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a v\u00edrgula depois de \u201csubmiss\u00e3o\u201d fosse suprimida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fossem retiradas as v\u00edrgulas antes e depois de \u201cefetivamente\u201d e inseridos dois-pontos depois desse termo, com a devida altera\u00e7\u00e3o de min\u00fascula para mai\u00fascula em \u201cna rela\u00e7\u00e3o\u201d.","id":8170115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fossem retiradas as v\u00edrgulas antes e depois de \u201cefetivamente\u201d e inseridos dois-pontos depois desse termo, com a devida altera\u00e7\u00e3o de min\u00fascula para mai\u00fascula em \u201cna rela\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fossem inseridas v\u00edrgulas para isolar o termo \u201cem equipe\u201d.","id":8170116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fossem inseridas v\u00edrgulas para isolar o termo \u201cem equipe\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.1 A proposta do trabalho em equipe tem sido veiculada\tcomo estrat\u00e9gia para enfrentar o intenso projeto de\tespecializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade. Esse processo tende a4 aprofundar verticalmente o conhecimento e a interven\u00e7\u00e3o\tem aspectos individualizados das necessidades de sa\u00fade,\tsem contemplar simultaneamente a articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e7 dos saberes. Observa-se, entretanto, que, na situa\u00e7\u00e3o de\ttrabalho coletivo em que h\u00e1 menor desigualdade entre os\tdiferentes trabalhos e os respectivos agentes, ocorre maior10 integra\u00e7\u00e3o na equipe. \u00c0 medida que o trabalho em equipe \u00e9\tconstru\u00eddo, efetivamente, na rela\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca entre\ttrabalho e intera\u00e7\u00e3o, quanto mais pr\u00f3ximo o estatuto de13 sujeito \u00e9tico-social dos agentes, maiores as possibilidades de\teles interagirem em situa\u00e7\u00f5es livres de coa\u00e7\u00e3o e de\tsubmiss\u00e3o, na busca de consensos acerca da finalidade e do16 modo de executar o trabalho.Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www.scielo.br\/j\/rsp\/a\/PM8YPvMJLQ4y49Vxj6M7 yzt\/?format=pdf&amp;lang=pt&gt; . Acesso em: 16 nov. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":497231,"enunciado":"<p><strong>Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A proposta do trabalho em equipe tem sido veiculada<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcomo estrat\u00e9gia para enfrentar o intenso projeto de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tespecializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade. Esse processo tende a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> aprofundar verticalmente o conhecimento e a interven\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tem aspectos individualizados das necessidades de sa\u00fade,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsem contemplar simultaneamente a articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/em>dos saberes. Observa-se, entretanto, que, na situa\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\ttrabalho coletivo em que h\u00e1 menor desigualdade entre os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdiferentes trabalhos e os respectivos agentes, ocorre maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> integra\u00e7\u00e3o na equipe. \u00c0 medida que o trabalho em equipe \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tconstru\u00eddo, efetivamente, na rela\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca entre<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\ttrabalho e intera\u00e7\u00e3o, quanto mais pr\u00f3ximo o estatuto de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sujeito \u00e9tico-social dos agentes, maiores as possibilidades de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\teles interagirem em situa\u00e7\u00f5es livres de coa\u00e7\u00e3o e de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsubmiss\u00e3o, na busca de consensos acerca da finalidade e do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> modo de executar o trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www.scielo.br\/j\/rsp\/a\/PM8YPvMJLQ4y49Vxj6M7 yzt\/?format=pdf&amp;lang=pt&gt; . Acesso em: 16 nov. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2090330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma mulher de 40 anos de idade e que more sozinha. Recentemente ela tem tido dificuldade para dormir e se sente pressionada no trabalho. Apesar de ter muitos amigos, est\u00e1 trabalhando remotamente e quase n\u00e3o os encontra, permanecendo, a maior parte do tempo, em casa, desde o in\u00edcio da pandemia. Resolveu ir ao posto de sa\u00fade perto de sua casa, pois estava se sentindo muito angustiada e com muita dor de cabe\u00e7a, ao ponto de n\u00e3o conseguir trabalhar. Na verdade, queria um atestado m\u00e9dico para tentar descansar um pouco. Com base na situa\u00e7\u00e3o apresentada e na rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial (Raps), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68754,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:30:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2090480,"hashId":"cff58e3235eeeeda952b02af318ccf5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma mulher de 40 anos de idade e que more sozinha. Recentemente ela tem tido dificuldade para dormir e se sente pressionada no trabalho. Apesar de ter muitos amigos, est\u00e1 trabalhando remotamente e quase n\u00e3o os encontra, permanecendo, a maior parte do tempo, em casa, desde o in\u00edcio da pandemia. Resolveu ir ao posto de sa\u00fade perto de sua casa, pois estava se sentindo muito angustiada e com muita dor de cabe\u00e7a, ao ponto de n\u00e3o conseguir trabalhar. Na verdade, queria um atestado m\u00e9dico para tentar descansar um pouco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na situa\u00e7\u00e3o apresentada e na rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial (Raps), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8170865,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa mulher n\u00e3o apresentava sintoma de sofrimento ps\u00edquico, mas deveria ir ao hospital pela gravidade da dor de cabe\u00e7a.","id":8170861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa mulher n\u00e3o apresentava sintoma de sofrimento ps\u00edquico, mas deveria ir ao hospital pela gravidade da dor de cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao chegar no posto de sa\u00fade a mulher foi atendida por uma enfermeira que fez uma triagem, a examinou e a encaminhou para grupos terap\u00eauticos semanais que acontecem no pr\u00f3prio posto. Al\u00e9m disso, prescreveu antidepressivo e forneceu atestado m\u00e9dico de dois dias para que ela descansasse.","id":8170862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao chegar no posto de sa\u00fade a mulher foi atendida por uma enfermeira que fez uma triagem, a examinou e a encaminhou para grupos terap\u00eauticos semanais que acontecem no pr\u00f3prio posto. Al\u00e9m disso, prescreveu antidepressivo e forneceu atestado m\u00e9dico de dois dias para que ela descansasse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso ela apresentasse sintomas de sofrimento ps\u00edquico mais graves ao chegar ao posto de sa\u00fade, precisaria ser encaminhada para a rede privada de sa\u00fade.","id":8170863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso ela apresentasse sintomas de sofrimento ps\u00edquico mais graves ao chegar ao posto de sa\u00fade, precisaria ser encaminhada para a rede privada de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mulher poderia ser atendida no posto de sa\u00fade e ainda ser encaminha para um Cras ou Creas, para verificar sua situa\u00e7\u00e3o social e prote\u00e7\u00e3o social.","id":8170864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mulher poderia ser atendida no posto de sa\u00fade e ainda ser encaminha para um Cras ou Creas, para verificar sua situa\u00e7\u00e3o social e prote\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O acolhimento e a avalia\u00e7\u00e3o inicial realizados na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade pretende verificar a necessidade de atendimento e realizar encaminhamentos para os demais pontos de aten\u00e7\u00e3o da Raps.","id":8170865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acolhimento e a avalia\u00e7\u00e3o inicial realizados na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade pretende verificar a necessidade de atendimento e realizar encaminhamentos para os demais pontos de aten\u00e7\u00e3o da Raps.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade deve cumprir algumas fun\u00e7\u00f5es para garantir a aten\u00e7\u00e3o integral aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e para contribuir com o funcionamento das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), \u00e9 correto afirmar que essas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o","provas":[{"id":68754,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2090477,"hashId":"c70a55e087752afe816e15f6f7d53f3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade deve cumprir algumas fun\u00e7\u00f5es para garantir a aten\u00e7\u00e3o integral aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e para contribuir com o funcionamento das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), \u00e9 correto afirmar que essas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o<\/p>","resposta":8170848,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acompanhar e criar projetos terap\u00eauticos universais; e monitorar as demandas dos servi\u00e7os de sa\u00fade em detrimento das demandas da popula\u00e7\u00e3o, com o objetivo de estruturar os servi\u00e7os.","id":8170846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acompanhar e criar projetos terap\u00eauticos universais; e monitorar as demandas dos servi\u00e7os de sa\u00fade em detrimento das demandas da popula\u00e7\u00e3o, com o objetivo de estruturar os servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reduzir graus de autonomia dos indiv\u00edduos e grupos sociais; monitorar as demandas das institui\u00e7\u00f5es; e garantir a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8170847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir graus de autonomia dos indiv\u00edduos e grupos sociais; monitorar as demandas das institui\u00e7\u00f5es; e garantir a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade; ser resolutiva identificando riscos, demandas e realizando interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas sanit\u00e1rias efetivas; coordenar o cuidado; acompanhar e organizar o fluxo dos usu\u00e1rios entre os pontos das RAS; ordenar as redes; e organizar as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o aos pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":8170848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade; ser resolutiva identificando riscos, demandas e realizando interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas sanit\u00e1rias efetivas; coordenar o cuidado; acompanhar e organizar o fluxo dos usu\u00e1rios entre os pontos das RAS; ordenar as redes; e organizar as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o aos pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contribuir para que a programa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade atendam \u00e0s demandas das prefeituras; e centraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade.","id":8170849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribuir para que a programa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade atendam \u00e0s demandas das prefeituras; e centraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acompanhar e organizar o fluxo dos usu\u00e1rios entre as servi\u00e7os privados de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":8170850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acompanhar e organizar o fluxo dos usu\u00e1rios entre as servi\u00e7os privados de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398627,"slug":"psicologia-sus-servico-unico-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417521,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, h\u00e1 uma frase que, se n\u00e3o estivesse registrando a fala de uma pessoa, estaria errada quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal. Assinale a alternativa que apresenta uma frase com o mesmo problema; considere que as frases registram a fala de um personagem em um di\u00e1logo.","provas":[{"id":69131,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-telefonista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:31:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2109485,"hashId":"dd6d0921c3575f0b58574dafb7ae1364","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, h\u00e1 uma frase que, se n\u00e3o estivesse registrando a fala de uma pessoa, estaria errada quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma frase com o mesmo problema; considere que as frases registram a fala de um personagem em um di\u00e1logo.<\/p>","resposta":8247154,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o posso te falar sobre pol\u00edtica.","id":8247151,"corpo":"<p>N\u00e3o posso te falar sobre pol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cNunca mais te falo sobre pol\u00edtica\u201d.","id":8247152,"corpo":"<p>\u201cNunca mais te falo sobre pol\u00edtica\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cOntem te vi no bar tomando caf\u00e9\u201d","id":8247153,"corpo":"<p>\u201cOntem te vi no bar tomando caf\u00e9\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cTe fa\u00e7o isso, se puderes me ajudar\u201d.","id":8247154,"corpo":"<p>\u201cTe fa\u00e7o isso, se puderes me ajudar\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aquele senhor sempre se preocupou com seu neg\u00f3cio.","id":8247155,"corpo":"<p>Aquele senhor sempre se preocupou com seu neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto. Conversinha mineira. \u2014 \u00c9 bom mesmo o cafezinho daqui, meu amigo? \u2014 Sei dizer n\u00e3o senhor: n\u00e3o tomo caf\u00e9. \u2014 Voc\u00ea \u00e9 dono do caf\u00e9, n\u00e3o sabe dizer? \u2014 Ningu\u00e9m tem reclamado dele n\u00e3o senhor. \u2014 Ent\u00e3o me d\u00e1 caf\u00e9 com leite, p\u00e3o e manteiga. \u2014 Caf\u00e9 com leite s\u00f3 se for sem leite. \u2014 N\u00e3o tem leite? \u2014 Hoje, n\u00e3o senhor. \u2014 Por que hoje n\u00e3o? \u2014 Porque hoje o leiteiro n\u00e3o veio. \u2014 Ontem ele veio? \u2014 Ontem n\u00e3o. \u2014 Quando \u00e9 que ele vem? \u2014 Tem dia certo n\u00e3o senhor. \u00c0s vezes vem, \u00e0s vezes n\u00e3o vem. S\u00f3 que no dia que devia vir em geral n\u00e3o vem. \u2014 Mas ali fora est\u00e1 escrito \u201cLeiteria\u201d! \u2014 Ah, isso est\u00e1, sim senhor. \u2014 Quando \u00e9 que tem leite? \u2014 Quando o leiteiro vem. \u2014 Tem ali um sujeito comendo coalhada. \u00c9 feita de qu\u00ea? \u2014 O qu\u00ea: coalhada? Ent\u00e3o o senhor n\u00e3o sabe de que \u00e9 feita a coalhada? \u2014 Est\u00e1 bem, voc\u00ea ganhou. Me traz um caf\u00e9 com leite sem leite. Escuta uma coisa: como \u00e9 que vai indo a pol\u00edtica aqui na sua cidade? \u2014 Sei dizer n\u00e3o senhor: eu n\u00e3o sou daqui. \u2014 E h\u00e1 quanto tempo o senhor mora aqui? \u2014 Vai para uns quinze anos. Isto \u00e9, n\u00e3o posso agarantir com certeza: um pouco mais, um pouco menos. \u2014 J\u00e1 dava para saber como vai indo a situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o acha? \u2014 Ah, o senhor fala da situa\u00e7\u00e3o? Dizem que vai bem. \u2014 Para que Partido?\u2014 Para todos os Partidos, parece. \u2014 Eu gostaria de saber quem \u00e9 que vai ganhar a elei\u00e7\u00e3o aqui. \u2014 Eu tamb\u00e9m gostaria. Uns falam que \u00e9 um, outros falam que outro. Nessa mexida\u2026 \u2014 E o Prefeito? \u2014 Que \u00e9 que tem o Prefeito? \u2014 Que tal o Prefeito daqui? \u2014 O Prefeito? \u00c9 tal e qual eles falam dele. \u2014 Que \u00e9 que falam dele? \u2014 Dele? Uai, esse trem todo que falam de tudo quanto \u00e9 Prefeito. \u2014 Voc\u00ea, certamente, j\u00e1 tem candidato. \u2014 Quem, eu? Estou esperando as plataformas. \u2014 Mas tem ali o retrato de um candidato dependurado na parede, que hist\u00f3ria \u00e9 essa? \u2014 Aonde, ali? U\u00e9, gente: penduraram isso a\u00ed\u2026 (Fernando Sabino)","id":499708,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Conversinha mineira. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 \u00c9 bom mesmo o cafezinho daqui, meu amigo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Sei dizer n\u00e3o senhor: n\u00e3o tomo caf\u00e9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Voc\u00ea \u00e9 dono do caf\u00e9, n\u00e3o sabe dizer? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ningu\u00e9m tem reclamado dele n\u00e3o senhor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ent\u00e3o me d\u00e1 caf\u00e9 com leite, p\u00e3o e manteiga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Caf\u00e9 com leite s\u00f3 se for sem leite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 N\u00e3o tem leite? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Hoje, n\u00e3o senhor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Por que hoje n\u00e3o? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Porque hoje o leiteiro n\u00e3o veio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ontem ele veio? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ontem n\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Quando \u00e9 que ele vem? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Tem dia certo n\u00e3o senhor. \u00c0s vezes vem, \u00e0s vezes n\u00e3o vem. S\u00f3 que no dia que devia vir em geral n\u00e3o vem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mas ali fora est\u00e1 escrito \u201cLeiteria\u201d! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ah, isso est\u00e1, sim senhor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Quando \u00e9 que tem leite? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Quando o leiteiro vem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Tem ali um sujeito comendo coalhada. \u00c9 feita de qu\u00ea? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 O qu\u00ea: coalhada? Ent\u00e3o o senhor n\u00e3o sabe de que \u00e9 feita a coalhada? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Est\u00e1 bem, voc\u00ea ganhou. Me traz um caf\u00e9 com leite sem leite. Escuta uma coisa: como \u00e9 que vai indo a pol\u00edtica aqui na sua cidade? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Sei dizer n\u00e3o senhor: eu n\u00e3o sou daqui. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 E h\u00e1 quanto tempo o senhor mora aqui? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Vai para uns quinze anos. Isto \u00e9, n\u00e3o posso agarantir com certeza: um pouco mais, um pouco menos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 J\u00e1 dava para saber como vai indo a situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o acha? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ah, o senhor fala da situa\u00e7\u00e3o? Dizem que vai bem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Para que Partido?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Para todos os Partidos, parece. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Eu gostaria de saber quem \u00e9 que vai ganhar a elei\u00e7\u00e3o aqui. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Eu tamb\u00e9m gostaria. Uns falam que \u00e9 um, outros falam que outro. Nessa mexida\u2026 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 E o Prefeito? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Que \u00e9 que tem o Prefeito? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Que tal o Prefeito daqui? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 O Prefeito? \u00c9 tal e qual eles falam dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Que \u00e9 que falam dele? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Dele? Uai, esse trem todo que falam de tudo quanto \u00e9 Prefeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Voc\u00ea, certamente, j\u00e1 tem candidato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Quem, eu? Estou esperando as plataformas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mas tem ali o retrato de um candidato dependurado na parede, que hist\u00f3ria \u00e9 essa? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Aonde, ali? U\u00e9, gente: penduraram isso a\u00ed\u2026 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fernando Sabino)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 caracterizada por uma diversidade \u00e9tnico-cultural. Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre a popula\u00e7\u00e3o do Brasil. ( ) O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) classifica a popula\u00e7\u00e3o brasileira em cinco categorias que s\u00e3o os brancos, os pardos, os pretos, os amarelos e os ind\u00edgenas. ( ) A denomina\u00e7\u00e3o parda costuma ser adotada para os cafuzos resultantes da miscigena\u00e7\u00e3o entre negros e amarelos. ( ) Os movimentos de afirma\u00e7\u00e3o das ra\u00edzes culturais e identidade \u00e9tnica t\u00eam estimulado a popula\u00e7\u00e3o a refletir e responder atentamente \u00e0 quest\u00e3o do censo demogr\u00e1fico, o que vem alterando as estat\u00edsticas do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) nos seus censos demogr\u00e1ficos. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":69131,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-telefonista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:31:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2109510,"hashId":"e170fa55f8363ba7beaaf0d2c5fb0136","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 caracterizada por uma diversidade \u00e9tnico-cultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre a popula\u00e7\u00e3o do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) classifica a popula\u00e7\u00e3o brasileira em cinco categorias que s\u00e3o os brancos, os pardos, os pretos, os amarelos e os ind\u00edgenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A denomina\u00e7\u00e3o parda costuma ser adotada para os cafuzos resultantes da miscigena\u00e7\u00e3o entre negros e amarelos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os movimentos de afirma\u00e7\u00e3o das ra\u00edzes culturais e identidade \u00e9tnica t\u00eam estimulado a popula\u00e7\u00e3o a refletir e responder atentamente \u00e0 quest\u00e3o do censo demogr\u00e1fico, o que vem alterando as estat\u00edsticas do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) nos seus censos demogr\u00e1ficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8247275,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V","id":8247274,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V","id":8247275,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F","id":8247276,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F","id":8247277,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V","id":8247278,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que lista a primeira a\u00e7\u00e3o em um t\u00edpico fluxo de informa\u00e7\u00f5es no trabalho de telefonista.","provas":[{"id":69131,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-telefonista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2109578,"hashId":"e236d8caff0c0b1ce2956b8ccab1709e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que lista a primeira a\u00e7\u00e3o em um t\u00edpico fluxo de informa\u00e7\u00f5es no trabalho de telefonista.<\/p>","resposta":8247607,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o","id":8247603,"corpo":"<p>Elimina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivamento da informa\u00e7\u00e3o","id":8247604,"corpo":"<p>Arquivamento da informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processamento da informa\u00e7\u00e3o","id":8247605,"corpo":"<p>Processamento da informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o","id":8247606,"corpo":"<p>Classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recep\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o ","id":8247607,"corpo":"<p>Recep\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a virada do s\u00e9culo, a reforma psiqui\u00e1trica no Brasil deixou definitivamente a posi\u00e7\u00e3o de \u201cproposta alternativa\u201d e se consolidou como o marco fundamental da pol\u00edtica de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade mental oficial. Mais do que isso, a influ\u00eancia do seu ide\u00e1rio vem-se expandindo no campo social, no universo jur\u00eddico e nos meios universit\u00e1rios que formam os profissionais de sa\u00fade. Apesar das conhecidas dificuldades enfrentadas pelo sistema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil, \u00e9 fato que o cen\u00e1rio psiqui\u00e1trico brasileiro vem mudando a olhos vistos. Os mais de mil centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial (Caps) espalhados pelo pa\u00eds v\u00eam modificando fortemente a estrutura da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade mental. A rede composta por esse tipo de equipamento vem substituindo, progressivamente, o modelo hospitaloc\u00eantrico e manicomial, de caracter\u00edsticas excludentes, opressivas e reducionistas. Em seu lugar, vem sendo constru\u00eddo um sistema de assist\u00eancia orientado pelos princ\u00edpios fundamentais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (universalidade, equidade e integralidade), acrescido da proposta de desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o \u2013 cujo alcance ultrapassa os limites das pr\u00e1ticas de sa\u00fade e atinge o imagin\u00e1rio social e as formas culturalmente validadas de compreens\u00e3o da loucura. BEZARRA Jr., B. Desafios da reforma psiqui\u00e1trica no Brasil. In: Physis: Revista de Sa\u00fade Coletiva [online]. v. 17, n. 2, 2007, pp. 243-250, com adapta\u00e7\u00f5es. Com base no trecho apresentado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68754,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2090463,"hashId":"340c84d277b8b54c8f126c60a9f77bdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a virada do s\u00e9culo, a reforma psiqui\u00e1trica no Brasil deixou definitivamente a posi\u00e7\u00e3o de \u201cproposta alternativa\u201d e se consolidou como o marco fundamental da pol\u00edtica de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade mental oficial. Mais do que isso, a influ\u00eancia do seu ide\u00e1rio vem-se expandindo no campo social, no universo jur\u00eddico e nos meios universit\u00e1rios que formam os profissionais de sa\u00fade. Apesar das conhecidas dificuldades enfrentadas pelo sistema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil, \u00e9 fato que o cen\u00e1rio psiqui\u00e1trico brasileiro vem mudando a olhos vistos. Os mais de mil centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial (Caps) espalhados pelo pa\u00eds v\u00eam modificando fortemente a estrutura da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade mental. A rede composta por esse tipo de equipamento vem substituindo, progressivamente, o modelo hospitaloc\u00eantrico e manicomial, de caracter\u00edsticas excludentes, opressivas e reducionistas. Em seu lugar, vem sendo constru\u00eddo um sistema de assist\u00eancia orientado pelos princ\u00edpios fundamentais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (universalidade, equidade e integralidade), acrescido da proposta de desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o \u2013 cujo alcance ultrapassa os limites das pr\u00e1ticas de sa\u00fade e atinge o imagin\u00e1rio social e as formas culturalmente validadas de compreens\u00e3o da loucura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BEZARRA Jr., B. Desafios da reforma psiqui\u00e1trica no Brasil. In: Physis:<em> Revista de Sa\u00fade Coletiva [online]<\/em>. v. 17, n. 2, 2007, pp. 243-250, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no trecho apresentado, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8170779,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As no\u00e7\u00f5es de rede e territ\u00f3rio podem ser pensadas de forma id\u00eantica em contextos culturais distintos.","id":8170777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As no\u00e7\u00f5es de rede e territ\u00f3rio podem ser pensadas de forma id\u00eantica em contextos culturais distintos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar das dimens\u00f5es culturais e da enorme diversidade cultural do Brasil, o modelo assistencial em sa\u00fade mental serve igualmente para as megal\u00f3poles e cidades pequenas do interior.","id":8170778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar das dimens\u00f5es culturais e da enorme diversidade cultural do Brasil, o modelo assistencial em sa\u00fade mental serve igualmente para as megal\u00f3poles e cidades pequenas do interior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A reforma psiqui\u00e1trica como mudan\u00e7a paradigm\u00e1tica no plano assistencial desdobra-se pensando e ofertando formas organizadoras da aten\u00e7\u00e3o, modelos de cuidado e interven\u00e7\u00e3o adequados aos dispositivos, diferentemente dos ambientes hospitalares, dos espa\u00e7os ambulatoriais tradicionais e mais abrangente que os da cl\u00ednica individual tradicional.","id":8170779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reforma psiqui\u00e1trica como mudan\u00e7a paradigm\u00e1tica no plano assistencial desdobra-se pensando e ofertando formas organizadoras da aten\u00e7\u00e3o, modelos de cuidado e interven\u00e7\u00e3o adequados aos dispositivos, diferentemente dos ambientes hospitalares, dos espa\u00e7os ambulatoriais tradicionais e mais abrangente que os da cl\u00ednica individual tradicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As resist\u00eancias \u00e0s mudan\u00e7as de dispositivos humanos e operantes, na reforma psiqui\u00e1trica, garantem a mudan\u00e7a paradigm\u00e1tica.","id":8170780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As resist\u00eancias \u00e0s mudan\u00e7as de dispositivos humanos e operantes, na reforma psiqui\u00e1trica, garantem a mudan\u00e7a paradigm\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O movimento antimanicomial rompe, definitivamente, com a hegemonia do discurso t\u00e9cnico-cient\u00edfico.","id":8170781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento antimanicomial rompe, definitivamente, com a hegemonia do discurso t\u00e9cnico-cient\u00edfico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Luta Antimanicomial","oab":false,"nome":"Luta Antimanicomial","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417535,"slug":"psicologia-luta-antimanicomial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a forma correta de se realizar a discagem de liga\u00e7\u00e3o internacional, por meio de linha telef\u00f4nica, no Brasil.","provas":[{"id":69131,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-telefonista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:31:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2110182,"hashId":"d7d96fa607635ea0ed224077e98708e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a forma <strong>correta<\/strong> de se realizar a discagem de liga\u00e7\u00e3o internacional, por meio de linha telef\u00f4nica, no Brasil.<\/p>","resposta":8249915,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00f3digo do pa\u00eds (DDI) + o n\u00famero do telefone","id":8249911,"corpo":"<p>c\u00f3digo do pa\u00eds (DDI) + o n\u00famero do telefone<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0 + c\u00f3digo da operadora + c\u00f3digo da cidade\/ regi\u00e3o (DDD) + n\u00famero do telefone","id":8249912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0 + c\u00f3digo da operadora + c\u00f3digo da cidade\/ regi\u00e3o (DDD) + n\u00famero do telefone<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00f3digo do pa\u00eds + c\u00f3digo da cidade\/regi\u00e3o (DDI) + n\u00famero do telefone","id":8249913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f3digo do pa\u00eds + c\u00f3digo da cidade\/regi\u00e3o (DDI) + n\u00famero do telefone<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"00 + c\u00f3digo da cidade\/regi\u00e3o (DDI) + n\u00famero do telefone","id":8249914,"corpo":"<p>00 + c\u00f3digo da cidade\/regi\u00e3o (DDI) + n\u00famero do telefone<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"00 + c\u00f3digo da operadora + c\u00f3digo do pa\u00eds (DDI) + c\u00f3digo da cidade\/regi\u00e3o + o n\u00famero do telefone","id":8249915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">00 + c\u00f3digo da operadora + c\u00f3digo do pa\u00eds (DDI) + c\u00f3digo da cidade\/regi\u00e3o + o n\u00famero do telefone<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre impress\u00e3o de documentos.( ) Programas de edi\u00e7\u00e3o de texto n\u00e3o permitem configurar a impress\u00e3o de formas distintas.( ) Programas de edi\u00e7\u00e3o de texto permitem configurar a orienta\u00e7\u00e3o da impress\u00e3o.( ) Programas de edi\u00e7\u00e3o de texto permitem configurar impress\u00e3o de p\u00e1ginas espec\u00edficas do documento, sem precisar imprimi-lo na totalidade.( ) Programas de edi\u00e7\u00e3o de texto permitem configurar as margens da impress\u00e3o.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":69131,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-telefonista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2110247,"hashId":"54e7de6cb7c7ee90d7b036f5eecda6ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre impress\u00e3o de documentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Programas de edi\u00e7\u00e3o de texto n\u00e3o permitem configurar a impress\u00e3o de formas distintas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Programas de edi\u00e7\u00e3o de texto permitem configurar a orienta\u00e7\u00e3o da impress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Programas de edi\u00e7\u00e3o de texto permitem configurar impress\u00e3o de p\u00e1ginas espec\u00edficas do documento, sem precisar imprimi-lo na totalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Programas de edi\u00e7\u00e3o de texto permitem configurar as margens da impress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8250077,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":8250074,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":8250075,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 F","id":8250076,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":8250077,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":8250078,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecla \u201credial\u201c, no teclado de aparelhos telef\u00f4nicos, \u00e9 usada para:","provas":[{"id":69131,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-telefonista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2110260,"hashId":"3981f73b2c268740a82f7fe49e6eeb65","enunciado":"<p>A tecla \u201credial\u201c, no teclado de aparelhos telef\u00f4nicos, \u00e9 usada para:<\/p>","resposta":8250107,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acionar a grava\u00e7\u00e3o de voz.","id":8250103,"corpo":"<p>acionar a grava\u00e7\u00e3o de voz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acionar o comando viva-voz.","id":8250104,"corpo":"<p>acionar o comando viva-voz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colocar a chamada em espera.","id":8250105,"corpo":"<p>colocar a chamada em espera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desligar chamada telef\u00f4nica em espera.","id":8250106,"corpo":"<p>desligar chamada telef\u00f4nica em espera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"repetir a discagem do \u00faltimo n\u00famero chamado.","id":8250107,"corpo":"<p>repetir a discagem do \u00faltimo n\u00famero chamado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre os diversos tipos de clima do globo terrestre: 1. A zona intertropical \u00e9 dominada pela presen\u00e7a dos climas frios. 2. O clima equatorial apresenta, em geral, as maiores m\u00e9dias t\u00e9rmicas anuais do planeta. 3. O clima temperado distingue-se pelos contrastes sazonais de temperatura. 4. O clima predominante no Brasil \u00e9 o Tropical. Assinale a alternativa que indica todas as alternativas corretas: ","provas":[{"id":69131,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-telefonista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:31:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2109520,"hashId":"dd4bbdbdc8bd04e1c14840ac6385b3a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre os diversos tipos de clima do globo terrestre: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A zona intertropical \u00e9 dominada pela presen\u00e7a dos climas frios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O clima equatorial apresenta, em geral, as maiores m\u00e9dias t\u00e9rmicas anuais do planeta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O clima temperado distingue-se pelos contrastes sazonais de temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O clima predominante no Brasil \u00e9 o Tropical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as alternativas corretas: <\/p>","resposta":8247326,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":8247323,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":8247324,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8247325,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8247326,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8247327,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na atua\u00e7\u00e3o de telefonista no setor p\u00fablico, \u00e9 importante:","provas":[{"id":69131,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-telefonista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:31:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2110144,"hashId":"faa128a73f58c5719d32527845b677d7","enunciado":"<p>Na atua\u00e7\u00e3o de telefonista no setor p\u00fablico, \u00e9 importante:<\/p>","resposta":8249809,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revelar seu estado civil.","id":8249805,"corpo":"<p>revelar seu estado civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nunca revelar sua identidade.","id":8249806,"corpo":"<p>nunca revelar sua identidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"publicizar suas informa\u00e7\u00f5es pessoais.","id":8249807,"corpo":"<p>publicizar suas informa\u00e7\u00f5es pessoais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nunca revelar o setor em que trabalha.","id":8249808,"corpo":"<p>nunca revelar o setor em que trabalha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"zelar pelo sigilo das informa\u00e7\u00f5es recebidas.","id":8249809,"corpo":"<p>zelar pelo sigilo das informa\u00e7\u00f5es recebidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o subordinada destacada em \u201c- Tudo perfeito - diz a enfermeira, sorrindo.\u201d Assume um valor sem\u00e2ntico de:","provas":[{"id":74315,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs-2021-omni-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sant'ana do Livramento - Secret\u00e1rio de Escola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:05:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2240404,"hashId":"59894a4e7ed97a5f0e3a61c72728ce15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o subordinada destacada em \u201c- Tudo perfeito - diz a enfermeira, <u>sorrindo<\/u>.\u201d Assume um valor sem\u00e2ntico de:<\/p>","resposta":8815851,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo.","id":8815850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modo.","id":8815851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Causa.","id":8815852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8815853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 01 a 10:..O homem trocado...\tO homem acorda da anestesia e olha em volta. Ainda est\u00e1 na sala de recupera\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma enfermeira do seu lado. Ele pergunta se foi tudo bem.- Tudo perfeito- diz a enfermeira, sorrindo.- Eu estava com medo desta opera\u00e7\u00e3o...- Por qu\u00ea? N\u00e3o havia risco nenhum.- Comigo, sempre h\u00e1 risco. Minha vida tem sido uma s\u00e9rie de enganos...\tE conta que os enganos come\u00e7aram com seu nascimento. Houve uma troca de beb\u00eas no ber\u00e7\u00e1rio e ele foi criado at\u00e9 os dez anos por um casal de orientais, que nunca entenderam o fato de terem um filho claro com olhos redondos. Descoberto o erro, ele fora viver com seus verdadeiros pais. Ou com sua verdadeira m\u00e3e, pois o pai abandonara a mulher depois que esta n\u00e3o soubera explicar o nascimento de um beb\u00ea chin\u00eas.\t- E o meu nome? Outro engano.\t- Seu nome n\u00e3o \u00e9 L\u00edrio?\t- Era para ser Lauro. Se enganaram no cart\u00f3rio e...\tOs enganos se sucediam. Na escola, vivia recebendo castigo pelo que n\u00e3o fazia. Fizera o vestibular com sucesso, mas n\u00e3o conseguira entrar na universidade. O computador se enganara, seu nome n\u00e3o apareceu na lista.\t- H\u00e1 anos que a minha conta do telefone vem com cifras incr\u00edveis. No m\u00eas passado tive que pagar mais de R$ 3 mil.\t- O senhor n\u00e3o faz chamadas interurbanas?\t- Eu n\u00e3o tenho telefone!\tConhecera sua mulher por engano. Ela o confundira com outro. N\u00e3o foram felizes.\t- Por qu\u00ea?\t- Ela me enganava.\tFora preso por engano. V\u00e1rias vezes. Recebia intima\u00e7\u00f5es para pagar d\u00edvidas que n\u00e3o fazia. At\u00e9 tivera uma breve, louca alegria, quando ouvira o m\u00e9dico dizer:\t- O senhor est\u00e1 desenganado.\tMas tamb\u00e9m fora um engano do m\u00e9dico. N\u00e3o era t\u00e3o grave assim. Uma simples apendicite.\t- Se voc\u00ea diz que a opera\u00e7\u00e3o foi bem...\tA enfermeira parou de sorrir.\t- Apendicite? - perguntou, hesitante.\t- \u00c9. A opera\u00e7\u00e3o era para tirar o ap\u00eandice.\t- N\u00e3o era para trocar de sexo?......Luis Fernando Verissimo...Dispon\u00edvel em: http:\/\/files.jornalagito.webnode.com.br\/200000103- 7b0077b18a\/Comedias%20pra%20ler%20na%20escola.p df.","id":514609,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 01 a 10:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O homem trocado<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO homem acorda da anestesia e olha em volta. Ainda est\u00e1 na sala de recupera\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma enfermeira do seu lado. Ele pergunta se foi tudo bem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Tudo perfeito<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- diz a enfermeira, sorrindo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Eu estava com medo desta opera\u00e7\u00e3o...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Por qu\u00ea? N\u00e3o havia risco nenhum.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Comigo, sempre h\u00e1 risco. Minha vida tem sido uma s\u00e9rie de enganos...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE conta que os enganos come\u00e7aram com seu nascimento. Houve uma troca de beb\u00eas no ber\u00e7\u00e1rio e ele foi criado at\u00e9 os dez anos por um casal de orientais, que nunca entenderam o fato de terem um filho claro com olhos redondos. Descoberto o erro, ele fora viver com seus verdadeiros pais. Ou com sua verdadeira m\u00e3e, pois o pai abandonara a mulher depois que esta n\u00e3o soubera explicar o nascimento de um beb\u00ea chin\u00eas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- E o meu nome? Outro engano.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Seu nome n\u00e3o \u00e9 L\u00edrio?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Era para ser Lauro. Se enganaram no cart\u00f3rio e...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs enganos se sucediam. Na escola, vivia recebendo castigo pelo que n\u00e3o fazia. Fizera o vestibular com sucesso, mas n\u00e3o conseguira entrar na universidade. O computador se enganara, seu nome n\u00e3o apareceu na lista.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- H\u00e1 anos que a minha conta do telefone vem com cifras incr\u00edveis. No m\u00eas passado tive que pagar mais de R$ 3 mil.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- O senhor n\u00e3o faz chamadas interurbanas?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Eu n\u00e3o tenho telefone!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tConhecera sua mulher por engano. Ela o confundira com outro. N\u00e3o foram felizes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Por qu\u00ea?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Ela me enganava.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFora preso por engano. V\u00e1rias vezes. Recebia intima\u00e7\u00f5es para pagar d\u00edvidas que n\u00e3o fazia. At\u00e9 tivera uma breve, louca alegria, quando ouvira o m\u00e9dico dizer:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- O senhor est\u00e1 desenganado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas tamb\u00e9m fora um engano do m\u00e9dico. N\u00e3o era t\u00e3o grave assim. Uma simples apendicite.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Se voc\u00ea diz que a opera\u00e7\u00e3o foi bem...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA enfermeira parou de sorrir.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Apendicite? - perguntou, hesitante.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- \u00c9. A opera\u00e7\u00e3o era para tirar o ap\u00eandice.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- N\u00e3o era para trocar de sexo?<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">....<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Luis Fernando Verissimo<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>Dispon\u00edvel em: http:\/\/files.jornalagito.webnode.com.br\/200000103- 7b0077b18a\/Comedias%20pra%20ler%20na%20escola.p df.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403664,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na passagem \u201cO computador se enganara, seu nome n\u00e3o apareceu na lista.\u201d, sobressai a figura de linguagem:","provas":[{"id":74315,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs-2021-omni-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sant'ana do Livramento - Secret\u00e1rio de Escola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:03:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2240344,"hashId":"ed80cf47dc4e4b86d27c19b1b6ca506a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na passagem \u201cO computador se enganara, seu nome n\u00e3o apareceu na lista.\u201d, sobressai a figura de linguagem:<\/p>","resposta":8815598,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Personifica\u00e7\u00e3o.","id":8815598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Personifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":8815599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grada\u00e7\u00e3o.","id":8815600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8815601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 01 a 10:..O homem trocado...\tO homem acorda da anestesia e olha em volta. Ainda est\u00e1 na sala de recupera\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma enfermeira do seu lado. Ele pergunta se foi tudo bem.- Tudo perfeito- diz a enfermeira, sorrindo.- Eu estava com medo desta opera\u00e7\u00e3o...- Por qu\u00ea? N\u00e3o havia risco nenhum.- Comigo, sempre h\u00e1 risco. Minha vida tem sido uma s\u00e9rie de enganos...\tE conta que os enganos come\u00e7aram com seu nascimento. Houve uma troca de beb\u00eas no ber\u00e7\u00e1rio e ele foi criado at\u00e9 os dez anos por um casal de orientais, que nunca entenderam o fato de terem um filho claro com olhos redondos. Descoberto o erro, ele fora viver com seus verdadeiros pais. Ou com sua verdadeira m\u00e3e, pois o pai abandonara a mulher depois que esta n\u00e3o soubera explicar o nascimento de um beb\u00ea chin\u00eas.\t- E o meu nome? Outro engano.\t- Seu nome n\u00e3o \u00e9 L\u00edrio?\t- Era para ser Lauro. Se enganaram no cart\u00f3rio e...\tOs enganos se sucediam. Na escola, vivia recebendo castigo pelo que n\u00e3o fazia. Fizera o vestibular com sucesso, mas n\u00e3o conseguira entrar na universidade. O computador se enganara, seu nome n\u00e3o apareceu na lista.\t- H\u00e1 anos que a minha conta do telefone vem com cifras incr\u00edveis. No m\u00eas passado tive que pagar mais de R$ 3 mil.\t- O senhor n\u00e3o faz chamadas interurbanas?\t- Eu n\u00e3o tenho telefone!\tConhecera sua mulher por engano. Ela o confundira com outro. N\u00e3o foram felizes.\t- Por qu\u00ea?\t- Ela me enganava.\tFora preso por engano. V\u00e1rias vezes. Recebia intima\u00e7\u00f5es para pagar d\u00edvidas que n\u00e3o fazia. At\u00e9 tivera uma breve, louca alegria, quando ouvira o m\u00e9dico dizer:\t- O senhor est\u00e1 desenganado.\tMas tamb\u00e9m fora um engano do m\u00e9dico. N\u00e3o era t\u00e3o grave assim. Uma simples apendicite.\t- Se voc\u00ea diz que a opera\u00e7\u00e3o foi bem...\tA enfermeira parou de sorrir.\t- Apendicite? - perguntou, hesitante.\t- \u00c9. A opera\u00e7\u00e3o era para tirar o ap\u00eandice.\t- N\u00e3o era para trocar de sexo?......Luis Fernando Verissimo...Dispon\u00edvel em: http:\/\/files.jornalagito.webnode.com.br\/200000103- 7b0077b18a\/Comedias%20pra%20ler%20na%20escola.p df.","id":514609,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 01 a 10:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O homem trocado<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO homem acorda da anestesia e olha em volta. Ainda est\u00e1 na sala de recupera\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma enfermeira do seu lado. Ele pergunta se foi tudo bem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Tudo perfeito<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- diz a enfermeira, sorrindo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Eu estava com medo desta opera\u00e7\u00e3o...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Por qu\u00ea? N\u00e3o havia risco nenhum.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Comigo, sempre h\u00e1 risco. Minha vida tem sido uma s\u00e9rie de enganos...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE conta que os enganos come\u00e7aram com seu nascimento. Houve uma troca de beb\u00eas no ber\u00e7\u00e1rio e ele foi criado at\u00e9 os dez anos por um casal de orientais, que nunca entenderam o fato de terem um filho claro com olhos redondos. Descoberto o erro, ele fora viver com seus verdadeiros pais. Ou com sua verdadeira m\u00e3e, pois o pai abandonara a mulher depois que esta n\u00e3o soubera explicar o nascimento de um beb\u00ea chin\u00eas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- E o meu nome? Outro engano.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Seu nome n\u00e3o \u00e9 L\u00edrio?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Era para ser Lauro. Se enganaram no cart\u00f3rio e...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs enganos se sucediam. Na escola, vivia recebendo castigo pelo que n\u00e3o fazia. Fizera o vestibular com sucesso, mas n\u00e3o conseguira entrar na universidade. O computador se enganara, seu nome n\u00e3o apareceu na lista.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- H\u00e1 anos que a minha conta do telefone vem com cifras incr\u00edveis. No m\u00eas passado tive que pagar mais de R$ 3 mil.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- O senhor n\u00e3o faz chamadas interurbanas?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Eu n\u00e3o tenho telefone!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tConhecera sua mulher por engano. Ela o confundira com outro. N\u00e3o foram felizes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Por qu\u00ea?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Ela me enganava.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFora preso por engano. V\u00e1rias vezes. Recebia intima\u00e7\u00f5es para pagar d\u00edvidas que n\u00e3o fazia. At\u00e9 tivera uma breve, louca alegria, quando ouvira o m\u00e9dico dizer:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- O senhor est\u00e1 desenganado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas tamb\u00e9m fora um engano do m\u00e9dico. N\u00e3o era t\u00e3o grave assim. Uma simples apendicite.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Se voc\u00ea diz que a opera\u00e7\u00e3o foi bem...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA enfermeira parou de sorrir.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Apendicite? - perguntou, hesitante.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- \u00c9. A opera\u00e7\u00e3o era para tirar o ap\u00eandice.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- N\u00e3o era para trocar de sexo?<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">....<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Luis Fernando Verissimo<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>Dispon\u00edvel em: http:\/\/files.jornalagito.webnode.com.br\/200000103- 7b0077b18a\/Comedias%20pra%20ler%20na%20escola.p df.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prosopopeia (personifica\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Prosopopeia (personifica\u00e7\u00e3o)","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419287,"slug":"lingua-portuguesa-prosopopeia-personificacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11627,"slug":"tecnologo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Amap\u00e1","sigla":"CRC AP","id":5460,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"crc-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na BPMN, os gateways tornam poss\u00edvel a tomada de diferentes caminhos. O gateway mostrado na figura acima \u00e9 usado para","provas":[{"id":72109,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11627,"slug":"tecnologo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Amap\u00e1","sigla":"CRC AP","id":5460,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"crc-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crc-ap-ap-2021-quadrix-tecnologo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC AP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:52:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2205167,"hashId":"74c102936cb89f39740cbab71d298cdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72109\/questao\/2205167-20220207104830000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na BPMN, os <em>gateways<\/em> tornam poss\u00edvel a tomada de diferentes caminhos. O <em>gateway <\/em>mostrado na figura acima \u00e9 usado para<\/p>","resposta":8658947,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar o estado do processo de neg\u00f3cio e, com base na condi\u00e7\u00e3o, dividir o fluxo em um, dois ou mais caminhos mutuamente exclusivos.","id":8658945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar o estado do processo de neg\u00f3cio e, com base na condi\u00e7\u00e3o, dividir o fluxo em um, dois ou mais caminhos mutuamente exclusivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avaliar qual evento ocorreu, e n\u00e3o qual condi\u00e7\u00e3o foi cumprida.","id":8658946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar qual evento ocorreu, e n\u00e3o qual condi\u00e7\u00e3o foi cumprida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representar duas tarefas simult\u00e2neas em um fluxo de neg\u00f3cio.","id":8658947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representar duas tarefas simult\u00e2neas em um fluxo de neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitir que processos externos, por\u00e9m dependentes de eventos espec\u00edficos ou particulares, ocorram ao mesmo tempo.","id":8658948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir que processos externos, por\u00e9m dependentes de eventos espec\u00edficos ou particulares, ocorram ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dividir fluxos complexos do processo em um ou mais fluxos inclusivos.","id":8658949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dividir fluxos complexos do processo em um ou mais fluxos inclusivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"BPMN - Business Process Model and Notation","oab":false,"nome":"BPMN - Business Process Model and Notation","pai":416930,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402081,"slug":"tecnologia-da-informacao-bpmn-business-process-model-and-notation"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416930,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-de-negocio-bpm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as normas sobre o uso das v\u00edrgulas, assinalar a alternativa correta:","provas":[{"id":70158,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 18:19:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2144511,"hashId":"00b7105c3e4e158b37c60e29bb84c2c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as normas sobre o uso das v\u00edrgulas, assinalar a alternativa correta:<\/p>","resposta":8397785,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planej\u00e1vamos viajar nas f\u00e9rias mas, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel.","id":8397781,"corpo":"<p>Planej\u00e1vamos viajar nas f\u00e9rias mas, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Depois, de todo o ocorrido, optaram por continuar no escrit\u00f3rio.","id":8397782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois, de todo o ocorrido, optaram por continuar no escrit\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para que o plano funcione, por\u00e9m todos precisaremos colaborar.","id":8397783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o plano funcione, por\u00e9m todos precisaremos colaborar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O candidato, usou todos os recursos poss\u00edveis em sua campanha.","id":8397784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O candidato, usou todos os recursos poss\u00edveis em sua campanha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contrate Sara, a designer, para este projeto.","id":8397785,"corpo":"<p>Contrate Sara, a designer, para este projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Psicologia","id":20888,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente que sofre com doen\u00e7a cr\u00f4nica convive com uma brusca mudan\u00e7a no seu dia a dia, com limites do tratamento doloroso que \u00e9 a hemodi\u00e1lise, com um pensar na morte, mas convive tamb\u00e9m com a expectativa de submeter-se a uma realiza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, com a eventualidade de melhorar a sua qualidade de vida.","provas":[{"id":71924,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Psicologia","id":20888,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:38:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2196569,"hashId":"efba1b370c32e6442b5d18f737b257e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente que sofre com doen\u00e7a cr\u00f4nica convive com uma brusca mudan\u00e7a no seu dia a dia, com limites do tratamento doloroso que \u00e9 a hemodi\u00e1lise, com um pensar na morte, mas convive tamb\u00e9m com a expectativa de submeter-se a uma realiza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, com a eventualidade de melhorar a sua qualidade de vida.<\/p>","resposta":8623661,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8623661,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8623662,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 19 anos de idade, compareceu ao ambulat\u00f3rio de psicologia acompanhado pela m\u00e3e, para avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica antes de transplante renal. O paciente \u00e9 pouco participativo e quase n\u00e3o se comunica no atendimento. A m\u00e3e informou que desde o diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia renal e in\u00edcio da hemodi\u00e1lise, o filho n\u00e3o desfruta das atividades em fam\u00edlia, passa a maior parte do tempo recluso e isolado, n\u00e3o demonstra prazer em nenhuma atividade, n\u00e3o demonstra interesse em fazer ou manter amizades, namorar e mostra-se indiferente na maior parte do tempo.Considerando esse caso cl\u00ednico e considerando conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":509745,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 19 anos de idade, compareceu ao ambulat\u00f3rio de psicologia acompanhado pela m\u00e3e, para avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica antes de transplante renal. O paciente \u00e9 pouco participativo e quase n\u00e3o se comunica no atendimento. A m\u00e3e informou que desde o diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia renal e in\u00edcio da hemodi\u00e1lise, o filho n\u00e3o desfruta das atividades em fam\u00edlia, passa a maior parte do tempo recluso e isolado, n\u00e3o demonstra prazer em nenhuma atividade, n\u00e3o demonstra interesse em fazer ou manter amizades, namorar e mostra-se indiferente na maior parte do tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e considerando conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417540,"slug":"psicologia-doencas-cronico-degenerativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Psicologia","id":20888,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica \u00e9 um dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil que se delimita na perda progressiva e irrevers\u00edvel da fun\u00e7\u00e3o renal.","provas":[{"id":71924,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Psicologia","id":20888,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:38:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2196563,"hashId":"c18d102919b18c68fb4eed9b04e7b881","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica \u00e9 um dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil que se delimita na perda progressiva e irrevers\u00edvel da fun\u00e7\u00e3o renal.<\/p>","resposta":8623643,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8623643,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8623644,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 19 anos de idade, compareceu ao ambulat\u00f3rio de psicologia acompanhado pela m\u00e3e, para avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica antes de transplante renal. O paciente \u00e9 pouco participativo e quase n\u00e3o se comunica no atendimento. A m\u00e3e informou que desde o diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia renal e in\u00edcio da hemodi\u00e1lise, o filho n\u00e3o desfruta das atividades em fam\u00edlia, passa a maior parte do tempo recluso e isolado, n\u00e3o demonstra prazer em nenhuma atividade, n\u00e3o demonstra interesse em fazer ou manter amizades, namorar e mostra-se indiferente na maior parte do tempo.Considerando esse caso cl\u00ednico e considerando conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":509745,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 19 anos de idade, compareceu ao ambulat\u00f3rio de psicologia acompanhado pela m\u00e3e, para avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica antes de transplante renal. O paciente \u00e9 pouco participativo e quase n\u00e3o se comunica no atendimento. A m\u00e3e informou que desde o diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia renal e in\u00edcio da hemodi\u00e1lise, o filho n\u00e3o desfruta das atividades em fam\u00edlia, passa a maior parte do tempo recluso e isolado, n\u00e3o demonstra prazer em nenhuma atividade, n\u00e3o demonstra interesse em fazer ou manter amizades, namorar e mostra-se indiferente na maior parte do tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e considerando conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417540,"slug":"psicologia-doencas-cronico-degenerativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Hartz","sigla":"","id":5421,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-nova-hartz-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com a Lei n\u00ba 8.429\/1992 - Lei de Improbidade Administrativa, sobre a declara\u00e7\u00e3o de bens, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Hartz","sigla":"","id":5421,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-nova-hartz-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-nova-hartz-rs-2021-objetiva-concursos-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Nova Hartz - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:21:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2187158,"hashId":"12233e0195c22a872d1bd990ff50f1ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com a Lei n\u00ba 8.429\/1992 - Lei de Improbidade Administrativa, sobre a declara\u00e7\u00e3o de bens, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8583746,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A posse e o exerc\u00edcio de agente p\u00fablico ficam condicionados \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o dos bens e valores que comp\u00f5em o seu patrim\u00f4nio privado, a fim de ser arquivada no servi\u00e7o de pessoal competente.","id":8583746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse e o exerc\u00edcio de agente p\u00fablico ficam condicionados \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o dos bens e valores que comp\u00f5em o seu patrim\u00f4nio privado, a fim de ser arquivada no servi\u00e7o de pessoal competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o compreender\u00e1 im\u00f3veis, m\u00f3veis, semoventes, dinheiro, t\u00edtulos, a\u00e7\u00f5es e qualquer outra esp\u00e9cie de bens e valores patrimoniais, localizados apenas no Pa\u00eds, n\u00e3o abrangendo bens e valores patrimoniais do c\u00f4njuge ou companheiro, dos filhos e de outras pessoas que vivam sob a depend\u00eancia econ\u00f4mica do declarante.","id":8583747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o compreender\u00e1 im\u00f3veis, m\u00f3veis, semoventes, dinheiro, t\u00edtulos, a\u00e7\u00f5es e qualquer outra esp\u00e9cie de bens e valores patrimoniais, localizados apenas no Pa\u00eds, n\u00e3o abrangendo bens e valores patrimoniais do c\u00f4njuge ou companheiro, dos filhos e de outras pessoas que vivam sob a depend\u00eancia econ\u00f4mica do declarante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de bens ser\u00e1 atualizada apenas na data em que o agente p\u00fablico deixar o exerc\u00edcio do mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.","id":8583748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o de bens ser\u00e1 atualizada apenas na data em que o agente p\u00fablico deixar o exerc\u00edcio do mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 punido com a pena de demiss\u00e3o, a bem do servi\u00e7o p\u00fablico, com preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, o agente p\u00fablico que se recusar a prestar declara\u00e7\u00e3o dos bens, dentro do prazo determinado, ou que a prestar falsa.","id":8583749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 punido com a pena de demiss\u00e3o, a bem do servi\u00e7o p\u00fablico, com preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, o agente p\u00fablico que se recusar a prestar declara\u00e7\u00e3o dos bens, dentro do prazo determinado, ou que a prestar falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Bens e Valores","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o de Bens e Valores","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404532,"slug":"direito-administrativo-declaracao-de-bens-e-valores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Da Declara\u00e7\u00e3o de Bens","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Da Declara\u00e7\u00e3o de Bens","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422947,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-da-declaracao-de-bens"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de per\u00edodos simples o primeiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo e o primeiro per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo.","provas":[{"id":69379,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 17:22:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2112066,"hashId":"5bee375fdf9772c53933da1f2edf4150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de per\u00edodos simples o primeiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo e o primeiro per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo.<\/p>","resposta":8256077,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8256077,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8256078,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 61 a 75.1 ____ Todo ato de escrita pertence a uma pr\u00e1tica social.\tN\u00e3o se escreve por escrever. A escrita tem um sentido e uma\tfun\u00e7\u00e3o. Toda a nossa civiliza\u00e7\u00e3o ocidental \u00e9 regulada pela4 escrita. Para n\u00f3s, vale o escrito. Pela escrita, estamos atuando\tno mundo, estamos nos relacionando com os outros e nos\tconstituindo como autores, como sujeitos de uma voz. Pelo7 texto escrito, modificamos o nosso contexto e nos\tmodificamos simultaneamente.\tAssim, a reda\u00e7\u00e3o escolar, isolada, desvinculada do10 que o indiv\u00edduo realmente pensa, defende e quer\tcompartilhar ou expor ao outro como forma de intera\u00e7\u00e3o,\tn\u00e3o pode ser considerada escrita, mas apenas uma forma de13 demonstra\u00e7\u00e3o das habilidades gramaticais.\tA produ\u00e7\u00e3o de textos \u00e9 uma forma de reorganiza\u00e7\u00e3o\tdo pensamento e do universo interior da pessoa. A escrita16 n\u00e3o \u00e9 apenas uma oportunidade para que a pessoa mostre,\tcomunique o que sabe, mas tamb\u00e9m para que descubra\to que \u00e9, o que pensa, o que quer, em que acredita.19 ___ A escrita \u00e9 muito necess\u00e1ria no mundo moderno,\tuma vez que as pr\u00e1ticas sociais que estruturam as nossas\torganiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas s\u00e3o mediadas por textos22 escritos. Dependemos da escrita para existir efetivamente e\tatuar no mundo.Luc\u00edlia H. do Carmo Garcez. T\u00e9cnica de reda\u00e7\u00e3o: o que \u00e9 precisosaber para bem escrever. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes,2012, 3.\u00aa ed., p. 8-10 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com base na estrutura lingu\u00edstica e textual e nas ideias do texto, julgue os itens de 61 a 75.","id":500094,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 61 a 75.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Todo ato de escrita pertence a uma pr\u00e1tica social.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tN\u00e3o se escreve por escrever. A escrita tem um sentido e uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfun\u00e7\u00e3o. Toda a nossa civiliza\u00e7\u00e3o ocidental \u00e9 regulada pela<\/p><p><em>4 <\/em>escrita. Para n\u00f3s, vale o escrito. Pela escrita, estamos atuando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tno mundo, estamos nos relacionando com os outros e nos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconstituindo como autores, como sujeitos de uma voz. Pelo<\/p><p><em>7 <\/em>texto escrito, modificamos o nosso contexto e nos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmodificamos simultaneamente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAssim, a reda\u00e7\u00e3o escolar, isolada, desvinculada do<\/p><p><em>10 <\/em>que o indiv\u00edduo realmente pensa, defende e quer<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcompartilhar ou expor ao outro como forma de intera\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o pode ser considerada escrita, mas apenas uma forma de<\/p><p><em>13 <\/em>demonstra\u00e7\u00e3o das habilidades gramaticais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA produ\u00e7\u00e3o de textos \u00e9 uma forma de reorganiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo pensamento e do universo interior da pessoa. A escrita<\/p><p><em>16 <\/em>n\u00e3o \u00e9 apenas uma oportunidade para que a pessoa mostre,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomunique o que sabe, mas tamb\u00e9m para que descubra<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\to que \u00e9, o que pensa, o que quer, em que acredita.<\/p><p><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A escrita \u00e9 muito necess\u00e1ria no mundo moderno,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma vez que as pr\u00e1ticas sociais que estruturam as nossas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\torganiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas s\u00e3o mediadas por textos<\/p><p><em>22 <\/em>escritos. Dependemos da escrita para existir efetivamente e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tatuar no mundo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Luc\u00edlia H. do Carmo Garcez. <strong>T\u00e9cnica de reda\u00e7\u00e3o: o que \u00e9 preciso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>saber para bem escrever<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes,<\/p><p style=\"text-align: right;\">2012, 3.\u00aa ed., p. 8-10 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na estrutura lingu\u00edstica e textual e nas ideias do texto, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>75<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 75","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo simples","oab":false,"nome":"Per\u00edodo simples","pai":409395,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409396,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-simples"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2112066","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na senten\u00e7a que inicia com Esses (l. 30) e termina em irredut\u00edvel (l. 32), a substitui\u00e7\u00e3o de atrativos (l. 30) por atrativo exigiria que fossem passadas para o singular quantas outras palavras?","provas":[{"id":70097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:44:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2145860,"hashId":"bbaf9f303f9b7eb1029971a0f4d4fe17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na senten\u00e7a que inicia com <strong><em>Esses<\/em><\/strong><em> <\/em>(l. 30) e termina em <strong><em>irredut\u00edvel<\/em><\/strong><em> <\/em>(l. 32), a substitui\u00e7\u00e3o de <strong><em>atrativos<\/em><\/strong><em> <\/em>(l. 30) por <strong><em>atrativo<\/em><\/strong><em> <\/em>exigiria que fossem passadas para o singular quantas outras palavras?<\/p>","resposta":8403482,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":8403479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quatro.","id":8403480,"corpo":"<p>Quatro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":8403481,"corpo":"<p>Cinco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seis.","id":8403482,"corpo":"<p>Seis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sete.","id":8403483,"corpo":"<p>Sete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.01 Nos nossos primeiros anos de vida, nossos pais e cuidadores n\u00e3o se importam muito com o02 que fazemos. A nossa exist\u00eancia, por si s\u00f3, \u00e9 o bastante para nos garantir afeto incondicional.03 Arrotamos durante a refei\u00e7\u00e3o, gritamos com toda a for\u00e7a, n\u00e3o ganhamos dinheiro algum e n\u00e3o04 temos amigos importantes \u2013 ainda assim somos valorizados.05 Mas chegar \u00e0 idade adulta significa assumir nosso lugar ao sol em um mundo dominado por06 pessoas indiferentes e esnobes, cujo comportamento est\u00e1 no cerne da ansiedade causada pelo07 desejo por status. Embora alguns amigos venham a prometer n\u00e3o nos rejeitar mesmo que nos08 desgracemos e declaremos fal\u00eancia (e, dependendo do dia, podemos at\u00e9 acreditar neles), \u00e9 devido09 ___ aten\u00e7\u00f5es esparsas dos esnobes que nos mantemos.10 Estar em companhia de esnobes pode nos enraivecer e irritar, porque percebemos que11 aquilo que somos verdadeiramente \u2013 isto \u00e9, o que somos sem levar em conta o nosso status \u201312 exerce pouqu\u00edssima influ\u00eancia no comportamento deles em rela\u00e7\u00e3o a n\u00f3s. Podemos ser dotados13 da sabedoria de Salom\u00e3o e da engenhosidade e da intelig\u00eancia de Ulisses, mas, se n\u00e3o14 ostentarmos emblemas socialmente reconhecidos de nossas qualidades, nossa exist\u00eancia15 continuar\u00e1 sendo insignificante para os esnobes.16 Essa natureza condicional talvez nos seja dolorosa porque o amor adulto conserva, como17 prot\u00f3tipo, o amor incondicional dos pais pelos filhos. Nossas primeiras experi\u00eancias de amor18 __________ de cuidados que recebemos em uma condi\u00e7\u00e3o desprotegida, vulner\u00e1vel. Por19 defini\u00e7\u00e3o, os beb\u00eas n\u00e3o podem pagar com recompensas mundanas a quem lhes presta cuidados.20 Se s\u00e3o amados e cuidados \u00e9 pelo que s\u00e3o \u2013 a identidade em seu estado mais despido, mais21 despojado. Eles s\u00e3o amados por seu car\u00e1ter descontrolado, barulhento e teimoso \u2013 ou apesar22 dele.23 \u00c9 s\u00f3 quando amadurecemos que a afei\u00e7\u00e3o come\u00e7a a depender de realiza\u00e7\u00e3o: ser educado24 e bem-sucedido durante e ap\u00f3s os anos escolares, adquirir distin\u00e7\u00e3o e prest\u00edgio. Tais esfor\u00e7os25 podem atrair o interesse dos outros, mas o anseio emocional subjacente n\u00e3o \u00e9 tanto o de26 deslumbrar as pessoas com os nossos atos, mas sim o de reviver a sensa\u00e7\u00e3o de receber mimos27 constantes e indiscriminados, como quando empilh\u00e1vamos tijolinhos de madeira no ch\u00e3o da28 cozinha e t\u00ednhamos um corpo rechonchudo e olhos grandes e confiantes.29 \u00c9 ind\u00edcio desse anseio que s\u00f3 o adulador mais inepto admitiria basear uma amizade em sua30 atra\u00e7\u00e3o pelo poder ou pela fama. Esses atrativos pareceriam motivos insultantes e ef\u00eameros para31 sermos convidados para um almo\u00e7o, porque n\u00e3o fazem parte de nossa identidade verdadeira e32 irredut\u00edvel. Podemos perder nossos empregos e ter nossa influ\u00eancia destru\u00edda sem que pere\u00e7amos33 ou que nossa necessidade de afei\u00e7\u00e3o, originada na inf\u00e2ncia, seja extinta. Aduladores talentosos,34 portanto, sabem que devem sugerir que est\u00e3o interessados estritamente na parte sem status de35 sua presa, que o carro oficial, os perfis nos jornais ou o cargo de diretoria da empresa s\u00e3o36 caracter\u00edsticas que apenas coincidem com uma liga\u00e7\u00e3o profunda e pura.Adaptado de: Botton, Alain de. Desejo de status. Porto Alegre: L&amp;PM, 2021. ","id":504251,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Nos nossos primeiros anos de vida, nossos pais e cuidadores n\u00e3o se importam muito com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que fazemos. A nossa exist\u00eancia, por si s\u00f3, \u00e9 o bastante para nos garantir afeto incondicional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Arrotamos durante a refei\u00e7\u00e3o, gritamos com toda a for\u00e7a, n\u00e3o ganhamos dinheiro algum e n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> temos amigos importantes \u2013 ainda assim somos valorizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mas chegar \u00e0 idade adulta significa assumir nosso lugar ao sol em um mundo dominado por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pessoas indiferentes e esnobes<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> cujo comportamento est\u00e1 no cerne da ansiedade causada pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> desejo por <em>status<\/em><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">.<\/strong> Embora alguns amigos venham a prometer n\u00e3o nos rejeitar mesmo que nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> desgracemos e declaremos fal\u00eancia (e, dependendo do dia, podemos at\u00e9 acreditar neles), \u00e9 devido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ___ aten\u00e7\u00f5es esparsas dos esnobes que nos mantemos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Estar em companhia de esnobes pode nos enraivecer e irritar, porque percebemos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> aquilo que somos verdadeiramente \u2013 isto \u00e9, o que somos sem levar em conta o nosso <em>status <\/em>\u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> exerce pouqu\u00edssima influ\u00eancia no comportamento deles em rela\u00e7\u00e3o a n\u00f3s. Podemos ser dotados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> da sabedoria de Salom\u00e3o e da engenhosidade e da intelig\u00eancia de Ulisses, mas<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> se n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ostentarmos emblemas socialmente reconhecidos de nossas qualidades<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> nossa exist\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> continuar\u00e1 sendo insignificante para os esnobes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Essa natureza condicional talvez nos seja dolorosa porque o amor adulto conserva, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> prot\u00f3tipo, o amor incondicional dos pais pelos filhos. Nossas primeiras experi\u00eancias de amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> __________ de cuidados que recebemos em uma condi\u00e7\u00e3o desprotegida, vulner\u00e1vel. Por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> defini\u00e7\u00e3o, os beb\u00eas n\u00e3o podem pagar com recompensas mundanas a quem lhes presta cuidados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Se s\u00e3o amados e cuidados \u00e9 pelo que s\u00e3o \u2013 a identidade em seu estado mais despido, mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> despojado. Eles s\u00e3o amados por seu car\u00e1ter descontrolado, barulhento e teimoso \u2013 ou apesar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00c9 s\u00f3 quando amadurecemos que a afei\u00e7\u00e3o come\u00e7a a depender de realiza\u00e7\u00e3o: ser educado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e bem-sucedido durante e ap\u00f3s os anos escolares, adquirir distin\u00e7\u00e3o e prest\u00edgio. Tais esfor\u00e7os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> podem atrair o interesse dos outros, mas o anseio emocional subjacente n\u00e3o \u00e9 tanto o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> deslumbrar as pessoas com os nossos atos, mas sim o de reviver a sensa\u00e7\u00e3o de receber mimos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> constantes e indiscriminados, como quando empilh\u00e1vamos tijolinhos de madeira no ch\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cozinha e t\u00ednhamos um corpo rechonchudo e olhos grandes e confiantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00c9 ind\u00edcio desse anseio que s\u00f3 o adulador mais inepto admitiria basear uma amizade em sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> atra\u00e7\u00e3o pelo poder ou pela fama. Esses atrativos pareceriam motivos insultantes e ef\u00eameros para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sermos convidados para um almo\u00e7o, porque n\u00e3o fazem parte de nossa identidade verdadeira e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> irredut\u00edvel. Podemos perder nossos empregos e ter nossa influ\u00eancia destru\u00edda sem que pere\u00e7amos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ou que nossa necessidade de afei\u00e7\u00e3o<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> originada na inf\u00e2ncia<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> seja extinta. Aduladores talentosos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> portanto, sabem que devem sugerir que est\u00e3o interessados estritamente na parte sem status de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sua presa, que o carro oficial, os perfis nos jornais ou o cargo de diretoria da empresa s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> caracter\u00edsticas que apenas coincidem com uma liga\u00e7\u00e3o profunda e pura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: Botton, Alain de. Desejo de status. Porto Alegre: L&amp;PM, 2021. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2145860","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formas verbais existisse (l. 09), seria (l. 09) e inclui (l.15) est\u00e3o conjugadas, respectivamente, no","provas":[{"id":70097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:45:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2145872,"hashId":"317a6b1bc0df01dbe11cc60fe4f02b92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas verbais <strong><em>existisse<\/em><\/strong> (l. 09), <strong><em>seria<\/em><\/strong><em> <\/em>(l. 09) e <strong><em>inclui<\/em><\/strong> (l.15) est\u00e3o conjugadas, respectivamente, no<\/p>","resposta":8403541,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presente do subjuntivo, no futuro do pret\u00e9rito e no presente do indicativo.","id":8403539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presente do subjuntivo, no futuro do pret\u00e9rito e no presente do indicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo, no futuro do pret\u00e9rito e no pret\u00e9rito perfeito do indicativo.","id":8403540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo, no futuro do pret\u00e9rito e no pret\u00e9rito perfeito do indicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo, no futuro do pret\u00e9rito e no presente do indicativo.","id":8403541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo, no futuro do pret\u00e9rito e no presente do indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"futuro do subjuntivo, no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo e no presente do indicativo.","id":8403542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">futuro do subjuntivo, no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo e no presente do indicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presente do subjuntivo, no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo e no presente do indicativo.","id":8403543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presente do subjuntivo, no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo e no presente do indicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 09 a 14 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. 01 Quando deixei o Brasil pela primeira vez, em 1982, para assumir a cobertura regional da02 \u00c1sia na revista Newsweek, viajando de um lado para outro entre Pequim, Hong Kong e T\u00f3quio,03 fiquei impressionado com o fato de os criadores de cultura popular serem muito mais respeitados,04 e at\u00e9 venerados, na China e no Jap\u00e3o do que no Brasil. No Jap\u00e3o, por exemplo, os mais renomados05 praticantes de formas de arte consideradas essenciais para a identidade cultural da na\u00e7\u00e3o, como06 ikebana, fabrica\u00e7\u00e3o de espadas e teatro n\u00f4, s\u00e3o designados \u201ctesouros nacionais\u201d e recebem um07 estip\u00eandio regular, que ___ permite aperfei\u00e7oar seu of\u00edcio, especialmente se n\u00e3o h\u00e1 mercado08 comercial suficiente para sustentar o que eles produzem.09 Se um sistema como esse existisse no Brasil, seguramente um de seus benefici\u00e1rios seria10 meu amigo Dila, um criador de cordel e xilogravuras que conhe\u00e7o desde a d\u00e9cada de 1970. Dila,11 tamb\u00e9m conhecido como Jos\u00e9 Ferreira da Silva, vive em Caruaru, ___ alguns quarteir\u00f5es do12 museu dedicado a Luiz Gonzaga, e \u00e9 um g\u00eanio naquilo que faz. Uma especialista em arte13 estrangeira que entrevistei para uma reportagem que est\u00e1 inclu\u00edda neste bloco chega mesmo a14 compar\u00e1-lo a Van Gogh. Mas como o Brasil realmente n\u00e3o valoriza seu talento, ele vive de forma15 humilde numa casa min\u00fascula, que inclui uma pequena e primitiva oficina gr\u00e1fica, garantia de seu16 sustento. Totalmente negligenciado, Dila ganha pouco, muito pouco, com suas xilogravuras e17 cord\u00e9is sobre o canga\u00e7o, e a luta por sobreviver acaba minando a criatividade dele, deixando-o18 cansado e deprimido. Ah, se ele estivesse no Jap\u00e3o.19 At\u00e9 aqui neste texto, focalizei mais a palavra cantada e falada do que a palavra escrita,20 exceto no caso do cordel. Isso n\u00e3o significa que o Brasil n\u00e3o tenha grandes romancistas ou poetas,21 s\u00f3 que a m\u00fasica e o cinema brasileiros s\u00e3o mais conhecidos pelo mundo fora do Brasil do que a22 literatura do pa\u00eds. Embora seja injusto, isso \u00e9 um fato, e durante anos me perguntei ________23 isso ocorria. Eu queria ter respostas, mas n\u00e3o tenho; tenho s\u00f3 teorias.Adaptado de: ROHTER, Larry. Deu no New York Times. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. ","id":504254,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00fameros 09 a 14 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Quando deixei o Brasil pela primeira vez, em 1982, para assumir a cobertura regional da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00c1sia na revista Newsweek, viajando de um lado para outro entre Pequim, Hong Kong e T\u00f3quio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> fiquei impressionado com o fato de os criadores de cultura popular serem muito mais respeitados,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e at\u00e9 venerados, na China e no Jap\u00e3o do que no Brasil. No Jap\u00e3o, por exemplo, os mais renomados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> praticantes de formas de arte consideradas essenciais para a identidade cultural da na\u00e7\u00e3o, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ikebana, fabrica\u00e7\u00e3o de espadas e teatro n\u00f4, s\u00e3o designados \u201ctesouros nacionais\u201d e recebem um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> estip\u00eandio regular, que ___ permite aperfei\u00e7oar seu of\u00edcio, especialmente se n\u00e3o h\u00e1 mercado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> comercial suficiente para sustentar o que eles produzem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Se um sistema como esse existisse no Brasil, seguramente um de seus benefici\u00e1rios seria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> meu amigo Dila, um criador de cordel e xilogravuras que conhe\u00e7o desde a d\u00e9cada de 1970. Dila,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tamb\u00e9m conhecido como Jos\u00e9 Ferreira da Silva, vive em Caruaru, ___ alguns quarteir\u00f5es do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> museu dedicado a Luiz Gonzaga, e \u00e9 um g\u00eanio naquilo que faz. Uma especialista em arte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> estrangeira que entrevistei para uma reportagem que est\u00e1 inclu\u00edda neste bloco chega mesmo a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> compar\u00e1-lo a Van Gogh. Mas como o Brasil realmente n\u00e3o valoriza seu talento, ele vive de forma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> humilde numa casa min\u00fascula, que inclui uma pequena e primitiva oficina gr\u00e1fica, garantia de seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sustento. Totalmente negligenciado, Dila ganha pouco, muito pouco, com suas xilogravuras e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cord\u00e9is sobre o canga\u00e7o, e a luta por sobreviver acaba minando a criatividade dele, deixando-o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cansado e deprimido. Ah, se ele estivesse no Jap\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> At\u00e9 aqui neste texto, focalizei mais a palavra cantada e falada do que a palavra escrita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> exceto no caso do cordel. Isso n\u00e3o significa que o Brasil n\u00e3o tenha grandes romancistas ou poetas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00f3 que a m\u00fasica e o cinema brasileiros s\u00e3o mais conhecidos pelo mundo fora do Brasil do que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> literatura do pa\u00eds. Embora seja injusto, isso \u00e9 um fato, e durante anos me perguntei ________<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> isso ocorria. Eu queria ter respostas, mas n\u00e3o tenho; tenho s\u00f3 teorias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: ROHTER, Larry. Deu no New York Times. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419378,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-dos-tempos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2145872","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa de acordo com o posicionamento do autor expresso no \u00faltimo par\u00e1grafo do texto.","provas":[{"id":70097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:44:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2145865,"hashId":"94a036aff7adb203a6121dc875b212e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa de acordo com o posicionamento do autor expresso no \u00faltimo par\u00e1grafo do texto.<\/p>","resposta":8403508,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor n\u00e3o se considera capaz de julgar a qualidade da literatura brasileira.","id":8403504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor n\u00e3o se considera capaz de julgar a qualidade da literatura brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No que diz respeito \u00e0 literatura brasileira, o autor considera o cordel o g\u00eanero de maior qualidade. ","id":8403505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 literatura brasileira, o autor considera o cordel o g\u00eanero de maior qualidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O autor considera que a qualidade da literatura brasileira \u00e9 inferior \u00e0 qualidade da m\u00fasica e do cinema brasileiros.","id":8403506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor considera que a qualidade da literatura brasileira \u00e9 inferior \u00e0 qualidade da m\u00fasica e do cinema brasileiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O autor considera que a qualidade da literatura brasileira \u00e9 superior \u00e0 qualidade da m\u00fasica e do cinema brasileiros.","id":8403507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor considera que a qualidade da literatura brasileira \u00e9 superior \u00e0 qualidade da m\u00fasica e do cinema brasileiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O autor considera que a qualidade da literatura brasileira n\u00e3o \u00e9 inferior \u00e0 qualidade da m\u00fasica e do cinema brasileiros.","id":8403508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O autor considera que a qualidade da literatura brasileira n\u00e3o \u00e9 inferior \u00e0 qualidade da m\u00fasica e do cinema brasileiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 09 a 14 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. 01 Quando deixei o Brasil pela primeira vez, em 1982, para assumir a cobertura regional da02 \u00c1sia na revista Newsweek, viajando de um lado para outro entre Pequim, Hong Kong e T\u00f3quio,03 fiquei impressionado com o fato de os criadores de cultura popular serem muito mais respeitados,04 e at\u00e9 venerados, na China e no Jap\u00e3o do que no Brasil. No Jap\u00e3o, por exemplo, os mais renomados05 praticantes de formas de arte consideradas essenciais para a identidade cultural da na\u00e7\u00e3o, como06 ikebana, fabrica\u00e7\u00e3o de espadas e teatro n\u00f4, s\u00e3o designados \u201ctesouros nacionais\u201d e recebem um07 estip\u00eandio regular, que ___ permite aperfei\u00e7oar seu of\u00edcio, especialmente se n\u00e3o h\u00e1 mercado08 comercial suficiente para sustentar o que eles produzem.09 Se um sistema como esse existisse no Brasil, seguramente um de seus benefici\u00e1rios seria10 meu amigo Dila, um criador de cordel e xilogravuras que conhe\u00e7o desde a d\u00e9cada de 1970. Dila,11 tamb\u00e9m conhecido como Jos\u00e9 Ferreira da Silva, vive em Caruaru, ___ alguns quarteir\u00f5es do12 museu dedicado a Luiz Gonzaga, e \u00e9 um g\u00eanio naquilo que faz. Uma especialista em arte13 estrangeira que entrevistei para uma reportagem que est\u00e1 inclu\u00edda neste bloco chega mesmo a14 compar\u00e1-lo a Van Gogh. Mas como o Brasil realmente n\u00e3o valoriza seu talento, ele vive de forma15 humilde numa casa min\u00fascula, que inclui uma pequena e primitiva oficina gr\u00e1fica, garantia de seu16 sustento. Totalmente negligenciado, Dila ganha pouco, muito pouco, com suas xilogravuras e17 cord\u00e9is sobre o canga\u00e7o, e a luta por sobreviver acaba minando a criatividade dele, deixando-o18 cansado e deprimido. Ah, se ele estivesse no Jap\u00e3o.19 At\u00e9 aqui neste texto, focalizei mais a palavra cantada e falada do que a palavra escrita,20 exceto no caso do cordel. Isso n\u00e3o significa que o Brasil n\u00e3o tenha grandes romancistas ou poetas,21 s\u00f3 que a m\u00fasica e o cinema brasileiros s\u00e3o mais conhecidos pelo mundo fora do Brasil do que a22 literatura do pa\u00eds. Embora seja injusto, isso \u00e9 um fato, e durante anos me perguntei ________23 isso ocorria. Eu queria ter respostas, mas n\u00e3o tenho; tenho s\u00f3 teorias.Adaptado de: ROHTER, Larry. Deu no New York Times. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. ","id":504254,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00fameros 09 a 14 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Quando deixei o Brasil pela primeira vez, em 1982, para assumir a cobertura regional da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00c1sia na revista Newsweek, viajando de um lado para outro entre Pequim, Hong Kong e T\u00f3quio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> fiquei impressionado com o fato de os criadores de cultura popular serem muito mais respeitados,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e at\u00e9 venerados, na China e no Jap\u00e3o do que no Brasil. No Jap\u00e3o, por exemplo, os mais renomados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> praticantes de formas de arte consideradas essenciais para a identidade cultural da na\u00e7\u00e3o, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ikebana, fabrica\u00e7\u00e3o de espadas e teatro n\u00f4, s\u00e3o designados \u201ctesouros nacionais\u201d e recebem um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> estip\u00eandio regular, que ___ permite aperfei\u00e7oar seu of\u00edcio, especialmente se n\u00e3o h\u00e1 mercado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> comercial suficiente para sustentar o que eles produzem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Se um sistema como esse existisse no Brasil, seguramente um de seus benefici\u00e1rios seria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> meu amigo Dila, um criador de cordel e xilogravuras que conhe\u00e7o desde a d\u00e9cada de 1970. Dila,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tamb\u00e9m conhecido como Jos\u00e9 Ferreira da Silva, vive em Caruaru, ___ alguns quarteir\u00f5es do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> museu dedicado a Luiz Gonzaga, e \u00e9 um g\u00eanio naquilo que faz. Uma especialista em arte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> estrangeira que entrevistei para uma reportagem que est\u00e1 inclu\u00edda neste bloco chega mesmo a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> compar\u00e1-lo a Van Gogh. Mas como o Brasil realmente n\u00e3o valoriza seu talento, ele vive de forma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> humilde numa casa min\u00fascula, que inclui uma pequena e primitiva oficina gr\u00e1fica, garantia de seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sustento. Totalmente negligenciado, Dila ganha pouco, muito pouco, com suas xilogravuras e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cord\u00e9is sobre o canga\u00e7o, e a luta por sobreviver acaba minando a criatividade dele, deixando-o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cansado e deprimido. Ah, se ele estivesse no Jap\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> At\u00e9 aqui neste texto, focalizei mais a palavra cantada e falada do que a palavra escrita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> exceto no caso do cordel. Isso n\u00e3o significa que o Brasil n\u00e3o tenha grandes romancistas ou poetas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00f3 que a m\u00fasica e o cinema brasileiros s\u00e3o mais conhecidos pelo mundo fora do Brasil do que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> literatura do pa\u00eds. Embora seja injusto, isso \u00e9 um fato, e durante anos me perguntei ________<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> isso ocorria. Eu queria ter respostas, mas n\u00e3o tenho; tenho s\u00f3 teorias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: ROHTER, Larry. Deu no New York Times. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre altera\u00e7\u00f5es em senten\u00e7as do texto.I. Na senten\u00e7a que inicia com Dila (l. 10, segunda ocorr\u00eancia) e termina com faz (l. 12), a substitui\u00e7\u00e3o de e (l. 12) por que provoca a mudan\u00e7a do sujeito de uma de suas ora\u00e7\u00f5es.II. Na senten\u00e7a que inicia com Mas (l. 14) e termina com sustento (l. 16), a substitui\u00e7\u00e3o de seu talento (l. 14) por seus talentos altera a refer\u00eancia do pronome ele (l. 14).III. Na senten\u00e7a que inicia com Totalmente (l. 16) e termina com deprimido (l. 18), a substitui\u00e7\u00e3o de a criatividade dele (l. 17) por a sua criatividade n\u00e3o altera o significado da senten\u00e7a.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:46:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2145874,"hashId":"8bf91321bcbc88a6b6d056d2e500509a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre altera\u00e7\u00f5es em senten\u00e7as do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na senten\u00e7a que inicia com <strong><em>Dila<\/em><\/strong><em> <\/em>(l. 10, segunda ocorr\u00eancia) e termina com <strong><em>faz<\/em><\/strong><em> <\/em>(l. 12), a substitui\u00e7\u00e3o de <strong><em>e <\/em><\/strong>(l. 12) por <strong><em>que <\/em><\/strong>provoca a mudan\u00e7a do sujeito de uma de suas ora\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na senten\u00e7a que inicia com <strong><em>Mas<\/em><\/strong> (l. 14) e termina com <strong><em>sustento <\/em><\/strong>(l. 16), a substitui\u00e7\u00e3o de<strong><em> seu talento<\/em><\/strong> (l. 14) por <strong><em>seus talentos<\/em><\/strong> altera a refer\u00eancia do pronome <strong><em>ele<\/em><\/strong> (l. 14).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na senten\u00e7a que inicia com <strong><em>Totalmente<\/em><\/strong><em> <\/em>(l. 16) e termina com <strong><em>deprimido<\/em><\/strong><em> <\/em>(l. 18), a substitui\u00e7\u00e3o de <strong><em>a criatividade dele<\/em><\/strong> (l. 17) por <strong><em>a sua criatividade<\/em><\/strong> n\u00e3o altera o significado da senten\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8403552,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8403549,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8403550,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8403551,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8403552,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8403553,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 09 a 14 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. 01 Quando deixei o Brasil pela primeira vez, em 1982, para assumir a cobertura regional da02 \u00c1sia na revista Newsweek, viajando de um lado para outro entre Pequim, Hong Kong e T\u00f3quio,03 fiquei impressionado com o fato de os criadores de cultura popular serem muito mais respeitados,04 e at\u00e9 venerados, na China e no Jap\u00e3o do que no Brasil. No Jap\u00e3o, por exemplo, os mais renomados05 praticantes de formas de arte consideradas essenciais para a identidade cultural da na\u00e7\u00e3o, como06 ikebana, fabrica\u00e7\u00e3o de espadas e teatro n\u00f4, s\u00e3o designados \u201ctesouros nacionais\u201d e recebem um07 estip\u00eandio regular, que ___ permite aperfei\u00e7oar seu of\u00edcio, especialmente se n\u00e3o h\u00e1 mercado08 comercial suficiente para sustentar o que eles produzem.09 Se um sistema como esse existisse no Brasil, seguramente um de seus benefici\u00e1rios seria10 meu amigo Dila, um criador de cordel e xilogravuras que conhe\u00e7o desde a d\u00e9cada de 1970. Dila,11 tamb\u00e9m conhecido como Jos\u00e9 Ferreira da Silva, vive em Caruaru, ___ alguns quarteir\u00f5es do12 museu dedicado a Luiz Gonzaga, e \u00e9 um g\u00eanio naquilo que faz. Uma especialista em arte13 estrangeira que entrevistei para uma reportagem que est\u00e1 inclu\u00edda neste bloco chega mesmo a14 compar\u00e1-lo a Van Gogh. Mas como o Brasil realmente n\u00e3o valoriza seu talento, ele vive de forma15 humilde numa casa min\u00fascula, que inclui uma pequena e primitiva oficina gr\u00e1fica, garantia de seu16 sustento. Totalmente negligenciado, Dila ganha pouco, muito pouco, com suas xilogravuras e17 cord\u00e9is sobre o canga\u00e7o, e a luta por sobreviver acaba minando a criatividade dele, deixando-o18 cansado e deprimido. Ah, se ele estivesse no Jap\u00e3o.19 At\u00e9 aqui neste texto, focalizei mais a palavra cantada e falada do que a palavra escrita,20 exceto no caso do cordel. Isso n\u00e3o significa que o Brasil n\u00e3o tenha grandes romancistas ou poetas,21 s\u00f3 que a m\u00fasica e o cinema brasileiros s\u00e3o mais conhecidos pelo mundo fora do Brasil do que a22 literatura do pa\u00eds. Embora seja injusto, isso \u00e9 um fato, e durante anos me perguntei ________23 isso ocorria. Eu queria ter respostas, mas n\u00e3o tenho; tenho s\u00f3 teorias.Adaptado de: ROHTER, Larry. Deu no New York Times. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. ","id":504254,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00fameros 09 a 14 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Quando deixei o Brasil pela primeira vez, em 1982, para assumir a cobertura regional da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00c1sia na revista Newsweek, viajando de um lado para outro entre Pequim, Hong Kong e T\u00f3quio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> fiquei impressionado com o fato de os criadores de cultura popular serem muito mais respeitados,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e at\u00e9 venerados, na China e no Jap\u00e3o do que no Brasil. No Jap\u00e3o, por exemplo, os mais renomados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> praticantes de formas de arte consideradas essenciais para a identidade cultural da na\u00e7\u00e3o, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ikebana, fabrica\u00e7\u00e3o de espadas e teatro n\u00f4, s\u00e3o designados \u201ctesouros nacionais\u201d e recebem um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> estip\u00eandio regular, que ___ permite aperfei\u00e7oar seu of\u00edcio, especialmente se n\u00e3o h\u00e1 mercado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> comercial suficiente para sustentar o que eles produzem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Se um sistema como esse existisse no Brasil, seguramente um de seus benefici\u00e1rios seria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> meu amigo Dila, um criador de cordel e xilogravuras que conhe\u00e7o desde a d\u00e9cada de 1970. Dila,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tamb\u00e9m conhecido como Jos\u00e9 Ferreira da Silva, vive em Caruaru, ___ alguns quarteir\u00f5es do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> museu dedicado a Luiz Gonzaga, e \u00e9 um g\u00eanio naquilo que faz. Uma especialista em arte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> estrangeira que entrevistei para uma reportagem que est\u00e1 inclu\u00edda neste bloco chega mesmo a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> compar\u00e1-lo a Van Gogh. Mas como o Brasil realmente n\u00e3o valoriza seu talento, ele vive de forma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> humilde numa casa min\u00fascula, que inclui uma pequena e primitiva oficina gr\u00e1fica, garantia de seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sustento. Totalmente negligenciado, Dila ganha pouco, muito pouco, com suas xilogravuras e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cord\u00e9is sobre o canga\u00e7o, e a luta por sobreviver acaba minando a criatividade dele, deixando-o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cansado e deprimido. Ah, se ele estivesse no Jap\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> At\u00e9 aqui neste texto, focalizei mais a palavra cantada e falada do que a palavra escrita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> exceto no caso do cordel. Isso n\u00e3o significa que o Brasil n\u00e3o tenha grandes romancistas ou poetas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00f3 que a m\u00fasica e o cinema brasileiros s\u00e3o mais conhecidos pelo mundo fora do Brasil do que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> literatura do pa\u00eds. Embora seja injusto, isso \u00e9 um fato, e durante anos me perguntei ________<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> isso ocorria. Eu queria ter respostas, mas n\u00e3o tenho; tenho s\u00f3 teorias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: ROHTER, Larry. Deu no New York Times. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2145874","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mantendo-se o significado do trecho em que se encontra, o termo um estip\u00eandio (l. 06-07) pode ser substitu\u00eddo por:","provas":[{"id":70097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:45:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2145870,"hashId":"d6b4cec8a0e5ff907f2a30844ab007c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mantendo-se o significado do trecho em que se encontra, o termo <strong><em>um estip\u00eandio<\/em><\/strong> (l. 06-07) pode ser substitu\u00eddo por:<\/p>","resposta":8403532,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ass\u00e9dio","id":8403529,"corpo":"<p>um ass\u00e9dio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um controle","id":8403530,"corpo":"<p>um controle<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma aten\u00e7\u00e3o","id":8403531,"corpo":"<p>uma aten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma remunera\u00e7\u00e3o","id":8403532,"corpo":"<p>uma remunera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um acompanhamento","id":8403533,"corpo":"<p>um acompanhamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 09 a 14 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. 01 Quando deixei o Brasil pela primeira vez, em 1982, para assumir a cobertura regional da02 \u00c1sia na revista Newsweek, viajando de um lado para outro entre Pequim, Hong Kong e T\u00f3quio,03 fiquei impressionado com o fato de os criadores de cultura popular serem muito mais respeitados,04 e at\u00e9 venerados, na China e no Jap\u00e3o do que no Brasil. No Jap\u00e3o, por exemplo, os mais renomados05 praticantes de formas de arte consideradas essenciais para a identidade cultural da na\u00e7\u00e3o, como06 ikebana, fabrica\u00e7\u00e3o de espadas e teatro n\u00f4, s\u00e3o designados \u201ctesouros nacionais\u201d e recebem um07 estip\u00eandio regular, que ___ permite aperfei\u00e7oar seu of\u00edcio, especialmente se n\u00e3o h\u00e1 mercado08 comercial suficiente para sustentar o que eles produzem.09 Se um sistema como esse existisse no Brasil, seguramente um de seus benefici\u00e1rios seria10 meu amigo Dila, um criador de cordel e xilogravuras que conhe\u00e7o desde a d\u00e9cada de 1970. Dila,11 tamb\u00e9m conhecido como Jos\u00e9 Ferreira da Silva, vive em Caruaru, ___ alguns quarteir\u00f5es do12 museu dedicado a Luiz Gonzaga, e \u00e9 um g\u00eanio naquilo que faz. Uma especialista em arte13 estrangeira que entrevistei para uma reportagem que est\u00e1 inclu\u00edda neste bloco chega mesmo a14 compar\u00e1-lo a Van Gogh. Mas como o Brasil realmente n\u00e3o valoriza seu talento, ele vive de forma15 humilde numa casa min\u00fascula, que inclui uma pequena e primitiva oficina gr\u00e1fica, garantia de seu16 sustento. Totalmente negligenciado, Dila ganha pouco, muito pouco, com suas xilogravuras e17 cord\u00e9is sobre o canga\u00e7o, e a luta por sobreviver acaba minando a criatividade dele, deixando-o18 cansado e deprimido. Ah, se ele estivesse no Jap\u00e3o.19 At\u00e9 aqui neste texto, focalizei mais a palavra cantada e falada do que a palavra escrita,20 exceto no caso do cordel. Isso n\u00e3o significa que o Brasil n\u00e3o tenha grandes romancistas ou poetas,21 s\u00f3 que a m\u00fasica e o cinema brasileiros s\u00e3o mais conhecidos pelo mundo fora do Brasil do que a22 literatura do pa\u00eds. Embora seja injusto, isso \u00e9 um fato, e durante anos me perguntei ________23 isso ocorria. Eu queria ter respostas, mas n\u00e3o tenho; tenho s\u00f3 teorias.Adaptado de: ROHTER, Larry. Deu no New York Times. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. ","id":504254,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00fameros 09 a 14 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Quando deixei o Brasil pela primeira vez, em 1982, para assumir a cobertura regional da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00c1sia na revista Newsweek, viajando de um lado para outro entre Pequim, Hong Kong e T\u00f3quio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> fiquei impressionado com o fato de os criadores de cultura popular serem muito mais respeitados,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e at\u00e9 venerados, na China e no Jap\u00e3o do que no Brasil. No Jap\u00e3o, por exemplo, os mais renomados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> praticantes de formas de arte consideradas essenciais para a identidade cultural da na\u00e7\u00e3o, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ikebana, fabrica\u00e7\u00e3o de espadas e teatro n\u00f4, s\u00e3o designados \u201ctesouros nacionais\u201d e recebem um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> estip\u00eandio regular, que ___ permite aperfei\u00e7oar seu of\u00edcio, especialmente se n\u00e3o h\u00e1 mercado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> comercial suficiente para sustentar o que eles produzem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Se um sistema como esse existisse no Brasil, seguramente um de seus benefici\u00e1rios seria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> meu amigo Dila, um criador de cordel e xilogravuras que conhe\u00e7o desde a d\u00e9cada de 1970. Dila,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tamb\u00e9m conhecido como Jos\u00e9 Ferreira da Silva, vive em Caruaru, ___ alguns quarteir\u00f5es do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> museu dedicado a Luiz Gonzaga, e \u00e9 um g\u00eanio naquilo que faz. Uma especialista em arte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> estrangeira que entrevistei para uma reportagem que est\u00e1 inclu\u00edda neste bloco chega mesmo a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> compar\u00e1-lo a Van Gogh. Mas como o Brasil realmente n\u00e3o valoriza seu talento, ele vive de forma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> humilde numa casa min\u00fascula, que inclui uma pequena e primitiva oficina gr\u00e1fica, garantia de seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sustento. Totalmente negligenciado, Dila ganha pouco, muito pouco, com suas xilogravuras e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cord\u00e9is sobre o canga\u00e7o, e a luta por sobreviver acaba minando a criatividade dele, deixando-o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cansado e deprimido. Ah, se ele estivesse no Jap\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> At\u00e9 aqui neste texto, focalizei mais a palavra cantada e falada do que a palavra escrita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> exceto no caso do cordel. Isso n\u00e3o significa que o Brasil n\u00e3o tenha grandes romancistas ou poetas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00f3 que a m\u00fasica e o cinema brasileiros s\u00e3o mais conhecidos pelo mundo fora do Brasil do que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> literatura do pa\u00eds. Embora seja injusto, isso \u00e9 um fato, e durante anos me perguntei ________<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> isso ocorria. Eu queria ter respostas, mas n\u00e3o tenho; tenho s\u00f3 teorias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: ROHTER, Larry. Deu no New York Times. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2145870","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 07, 11 e 22.","provas":[{"id":70097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:44:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2145863,"hashId":"290ba6c7dd165f1a557e5b70db822f57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 07, 11 e 22.<\/p>","resposta":8403494,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lhes \u2013 a \u2013 por que","id":8403494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lhes \u2013 a \u2013 por que<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os \u2013 h\u00e1 \u2013 porque","id":8403495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u2013 h\u00e1 \u2013 porque<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lhes \u2013 a \u2013 porque","id":8403496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lhes \u2013 a \u2013 porque<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os \u2013 h\u00e1 \u2013 por que","id":8403497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u2013 h\u00e1 \u2013 por que<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os \u2013 a \u2013 porque","id":8403498,"corpo":"<p>os \u2013 a \u2013 porque<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 09 a 14 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. 01 Quando deixei o Brasil pela primeira vez, em 1982, para assumir a cobertura regional da02 \u00c1sia na revista Newsweek, viajando de um lado para outro entre Pequim, Hong Kong e T\u00f3quio,03 fiquei impressionado com o fato de os criadores de cultura popular serem muito mais respeitados,04 e at\u00e9 venerados, na China e no Jap\u00e3o do que no Brasil. No Jap\u00e3o, por exemplo, os mais renomados05 praticantes de formas de arte consideradas essenciais para a identidade cultural da na\u00e7\u00e3o, como06 ikebana, fabrica\u00e7\u00e3o de espadas e teatro n\u00f4, s\u00e3o designados \u201ctesouros nacionais\u201d e recebem um07 estip\u00eandio regular, que ___ permite aperfei\u00e7oar seu of\u00edcio, especialmente se n\u00e3o h\u00e1 mercado08 comercial suficiente para sustentar o que eles produzem.09 Se um sistema como esse existisse no Brasil, seguramente um de seus benefici\u00e1rios seria10 meu amigo Dila, um criador de cordel e xilogravuras que conhe\u00e7o desde a d\u00e9cada de 1970. Dila,11 tamb\u00e9m conhecido como Jos\u00e9 Ferreira da Silva, vive em Caruaru, ___ alguns quarteir\u00f5es do12 museu dedicado a Luiz Gonzaga, e \u00e9 um g\u00eanio naquilo que faz. Uma especialista em arte13 estrangeira que entrevistei para uma reportagem que est\u00e1 inclu\u00edda neste bloco chega mesmo a14 compar\u00e1-lo a Van Gogh. Mas como o Brasil realmente n\u00e3o valoriza seu talento, ele vive de forma15 humilde numa casa min\u00fascula, que inclui uma pequena e primitiva oficina gr\u00e1fica, garantia de seu16 sustento. Totalmente negligenciado, Dila ganha pouco, muito pouco, com suas xilogravuras e17 cord\u00e9is sobre o canga\u00e7o, e a luta por sobreviver acaba minando a criatividade dele, deixando-o18 cansado e deprimido. Ah, se ele estivesse no Jap\u00e3o.19 At\u00e9 aqui neste texto, focalizei mais a palavra cantada e falada do que a palavra escrita,20 exceto no caso do cordel. Isso n\u00e3o significa que o Brasil n\u00e3o tenha grandes romancistas ou poetas,21 s\u00f3 que a m\u00fasica e o cinema brasileiros s\u00e3o mais conhecidos pelo mundo fora do Brasil do que a22 literatura do pa\u00eds. Embora seja injusto, isso \u00e9 um fato, e durante anos me perguntei ________23 isso ocorria. Eu queria ter respostas, mas n\u00e3o tenho; tenho s\u00f3 teorias.Adaptado de: ROHTER, Larry. Deu no New York Times. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. ","id":504254,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00fameros 09 a 14 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Quando deixei o Brasil pela primeira vez, em 1982, para assumir a cobertura regional da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00c1sia na revista Newsweek, viajando de um lado para outro entre Pequim, Hong Kong e T\u00f3quio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> fiquei impressionado com o fato de os criadores de cultura popular serem muito mais respeitados,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e at\u00e9 venerados, na China e no Jap\u00e3o do que no Brasil. No Jap\u00e3o, por exemplo, os mais renomados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> praticantes de formas de arte consideradas essenciais para a identidade cultural da na\u00e7\u00e3o, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ikebana, fabrica\u00e7\u00e3o de espadas e teatro n\u00f4, s\u00e3o designados \u201ctesouros nacionais\u201d e recebem um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> estip\u00eandio regular, que ___ permite aperfei\u00e7oar seu of\u00edcio, especialmente se n\u00e3o h\u00e1 mercado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> comercial suficiente para sustentar o que eles produzem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Se um sistema como esse existisse no Brasil, seguramente um de seus benefici\u00e1rios seria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> meu amigo Dila, um criador de cordel e xilogravuras que conhe\u00e7o desde a d\u00e9cada de 1970. Dila,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tamb\u00e9m conhecido como Jos\u00e9 Ferreira da Silva, vive em Caruaru, ___ alguns quarteir\u00f5es do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> museu dedicado a Luiz Gonzaga, e \u00e9 um g\u00eanio naquilo que faz. Uma especialista em arte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> estrangeira que entrevistei para uma reportagem que est\u00e1 inclu\u00edda neste bloco chega mesmo a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> compar\u00e1-lo a Van Gogh. Mas como o Brasil realmente n\u00e3o valoriza seu talento, ele vive de forma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> humilde numa casa min\u00fascula, que inclui uma pequena e primitiva oficina gr\u00e1fica, garantia de seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sustento. Totalmente negligenciado, Dila ganha pouco, muito pouco, com suas xilogravuras e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cord\u00e9is sobre o canga\u00e7o, e a luta por sobreviver acaba minando a criatividade dele, deixando-o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cansado e deprimido. Ah, se ele estivesse no Jap\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> At\u00e9 aqui neste texto, focalizei mais a palavra cantada e falada do que a palavra escrita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> exceto no caso do cordel. Isso n\u00e3o significa que o Brasil n\u00e3o tenha grandes romancistas ou poetas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00f3 que a m\u00fasica e o cinema brasileiros s\u00e3o mais conhecidos pelo mundo fora do Brasil do que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> literatura do pa\u00eds. Embora seja injusto, isso \u00e9 um fato, e durante anos me perguntei ________<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> isso ocorria. Eu queria ter respostas, mas n\u00e3o tenho; tenho s\u00f3 teorias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: ROHTER, Larry. Deu no New York Times. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) De acordo com o autor do texto, Napole\u00e3o e Carlota Joaquina representavam amea\u00e7as ao reino portugu\u00eas do in\u00edcio do s\u00e9culo 19. ( ) De acordo com o autor do texto, D. Jo\u00e3o VI foi um rei constantemente guiado por eventos alheios que determinavam suas a\u00e7\u00f5es. ( ) De acordo com o autor do texto, D. Jo\u00e3o VI j\u00e1 havia sido coroado em Portugal, mais de duas d\u00e9cadas antes de ser coroado no Brasil, em 1818. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":70096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:46:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2144526,"hashId":"4e24f39de81ca5b315170b4302e587a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com o autor do texto, Napole\u00e3o e Carlota Joaquina representavam amea\u00e7as ao reino portugu\u00eas do in\u00edcio do s\u00e9culo 19. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com o autor do texto, D. Jo\u00e3o VI foi um rei constantemente guiado por eventos alheios que determinavam suas a\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com o autor do texto, D. Jo\u00e3o VI j\u00e1 havia sido coroado em Portugal, mais de duas d\u00e9cadas antes de ser coroado no Brasil, em 1818. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8397851,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":8397851,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":8397852,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":8397853,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":8397854,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":8397855,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Texto 1 ___O ano de 1818 \u00e9 considerado o mais feliz de toda a temporada brasileira de D. Jo\u00e3o VI.Apesar das dificuldades financeiras da Coroa, o reino estava em paz, o monarca gozava de boasa\u00fade, Carlota Joaquina tinha sido derrotada nas suas conspira\u00e7\u00f5es, a col\u00f4nia enriquecia eprosperava, os h\u00e1bitos tinham mudado no Rio de Janeiro e, na Europa, a amea\u00e7a de Napole\u00e3otornara-se apenas uma lembran\u00e7a distante. Derrotado por Lord Wellington na Batalha deWaterloo, em 1815, o imperador franc\u00eas estava preso ____ tr\u00eas anos na Ilha de Santa Helena,um rochedo remoto e solit\u00e1rio no Atl\u00e2ntico Sul. Mesmo empobrecida, restava \u00e0 corte portuguesacelebrar e aproveitar o clima ameno e tranquilo do Rio de Janeiro. O sonho de D. Jo\u00e3o, dereconstruir seu imp\u00e9rio nos tr\u00f3picos, parecia enfim ter chances de se realizar. Era uma ilus\u00e3o.Dentro de dois anos, acontecimentos inesperados dos dois lados do Atl\u00e2ntico o obrigariam a mudarde planos e a reassumir o papel que o destino ____ havia imposto \u2013 o de um rei for\u00e7ado a agirsempre na defensiva, pressionado por eventos que n\u00e3o estavam sob seu controle.___O breve per\u00edodo de festejos da corte portuguesa no Brasil come\u00e7ou em 1817, ano docasamento e do desembarque da princesa Leopoldina, e prosseguiu com a aclama\u00e7\u00e3o, a coroa\u00e7\u00e3oe o anivers\u00e1rio do rei D. Jo\u00e3o VI, no ano seguinte. A morte da rainha Maria, aos 82 anos, napr\u00e1tica n\u00e3o mudava muita coisa. ____ passado mais de duas d\u00e9cadas que D. Jo\u00e3o j\u00e1 ocupava otrono \u2013 desde que a m\u00e3e demente tinha sido considerada incapaz de governar. Ainda assim, fezquest\u00e3o de assumir oficialmente a coroa, com pompa e circunst\u00e2ncia. Antes teve de debelar arevolu\u00e7\u00e3o pernambucana e casar seus tr\u00eas filhos, incluindo o primog\u00eanito e herdeiro do trono, D.Pedro. A coroa\u00e7\u00e3o aconteceu em 6 de fevereiro de 1818. Foi a primeira e \u00fanica vez que umsoberano europeu foi aclamado na Am\u00e9rica. \u201cDesde o desembarque de dona Leopoldina at\u00e9 oanivers\u00e1rio de D. Jo\u00e3o, a corte do Rio de Janeiro foi, por assim dizer, uma festa s\u00f3\u201d, observou ohistoriador Jurandir Malerba. \u201cO Rio tornou-se nesses dias grandiosos da monarquia, literalmente,o anfiteatro onde a fam\u00edlia real fez representar com esplendor os momentos mais elevados de suapassagem pelo Brasil\u201d.Adaptado de GOMES, L. 1808. Como uma rainha louca, um pr\u00edncipe medroso e uma corte corrupta enganaram Napole\u00e3o e mudaram a Hist\u00f3ria de Portugal e do Brasil. S\u00e3o Paulo: Editora Planeta do Brasil, 2007. ","id":504059,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O ano de 1818 \u00e9 considerado o mais feliz de toda a temporada brasileira de D. Jo\u00e3o VI.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Apesar das dificuldades financeiras da Coroa, o reino estava em paz, o monarca gozava de boa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sa\u00fade, Carlota Joaquina tinha sido derrotada nas suas conspira\u00e7\u00f5es, a col\u00f4nia enriquecia e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prosperava, os h\u00e1bitos tinham mudado no Rio de Janeiro e, na Europa, a amea\u00e7a de Napole\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tornara-se apenas uma lembran\u00e7a distante. Derrotado por Lord Wellington na Batalha de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Waterloo, em 1815, o imperador franc\u00eas estava preso ____ tr\u00eas anos na Ilha de Santa Helena,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um rochedo remoto e solit\u00e1rio no Atl\u00e2ntico Sul. Mesmo empobrecida, restava \u00e0 corte portuguesa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>celebrar e aproveitar o clima ameno e tranquilo do Rio de Janeiro. O sonho de D. Jo\u00e3o, de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reconstruir seu imp\u00e9rio nos tr\u00f3picos, parecia enfim ter chances de se realizar. Era uma ilus\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Dentro de dois anos, acontecimentos inesperados dos dois lados do Atl\u00e2ntico o obrigariam a mudar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de planos e a reassumir o papel que o destino ____ havia imposto \u2013 o de um rei for\u00e7ado a agir<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sempre na defensiva, pressionado por eventos que n\u00e3o estavam sob seu controle.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O breve per\u00edodo de festejos da corte portuguesa no Brasil come\u00e7ou em 1817, ano do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>casamento e do desembarque da princesa Leopoldina, e prosseguiu com a aclama\u00e7\u00e3o, a coroa\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e o anivers\u00e1rio do rei D. Jo\u00e3o VI, no ano seguinte. A morte da rainha Maria, aos 82 anos, na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00e1tica n\u00e3o mudava muita coisa. ____ passado mais de duas d\u00e9cadas que D. Jo\u00e3o j\u00e1 ocupava o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trono \u2013 desde que a m\u00e3e demente tinha sido considerada incapaz de governar. Ainda assim, fez<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quest\u00e3o de assumir oficialmente a coroa, com pompa e circunst\u00e2ncia. Antes teve de debelar a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>revolu\u00e7\u00e3o pernambucana e casar seus tr\u00eas filhos, incluindo o primog\u00eanito e herdeiro do trono, D.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pedro. A coroa\u00e7\u00e3o aconteceu em 6 de fevereiro de 1818. Foi a primeira e \u00fanica vez que um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>soberano europeu foi aclamado na Am\u00e9rica. \u201cDesde o desembarque de dona Leopoldina at\u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anivers\u00e1rio de D. Jo\u00e3o, a corte do Rio de Janeiro foi, por assim dizer, uma festa s\u00f3\u201d, observou o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>historiador Jurandir Malerba. \u201cO Rio tornou-se nesses dias grandiosos da monarquia, literalmente,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o anfiteatro onde a fam\u00edlia real fez representar com esplendor os momentos mais elevados de sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passagem pelo Brasil\u201d.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Adaptado de GOMES, L. 1808<\/span><em style=\"font-size: 10px;\">. Como uma rainha louca, um pr\u00edncipe medroso e uma corte corrupta enganaram Napole\u00e3o e <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 10px;\">mudaram a Hist\u00f3ria de Portugal e do Brasil. <\/em><span style=\"font-size: 10px;\">S\u00e3o Paulo: Editora Planeta do Brasil, 2007.<\/span><em style=\"font-size: 10px;\"> <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21416,"slug":"residencia-em-farmacia-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21499,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21675,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-mental"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia","id":21266,"slug":"residencia-em-servico-social-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21412,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524,"slug":"residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, para a habilita\u00e7\u00e3o\/reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, \u00e9 necess\u00e1rio que","provas":[{"id":68754,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21416,"slug":"residencia-em-farmacia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-farmacia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21499,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fisioterapia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21675,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"},{"id":68658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia","id":21266,"slug":"residencia-em-servico-social-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68679,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em  Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68735,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia - 2021"},{"id":68739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21412,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-educacao-fisica-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68753,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524,"slug":"residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:30:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2090396,"hashId":"2236de99d888ae48d0bec6fed9312e77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, para a habilita\u00e7\u00e3o\/reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, \u00e9 necess\u00e1rio que<\/p>","resposta":8170445,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as equipes sejam formadas por assistentes sociais, enfermeiros, fisioterapeutas, fonoaudi\u00f3logos, psic\u00f3logos, terapeutas ocupacionais e, sobretudo, por m\u00e9dicos.","id":8170442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as equipes sejam formadas por assistentes sociais, enfermeiros, fisioterapeutas, fonoaudi\u00f3logos, psic\u00f3logos, terapeutas ocupacionais e, sobretudo, por m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o indiv\u00edduo antes receba a visita de um agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade.","id":8170443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o indiv\u00edduo antes receba a visita de um agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ela seja direcionada aos Centros Especializados em Reabilita\u00e7\u00e3o (CER), os quais s\u00e3o mais preparados para um atendimento especializado.","id":8170444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ela seja direcionada aos Centros Especializados em Reabilita\u00e7\u00e3o (CER), os quais s\u00e3o mais preparados para um atendimento especializado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"haja envolvimento pr\u00f3ximo com profissionais, cuidadores e familiares nos processos de cuidado e abordagem interdisciplinar.","id":8170445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">haja envolvimento pr\u00f3ximo com profissionais, cuidadores e familiares nos processos de cuidado e abordagem interdisciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as limita\u00e7\u00f5es da pessoa com defici\u00eancia sejam compreendidas por todos os envolvidos para que ela conquiste sua autonomia e tenha algumas oportunidades.","id":8170446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as limita\u00e7\u00f5es da pessoa com defici\u00eancia sejam compreendidas por todos os envolvidos para que ela conquiste sua autonomia e tenha algumas oportunidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 8 a 10. Reabilita\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia 1 A habilita\u00e7\u00e3o\/reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eanciacompreende um conjunto de medidas, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7osorientados a desenvolver ou ampliar a capacidade funcional4 e o desempenho dos indiv\u00edduos, tendo como objetivodesenvolver potencialidades, talentos, habilidades e aptid\u00f5esf\u00edsicas, cognitivas, sensoriais, psicossociais, atitudinais,7 profissionais e art\u00edsticas que contribuam para a conquista daautonomia e participa\u00e7\u00e3o social em igualdade de condi\u00e7\u00f5ese oportunidades com as demais pessoas. A10 habilita\u00e7\u00e3o\/reabilita\u00e7\u00e3o prev\u00ea uma abordageminterdisciplinar e o envolvimento direto de profissionais,cuidadores e familiares nos processos de cuidado. As a\u00e7\u00f5es13 e os servi\u00e7os de reabilita\u00e7\u00e3o podem ser ofertados emqualquer ponto de aten\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica de sa\u00fade. NosCentros Especializados em Reabilita\u00e7\u00e3o (CER), no entanto,16 se concentra a oferta dessas a\u00e7\u00f5es com servi\u00e7os, em geral,de abrang\u00eancia regional, qualificados para atender aspessoas com defici\u00eancia. As equipes multiprofissionais s\u00e3o19 compostas por diversas categorias, como assistentes sociais,enfermeiros, fisioterapeutas, fonoaudi\u00f3logos, m\u00e9dicos,21 psic\u00f3logos, terapeutas ocupacionais, entre outros. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/antigo.saude.gov.br\/saude-de-a-z\/saude-da-pessoa-com-deficiencia&gt; . Acesso em: 16 nov. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":497237,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 3 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 8 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>Reabilita\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A habilita\u00e7\u00e3o\/reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">compreende um conjunto de medidas, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">orientados a desenvolver ou ampliar a capacidade funcional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e o desempenho dos indiv\u00edduos, tendo como objetivo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">desenvolver potencialidades, talentos, habilidades e aptid\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">f\u00edsicas, cognitivas, sensoriais, psicossociais, atitudinais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> profissionais e art\u00edsticas que contribuam para a conquista da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">autonomia e participa\u00e7\u00e3o social em igualdade de condi\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">e oportunidades com as demais pessoas. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> habilita\u00e7\u00e3o\/reabilita\u00e7\u00e3o prev\u00ea uma abordagem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">interdisciplinar e o envolvimento direto de profissionais,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">cuidadores e familiares nos processos de cuidado. As a\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e os servi\u00e7os de reabilita\u00e7\u00e3o podem ser ofertados em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">qualquer ponto de aten\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica de sa\u00fade. Nos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Centros Especializados em Reabilita\u00e7\u00e3o (CER), no entanto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <\/em>se concentra a oferta dessas a\u00e7\u00f5es com servi\u00e7os, em geral,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">de abrang\u00eancia regional, qualificados para atender as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pessoas com defici\u00eancia. As equipes multiprofissionais s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> compostas por diversas categorias, como assistentes sociais,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">enfermeiros, fisioterapeutas, fonoaudi\u00f3logos, m\u00e9dicos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> psic\u00f3logos, terapeutas ocupacionais, entre outros.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68754\/grupo-questao\/497237-20220916160155000000-0.png\" style=\"\" width=\"510\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/antigo.saude.gov.br\/saude-de-a-z\/saude-da-pessoa-com-deficiencia&gt; . Acesso em: 16 nov. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10 ","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2090396","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21416,"slug":"residencia-em-farmacia-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21499,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21675,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-mental"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia","id":21266,"slug":"residencia-em-servico-social-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21412,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524,"slug":"residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a abordagem de conflitos morais e dilemas \u00e9ticos na sa\u00fade, a bio\u00e9tica se sustenta em princ\u00edpios. Estes princ\u00edpios devem nortear as discuss\u00f5es, decis\u00f5es, procedimentos e a\u00e7\u00f5es na esfera dos cuidados da sa\u00fade. Assinale a alternativa que contempla o princ\u00edpio e seu respectivo significado.","provas":[{"id":68754,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21416,"slug":"residencia-em-farmacia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-farmacia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21499,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fisioterapia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21675,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"},{"id":68658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia","id":21266,"slug":"residencia-em-servico-social-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68679,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em  Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68735,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia - 2021"},{"id":68739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21412,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-educacao-fisica-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68753,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524,"slug":"residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2090435,"hashId":"77285c04055d69fcd153eacafa249500","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a abordagem de conflitos morais e dilemas \u00e9ticos na sa\u00fade, a bio\u00e9tica se sustenta em princ\u00edpios. Estes princ\u00edpios devem nortear as discuss\u00f5es, decis\u00f5es, procedimentos e a\u00e7\u00f5es na esfera dos cuidados da sa\u00fade. Assinale a alternativa que contempla o princ\u00edpio e seu respectivo significado.<\/p>","resposta":8170640,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Benefic\u00eancia: implica no dever de se abster de fazer qualquer mal para os clientes, de n\u00e3o causar danos ou coloc\u00e1-los em risco.","id":8170637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Benefic\u00eancia: implica no dever de se abster de fazer qualquer mal para os clientes, de n\u00e3o causar danos ou coloc\u00e1-los em risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o malefici\u00eancia: relaciona-se ao dever de ajudar os outros, de fazer ou promover o bem a favor de seus interesses.","id":8170638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o malefici\u00eancia: relaciona-se ao dever de ajudar os outros, de fazer ou promover o bem a favor de seus interesses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equidade: relaciona-se a \u00e9tica da responsabilidade p\u00fablica, referente ao papel e aos deveres dos estados com a sa\u00fade e a vida das pessoas.","id":8170639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equidade: relaciona-se a \u00e9tica da responsabilidade p\u00fablica, referente ao papel e aos deveres dos estados com a sa\u00fade e a vida das pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a: relaciona-se \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o coerente e adequada de deveres e benef\u00edcios sociais.","id":8170640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Justi\u00e7a: relaciona-se \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o coerente e adequada de deveres e benef\u00edcios sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autonomia: diz respeito a reconhecer o valor moral do outro, levando em conta que maximizando o bem do outro possivelmente pode-se reduzir o mal.","id":8170641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autonomia: diz respeito a reconhecer o valor moral do outro, levando em conta que maximizando o bem do outro possivelmente pode-se reduzir o mal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21416,"slug":"residencia-em-farmacia-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21499,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21675,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-mental"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia","id":21266,"slug":"residencia-em-servico-social-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21412,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524,"slug":"residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a conforma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do sistema de servi\u00e7os de sa\u00fade no Pa\u00eds, podem ser identificados modelos de aten\u00e7\u00e3o predominantes ou hegem\u00f4nicos e propostas alternativas. Os modelos assistenciais podem atender \u00e0 l\u00f3gica da demanda ou a das necessidades. Desse modo, no Brasil, dois modelos convivem historicamente de forma contradit\u00f3ria ou complementar: o modelo m\u00e9dico hegem\u00f4nico e o modelo sanitarista. Assinale a alternativa que contempla o modelo sanitarista.","provas":[{"id":68754,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":24771,"slug":"residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21416,"slug":"residencia-em-farmacia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-farmacia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21499,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fisioterapia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21675,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"},{"id":68658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia","id":21266,"slug":"residencia-em-servico-social-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":68679,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em  Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68735,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia - 2021"},{"id":68739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21412,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-educacao-fisica-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":68753,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524,"slug":"residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2090433,"hashId":"ec34b8a815be93558f71c9023af64977","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a conforma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do sistema de servi\u00e7os de sa\u00fade no Pa\u00eds, podem ser identificados modelos de aten\u00e7\u00e3o predominantes ou hegem\u00f4nicos e propostas alternativas. Os modelos assistenciais podem atender \u00e0 l\u00f3gica da demanda ou a das necessidades. Desse modo, no Brasil, dois modelos convivem historicamente de forma contradit\u00f3ria ou complementar: o modelo m\u00e9dico hegem\u00f4nico e o modelo sanitarista. Assinale a alternativa que contempla o modelo sanitarista.<\/p>","resposta":8170628,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Individualismo.","id":8170627,"corpo":"<p>Individualismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atende as necessidades da popula\u00e7\u00e3o mediante campanhas, programas especiais, vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":8170628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atende as necessidades da popula\u00e7\u00e3o mediante campanhas, programas especiais, vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estimula o consumismo m\u00e9dico.","id":8170629,"corpo":"<p>Estimula o consumismo m\u00e9dico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Privilegia a medicina curativa.","id":8170630,"corpo":"<p>Privilegia a medicina curativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o passiva e subordinada dos consumidores.","id":8170631,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o passiva e subordinada dos consumidores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2090433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'SERVIDORES P\u00daBLICOS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. Uma das ideias defendidas no texto \u00e9 a de que a quantidade de servidores p\u00fablicos no Brasil tem aumentado a uma taxa superior \u00e0 infla\u00e7\u00e3o anual. II. De acordo com o texto, a realidade prova que os servidores p\u00fablicos est\u00e3o distantes do perfil pintado pelos governantes neoliberais. III. A ideia principal do texto \u00e9 a de que o Governo deve rever o teto de gastos a fim de ampliar o reajuste dos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos.Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":70377,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:14:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2149862,"hashId":"37587fee6a574cb32529014a464fb634","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'SERVIDORES P\u00daBLICOS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das ideias defendidas no texto \u00e9 a de que a quantidade de servidores p\u00fablicos no Brasil tem aumentado a uma taxa superior \u00e0 infla\u00e7\u00e3o anual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com o texto, a realidade prova que os servidores p\u00fablicos est\u00e3o distantes do perfil pintado pelos governantes neoliberais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A ideia principal do texto \u00e9 a de que o Governo deve rever o teto de gastos a fim de ampliar o reajuste dos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8421175,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8421174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8421175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8421176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8421177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SERVIDORES P\u00daBLICOSCondsef\/Fenadsef. P\u00fablicado em 23\/06\/2020 (trecho com adapta\u00e7\u00f5es).A exist\u00eancia de menos servidores significa menos atendimento, menos assist\u00eancia e, consequentemente, abandono social e mis\u00e9ria. O discurso que afirma que servidores s\u00e3o onerosos para a na\u00e7\u00e3o \u00e9 oportunista para retirar direitos da popula\u00e7\u00e3o e destinar recursos a empresas privadas, que n\u00e3o t\u00eam compromisso social e visam o lucro.No passado, antes da institui\u00e7\u00e3o dos concursos p\u00fablicos, os cargos eram ocupados por indica\u00e7\u00f5es, mas a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 instituiu a sele\u00e7\u00e3o ampla e universal como forma de ingresso na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Dessa forma, todos podem concorrer a vagas em cargos p\u00fabicos, atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos, que selecionam, atrav\u00e9s de provas, os profissionais mais capacitados.Atualmente, servidores contribuem com a Previd\u00eancia, n\u00e3o t\u00eam direito a FGTS e podem ter aposentadoria suspensa a qualquer momento. A realidade prova que a categoria est\u00e1 distante do perfil pintado pelos governantes neoliberais.\u201cO descaso com os servi\u00e7os p\u00fablicos, com as pol\u00edticas p\u00fablicas e o preconceito com o funcionalismo s\u00e3o brigas que enfrentamos diariamente. Pregam o Estado Zero quando o Estado tem que ser m\u00e1ximo. Hoje \u00e9 um dia importante para que a popula\u00e7\u00e3o se envolva na nossa luta e defenda o patrim\u00f4nio p\u00fablico\u201d, finaliza S\u00e9rgio Ronaldo.","id":504702,"enunciado":"<p><strong>SERVIDORES P\u00daBLICOS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Condsef\/Fenadsef. P\u00fablicado em 23\/06\/2020 (trecho com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de menos servidores significa menos atendimento, menos assist\u00eancia e, consequentemente, abandono social e mis\u00e9ria. O discurso que afirma que servidores s\u00e3o onerosos para a na\u00e7\u00e3o \u00e9 oportunista para retirar direitos da popula\u00e7\u00e3o e destinar recursos a empresas privadas, que n\u00e3o t\u00eam compromisso social e visam o lucro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No passado, antes da institui\u00e7\u00e3o dos concursos p\u00fablicos, os cargos eram ocupados por indica\u00e7\u00f5es, mas a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 instituiu a sele\u00e7\u00e3o ampla e universal como forma de ingresso na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Dessa forma, todos podem concorrer a vagas em cargos p\u00fabicos, atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos, que selecionam, atrav\u00e9s de provas, os profissionais mais capacitados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, servidores contribuem com a Previd\u00eancia, n\u00e3o t\u00eam direito a FGTS e podem ter aposentadoria suspensa a qualquer momento. A realidade prova que a categoria est\u00e1 distante do perfil pintado pelos governantes neoliberais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO descaso com os servi\u00e7os p\u00fablicos, com as pol\u00edticas p\u00fablicas e o preconceito com o funcionalismo s\u00e3o brigas que enfrentamos diariamente. Pregam o Estado Zero quando o Estado tem que ser m\u00e1ximo. Hoje \u00e9 um dia importante para que a popula\u00e7\u00e3o se envolva na nossa luta e defenda o patrim\u00f4nio p\u00fablico\u201d, finaliza S\u00e9rgio Ronaldo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'SERVIDORES P\u00daBLICOS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal instituiu a sele\u00e7\u00e3o ampla e universal como forma de ingresso na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, de acordo com o texto. II. \u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, conforme o texto, todos podem concorrer a um cargo p\u00fablico e as provas selecionam os profissionais mais capacitados, que devem ser valorizados por isso. III. O texto traz ao leitor a ideia de que, para S\u00e9rgio Ronaldo, as pessoas pregam o Estado Zero quando o Estado tem que ser m\u00e1ximo, e que a popula\u00e7\u00e3o deve se envolver na luta e defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70379,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:13:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2150182,"hashId":"74d3085080c55ea6616e8e924a226932","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'SERVIDORES P\u00daBLICOS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal instituiu a sele\u00e7\u00e3o ampla e universal como forma de ingresso na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, conforme o texto, todos podem concorrer a um cargo p\u00fablico e as provas selecionam os profissionais mais capacitados, que devem ser valorizados por isso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto traz ao leitor a ideia de que, para S\u00e9rgio Ronaldo, as pessoas pregam o Estado Zero quando o Estado tem que ser m\u00e1ximo, e que a popula\u00e7\u00e3o deve se envolver na luta e defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8422627,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8422624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8422625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8422626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8422627,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SERVIDORES P\u00daBLICOSCondsef\/Fenadsef. P\u00fablicado em 23\/06\/2020 (trecho com adapta\u00e7\u00f5es).A exist\u00eancia de menos servidores significa menos atendimento, menos assist\u00eancia e, consequentemente, abandono social e mis\u00e9ria. O discurso que afirma que servidores s\u00e3o onerosos para a na\u00e7\u00e3o \u00e9 oportunista para retirar direitos da popula\u00e7\u00e3o e destinar recursos a empresas privadas, que n\u00e3o t\u00eam compromisso social e visam o lucro.No passado, antes da institui\u00e7\u00e3o dos concursos p\u00fablicos, os cargos eram ocupados por indica\u00e7\u00f5es, mas a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 instituiu a sele\u00e7\u00e3o ampla e universal como forma de ingresso na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Dessa forma, todos podem concorrer a vagas em cargos p\u00fabicos, atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos, que selecionam, atrav\u00e9s de provas, os profissionais mais capacitados.Atualmente, servidores contribuem com a Previd\u00eancia, n\u00e3o t\u00eam direito a FGTS e podem ter aposentadoria suspensa a qualquer momento. A realidade prova que a categoria est\u00e1 distante do perfil pintado pelos governantes neoliberais.\u201cO descaso com os servi\u00e7os p\u00fablicos, com as pol\u00edticas p\u00fablicas e o preconceito com o funcionalismo s\u00e3o brigas que enfrentamos diariamente. Pregam o Estado Zero quando o Estado tem que ser m\u00e1ximo. Hoje \u00e9 um dia importante para que a popula\u00e7\u00e3o se envolva na nossa luta e defenda o patrim\u00f4nio p\u00fablico\u201d, finaliza S\u00e9rgio Ronaldo.","id":504733,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SERVIDORES P\u00daBLICOS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Condsef\/Fenadsef. P\u00fablicado em 23\/06\/2020 (trecho com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de menos servidores significa menos atendimento, menos assist\u00eancia e, consequentemente, abandono social e mis\u00e9ria. O discurso que afirma que servidores s\u00e3o onerosos para a na\u00e7\u00e3o \u00e9 oportunista para retirar direitos da popula\u00e7\u00e3o e destinar recursos a empresas privadas, que n\u00e3o t\u00eam compromisso social e visam o lucro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No passado, antes da institui\u00e7\u00e3o dos concursos p\u00fablicos, os cargos eram ocupados por indica\u00e7\u00f5es, mas a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 instituiu a sele\u00e7\u00e3o ampla e universal como forma de ingresso na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Dessa forma, todos podem concorrer a vagas em cargos p\u00fabicos, atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos, que selecionam, atrav\u00e9s de provas, os profissionais mais capacitados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, servidores contribuem com a Previd\u00eancia, n\u00e3o t\u00eam direito a FGTS e podem ter aposentadoria suspensa a qualquer momento. A realidade prova que a categoria est\u00e1 distante do perfil pintado pelos governantes neoliberais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO descaso com os servi\u00e7os p\u00fablicos, com as pol\u00edticas p\u00fablicas e o preconceito com o funcionalismo s\u00e3o brigas que enfrentamos diariamente. Pregam o Estado Zero quando o Estado tem que ser m\u00e1ximo. Hoje \u00e9 um dia importante para que a popula\u00e7\u00e3o se envolva na nossa luta e defenda o patrim\u00f4nio p\u00fablico\u201d, finaliza S\u00e9rgio Ronaldo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'SERVIDORES P\u00daBLICOS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. Uma das ideias defendidas no texto \u00e9 a de que a quantidade de servidores p\u00fablicos no Brasil tem aumentado a uma taxa superior \u00e0 infla\u00e7\u00e3o anual. II. De acordo com o texto, a realidade prova que os servidores p\u00fablicos est\u00e3o distantes do perfil pintado pelos governantes neoliberais. III. A ideia principal do texto \u00e9 a de que o Governo deve rever o teto de gastos a fim de ampliar o reajuste dos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70380,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:12:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2149580,"hashId":"2395b9c59d9d986387f13a19d95c3a55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'SERVIDORES P\u00daBLICOS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das ideias defendidas no texto \u00e9 a de que a quantidade de servidores p\u00fablicos no Brasil tem aumentado a uma taxa superior \u00e0 infla\u00e7\u00e3o anual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com o texto, a realidade prova que os servidores p\u00fablicos est\u00e3o distantes do perfil pintado pelos governantes neoliberais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A ideia principal do texto \u00e9 a de que o Governo deve rever o teto de gastos a fim de ampliar o reajuste dos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8419961,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8419960,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8419961,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8419962,"corpo":"<p> Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8419963,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 27 a 30 SERVIDORES P\u00daBLICOS Condsef\/Fenadsef. P\u00fablicado em 23\/06\/2020 (trecho com adapta\u00e7\u00f5es). A exist\u00eancia de menos servidores significa menos atendimento, menos assist\u00eancia e, consequentemente, abandono social e mis\u00e9ria. O discurso que afirma que servidores s\u00e3o onerosos para a na\u00e7\u00e3o \u00e9 oportunista para retirar direitos da popula\u00e7\u00e3o e destinar recursos a empresas privadas, que n\u00e3o t\u00eam compromisso social e visam o lucro. No passado, antes da institui\u00e7\u00e3o dos concursos p\u00fablicos, os cargos eram ocupados por indica\u00e7\u00f5es, mas a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 instituiu a sele\u00e7\u00e3o ampla e universal como forma de ingresso na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Dessa forma, todos podem concorrer a vagas em cargos p\u00fabicos, atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos, que selecionam, atrav\u00e9s de provas, os profissionais mais capacitados. Atualmente, servidores contribuem com a Previd\u00eancia, n\u00e3o t\u00eam direito a FGTS e podem ter aposentadoria suspensa a qualquer momento. A realidade prova que a categoria est\u00e1 distante do perfil pintado pelos governantes neoliberais. \u201cO descaso com os servi\u00e7os p\u00fablicos, com as pol\u00edticas p\u00fablicas e o preconceito com o funcionalismo s\u00e3o brigas que enfrentamos diariamente. Pregam o Estado Zero quando o Estado tem que ser m\u00e1ximo. Hoje \u00e9 um dia importante para que a popula\u00e7\u00e3o se envolva na nossa luta e defenda o patrim\u00f4nio p\u00fablico\u201d, finaliza S\u00e9rgio Ronaldo. ","id":504665,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 27 a 30 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>SERVIDORES P\u00daBLICOS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Condsef\/Fenadsef. P\u00fablicado em 23\/06\/2020 (trecho com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de menos servidores significa menos atendimento, menos assist\u00eancia e, consequentemente, abandono social e mis\u00e9ria. O discurso que afirma que servidores s\u00e3o onerosos para a na\u00e7\u00e3o \u00e9 oportunista para retirar direitos da popula\u00e7\u00e3o e destinar recursos a empresas privadas, que n\u00e3o t\u00eam compromisso social e visam o lucro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No passado, antes da institui\u00e7\u00e3o dos concursos p\u00fablicos, os cargos eram ocupados por indica\u00e7\u00f5es, mas a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 instituiu a sele\u00e7\u00e3o ampla e universal como forma de ingresso na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Dessa forma, todos podem concorrer a vagas em cargos p\u00fabicos, atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos, que selecionam, atrav\u00e9s de provas, os profissionais mais capacitados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, servidores contribuem com a Previd\u00eancia, n\u00e3o t\u00eam direito a FGTS e podem ter aposentadoria suspensa a qualquer momento. A realidade prova que a categoria est\u00e1 distante do perfil pintado pelos governantes neoliberais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO descaso com os servi\u00e7os p\u00fablicos, com as pol\u00edticas p\u00fablicas e o preconceito com o funcionalismo s\u00e3o brigas que enfrentamos diariamente. Pregam o Estado Zero quando o Estado tem que ser m\u00e1ximo. Hoje \u00e9 um dia importante para que a popula\u00e7\u00e3o se envolva na nossa luta e defenda o patrim\u00f4nio p\u00fablico\u201d, finaliza S\u00e9rgio Ronaldo. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Museologia","id":24894,"slug":"tecnologo-area-museologia"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":24895,"slug":"tecnologo-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura em destaque, nos trechos a seguir, N\u00c3O caracteriza o termo que a antecede em:","provas":[{"id":70166,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Museologia","id":24894,"slug":"tecnologo-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-tecnologo-area-museologia","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Museologia - 2021"},{"id":70169,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":24895,"slug":"tecnologo-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-tecnologo-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 18:07:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2144135,"hashId":"a7c2328d366ae987409948c508852946","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura em destaque, nos trechos a seguir, <strong><u>N\u00c3O<\/u><\/strong> caracteriza o termo que a antecede em:<\/p>","resposta":8395979,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEsse caminho de esperan\u00e7a passa necessariamente pela vacina\u00e7\u00e3o\u201d.","id":8395976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEsse caminho <strong><u>de esperan\u00e7a<\/u><\/strong> passa necessariamente pela vacina\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA Teoria dos Jogos evidencia os resultados dos processos de intera\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica entre jogadores\u201d.","id":8395977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Teoria dos Jogos evidencia os resultados dos processos <strong><u>de intera\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica<\/u><\/strong> entre jogadores\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cOs gestores e a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 compreenderam a necessidade de um programa de vacina\u00e7\u00e3o que determine prioridades enquanto a imuniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o for poss\u00edvel a todos\u201d.","id":8395978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs gestores e a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 compreenderam a necessidade de um programa <strong><u>de vacina\u00e7\u00e3o<\/u><\/strong> que determine prioridades enquanto a imuniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o for poss\u00edvel a todos\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEssa vis\u00e3o levou ao aprimoramento da Teoria Econ\u00f4mica Cl\u00e1ssica, na qual se acreditava que o ego\u00edsmo indistintamente levaria a equil\u00edbrios eficientes\u201d.","id":8395979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEssa vis\u00e3o levou ao aprimoramento <strong><u>da Teoria Econ\u00f4mica Cl\u00e1ssica<\/u><\/strong>, na qual se acreditava que o ego\u00edsmo indistintamente levaria a equil\u00edbrios eficientes\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Vacina\u00e7\u00e3o, Teoria dos Jogos e Pol\u00edticas P\u00fablicas: a import\u00e2ncia da coopera\u00e7\u00e3o\tChegamos a um momento da pandemia em que, finalmente, vislumbramos luz no fim do t\u00fanel. H\u00e1 esperan\u00e7a de um caminho que permita, pelo menos, aproximar-nos da vida anterior ao Sars-CoV-2 ou, como dito por muitos, do \u201cantigo normal\u201d. Esse caminho de esperan\u00e7a passa necessariamente pela vacina\u00e7\u00e3o. Historicamente, in\u00fameras doen\u00e7as foram erradicadas no mundo por meio de vacinas e outras tantas est\u00e3o sob controle e j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o fatais. \u00c9 o que acenam os imunizantes em uso contra a Covid-19.\tAo mesmo tempo em que surge essa esperan\u00e7a, afloram tamb\u00e9m as faces mais obscuras do ser humano e do comportamento ego\u00edsta da sociedade. Pessoas furando filas, grupos tentando comprar lotes de vacinas ainda escassas, governos sem posicionamento firme. Parecem n\u00e3o lembrar que o sucesso do processo de vacina\u00e7\u00e3o depende efetivamente do comportamento de todos e, nesse caso, primordialmente da coopera\u00e7\u00e3o, para que s\u00f3 assim alcance o melhor resultado.\tPodemos entender a quest\u00e3o e a forma de obter o maior sucesso poss\u00edvel com as estrat\u00e9gias de vacina\u00e7\u00e3o por meio da compreens\u00e3o e da aplica\u00e7\u00e3o das premissas pr\u00f3prias de um jogo cooperativo. A Teoria dos Jogos evidencia os resultados dos processos de intera\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica entre jogadores (no caso da pandemia, todos os envolvidos, como governos, grupos pol\u00edticos, grupos sociais e indiv\u00edduos isoladamente considerados) que escolhem diferentes a\u00e7\u00f5es e condutas na tentativa de obter m\u00e1ximos retornos.\tEssa teoria tornou-se mais popular pelos estudos do matem\u00e1tico, laureado com o pr\u00eamio Nobel, John Nash, o qual inspirou o filme \u201cUma Mente Brilhante\u201d. Estuda, por exemplo, as decis\u00f5es tomadas em situa\u00e7\u00f5es nas quais os resultados dependem das estrat\u00e9gias escolhidas por todos os agentes envolvidos em determinada situa\u00e7\u00e3o e que, embora possam ser distintas, visam a objetivos em comum. Essa vis\u00e3o levou ao aprimoramento da Teoria Econ\u00f4mica Cl\u00e1ssica, na qual se acreditava que o ego\u00edsmo indistintamente levaria a equil\u00edbrios eficientes.\tA Teoria dos Jogos teve muitas aplica\u00e7\u00f5es em ramos fora da Matem\u00e1tica, como a Economia, a Ci\u00eancia Pol\u00edtica e as estrat\u00e9gias das Pol\u00edticas P\u00fablicas, como a Sa\u00fade. Claramente, \u00e9 o caso da vacina\u00e7\u00e3o \u2013 queremos a imuniza\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o, mas os anseios e as a\u00e7\u00f5es dos diferentes agentes n\u00e3o convergem, necess\u00e1ria e automaticamente, para a coopera\u00e7\u00e3o, para o bem comum ou mesmo para o alcance do melhor resultado poss\u00edvel para todos. Ou seja: a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 complexa.\tNo jogo cooperativo, como \u00e9 o caso, a competi\u00e7\u00e3o entre os jogadores n\u00e3o ensejar\u00e1 o melhor resultado. Se cada um quiser o melhor apenas para si, o resultado geral ser\u00e1 ineficiente, uma vez que, neste momento, n\u00e3o h\u00e1 vacinas suficientes para atender a toda a demanda do mercado. Estamos todos, sem exce\u00e7\u00e3o, imersos na pandemia, e as solu\u00e7\u00f5es para ela dependem de organiza\u00e7\u00e3o e, porque n\u00e3o dizer, coopera\u00e7\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o.\tOs gestores e a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 compreenderam a necessidade de um programa de vacina\u00e7\u00e3o que determine prioridades enquanto a imuniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o for poss\u00edvel a todos, e uma sistematiza\u00e7\u00e3o bem pensada dessa programa\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica forma pela qual se poder\u00e1 alcan\u00e7ar resultados eficientes. Ilustrando, a compra de insumos por um agente n\u00e3o deve disputar ou rivalizar com a compra de outro, como se vislumbra na discuss\u00e3o entre a possibilidade de aquisi\u00e7\u00e3o apenas pelo estado ou tamb\u00e9m por agentes privados, sob pena das iniciativas se revelarem contraproducentes e mesmo irem \u00e1gua abaixo, no m\u00ednimo, de modo a comprometer a otimiza\u00e7\u00e3o da efetiva imuniza\u00e7\u00e3o da maior parte poss\u00edvel da popula\u00e7\u00e3o, especialmente daqueles que apresentam maior risco \u2013 o que \u00e9 mais razo\u00e1vel, esclarecido e real objetivo, inclusive para que todos, conjuntamente considerados, possam n\u00e3o s\u00f3 experimentar os maiores ganhos, como tamb\u00e9m as menores perdas.\tComo se pode perceber, a coopera\u00e7\u00e3o \u00e9 medida que se imp\u00f5e at\u00e9 mesmo em raz\u00e3o de interesses individuais, n\u00e3o s\u00f3 por quest\u00f5es \u00e9ticas, humanit\u00e1rias ou pela moral.\tN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a estrat\u00e9gia da vacina\u00e7\u00e3o deve, neste momento, permanecer sob o controle p\u00fablico, cuja obriga\u00e7\u00e3o de agir de acordo com o princ\u00edpio da otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos deve garantir que a imuniza\u00e7\u00e3o chegue ao maior n\u00famero de cidad\u00e3os, garantindo que sejam alcan\u00e7ados resultados obtidos por meio das estrat\u00e9gias colaborativas.\tPor isso, a import\u00e2ncia da coopera\u00e7\u00e3o entre Uni\u00e3o, estados, munic\u00edpios e a sociedade se torna mais importante do que nunca. Sabemos que os governos s\u00e3o limitados n\u00e3o s\u00f3 em sua capacidade de gest\u00e3o, assim como tamb\u00e9m em recursos, ou n\u00e3o estar\u00edamos em uma eterna crise na Sa\u00fade. Mas, se compreendermos e aplicarmos a Teoria dos Jogos, entendendo que a estrat\u00e9gia de imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 um jogo cooperativo, e, portanto, assim deve ser jogado para atingir os melhores resultados, \u00e9 poss\u00edvel ter esperan\u00e7as em dias melhores.\t(Eduardo Neubarth Trindade. Dispon\u00edvel em https:\/\/cremers.org.br\/artigo-vacinacao-teoria-dos-jogos-epoliticas-publicas-a-importancia-da-cooperacao\/. Acessado em 23\/05\/2021)","id":504000,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Vacina\u00e7\u00e3o, Teoria dos Jogos e Pol\u00edticas P\u00fablicas: a import\u00e2ncia da coopera\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tChegamos a um momento da pandemia em que, finalmente, vislumbramos luz no fim do t\u00fanel. H\u00e1 esperan\u00e7a de um caminho que permita, pelo menos, aproximar-nos da vida anterior ao Sars-CoV-2 ou, como dito por muitos, do \u201cantigo normal\u201d. Esse caminho de esperan\u00e7a passa necessariamente pela vacina\u00e7\u00e3o. Historicamente, in\u00fameras doen\u00e7as foram erradicadas no mundo por meio de vacinas e outras tantas est\u00e3o sob controle e j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o fatais. \u00c9 o que acenam os imunizantes em uso contra a Covid-19.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAo mesmo tempo em que surge essa esperan\u00e7a, afloram tamb\u00e9m as faces mais obscuras do ser humano e do comportamento ego\u00edsta da sociedade. Pessoas furando filas, grupos tentando comprar lotes de vacinas ainda escassas, governos sem posicionamento firme. Parecem n\u00e3o lembrar que o sucesso do processo de vacina\u00e7\u00e3o depende efetivamente do comportamento de todos e, nesse caso, primordialmente da coopera\u00e7\u00e3o, para que s\u00f3 assim alcance o melhor resultado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPodemos entender a quest\u00e3o e a forma de obter o maior sucesso poss\u00edvel com as estrat\u00e9gias de vacina\u00e7\u00e3o por meio da compreens\u00e3o e da aplica\u00e7\u00e3o das premissas pr\u00f3prias de um jogo cooperativo. A Teoria dos Jogos evidencia os resultados dos processos de intera\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica entre jogadores (no caso da pandemia, todos os envolvidos, como governos, grupos pol\u00edticos, grupos sociais e indiv\u00edduos isoladamente considerados) que escolhem diferentes a\u00e7\u00f5es e condutas na tentativa de obter m\u00e1ximos retornos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEssa teoria tornou-se mais popular pelos estudos do matem\u00e1tico, laureado com o pr\u00eamio Nobel, John Nash, o qual inspirou o filme \u201cUma Mente Brilhante\u201d. Estuda, por exemplo, as decis\u00f5es tomadas em situa\u00e7\u00f5es nas quais os resultados dependem das estrat\u00e9gias escolhidas por todos os agentes envolvidos em determinada situa\u00e7\u00e3o e que, embora possam ser distintas, visam a objetivos em comum. Essa vis\u00e3o levou ao aprimoramento da Teoria Econ\u00f4mica Cl\u00e1ssica, na qual se acreditava que o ego\u00edsmo indistintamente levaria a equil\u00edbrios eficientes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA Teoria dos Jogos teve muitas aplica\u00e7\u00f5es em ramos fora da Matem\u00e1tica, como a Economia, a Ci\u00eancia Pol\u00edtica e as estrat\u00e9gias das Pol\u00edticas P\u00fablicas, como a Sa\u00fade. Claramente, \u00e9 o caso da vacina\u00e7\u00e3o \u2013 queremos a imuniza\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o, mas os anseios e as a\u00e7\u00f5es dos diferentes agentes n\u00e3o convergem, necess\u00e1ria e automaticamente, para a coopera\u00e7\u00e3o, para o bem comum ou mesmo para o alcance do melhor resultado poss\u00edvel para todos. Ou seja: a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 complexa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo jogo cooperativo, como \u00e9 o caso, a competi\u00e7\u00e3o entre os jogadores n\u00e3o ensejar\u00e1 o melhor resultado. Se cada um quiser o melhor apenas para si, o resultado geral ser\u00e1 ineficiente, uma vez que, neste momento, n\u00e3o h\u00e1 vacinas suficientes para atender a toda a demanda do mercado. Estamos todos, sem exce\u00e7\u00e3o, imersos na pandemia, e as solu\u00e7\u00f5es para ela dependem de organiza\u00e7\u00e3o e, porque n\u00e3o dizer, coopera\u00e7\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs gestores e a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 compreenderam a necessidade de um programa de vacina\u00e7\u00e3o que determine prioridades enquanto a imuniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o for poss\u00edvel a todos, e uma sistematiza\u00e7\u00e3o bem pensada dessa programa\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica forma pela qual se poder\u00e1 alcan\u00e7ar resultados eficientes. Ilustrando, a compra de insumos por um agente n\u00e3o deve disputar ou rivalizar com a compra de outro, como se vislumbra na discuss\u00e3o entre a possibilidade de aquisi\u00e7\u00e3o apenas pelo estado ou tamb\u00e9m por agentes privados, sob pena das iniciativas se revelarem contraproducentes e mesmo irem \u00e1gua abaixo, no m\u00ednimo, de modo a comprometer a otimiza\u00e7\u00e3o da efetiva imuniza\u00e7\u00e3o da maior parte poss\u00edvel da popula\u00e7\u00e3o, especialmente daqueles que apresentam maior risco \u2013 o que \u00e9 mais razo\u00e1vel, esclarecido e real objetivo, inclusive para que todos, conjuntamente considerados, possam n\u00e3o s\u00f3 experimentar os maiores ganhos, como tamb\u00e9m as menores perdas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tComo se pode perceber, a coopera\u00e7\u00e3o \u00e9 medida que se imp\u00f5e at\u00e9 mesmo em raz\u00e3o de interesses individuais, n\u00e3o s\u00f3 por quest\u00f5es \u00e9ticas, humanit\u00e1rias ou pela moral.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a estrat\u00e9gia da vacina\u00e7\u00e3o deve, neste momento, permanecer sob o controle p\u00fablico, cuja obriga\u00e7\u00e3o de agir de acordo com o princ\u00edpio da otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos deve garantir que a imuniza\u00e7\u00e3o chegue ao maior n\u00famero de cidad\u00e3os, garantindo que sejam alcan\u00e7ados resultados obtidos por meio das estrat\u00e9gias colaborativas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPor isso, a import\u00e2ncia da coopera\u00e7\u00e3o entre Uni\u00e3o, estados, munic\u00edpios e a sociedade se torna mais importante do que nunca. Sabemos que os governos s\u00e3o limitados n\u00e3o s\u00f3 em sua capacidade de gest\u00e3o, assim como tamb\u00e9m em recursos, ou n\u00e3o estar\u00edamos em uma eterna crise na Sa\u00fade. Mas, se compreendermos e aplicarmos a Teoria dos Jogos, entendendo que a estrat\u00e9gia de imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 um jogo cooperativo, e, portanto, assim deve ser jogado para atingir os melhores resultados, \u00e9 poss\u00edvel ter esperan\u00e7as em dias melhores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>(Eduardo Neubarth Trindade<\/strong>. Dispon\u00edvel em <u>https:\/\/cremers.org.br\/artigo-vacinacao-teoria-dos-jogos-epoliticas-publicas-a-importancia-da-cooperacao\/. Acessado em 23\/05\/2021)<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o sentido e as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":70164,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 18:12:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2144246,"hashId":"425b1d4655aedf9f28bcb05c10bb6256","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o sentido e as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8396502,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O maior fator para uma vida feliz e saud\u00e1vel \u00e9 cultivar os relacionamentos com aqueles que s\u00e3o pr\u00f3ximos.","id":8396498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior fator para uma vida feliz e saud\u00e1vel \u00e9 cultivar os relacionamentos com aqueles que s\u00e3o pr\u00f3ximos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maneira como se reage a um momento de desagrado \u00e9 mais importante para a dura\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do que a outra pessoa nunca fazer algo que desagrade.","id":8396499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maneira como se reage a um momento de desagrado \u00e9 mais importante para a dura\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do que a outra pessoa nunca fazer algo que desagrade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tanto o sil\u00eancio amargurado quanto o julgamento externalizado podem distanciar e machucar as pessoas envolvidas em um conflito.","id":8396500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto o sil\u00eancio amargurado quanto o julgamento externalizado podem distanciar e machucar as pessoas envolvidas em um conflito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma atitude de culpar ou revidar s\u00e3o poss\u00edveis resultados de um foco no erro cometido e em cr\u00edticas.","id":8396501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma atitude de culpar ou revidar s\u00e3o poss\u00edveis resultados de um foco no erro cometido e em cr\u00edticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para se gerar confian\u00e7a m\u00fatua, \u00e9 preciso considerar o que levou a pessoa a agir como agiu, concordar com suas motiva\u00e7\u00f5es e demonstrar empatia. ","id":8396502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se gerar confian\u00e7a m\u00fatua, \u00e9 preciso considerar o que levou a pessoa a agir como agiu, concordar com suas motiva\u00e7\u00f5es e demonstrar empatia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 4 utilizam o texto abaixo. Conflitos podem trazer felicidadeDurante 75 anos, quatro gera\u00e7\u00f5es de pesquisadores da Harvard conduziram o mais longevo estudo voltado a compreender o que faz com que uma pessoa seja feliz e saud\u00e1vel. Conclu\u00edram que ter bons relacionamentos com pessoas pr\u00f3ximas \u00e9 o que mais contribui para que se viva mais e melhor. Vale refletir: o que torna essas rela\u00e7\u00f5es realmente \"boas\"?Em qualquer relacionamento, o outro vai fazer algo de que voc\u00ea n\u00e3o gosta. A forma como se age nesses momentos pode ser a chave para cultivar ou enfraquecer rela\u00e7\u00f5es. A maioria de n\u00f3s aprendeu a agir de modo pouco funcional: ou \"engolindo sapos\", com sil\u00eancios amargurados, ou expressando julgamentos e cr\u00edticas. Por essas vias, sa\u00edmos do conflito com cicatrizes e mais distantes uns dos outros. Um ant\u00eddoto a essa desconex\u00e3o \u00e9 reaprender a conversar \u2014 o que comecei a praticar nove anos atr\u00e1s, quando conheci a comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o violenta (CNV), desenvolvida pelo psic\u00f3logo americano Marshall Rosenberg.Imagine que uma pessoa querida marca um jantar com voc\u00ea para as 20 horas, na sua casa. Ela n\u00e3o chega, voc\u00ea envia uma mensagem. Por volta das 20h30, ela diz que ficou trabalhando, mas que j\u00e1 est\u00e1 a caminho. Ela chega \u00e0s 22 horas. Nos moldes convencionais, talvez voc\u00ea dissesse: \"Voc\u00ea me enrolou por duas horas? Voc\u00ea s\u00f3 se importa consigo mesmo!\". Esse padr\u00e3o de di\u00e1logo coloca o foco no erro e em desferir cr\u00edticas \u2014 o que s\u00f3 estimula que o outro contra-ataque, se feche ou se culpe. Mas voc\u00ea pode escolher outro caminho: pode pausar e observar seus pensamentos com curiosidade e distanciamento.E ____1____?Quando algo estimula em voc\u00ea pensamentos cr\u00edticos e sentimentos desagrad\u00e1veis, \u00e9 sinal de que alguma necessidade humana importante para voc\u00ea n\u00e3o foi atendida. Pode ser a necessidade de aten\u00e7\u00e3o, afeto, pertencimento, reconhecimento, seguran\u00e7a, autonomia, considera\u00e7\u00e3o... Todos n\u00f3s temos essas necessidades, elas s\u00e3o universais. Tomar conci\u00eancia das necessidades em jogo quando algo mexe com voc\u00ea e expressar isso. No jantar, talvez voc\u00ea quisesse comprometimento. E poderia revelar isso ao outro: \"Voc\u00ea chegou \u00e0s 22 horas e eu esperei desde as 20. Fiquei frustrada, ____2_____ quero cuidado com os combinados. Como \u00e9 isso para voc\u00ea?\".J\u00e1 vi e vivi conflitos enrijecidos que se dissolveram quando alguma das pessoas ousou deixar de lado a postura do \"eu estou certo e vou te mostrar o ____3____\" para revelar seus sentimentos e necessidades, em uma fala corajosa, firme e vulner\u00e1vel. E tamb\u00e9m quando se disp\u00f4s a enxergar o outro com empatia, vendo as necessidades que o motivaram a fazer o que fez, ainda que discorde. Muitas vezes, esses desentendimentos acabam em mais confian\u00e7a m\u00fatua do que antes.(TEXTO ADAPTADO - CASSIANO, Carolina. Publicado em VEJA S\u00c3O PAULO de 29 de janeiro de 2020, edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2671. Dispon\u00edvel em: https:\/\/vejasp.abril.com.br\/blog\/felicidade\/os-conflitos-podem-trazer-felicidade\/ )","id":504004,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><u>As quest\u00f5es de 1 a 4 utilizam o texto abaixo. <\/u><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Conflitos podem trazer felicidade<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante 75 anos, quatro gera\u00e7\u00f5es de pesquisadores da Harvard conduziram o mais longevo estudo voltado a compreender o que faz com que uma pessoa seja feliz e saud\u00e1vel. Conclu\u00edram que ter bons relacionamentos com pessoas pr\u00f3ximas \u00e9 o que mais contribui para que se viva mais e melhor. Vale refletir: o que torna essas rela\u00e7\u00f5es realmente \"boas\"?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer relacionamento, o outro vai fazer algo de que voc\u00ea n\u00e3o gosta. A forma como se age nesses momentos pode ser a chave para cultivar ou enfraquecer rela\u00e7\u00f5es. A maioria de n\u00f3s aprendeu a agir de modo pouco funcional: ou \"engolindo sapos\", com sil\u00eancios amargurados, ou expressando julgamentos e cr\u00edticas. Por essas vias, sa\u00edmos do conflito com cicatrizes e mais distantes uns dos outros. Um ant\u00eddoto a essa desconex\u00e3o \u00e9 reaprender a conversar \u2014 o que comecei a praticar nove anos atr\u00e1s, quando conheci a comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o violenta (CNV), desenvolvida pelo psic\u00f3logo americano Marshall Rosenberg.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imagine que uma pessoa querida marca um jantar com voc\u00ea para as 20 horas, na sua casa. Ela n\u00e3o chega, voc\u00ea envia uma mensagem. Por volta das 20h30, ela diz que ficou trabalhando, mas que j\u00e1 est\u00e1 a caminho. Ela chega \u00e0s 22 horas. Nos moldes convencionais, talvez voc\u00ea dissesse: \"Voc\u00ea me enrolou por duas horas? Voc\u00ea s\u00f3 se importa consigo mesmo!\". Esse padr\u00e3o de di\u00e1logo coloca o foco no erro e em desferir cr\u00edticas \u2014 o que s\u00f3 estimula que o outro contra-ataque, se feche ou se culpe. Mas voc\u00ea pode escolher outro caminho: pode pausar e observar seus pensamentos com curiosidade e distanciamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E ____1____?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando algo estimula em voc\u00ea pensamentos cr\u00edticos e sentimentos desagrad\u00e1veis, \u00e9 sinal de que alguma necessidade humana importante para voc\u00ea n\u00e3o foi atendida. Pode ser a necessidade de aten\u00e7\u00e3o, afeto, pertencimento, reconhecimento, seguran\u00e7a, autonomia, considera\u00e7\u00e3o... Todos n\u00f3s temos essas necessidades, elas s\u00e3o universais. Tomar <u>conci\u00eancia<\/u> das necessidades em jogo quando algo <u>mexe<\/u> com voc\u00ea e expressar isso. No jantar, talvez voc\u00ea quisesse comprometimento. E poderia revelar isso ao outro: \"Voc\u00ea chegou \u00e0s 22 horas e eu esperei desde as 20. Fiquei frustrada, ___<u>_2_<\/u>____ quero cuidado com os combinados. Como \u00e9 isso para voc\u00ea?\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 vi e vivi conflitos <u>enrijecidos<\/u> que se dissolveram quando alguma das pessoas ousou deixar de lado a postura do \"eu estou certo e vou te mostrar o ____<u>3_<\/u>___\" para revelar seus sentimentos e necessidades, em uma fala corajosa, firme e vulner\u00e1vel. E tamb\u00e9m quando se disp\u00f4s a enxergar o outro com empatia, vendo as necessidades que o motivaram a fazer o que fez, ainda que discorde. Muitas vezes, esses desentendimentos acabam em mais confian\u00e7a m\u00fatua do que antes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(TEXTO ADAPTADO - CASSIANO, Carolina. Publicado em VEJA S\u00c3O PAULO de 29 de janeiro de 2020, edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2671. Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/vejasp.abril.com.br\/blog\/felicidade\/os-conflitos-podem-trazer-felicidade\/<\/u> )<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental e ou Infantil","id":21750,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-e-ou-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os contextos a seguir:[1] O planejamento \u00e9 um processo de racionaliza\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o docente, descompondo a atividade escolar e a problem\u00e1tica do contexto social. [2] O planejamento \u00e9 um meio para programar as a\u00e7\u00f5es docentes, mas \u00e9 tamb\u00e9m um momento de pesquisa e reflex\u00e3o intimamente ligado \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54467,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental e ou Infantil","id":21750,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-e-ou-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms-2021-omni-professor-area-ensino-fundamental-e-ou-infantil","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Anauril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental e ou Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 18:14:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1638031,"hashId":"ff5e13a985ad268db9f15075c136e371","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os contextos a seguir:[1] O planejamento \u00e9 um processo de racionaliza\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o docente, descompondo a atividade escolar e a problem\u00e1tica do contexto social. [2] O planejamento \u00e9 um meio para programar as a\u00e7\u00f5es docentes, mas \u00e9 tamb\u00e9m um momento de pesquisa e reflex\u00e3o intimamente ligado \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6163988,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correto somente o primeiro contexto.","id":6163987,"corpo":"<p>Est\u00e1 correto somente o primeiro contexto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correto somente o segundo contexto.","id":6163988,"corpo":"<p>Est\u00e1 correto somente o segundo contexto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos os dois contextos.","id":6163989,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretos os dois contextos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6163990,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento em orienta\u00e7\u00e3o educacional","oab":false,"nome":"Planejamento em orienta\u00e7\u00e3o educacional","pai":405510,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425868,"slug":"pedagogia-planejamento-em-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1638031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a fun\u00e7\u00e3o assumida pelo elemento \u201cse\u201d no trecho \u201c\u00c9 preciso estar atento \u00e0s necessidades e \u00e0s particularidades de cada situa\u00e7\u00e3o, para que se possa responder \u00e0 altura, de maneira r\u00e1pida e eficiente\u201d, e assinale a alternativa em que esse elemento assume tem a mesma fun\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":70139,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Assistente Social - 2021"},{"id":70153,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Produtor Cultural - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 18:43:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2143651,"hashId":"389b80117ec0db1aeb7597b4b3d9d694","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a fun\u00e7\u00e3o assumida pelo elemento \u201c<strong><u>se<\/u><\/strong>\u201d no trecho \u201c\u00c9 preciso estar atento \u00e0s necessidades e \u00e0s particularidades de cada situa\u00e7\u00e3o, para que <strong><u>se<\/u><\/strong> possa responder \u00e0 altura, de maneira r\u00e1pida e eficiente\u201d, e assinale a alternativa em que esse elemento assume tem a mesma fun\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":8393866,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 preciso um pensamento voltado para a economia de escala, capaz de dimensionar a estrutura de atendimento como se fosse uma esquadra naval...\u201d","id":8393863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 preciso um pensamento voltado para a economia de escala, capaz de dimensionar a estrutura de atendimento como <strong><u>se<\/u><\/strong> fosse uma esquadra naval...\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA telemedicina tem se mostrado particularmente eficaz em cidades pequenas ou em regi\u00f5es mais distantes do Brasil, onde \u00e9 imposs\u00edvel ter a presen\u00e7a de todas as especialidades m\u00e9dicas.\u201d ","id":8393864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA telemedicina tem <strong><u>se<\/u><\/strong> mostrado particularmente eficaz em cidades pequenas ou em regi\u00f5es mais distantes do Brasil, onde \u00e9 imposs\u00edvel ter a presen\u00e7a de todas as especialidades m\u00e9dicas.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEstruturas m\u00f3veis j\u00e1 se mostraram excelente recurso em situa\u00e7\u00f5es nas quais h\u00e1 aumento inesperado de casos, como no surto infeccioso provocado pelo coronav\u00edrus.\u201d ","id":8393865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEstruturas m\u00f3veis j\u00e1 <strong><u>se<\/u><\/strong> mostraram excelente recurso em situa\u00e7\u00f5es nas quais h\u00e1 aumento inesperado de casos, como no surto infeccioso provocado pelo coronav\u00edrus.\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cSe tudo correr como se anuncia, teremos \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o uma medicina mais moderna, mais acess\u00edvel e mais eficaz.\u201d ","id":8393866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe tudo correr como <strong><u>se<\/u> <\/strong>anuncia, teremos \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o uma medicina mais moderna, mais acess\u00edvel e mais eficaz.\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como ser\u00e1 a medicina ap\u00f3s a pandemia __A pandemia causada pelo novo coronav\u00edrus nos mostrou, nitidamente, que a medicina \u00e9 atividade em constante mudan\u00e7a. Varia muito de um dia para outro, de uma regi\u00e3o para outra e mesmo de uma \u00e9poca para outra, conhecida como ci\u00eancia das verdades provis\u00f3rias. \u00c9 preciso estar atento \u00e0s necessidades e \u00e0s particularidades de cada situa\u00e7\u00e3o, para que se possa responder \u00e0 altura, de maneira r\u00e1pida e eficiente. __Foi o que aconteceu com o surto de covid-19: tecnologias, processos e estrat\u00e9gias de sa\u00fade que j\u00e1 estavam em fase de implanta\u00e7\u00e3o ganharam for\u00e7a e velocidade diante da necessidade de combater a pior pandemia que o mundo j\u00e1 viveu nos \u00faltimos 100 anos. Tudo indica que o que antes eram experi\u00eancias pontuais, adotadas por alguns hospitais e cl\u00ednicas pelo mundo, tenham vindo para ficar, transformando, de vez, a forma de fazer medicina no mundo. __Caso muito claro \u00e9 o da telemedicina. Se antes havia certa resist\u00eancia dos m\u00e9dicos em aceitar, sem restri\u00e7\u00f5es, o atendimento a dist\u00e2ncia, o surto de coronav\u00edrus provou que essa era a \u00fanica maneira segura de acompanhar os pacientes. Temos um exemplo no pr\u00f3prio Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual de S\u00e3o Paulo (Iamspe): o atendimento via telemedicina, que antes era apenas incipiente, aumentou de modo significativo e veio para ficar. __A telemedicina tem se mostrado particularmente eficaz em cidades pequenas ou em regi\u00f5es mais distantes do Brasil, onde \u00e9 imposs\u00edvel ter a presen\u00e7a de todas as especialidades m\u00e9dicas. Ao longo do Rio Amazonas, por exemplo, existem 200 comunidades ribeirinhas, muitas delas com acesso apenas de barco; a telemedicina, nesse caso, \u00e9 a maneira ideal de prestar assist\u00eancia a essa popula\u00e7\u00e3o. __\u00c9 evidente que atendimentos emergenciais, ou mesmo os que exigem que o paciente seja examinado, continuar\u00e3o sendo presenciais. Mas o atendimento a dist\u00e2ncia, por videochamada, pode ser adotado para consultas preliminares, acompanhamento do paciente, avalia\u00e7\u00e3o de exames, al\u00e9m de proporcionar a troca de opini\u00f5es sobre diagn\u00f3sticos e condutas terap\u00eauticas entre o corpo cl\u00ednico. __Outra estrat\u00e9gia que ser\u00e1 bastante difundida \u00e9 o uso de estruturas m\u00f3veis, capazes de levar o equipamento at\u00e9 o paciente. Bom exemplo foi a decis\u00e3o da Prefeitura de S\u00e3o Paulo em lan\u00e7ar, em 2018, o Coruj\u00e3o da Sa\u00fade: mutir\u00e3o que zerou uma fila de 768 mil exames em apenas 82 dias. Somente em exames dermatol\u00f3gicos foram realizados 20 mil em apenas um m\u00eas, na Zona Sul da capital, com apenas uma carreta equipada com dois dermatosc\u00f3pios. __O segredo por tr\u00e1s disso foi algo que tamb\u00e9m aponta para o futuro da medicina no p\u00f3s-pandemia: a parceria entre as redes de sa\u00fade p\u00fablica e privada. Estruturas m\u00f3veis j\u00e1 se mostraram excelente recurso em situa\u00e7\u00f5es nas quais h\u00e1 aumento inesperado de casos, como no surto infeccioso provocado pelo coronav\u00edrus. Instaladas de modo provis\u00f3rio nos locais onde a fila \u00e9 maior, essas estruturas s\u00e3o capazes de atender, com rapidez, a grande n\u00famero de pacientes. Vale inclusive para UTIs m\u00f3veis, que ser\u00e3o cada vez mais comuns, e mesmo para hospitais m\u00f3veis, estruturas provis\u00f3rias, semelhantes aos hospitais de campanha, que poder\u00e3o ser instaladas em quest\u00e3o de dias onde quer que seja necess\u00e1rio. __Certamente, haver\u00e1 mais experi\u00eancias como essa no futuro pr\u00f3ximo, pois est\u00e1 ficando cada vez mais claro que deve existir integra\u00e7\u00e3o entre todas as possibilidades de atendimento se quisermos evitar o colapso do sistema de sa\u00fade. Isso inclui n\u00e3o s\u00f3 a parceria entre o p\u00fablico e o privado, mas, tamb\u00e9m, a reorganiza\u00e7\u00e3o das redes de sa\u00fade. \u00c9 preciso um pensamento voltado para a economia de escala, capaz de dimensionar a estrutura de atendimento como se fosse uma esquadra naval, em que navios grandes e pequenos atuam em conson\u00e2ncia para garantir a vit\u00f3ria. __Batalhas como essa que estamos travando contra a covid-19 nos mostram que uma rede eficiente \u00e9 aquela em que todas as unidades de sa\u00fade agem conforme a dimens\u00e3o e a complexidade da demanda: leitos de estabiliza\u00e7\u00e3o em cidades pequenas, por exemplo, com o suporte de UTIs e centros cir\u00fargicos nas maiores para os casos mais graves. Para que isso ocorra, por\u00e9m, \u00e9 imperativo que haja planejamento, uma regula\u00e7\u00e3o de vagas bem alinhada e vontade pol\u00edtica. Caso contr\u00e1rio, correremos novo risco de colapso. __Aproveitando a terminologia de guerra, acredito que a ind\u00fastria m\u00e9dica dever\u00e1 ser, daqui em diante, t\u00e3o estrat\u00e9gica quanto a ind\u00fastria b\u00e9lica. A maioria dos gestores j\u00e1 percebeu que n\u00e3o pode depender de outros pa\u00edses para o fornecimento de equipamentos. Podemos chegar, facilmente, a situa\u00e7\u00f5es como a da recente carga de 600 respiradores artificiais que estava a caminho do Brasil e acabou sendo retida nos Estados Unidos. \u00c9 o aviso de que um pa\u00eds que quiser manter a sa\u00fade em dia n\u00e3o poder\u00e1 mais delegar para outros a produ\u00e7\u00e3o de insumos m\u00e9dicos. __Uma ind\u00fastria nacional dever\u00e1, por sua vez, revelar-se, tamb\u00e9m, oportunidade valiosa para a abertura de mercado e a gera\u00e7\u00e3o de empregos, assim como deve ocorrer com a telemedicina e a prolifera\u00e7\u00e3o de estruturas m\u00f3veis, o que aponta para o fortalecimento desse setor da economia, nos pr\u00f3ximos anos. Quem sair\u00e1 mais fortalecida dessa pandemia, por\u00e9m, ser\u00e1 a pr\u00f3pria medicina: no mundo p\u00f3s-covid, tudo leva a crer que o acesso \u00e0 sa\u00fade jamais ser\u00e1 como antes. Se tudo correr como se anuncia, teremos \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o uma medicina mais moderna, mais acess\u00edvel e mais eficaz. (Wilson Pollara. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/opiniao\/2020\/07\/23\/internas_opiniao,874513\/comosera-a-medicina-apos-a-pandemia.shtml. Acessado em 16\/02\/2021)","id":503973,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Como ser\u00e1 a medicina ap\u00f3s a pandemia <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A pandemia causada pelo novo coronav\u00edrus nos mostrou, nitidamente, que a medicina \u00e9 atividade em constante mudan\u00e7a. Varia muito de um dia para outro, de uma regi\u00e3o para outra e mesmo de uma \u00e9poca para outra, conhecida como ci\u00eancia das verdades provis\u00f3rias. \u00c9 preciso estar atento \u00e0s necessidades e \u00e0s particularidades de cada situa\u00e7\u00e3o, para que se possa responder \u00e0 altura, de maneira r\u00e1pida e eficiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Foi o que aconteceu com o surto de covid-19: tecnologias, processos e estrat\u00e9gias de sa\u00fade que j\u00e1 estavam em fase de implanta\u00e7\u00e3o ganharam for\u00e7a e velocidade diante da necessidade de combater a pior pandemia que o mundo j\u00e1 viveu nos \u00faltimos 100 anos. Tudo indica que o que antes eram experi\u00eancias pontuais, adotadas por alguns hospitais e cl\u00ednicas pelo mundo, tenham vindo para ficar, transformando, de vez, a forma de fazer medicina no mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Caso muito claro \u00e9 o da telemedicina. Se antes havia certa resist\u00eancia dos m\u00e9dicos em aceitar, sem restri\u00e7\u00f5es, o atendimento a dist\u00e2ncia, o surto de coronav\u00edrus provou que essa era a \u00fanica maneira segura de acompanhar os pacientes. Temos um exemplo no pr\u00f3prio Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual de S\u00e3o Paulo (Iamspe): o atendimento via telemedicina, que antes era apenas incipiente, aumentou de modo significativo e veio para ficar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A telemedicina tem se mostrado particularmente eficaz em cidades pequenas ou em regi\u00f5es mais distantes do Brasil, onde \u00e9 imposs\u00edvel ter a presen\u00e7a de todas as especialidades m\u00e9dicas. Ao longo do Rio Amazonas, por exemplo, existem 200 comunidades ribeirinhas, muitas delas com acesso apenas de barco; a telemedicina, nesse caso, \u00e9 a maneira ideal de prestar assist\u00eancia a essa popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00c9 evidente que atendimentos emergenciais, ou mesmo os que exigem que o paciente seja examinado, continuar\u00e3o sendo presenciais. Mas o atendimento a dist\u00e2ncia, por videochamada, pode ser adotado para consultas preliminares, acompanhamento do paciente, avalia\u00e7\u00e3o de exames, al\u00e9m de proporcionar a troca de opini\u00f5es sobre diagn\u00f3sticos e condutas terap\u00eauticas entre o corpo cl\u00ednico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Outra estrat\u00e9gia que ser\u00e1 bastante difundida \u00e9 o uso de estruturas m\u00f3veis, capazes de levar o equipamento at\u00e9 o paciente. Bom exemplo foi a decis\u00e3o da Prefeitura de S\u00e3o Paulo em lan\u00e7ar, em 2018, o Coruj\u00e3o da Sa\u00fade: mutir\u00e3o que zerou uma fila de 768 mil exames em apenas 82 dias. Somente em exames dermatol\u00f3gicos foram realizados 20 mil em apenas um m\u00eas, na Zona Sul da capital, com apenas uma carreta equipada com dois dermatosc\u00f3pios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O segredo por tr\u00e1s disso foi algo que tamb\u00e9m aponta para o futuro da medicina no p\u00f3s-pandemia: a parceria entre as redes de sa\u00fade p\u00fablica e privada. Estruturas m\u00f3veis j\u00e1 se mostraram excelente recurso em situa\u00e7\u00f5es nas quais h\u00e1 aumento inesperado de casos, como no surto infeccioso provocado pelo coronav\u00edrus. Instaladas de modo provis\u00f3rio nos locais onde a fila \u00e9 maior, essas estruturas s\u00e3o capazes de atender, com rapidez, a grande n\u00famero de pacientes. Vale inclusive para UTIs m\u00f3veis, que ser\u00e3o cada vez mais comuns, e mesmo para hospitais m\u00f3veis, estruturas provis\u00f3rias, semelhantes aos hospitais de campanha, que poder\u00e3o ser instaladas em quest\u00e3o de dias onde quer que seja necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Certamente, haver\u00e1 mais experi\u00eancias como essa no futuro pr\u00f3ximo, pois est\u00e1 ficando cada vez mais claro que deve existir integra\u00e7\u00e3o entre todas as possibilidades de atendimento se quisermos evitar o colapso do sistema de sa\u00fade. Isso inclui n\u00e3o s\u00f3 a parceria entre o p\u00fablico e o privado, mas, tamb\u00e9m, a reorganiza\u00e7\u00e3o das redes de sa\u00fade. \u00c9 preciso um pensamento voltado para a economia de escala, capaz de dimensionar a estrutura de atendimento como se fosse uma esquadra naval, em que navios grandes e pequenos atuam em conson\u00e2ncia para garantir a vit\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Batalhas como essa que estamos travando contra a covid-19 nos mostram que uma rede eficiente \u00e9 aquela em que todas as unidades de sa\u00fade agem conforme a dimens\u00e3o e a complexidade da demanda: leitos de estabiliza\u00e7\u00e3o em cidades pequenas, por exemplo, com o suporte de UTIs e centros cir\u00fargicos nas maiores para os casos mais graves. Para que isso ocorra, por\u00e9m, \u00e9 imperativo que haja planejamento, uma regula\u00e7\u00e3o de vagas bem alinhada e vontade pol\u00edtica. Caso contr\u00e1rio, correremos novo risco de colapso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Aproveitando a terminologia de guerra, acredito que a ind\u00fastria m\u00e9dica dever\u00e1 ser, daqui em diante, t\u00e3o estrat\u00e9gica quanto a ind\u00fastria b\u00e9lica. A maioria dos gestores j\u00e1 percebeu que n\u00e3o pode depender de outros  pa\u00edses para o fornecimento de equipamentos. Podemos chegar, facilmente, a situa\u00e7\u00f5es como a da recente carga de 600 respiradores artificiais que estava a caminho do Brasil e acabou sendo retida nos Estados Unidos. \u00c9 o aviso de que um pa\u00eds que quiser manter a sa\u00fade em dia n\u00e3o poder\u00e1 mais delegar para outros a produ\u00e7\u00e3o de insumos m\u00e9dicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Uma ind\u00fastria nacional dever\u00e1, por sua vez, revelar-se, tamb\u00e9m, oportunidade valiosa para a abertura de mercado e a gera\u00e7\u00e3o de empregos, assim como deve ocorrer com a telemedicina e a prolifera\u00e7\u00e3o de estruturas m\u00f3veis, o que aponta para o fortalecimento desse setor da economia, nos pr\u00f3ximos anos. Quem sair\u00e1 mais fortalecida dessa pandemia, por\u00e9m, ser\u00e1 a pr\u00f3pria medicina: no mundo p\u00f3s-covid, tudo leva a crer que o acesso \u00e0 sa\u00fade jamais ser\u00e1 como antes. Se tudo correr como se anuncia, teremos \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o uma medicina mais moderna, mais acess\u00edvel e mais eficaz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Wilson Pollara. Dispon\u00edvel em <u>https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/opiniao\/2020\/07\/23\/internas_opiniao,874513\/comosera-a-medicina-apos-a-pandemia.shtml. Acessado em 16\/02\/2021<\/u>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201cAbre, sen\u00e3o vai acontecer um desastre!\u201d E assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":70132,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr-2021-unifil-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tamboara - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 18:50:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2141561,"hashId":"8f1324c0e365505d7ec8387d258d020e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise: \u201cAbre, sen\u00e3o vai acontecer um desastre!\u201d E assinale a alternativa incorreta. <\/p>","resposta":8385758,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 um substantivo.","id":8385755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um verbo no imperativo afirmativo.","id":8385756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um verbo no imperativo afirmativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um numeral.","id":8385757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um numeral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um adv\u00e9rbio.","id":8385758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Sussurros na Noite por Adele Lazarin Acordei no meio da noite com algu\u00e9m em minha casa. Eram apenas 2h da manh\u00e3 quando ouvi um ru\u00eddo estranho vindo da sala. Parecia um chiado, vozes murmurando algo incompreens\u00edvel, bem ao lado da porta do quarto. Congelei na hora. As vozes cochichavam apressadas, como se estivessem tramando algo. Olhei para meu namorado, que dormia sem muitas preocupa\u00e7\u00f5es ao lado, e tentei acord\u00e1-lo. \u2014 Amor \u2014 sussurrei. Ele roncou em resposta. Cheguei bem perto de seu ouvido e tentei de novo. \u2014 Amor. Ele virou de costas e roncou mais alto ainda. N\u00e3o adiantava. Estava sozinha. E o que era pior: precisava ir ao banheiro. As vozes continuavam falando bem baixinho por tr\u00e1s da porta, mas ainda n\u00e3o mostravam nenhuma inten\u00e7\u00e3o de entrar no quarto. Eu me encolhi embaixo da coberta e me apoiei nas costas do meu namorado, fazendo algum esfor\u00e7o imagin\u00e1rio para tentar me camuflar com os len\u00e7\u00f3is. Se os invasores entrassem, talvez nem me percebessem ali. Era s\u00f3 ficar bem quietinha. Eu seria apenas parte da cama. \u00c9 claro que j\u00e1 estava delirando. Virei o rosto bem devagar para meu celular em cima da cabeceira e vi que j\u00e1 eram 2h40. Merda. Precisava muito ir ao banheiro. Olhei com rancor para o copo vazio ao lado do aparelho. Bem que me falaram que n\u00e3o era bom beber tanta \u00e1gua antes de dormir. \u00c9 claro tamb\u00e9m que nem pensei em usar o celular para mandar uma mensagem pedindo socorro. Por que chamar ajuda se eu mesma poderia invadir a sala com um bast\u00e3o e tentar acertar alguns ladr\u00f5es que, imagino, estariam bem armados? Pois bem. Afastei a coberta, pisei com muito cuidado no ch\u00e3o, tomando cuidado para n\u00e3o escorregar no tapete, e peguei o bast\u00e3o que meu namorado usava nos treinos de aikido (tamb\u00e9m conhecido como Jo). Bast\u00e3o que eu nunca havia nem tocado antes e n\u00e3o fazia ideia de como usar. N\u00e3o importava, pois precisava me livrar dos intrusos o quanto antes e salvar minha bexiga. Com os dedos tr\u00eamulos, agarrei a porta, tentando reunir um pouco de coragem antes de abri-la. Eu suava e o bast\u00e3o n\u00e3o estava t\u00e3o firme em minha m\u00e3o; eu o sentia escorregar, mas n\u00e3o havia muito tempo para pensar. Precisava agir antes que eles o fizessem. Odiaria que se lembrassem de mim como a \u201cGarota que morreu com a cal\u00e7a molhada\u201d. Respirei fundo, contei at\u00e9 dez e abri a porta de uma vez, pronta para peg\u00e1-los de surpresa. S\u00f3 que n\u00e3o havia ningu\u00e9m para ser pego de surpresa. Liguei as luzes e n\u00e3o havia ningu\u00e9m. Olhei em volta, caminhei pela sala (que tamb\u00e9m \u00e9 cozinha e entrada do apartamento), mas n\u00e3o havia ningu\u00e9m. Em dez segundos percorri a casa toda, e n\u00e3o havia ningu\u00e9m ali comigo. O mais estranho \u00e9 que continuava a ouvir os sussurros. As vozes estavam por toda a parte. Elas preenchiam a sala e chegavam at\u00e9 mim como se eu estivesse no centro de um picadeiro e elas fossem o meu p\u00fablico. Elas me circulavam, me vigiavam e falavam de mim. E eu estava ali, no meio da casa segurando um bast\u00e3o de aikido e completamente sozinha. Eu poderia dar conta de alguns ladr\u00f5es (at\u00e9 parece), mas um fantasma? J\u00e1 era demais. Larguei o bast\u00e3o no ch\u00e3o, corri at\u00e9 o banheiro e tranquei a porta. N\u00e3o que uma porta conseguisse impedir um fantasma, mas fiquei bem feliz por ele n\u00e3o vir atr\u00e1s de mim. Ainda ouvia um murm\u00fario vindo da sala, mas bem longe, afastado de mim. Bem, eu havia finalmente chegado ao banheiro, e era ali que iria ficar. Sem fantasmas, sem sussurros, sem nenhum sinal de coisa estranha acontecendo. At\u00e9 que a ma\u00e7aneta come\u00e7ou a mexer. E ela mexeu com for\u00e7a, fazendo com que toda a porta vibrasse. Sem conseguir me controlar por muito mais tempo, gritei. \u2014 Meu bem? -\u2014 Veio a voz do meu namorado por debaixo da porta. \u2014 Amor? \u2014 chorei em resposta. \u2014 Meu bem, abre a porta. Minha bexiga vai explodir. Com l\u00e1grimas nos olhos e os joelhos bambos, me apoiei na pia para conseguir levantar. \u2014 Amor? \u00c9 voc\u00ea mesmo? \u2014 Quem mais poderia ser? Abre, sen\u00e3o vai acontecer um desastre! N\u00e3o restava mais nada para mim al\u00e9m de acreditar nele. Abri a porta e esperei pelo pior, mas meu namorado realmente estava ali, dan\u00e7ando em torno de si mesmo com os olhos mi\u00fados de sono. Ele n\u00e3o estava mentindo: precisava muito usar o banheiro. Enquanto esperava do lado de fora, com medo de atravessar a sala sozinha, percebi que as vozes haviam sumido. N\u00e3o ouvia mais nada. Poucos minutos depois, meu namorado saiu do banheiro, com as p\u00e1lpebras ainda bem pesadas, mas com um sorriso satisfeito no rosto. \u2014 Deixei meu fone ligado a noite toda, sabia? Nem sei como a gente n\u00e3o ouviu nada. Eu teria pirado se acordasse com essa m\u00fasica tocando no meio da casa. Eu que o diga. \u2014 Voc\u00ea desligou o fone? \u2014 perguntei, tentando disfar\u00e7ar o tremor na voz. \u2014 Nem precisei, a bateria acabou. Ufa. Bem mais tranquila, fui com ele at\u00e9 a cama e nos ajeitamos para dormir de novo. J\u00e1 estava me preparando para mergulhar em um sonho maravilhoso sobre pizzas, quando fui acordada por um ru\u00eddo estranho vindo da sala. Ah n\u00e3o. Dispon\u00edvel em https:\/\/contehistorias.com\/2018\/04\/17\/cronica-sussurrosna-noite\/ ","id":503756,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Sussurros na Noite <\/p><p style=\"text-align: right;\">por Adele Lazarin <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Acordei no meio da noite com algu\u00e9m em minha casa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eram apenas 2h da manh\u00e3 quando ouvi um ru\u00eddo estranho vindo da sala. Parecia um chiado, vozes murmurando algo incompreens\u00edvel, bem ao lado da porta do quarto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Congelei na hora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As vozes cochichavam apressadas, como se estivessem tramando algo. Olhei para meu namorado, que dormia sem muitas preocupa\u00e7\u00f5es ao lado, e tentei acord\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Amor \u2014 sussurrei. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ele roncou em resposta. Cheguei bem perto de seu ouvido e tentei de novo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Amor. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ele virou de costas e roncou mais alto ainda. N\u00e3o adiantava. Estava sozinha. E o que era pior: precisava ir ao banheiro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As vozes continuavam falando bem baixinho por tr\u00e1s da porta, mas ainda n\u00e3o mostravam nenhuma inten\u00e7\u00e3o de entrar no quarto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eu me encolhi embaixo da coberta e me apoiei nas costas do meu namorado, fazendo algum esfor\u00e7o imagin\u00e1rio para tentar me camuflar com os len\u00e7\u00f3is. Se os invasores entrassem, talvez nem me percebessem ali. Era s\u00f3 ficar bem quietinha. Eu seria apenas parte da cama. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 claro que j\u00e1 estava delirando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Virei o rosto bem devagar para meu celular em cima da cabeceira e vi que j\u00e1 eram 2h40. Merda. Precisava muito ir ao banheiro. Olhei com rancor para o copo vazio ao lado do aparelho. Bem que me falaram que n\u00e3o era bom beber tanta \u00e1gua antes de dormir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 claro tamb\u00e9m que nem pensei em usar o celular para mandar uma mensagem pedindo socorro. Por que chamar ajuda se eu mesma poderia invadir a sala com um bast\u00e3o e tentar acertar alguns ladr\u00f5es que, imagino, estariam bem armados? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pois bem. Afastei a coberta, pisei com muito cuidado no ch\u00e3o, tomando cuidado para n\u00e3o escorregar no tapete, e peguei o bast\u00e3o que meu namorado usava nos treinos de aikido (tamb\u00e9m conhecido como Jo). Bast\u00e3o que eu nunca havia nem tocado antes e n\u00e3o fazia ideia de como usar. N\u00e3o importava, pois precisava me livrar dos intrusos o quanto antes e salvar minha bexiga. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com os dedos tr\u00eamulos, agarrei a porta, tentando reunir um pouco de coragem antes de abri-la. Eu suava e o bast\u00e3o n\u00e3o estava t\u00e3o firme em minha m\u00e3o; eu o sentia escorregar, mas n\u00e3o havia muito tempo para pensar. Precisava agir antes que eles o fizessem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Odiaria que se lembrassem de mim como a \u201cGarota que morreu com a cal\u00e7a molhada\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Respirei fundo, contei at\u00e9 dez e abri a porta de uma vez, pronta para peg\u00e1-los de surpresa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">S\u00f3 que n\u00e3o havia ningu\u00e9m para ser pego de surpresa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Liguei as luzes e n\u00e3o havia ningu\u00e9m. Olhei em volta, caminhei pela sala (que tamb\u00e9m \u00e9 cozinha e entrada do apartamento), mas n\u00e3o havia ningu\u00e9m. Em dez segundos percorri a casa toda, e n\u00e3o havia ningu\u00e9m ali comigo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O mais estranho \u00e9 que continuava a ouvir os sussurros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As vozes estavam por toda a parte. Elas preenchiam a sala e chegavam at\u00e9 mim como se eu estivesse no centro de um picadeiro e elas fossem o meu p\u00fablico. Elas me circulavam, me vigiavam e falavam de mim. E eu estava ali, no meio da casa segurando um bast\u00e3o de aikido e completamente sozinha. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eu poderia dar conta de alguns ladr\u00f5es (at\u00e9 parece), mas um fantasma? J\u00e1 era demais. Larguei o bast\u00e3o no ch\u00e3o, corri at\u00e9 o banheiro e tranquei a porta. N\u00e3o que uma porta conseguisse impedir um fantasma, mas fiquei bem feliz por ele n\u00e3o vir atr\u00e1s de mim. Ainda ouvia um murm\u00fario vindo da sala, mas bem longe, afastado de mim. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Bem, eu havia finalmente chegado ao banheiro, e era ali que iria ficar. Sem fantasmas, sem sussurros, sem nenhum sinal de coisa estranha acontecendo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">At\u00e9 que a ma\u00e7aneta come\u00e7ou a mexer. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E ela mexeu com for\u00e7a, fazendo com que toda a porta vibrasse. Sem conseguir me controlar por muito mais tempo, gritei. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Meu bem? -\u2014 Veio a voz do meu namorado por debaixo da porta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Amor? \u2014 chorei em resposta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Meu bem, abre a porta. Minha bexiga vai explodir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com l\u00e1grimas nos olhos e os joelhos bambos, me apoiei na pia para conseguir levantar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Amor? \u00c9 voc\u00ea mesmo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Quem mais poderia ser? Abre, sen\u00e3o vai acontecer um desastre! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o restava mais nada para mim al\u00e9m de acreditar nele. Abri a porta e esperei pelo pior, mas meu namorado realmente estava ali, dan\u00e7ando em torno de si mesmo com os olhos mi\u00fados de sono. Ele n\u00e3o estava mentindo: precisava muito usar o banheiro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Enquanto esperava do lado de fora, com medo de atravessar a sala sozinha, percebi que as vozes haviam sumido. N\u00e3o ouvia mais nada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Poucos minutos depois, meu namorado saiu do banheiro, com as p\u00e1lpebras ainda bem pesadas, mas com um sorriso satisfeito no rosto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Deixei meu fone ligado a noite toda, sabia? Nem sei como a gente n\u00e3o ouviu nada. Eu teria pirado se acordasse com essa m\u00fasica tocando no meio da casa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eu que o diga. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Voc\u00ea desligou o fone? \u2014 perguntei, tentando disfar\u00e7ar o tremor na voz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Nem precisei, a bateria acabou. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ufa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Bem mais tranquila, fui com ele at\u00e9 a cama e nos ajeitamos para dormir de novo. J\u00e1 estava me preparando para mergulhar em um sonho maravilhoso sobre pizzas, quando fui acordada por um ru\u00eddo estranho vindo da sala. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ah n\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/contehistorias.com\/2018\/04\/17\/cronica-sussurrosna-noite\/ <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja palavra foi separada por s\u00edlaba incorretamente. ","provas":[{"id":70129,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr-2021-unifil-motorista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tamboara - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 18:55:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2141459,"hashId":"b91a6b1e027ad0c8bba9fe5f81e26e10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cuja palavra foi separada por s\u00edlaba incorretamente. <\/p>","resposta":8385378,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In-tei-ra-men-te.","id":8385375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In-tei-ra-men-te.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pas-sa-va.","id":8385376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pas-sa-va.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Es-tre-me-ci-a.","id":8385377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Es-tre-me-ci-a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A-pro-xi-mo-u.","id":8385378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A-pro-xi-mo-u.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. O Guarani Jos\u00e9 de Alencar Peri viu passar pouco depois Loredano e Rui Soeiro. Era a terceira vez que os aventureiros depois de estarem na sua m\u00e3o lhe escapavam por uma esp\u00e9cie de fatalidade. O \u00edndio refletiu alguns momentos e tomou uma resolu\u00e7\u00e3o definitiva; modificou inteiramente o seu plano. A princ\u00edpio decidira n\u00e3o atacar os tr\u00eas inimigos de frente, n\u00e3o porque os temesse, mas sim porque receava que morrendo pudessem realizar a salvo o projeto, cujo segredo s\u00f3 ele sabia. Conheceu por\u00e9m que n\u00e3o havia rem\u00e9dio sen\u00e3o recorrer a este expediente; o tempo corria; de um momento para outro podia o italiano executar a sua trama. O que precisava era achar um meio para, no caso de sucumbir, prevenir a D. Ant\u00f4nio de Mariz do perigo que o amea\u00e7ava; este meio havia j\u00e1 acudido ao pensamento do \u00edndio. Foi ter com \u00c1lvaro que o esperava. O mo\u00e7o j\u00e1 o tinha esquecido; pensava em Cec\u00edlia, na sua afei\u00e7\u00e3o quebrada, na sua mais doce esperan\u00e7a marcha, e talvez perdida para sempre. \u00c0s vezes tamb\u00e9m apresentava-se ao seu esp\u00edrito a imagem melanc\u00f3lica de Isabel; lembrava-se que ela tamb\u00e9m amava, e n\u00e3o era amada. Esta lembran\u00e7a criava certo la\u00e7o entre ele e a mo\u00e7a; ambos sofriam pela mesma causa, ambos sentiam o mesmo pesar, e curtiam igual desengano. Depois vinha a ideia de que era a ele que Isabel amava; sem querer repassava na mem\u00f3ria as ternas palavras; revia o sorriso triste e os olhares de fogo que se aveludavam com a languidez do amor. Parecia-lhe que sentia ainda o h\u00e1lito perfumado da mo\u00e7a, a press\u00e3o da cabe\u00e7a desfalecida em seu ombro, o contato das m\u00e3os tr\u00eamulas, e o eco das queixas murmuradas pela voz maviosa. O cora\u00e7\u00e3o lhe palpitava com viol\u00eancia; esquecia-se revendo a bela imagem, de um moreno suave, a que o amor dava reflexos e uma aur\u00e9ola espl\u00eandida. Mas de repente estremecia, como se a mo\u00e7a ainda estivesse perto dele; passava a m\u00e3o pela fronte para arrancar as reminisc\u00eancias que o incomodavam; e tornava \u00e0 indiferen\u00e7a de Cec\u00edlia e ao desengano de suas esperan\u00e7as. Quando Peri se aproximou, \u00c1lvaro estava num dos momentos de t\u00e9dio e desapego da vida, que sucedem \u00e0s dores profundas. [...] ","id":503744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O Guarani <\/p><p style=\"text-align: right;\">Jos\u00e9 de Alencar <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Peri viu passar pouco depois Loredano e Rui Soeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Era a terceira vez que os aventureiros depois de estarem na sua m\u00e3o lhe escapavam por uma esp\u00e9cie de fatalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O \u00edndio refletiu alguns momentos e tomou uma resolu\u00e7\u00e3o definitiva; modificou inteiramente o seu plano. A princ\u00edpio decidira n\u00e3o atacar os tr\u00eas inimigos de frente, n\u00e3o porque os temesse, mas sim porque receava que morrendo pudessem realizar a salvo o projeto, cujo segredo s\u00f3 ele sabia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Conheceu por\u00e9m que n\u00e3o havia rem\u00e9dio sen\u00e3o recorrer a este expediente; o tempo corria; de um momento para outro podia o italiano executar a sua trama. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O que precisava era achar um meio para, no caso de sucumbir, prevenir a D. Ant\u00f4nio de Mariz do perigo que o amea\u00e7ava; este meio havia j\u00e1 acudido ao pensamento do \u00edndio. Foi ter com \u00c1lvaro que o esperava. O mo\u00e7o j\u00e1 o tinha esquecido; pensava em Cec\u00edlia, na sua afei\u00e7\u00e3o quebrada, na sua mais doce esperan\u00e7a marcha, e talvez perdida para sempre. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c0s vezes tamb\u00e9m apresentava-se ao seu esp\u00edrito a imagem melanc\u00f3lica de Isabel; lembrava-se que ela tamb\u00e9m amava, e n\u00e3o era amada. Esta lembran\u00e7a criava certo la\u00e7o entre ele e a mo\u00e7a; ambos sofriam pela mesma causa, ambos sentiam o mesmo pesar, e curtiam igual desengano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Depois vinha a ideia de que era a ele que Isabel amava; sem querer repassava na mem\u00f3ria as ternas palavras; revia o sorriso triste e os olhares de fogo que se aveludavam com a languidez do amor. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Parecia-lhe que sentia ainda o h\u00e1lito perfumado da mo\u00e7a, a press\u00e3o da cabe\u00e7a desfalecida em seu ombro, o contato das m\u00e3os tr\u00eamulas, e o eco das queixas murmuradas pela voz maviosa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O cora\u00e7\u00e3o lhe palpitava com viol\u00eancia; esquecia-se revendo a bela imagem, de um moreno suave, a que o amor dava reflexos e uma aur\u00e9ola espl\u00eandida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas de repente estremecia, como se a mo\u00e7a ainda estivesse perto dele; passava a m\u00e3o pela fronte para arrancar as reminisc\u00eancias que o incomodavam; e tornava \u00e0 indiferen\u00e7a de Cec\u00edlia e ao desengano de suas esperan\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando Peri se aproximou, \u00c1lvaro estava num dos momentos de t\u00e9dio e desapego da vida, que sucedem \u00e0s dores profundas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419317,"slug":"lingua-portuguesa-separacao-silabica-translineacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11627,"slug":"tecnologo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Amap\u00e1","sigla":"CRC AP","id":5460,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"crc-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para mostrar os arquivos da pasta atual no shell\/prompt do Sistema Operacional Linux e do Sistema Operacional Windows, utilizam-se, respectivamente, os comandos","provas":[{"id":72109,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11627,"slug":"tecnologo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Amap\u00e1","sigla":"CRC AP","id":5460,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"crc-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crc-ap-ap-2021-quadrix-tecnologo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC AP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 18:00:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2205182,"hashId":"90aa7098d44360bd0e22807952b5c1f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para mostrar os arquivos da pasta atual no<em> shell\/prompt <\/em>do Sistema Operacional Linux e do Sistema Operacional Windows, utilizam-se, respectivamente, os comandos<\/p>","resposta":8659015,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"show -f e directory.","id":8659011,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">show -f <\/span>e<span class=\"ql-font-monospace\"> directory.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"showfiles e dir.","id":8659012,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">showfiles<\/span> e<span class=\"ql-font-monospace\"> dir.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sf e dir.","id":8659013,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">sf<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">dir<\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ls e cls.","id":8659014,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">ls <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">cls<\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ls e dir.","id":8659015,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">ls <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">dir<\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2205182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, considerando a rela\u00e7\u00e3o de sentido estabelecida pelo conetivo em destaque: 1\u00aa Coluna: 1. Rela\u00e7\u00e3o de proporcionalidade. 2. Rela\u00e7\u00e3o de causa\/consequ\u00eancia. 3. Rela\u00e7\u00e3o de temporalidade. 4. Rela\u00e7\u00e3o de conformidade. 5. Rela\u00e7\u00e3o de condicionalidade. 6. Rela\u00e7\u00e3o concess\u00e3o\/oposi\u00e7\u00e3o. 2\u00aa Coluna: (_) \u00c0 medida que nos libertamos dos preconceitos, tornamo-nos mais livres para sermos quem somos. (_) Desde que me convenci de que estamos sempre mudando, n\u00e3o busco mais estar t\u00e3o enquadrada em regras e conven\u00e7\u00f5es. (_) Podemos seguir regras e conven\u00e7\u00f5es, desde que seja por op\u00e7\u00e3o livre, sem atender a press\u00f5es externas. (_) Como as press\u00f5es do mundo externo nos afetam, facilmente nos submetemos aos padr\u00f5es culturais sem question\u00e1-los. (_) Como a Lia Luft deixou claro, ela usa esporadicamente as redes sociais. A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":70217,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Fiscal de Tributos Municipais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 18:03:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2144004,"hashId":"1a3c6cffd29a6c0d18004b82476e5ad1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, considerando a rela\u00e7\u00e3o de sentido estabelecida pelo conetivo em destaque: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>1\u00aa Coluna: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Rela\u00e7\u00e3o de proporcionalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Rela\u00e7\u00e3o de causa\/consequ\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Rela\u00e7\u00e3o de temporalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Rela\u00e7\u00e3o de conformidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Rela\u00e7\u00e3o de condicionalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Rela\u00e7\u00e3o concess\u00e3o\/oposi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>2\u00aa Coluna: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) <strong>\u00c0 medida que<\/strong> nos libertamos dos preconceitos, tornamo-nos mais livres para sermos quem somos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) <strong>Desde que<\/strong> me convenci de que estamos sempre mudando, n\u00e3o busco mais estar t\u00e3o enquadrada em regras e conven\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Podemos seguir regras e conven\u00e7\u00f5es, <strong>desde que<\/strong> seja por op\u00e7\u00e3o livre, sem atender a press\u00f5es externas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) <strong>Como <\/strong>as press\u00f5es do mundo externo nos afetam, facilmente nos submetemos aos padr\u00f5es culturais sem question\u00e1-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) <strong>Como <\/strong>a Lia Luft deixou claro, ela usa esporadicamente as redes sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8395399,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 2","id":8395396,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 6","id":8395397,"corpo":"<p>2 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 4","id":8395398,"corpo":"<p>6 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4","id":8395399,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 6","id":8395400,"corpo":"<p>5 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comercial","id":17748,"slug":"agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas a seguir. I. No trecho \u201c[...] os 25 anos do programa reafirmam a solidez das pol\u00edticas p\u00fablicas geridas pela institui\u00e7\u00e3o.\u201d, a palavra destacada foi formada por deriva\u00e7\u00e3o sufixal. II. No trecho \u201c[...] a Capela de Santo Ant\u00f4nio [...] prima pelo restauro.\u201d, a palavra destacada foi formada por deriva\u00e7\u00e3o regressiva. III. No trecho \u201c[...] foram usados pelas municipalidades para apoiar [...]\u201d, a palavra destacada foi formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":70108,"cargo":{"descricao":"Agente Comercial","id":17748,"slug":"agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-agente-comercial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:11:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2142595,"hashId":"3af945ec62ee5aa5579222f53272a897","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No trecho \u201c[...] os 25 anos do programa reafirmam a <strong>solidez <\/strong>das pol\u00edticas p\u00fablicas geridas pela institui\u00e7\u00e3o.\u201d, a palavra destacada foi formada por deriva\u00e7\u00e3o sufixal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No trecho \u201c[...] a Capela de Santo Ant\u00f4nio [...] prima pelo <strong>restauro<\/strong>.\u201d, a palavra destacada foi formada por deriva\u00e7\u00e3o regressiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No trecho \u201c[...] foram usados pelas <strong>municipalidades <\/strong>para apoiar [...]\u201d, a palavra destacada foi formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8389284,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8389284,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8389285,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8389286,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8389287,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.TEXTO I ICMS cultural: como o imposto que voc\u00ea paga ajuda a restaurar igrejas Programa de destina\u00e7\u00e3o de recursos para o patrim\u00f4nio cultural completa 25 anos ajudando a preservar templos, outros bens hist\u00f3ricos e pr\u00e1ticas consagradas entre mineirosNa terra do escritor mineiro Guimar\u00e3es Rosa (1908- 1967), autor de Grande sert\u00e3o: veredas, a Capela de Santo Ant\u00f4nio, no distrito de Lagoa Bonita, a 14 quil\u00f4metros do Centro de Cordisburgo, na Regi\u00e3o Central de Minas, prima pelo restauro. O templo do s\u00e9culo 18 est\u00e1 preservado, livre de goteiras e com pintura nova, e o trabalho se deu \u201cgra\u00e7as aos recursos do ICMS do Patrim\u00f4nio Cultural\u201d, informa a secret\u00e1ria municipal de Cultura, Turismo, Ecologia, Meio Ambiente e Agricultura, Rachel Barbosa Oliveira. \u201cSe n\u00e3o fosse o repasse, a prefeitura n\u00e3o teria como arcar com os gastos da obra, pois o templo estava bem degradado\u201d, afirma a secret\u00e1ria. O servi\u00e7o totalizou R$ 800 mil.O exemplo de Cordisburgo se reflete na maioria das cidades mineiras, pois o recurso do ICMS do Patrim\u00f4nio Cultural, que completa 25 anos, \u00e9 fundamental para garantir a integridade dos bens \u2013 s\u00f3 no per\u00edodo de 2015 a 2019, o valor repassado aos munic\u00edpios foi de R$ 450 milh\u00f5es. De acordo com os dados enviados ao Instituto Estadual do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico de Minas Gerais (Iepha), gestor do programa, em 2018, cerca de R$ 30 milh\u00f5es foram investidos em conserva\u00e7\u00e3o, restaura\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural e tamb\u00e9m em projetos de educa\u00e7\u00e3o patrimonial em diversas localidades do estado. Do total, mais de R$ 9 milh\u00f5es foram usados pelas municipalidades para apoiar aproximadamente 1,2 mil a\u00e7\u00f5es de salvaguarda do patrim\u00f4nio imaterial.Conforme levantamento do Iepha, dos 853 munic\u00edpios mineiros, cerca de 700 cidades j\u00e1 t\u00eam legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio cultural. Como consequ\u00eancia, o estado j\u00e1 soma quase 5 mil bens culturais materiais e imateriais reconhecidos, presentes em todas as regi\u00f5es. Por meio de documenta\u00e7\u00e3o enviada pelos agentes p\u00fablicos municipais, o Iepha analisa e pontua cada munic\u00edpio pelas a\u00e7\u00f5es promovidas em defesa do patrim\u00f4nio cultural. Somente este ano, o \u00f3rg\u00e3o estadual recebeu, para an\u00e1lise, documentos de quase 700 munic\u00edpios. A pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 informada pelo Iepha \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro, que calcula os valores a serem repassados mensalmente \u00e0s prefeituras participantes, em virtude da Lei 18.030\/2009, que determina os crit\u00e9rios para distribui\u00e7\u00e3o da cota-parte do ICMS em Minas Gerais, incluindo o crit\u00e9rio patrim\u00f4nio cultural.Solidez De acordo com o secret\u00e1rio de Estado de Cultura e Turismo, Le\u00f4nidas Oliveira, os 25 anos do programa reafirmam a solidez das pol\u00edticas p\u00fablicas geridas pela institui\u00e7\u00e3o. \u201cO ICMS Patrim\u00f4nio Cultural, al\u00e9m de ser a \u00fanica iniciativa desse tipo no pa\u00eds, \u00e9 uma importante ferramenta de fomento \u00e0 pol\u00edtica patrimonial em Minas. Os 25 anos desse programa s\u00e3o muito mais do que uma celebra\u00e7\u00e3o. A data marca a for\u00e7a da pol\u00edtica p\u00fablica patrimonial no nosso estado, ao mesmo tempo em que nos lembra da import\u00e2ncia de se investir em a\u00e7\u00f5es que preservem a mem\u00f3ria e a hist\u00f3ria do povo mineiro\u201d.Para a presidente do Iepha, MicheleArroyo, a celebra\u00e7\u00e3o dos 25 anos do programa ICMS Patrim\u00f4nio Cultural \u00e9 uma oportunidade para avalia\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia da continuidade e perman\u00eancia de a\u00e7\u00f5es de fomento \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. \u201cEssa a\u00e7\u00e3o cont\u00ednua implementada pelo Iepha durante todos esses anos consolidou em nosso estado a mais relevante rede de articula\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de conhecimento, prote\u00e7\u00e3o e salvaguarda do patrim\u00f4nio cultural no pa\u00eds\u201d, ressalta.Ainda segundo Michele, al\u00e9m da distribui\u00e7\u00e3o de uma m\u00e9dia de R$ 90 milh\u00f5es ao ano para mais de 800 munic\u00edpios mineiros, o estado e as prefeituras constru\u00edram juntos uma importante rede de pol\u00edtica p\u00fablica participativa com a exist\u00eancia de conselhos, fundos e um acervo de quase 5 mil bens culturais, materiais e imateriais protegidos. \u201cComo muitos desafios j\u00e1 enfrentados ao longo desses anos, queremos tamb\u00e9m aumentar o percentual de repasse, criar ferramentas para facilitar a apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e a an\u00e1lise do ICMS. Para isso, buscamos ampliar mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e apoio aos gestores municipais e, sobretudo, fortalecer as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o compartilhada. Dessa maneira, essas a\u00e7\u00f5es fomentam as cadeias produtivas da cultura e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s do apoio \u00e0s comunidades e coletivos com a integra\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas voltadas para o incremento do turismo no estado\u201d.Apoio Ao longo de todo o ano, s\u00e3o realizadas a\u00e7\u00f5es pelo Iepha para orientar e auxiliar os gestores na condu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas municipais de preserva\u00e7\u00e3o. A diretora de promo\u00e7\u00e3o do Iepha, Clarice Lib\u00e2nio, explica que os dados relativos ao trabalho executado pelos munic\u00edpios em 2019 ainda est\u00e3o em fase de an\u00e1lise. \u201cMesmo diante da pandemia e do isolamento social causados pelo novo coronav\u00edrus, a documenta\u00e7\u00e3o enviada pelos munic\u00edpios participantes do programa ao Iepha est\u00e1 sendo analisada normalmente pelos t\u00e9cnicos, em regime de teletrabalho, desde 19 de mar\u00e7o.\u201d, afirma. A diretora ainda ressalta que j\u00e1 foram enviadas orienta\u00e7\u00f5es aos munic\u00edpios a respeito das a\u00e7\u00f5es a serem realizadas no atual ano de a\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, entre as quais se destaca o curso ICMS Patrim\u00f4nio Cultural on-line, que substituir\u00e1 os encontros presenciais da 10\u00aa Rodada Regional do Patrim\u00f4nio, impedida de ser realizada devido \u00e0 pandemia.Bens protegidos \u2022 Minas tem 4.414 bens materiais protegidos, sendo 212 em esfera federal, 148 em esfera estadual e 4.054 nas esferas municipais.\u2022 Os bens imateriais registrados somam 621, sendo quatro protegidos pela esfera federal, sete pela esfera estadual e 610 pelas esferas municipais.\u2022 Quase R$ 11 milh\u00f5es foram investidos pelos munic\u00edpios na conserva\u00e7\u00e3o de bens tombados e inventariados, sendo cerca de R$ 9 milh\u00f5es em restaura\u00e7\u00e3o de bens tombados e inventariados e aproximadamente R$ 750 mil na promo\u00e7\u00e3o de bens tombados e inventariados e a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio.\u2022 Mais de R$ 9 milh\u00f5es foram empregados em a\u00e7\u00f5es de salvaguarda dos bens imateriais.Dispon\u00edvel em: https:\/\/cutt.ly\/4mqo8e7. Acesso em: 25 jun. 2021 (adaptado). Mat\u00e9ria publicada em 8 jul. 2020.","id":503869,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>11<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ICMS cultural: como o imposto que voc\u00ea paga ajuda a restaurar igrejas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Programa de destina\u00e7\u00e3o de recursos para o patrim\u00f4nio cultural completa 25 anos ajudando a preservar templos, outros bens hist\u00f3ricos e pr\u00e1ticas consagradas entre mineiros<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na terra do escritor mineiro Guimar\u00e3es Rosa (1908- 1967), autor de Grande sert\u00e3o: veredas, a Capela de Santo Ant\u00f4nio, no distrito de Lagoa Bonita, a 14 quil\u00f4metros do Centro de Cordisburgo, na Regi\u00e3o Central de Minas, prima pelo restauro. O templo do s\u00e9culo 18 est\u00e1 preservado, livre de goteiras e com pintura nova, e o trabalho se deu \u201cgra\u00e7as aos recursos do ICMS do Patrim\u00f4nio Cultural\u201d, informa a secret\u00e1ria municipal de Cultura, Turismo, Ecologia, Meio Ambiente e Agricultura, Rachel Barbosa Oliveira. \u201cSe n\u00e3o fosse o repasse, a prefeitura n\u00e3o teria como arcar com os gastos da obra, pois o templo estava bem degradado\u201d, afirma a secret\u00e1ria. O servi\u00e7o totalizou R$ 800 mil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O exemplo de Cordisburgo se reflete na maioria das cidades mineiras, pois o recurso do ICMS do Patrim\u00f4nio Cultural, que completa 25 anos, \u00e9 fundamental para garantir a integridade dos bens \u2013 s\u00f3 no per\u00edodo de 2015 a 2019, o valor repassado aos munic\u00edpios foi de R$ 450 milh\u00f5es. De acordo com os dados enviados ao Instituto Estadual do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico de Minas Gerais (Iepha), gestor do programa, em 2018, cerca de R$ 30 milh\u00f5es foram investidos em conserva\u00e7\u00e3o, restaura\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural e tamb\u00e9m em projetos de educa\u00e7\u00e3o patrimonial em diversas localidades do estado. Do total, mais de R$ 9 milh\u00f5es foram usados pelas municipalidades para apoiar aproximadamente 1,2 mil a\u00e7\u00f5es de salvaguarda do patrim\u00f4nio imaterial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme levantamento do Iepha, dos 853 munic\u00edpios mineiros, cerca de 700 cidades j\u00e1 t\u00eam legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio cultural. Como consequ\u00eancia, o estado j\u00e1 soma quase 5 mil bens culturais materiais e imateriais reconhecidos, presentes em todas as regi\u00f5es. Por meio de documenta\u00e7\u00e3o enviada pelos agentes p\u00fablicos municipais, o Iepha analisa e pontua cada munic\u00edpio pelas a\u00e7\u00f5es promovidas em defesa do patrim\u00f4nio cultural. Somente este ano, o \u00f3rg\u00e3o estadual recebeu, para an\u00e1lise, documentos de quase 700 munic\u00edpios. A pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 informada pelo Iepha \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro, que calcula os valores a serem repassados mensalmente \u00e0s prefeituras participantes, em virtude da Lei 18.030\/2009, que determina os crit\u00e9rios para distribui\u00e7\u00e3o da cota-parte do ICMS em Minas Gerais, incluindo o crit\u00e9rio patrim\u00f4nio cultural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Solidez <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o secret\u00e1rio de Estado de Cultura e Turismo, Le\u00f4nidas Oliveira, os 25 anos do programa reafirmam a solidez das pol\u00edticas p\u00fablicas geridas pela institui\u00e7\u00e3o. \u201cO ICMS Patrim\u00f4nio Cultural, al\u00e9m de ser a \u00fanica iniciativa desse tipo no pa\u00eds, \u00e9 uma importante ferramenta de fomento \u00e0 pol\u00edtica patrimonial em Minas. Os 25 anos desse programa s\u00e3o muito mais do que uma celebra\u00e7\u00e3o. A data marca a for\u00e7a da pol\u00edtica p\u00fablica patrimonial no nosso estado, ao mesmo tempo em que nos lembra da import\u00e2ncia de se investir em a\u00e7\u00f5es que preservem a mem\u00f3ria e a hist\u00f3ria do povo mineiro\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a presidente do Iepha, MicheleArroyo, a celebra\u00e7\u00e3o dos 25 anos do programa ICMS Patrim\u00f4nio Cultural \u00e9 uma oportunidade para avalia\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia da continuidade e perman\u00eancia de a\u00e7\u00f5es de fomento \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. \u201cEssa a\u00e7\u00e3o cont\u00ednua implementada pelo Iepha durante todos esses anos consolidou em nosso estado a mais relevante rede de articula\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de conhecimento, prote\u00e7\u00e3o e salvaguarda do patrim\u00f4nio cultural no pa\u00eds\u201d, ressalta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda segundo Michele, al\u00e9m da distribui\u00e7\u00e3o de uma m\u00e9dia de R$ 90 milh\u00f5es ao ano para mais de 800 munic\u00edpios mineiros, o estado e as prefeituras constru\u00edram juntos uma importante rede de pol\u00edtica p\u00fablica participativa com a exist\u00eancia de conselhos, fundos e um acervo de quase 5 mil bens culturais, materiais e imateriais protegidos. \u201cComo muitos desafios j\u00e1 enfrentados ao longo desses anos, queremos tamb\u00e9m aumentar o percentual de repasse, criar ferramentas para facilitar a apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e a an\u00e1lise do ICMS. Para isso, buscamos ampliar mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e apoio aos gestores municipais e, sobretudo, fortalecer as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o compartilhada. Dessa maneira, essas a\u00e7\u00f5es fomentam as cadeias produtivas da cultura e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s do apoio \u00e0s comunidades e coletivos com a integra\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas voltadas para o incremento do turismo no estado\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Apoio <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao longo de todo o ano, s\u00e3o realizadas a\u00e7\u00f5es pelo Iepha para orientar e auxiliar os gestores na condu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas municipais de preserva\u00e7\u00e3o. A diretora de promo\u00e7\u00e3o do Iepha, Clarice Lib\u00e2nio, explica que os dados relativos ao trabalho executado pelos munic\u00edpios em 2019 ainda est\u00e3o em fase de an\u00e1lise. \u201cMesmo diante da pandemia e do isolamento social causados pelo novo coronav\u00edrus, a documenta\u00e7\u00e3o enviada pelos munic\u00edpios participantes do programa ao Iepha est\u00e1 sendo analisada normalmente pelos t\u00e9cnicos, em regime de teletrabalho, desde 19 de mar\u00e7o.\u201d, afirma. A diretora ainda ressalta que j\u00e1 foram enviadas orienta\u00e7\u00f5es aos munic\u00edpios a respeito das a\u00e7\u00f5es a serem realizadas no atual ano de a\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, entre as quais se destaca o curso ICMS Patrim\u00f4nio Cultural on-line, que substituir\u00e1 os encontros presenciais da 10\u00aa Rodada Regional do Patrim\u00f4nio, impedida de ser realizada devido \u00e0 pandemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bens protegidos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Minas tem 4.414 bens materiais protegidos, sendo 212 em esfera federal, 148 em esfera estadual e 4.054 nas esferas municipais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Os bens imateriais registrados somam 621, sendo quatro protegidos pela esfera federal, sete pela esfera estadual e 610 pelas esferas municipais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Quase R$ 11 milh\u00f5es foram investidos pelos munic\u00edpios na conserva\u00e7\u00e3o de bens tombados e inventariados, sendo cerca de R$ 9 milh\u00f5es em restaura\u00e7\u00e3o de bens tombados e inventariados e aproximadamente R$ 750 mil na promo\u00e7\u00e3o de bens tombados e inventariados e a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Mais de R$ 9 milh\u00f5es foram empregados em a\u00e7\u00f5es de salvaguarda dos bens imateriais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/cutt.ly\/4mqo8e7. Acesso em: 25 jun. 2021 (adaptado). Mat\u00e9ria publicada em 8 jul. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o sufixal","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o sufixal","pai":409087,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409089,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao-sufixal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o regressiva (regress\u00e3o)","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o regressiva (regress\u00e3o)","pai":409087,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409091,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao-regressiva-regressao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comercial","id":17748,"slug":"agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir. I. O trabalho dos t\u00e9cnicos do Iepha na an\u00e1lise das a\u00e7\u00f5es municipais de promo\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio est\u00e1 prejudicado devido \u00e0 pandemia. II. As a\u00e7\u00f5es do Iepha t\u00eam, como fim \u00faltimo, fomentar o turismo em Minas Gerais. III. O ICMS Patrim\u00f4nio Cultural \u00e9 um programa que est\u00e1 presente apenas em Minas Gerais. De acordo com o texto, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":70108,"cargo":{"descricao":"Agente Comercial","id":17748,"slug":"agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-agente-comercial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:09:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2142586,"hashId":"787b56d5c4a89e42d308ab8de5656514","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O trabalho dos t\u00e9cnicos do Iepha na an\u00e1lise das a\u00e7\u00f5es municipais de promo\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio est\u00e1 prejudicado devido \u00e0 pandemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As a\u00e7\u00f5es do Iepha t\u00eam, como fim \u00faltimo, fomentar o turismo em Minas Gerais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O ICMS Patrim\u00f4nio Cultural \u00e9 um programa que est\u00e1 presente apenas em Minas Gerais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8389247,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8389245,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8389246,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8389247,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8389248,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.TEXTO I ICMS cultural: como o imposto que voc\u00ea paga ajuda a restaurar igrejas Programa de destina\u00e7\u00e3o de recursos para o patrim\u00f4nio cultural completa 25 anos ajudando a preservar templos, outros bens hist\u00f3ricos e pr\u00e1ticas consagradas entre mineirosNa terra do escritor mineiro Guimar\u00e3es Rosa (1908- 1967), autor de Grande sert\u00e3o: veredas, a Capela de Santo Ant\u00f4nio, no distrito de Lagoa Bonita, a 14 quil\u00f4metros do Centro de Cordisburgo, na Regi\u00e3o Central de Minas, prima pelo restauro. O templo do s\u00e9culo 18 est\u00e1 preservado, livre de goteiras e com pintura nova, e o trabalho se deu \u201cgra\u00e7as aos recursos do ICMS do Patrim\u00f4nio Cultural\u201d, informa a secret\u00e1ria municipal de Cultura, Turismo, Ecologia, Meio Ambiente e Agricultura, Rachel Barbosa Oliveira. \u201cSe n\u00e3o fosse o repasse, a prefeitura n\u00e3o teria como arcar com os gastos da obra, pois o templo estava bem degradado\u201d, afirma a secret\u00e1ria. O servi\u00e7o totalizou R$ 800 mil.O exemplo de Cordisburgo se reflete na maioria das cidades mineiras, pois o recurso do ICMS do Patrim\u00f4nio Cultural, que completa 25 anos, \u00e9 fundamental para garantir a integridade dos bens \u2013 s\u00f3 no per\u00edodo de 2015 a 2019, o valor repassado aos munic\u00edpios foi de R$ 450 milh\u00f5es. De acordo com os dados enviados ao Instituto Estadual do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico de Minas Gerais (Iepha), gestor do programa, em 2018, cerca de R$ 30 milh\u00f5es foram investidos em conserva\u00e7\u00e3o, restaura\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural e tamb\u00e9m em projetos de educa\u00e7\u00e3o patrimonial em diversas localidades do estado. Do total, mais de R$ 9 milh\u00f5es foram usados pelas municipalidades para apoiar aproximadamente 1,2 mil a\u00e7\u00f5es de salvaguarda do patrim\u00f4nio imaterial.Conforme levantamento do Iepha, dos 853 munic\u00edpios mineiros, cerca de 700 cidades j\u00e1 t\u00eam legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio cultural. Como consequ\u00eancia, o estado j\u00e1 soma quase 5 mil bens culturais materiais e imateriais reconhecidos, presentes em todas as regi\u00f5es. Por meio de documenta\u00e7\u00e3o enviada pelos agentes p\u00fablicos municipais, o Iepha analisa e pontua cada munic\u00edpio pelas a\u00e7\u00f5es promovidas em defesa do patrim\u00f4nio cultural. Somente este ano, o \u00f3rg\u00e3o estadual recebeu, para an\u00e1lise, documentos de quase 700 munic\u00edpios. A pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 informada pelo Iepha \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro, que calcula os valores a serem repassados mensalmente \u00e0s prefeituras participantes, em virtude da Lei 18.030\/2009, que determina os crit\u00e9rios para distribui\u00e7\u00e3o da cota-parte do ICMS em Minas Gerais, incluindo o crit\u00e9rio patrim\u00f4nio cultural.Solidez De acordo com o secret\u00e1rio de Estado de Cultura e Turismo, Le\u00f4nidas Oliveira, os 25 anos do programa reafirmam a solidez das pol\u00edticas p\u00fablicas geridas pela institui\u00e7\u00e3o. \u201cO ICMS Patrim\u00f4nio Cultural, al\u00e9m de ser a \u00fanica iniciativa desse tipo no pa\u00eds, \u00e9 uma importante ferramenta de fomento \u00e0 pol\u00edtica patrimonial em Minas. Os 25 anos desse programa s\u00e3o muito mais do que uma celebra\u00e7\u00e3o. A data marca a for\u00e7a da pol\u00edtica p\u00fablica patrimonial no nosso estado, ao mesmo tempo em que nos lembra da import\u00e2ncia de se investir em a\u00e7\u00f5es que preservem a mem\u00f3ria e a hist\u00f3ria do povo mineiro\u201d.Para a presidente do Iepha, MicheleArroyo, a celebra\u00e7\u00e3o dos 25 anos do programa ICMS Patrim\u00f4nio Cultural \u00e9 uma oportunidade para avalia\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia da continuidade e perman\u00eancia de a\u00e7\u00f5es de fomento \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. \u201cEssa a\u00e7\u00e3o cont\u00ednua implementada pelo Iepha durante todos esses anos consolidou em nosso estado a mais relevante rede de articula\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de conhecimento, prote\u00e7\u00e3o e salvaguarda do patrim\u00f4nio cultural no pa\u00eds\u201d, ressalta.Ainda segundo Michele, al\u00e9m da distribui\u00e7\u00e3o de uma m\u00e9dia de R$ 90 milh\u00f5es ao ano para mais de 800 munic\u00edpios mineiros, o estado e as prefeituras constru\u00edram juntos uma importante rede de pol\u00edtica p\u00fablica participativa com a exist\u00eancia de conselhos, fundos e um acervo de quase 5 mil bens culturais, materiais e imateriais protegidos. \u201cComo muitos desafios j\u00e1 enfrentados ao longo desses anos, queremos tamb\u00e9m aumentar o percentual de repasse, criar ferramentas para facilitar a apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e a an\u00e1lise do ICMS. Para isso, buscamos ampliar mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e apoio aos gestores municipais e, sobretudo, fortalecer as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o compartilhada. Dessa maneira, essas a\u00e7\u00f5es fomentam as cadeias produtivas da cultura e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s do apoio \u00e0s comunidades e coletivos com a integra\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas voltadas para o incremento do turismo no estado\u201d.Apoio Ao longo de todo o ano, s\u00e3o realizadas a\u00e7\u00f5es pelo Iepha para orientar e auxiliar os gestores na condu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas municipais de preserva\u00e7\u00e3o. A diretora de promo\u00e7\u00e3o do Iepha, Clarice Lib\u00e2nio, explica que os dados relativos ao trabalho executado pelos munic\u00edpios em 2019 ainda est\u00e3o em fase de an\u00e1lise. \u201cMesmo diante da pandemia e do isolamento social causados pelo novo coronav\u00edrus, a documenta\u00e7\u00e3o enviada pelos munic\u00edpios participantes do programa ao Iepha est\u00e1 sendo analisada normalmente pelos t\u00e9cnicos, em regime de teletrabalho, desde 19 de mar\u00e7o.\u201d, afirma. A diretora ainda ressalta que j\u00e1 foram enviadas orienta\u00e7\u00f5es aos munic\u00edpios a respeito das a\u00e7\u00f5es a serem realizadas no atual ano de a\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, entre as quais se destaca o curso ICMS Patrim\u00f4nio Cultural on-line, que substituir\u00e1 os encontros presenciais da 10\u00aa Rodada Regional do Patrim\u00f4nio, impedida de ser realizada devido \u00e0 pandemia.Bens protegidos \u2022 Minas tem 4.414 bens materiais protegidos, sendo 212 em esfera federal, 148 em esfera estadual e 4.054 nas esferas municipais.\u2022 Os bens imateriais registrados somam 621, sendo quatro protegidos pela esfera federal, sete pela esfera estadual e 610 pelas esferas municipais.\u2022 Quase R$ 11 milh\u00f5es foram investidos pelos munic\u00edpios na conserva\u00e7\u00e3o de bens tombados e inventariados, sendo cerca de R$ 9 milh\u00f5es em restaura\u00e7\u00e3o de bens tombados e inventariados e aproximadamente R$ 750 mil na promo\u00e7\u00e3o de bens tombados e inventariados e a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio.\u2022 Mais de R$ 9 milh\u00f5es foram empregados em a\u00e7\u00f5es de salvaguarda dos bens imateriais.Dispon\u00edvel em: https:\/\/cutt.ly\/4mqo8e7. Acesso em: 25 jun. 2021 (adaptado). Mat\u00e9ria publicada em 8 jul. 2020.","id":503869,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>11<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ICMS cultural: como o imposto que voc\u00ea paga ajuda a restaurar igrejas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Programa de destina\u00e7\u00e3o de recursos para o patrim\u00f4nio cultural completa 25 anos ajudando a preservar templos, outros bens hist\u00f3ricos e pr\u00e1ticas consagradas entre mineiros<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na terra do escritor mineiro Guimar\u00e3es Rosa (1908- 1967), autor de Grande sert\u00e3o: veredas, a Capela de Santo Ant\u00f4nio, no distrito de Lagoa Bonita, a 14 quil\u00f4metros do Centro de Cordisburgo, na Regi\u00e3o Central de Minas, prima pelo restauro. O templo do s\u00e9culo 18 est\u00e1 preservado, livre de goteiras e com pintura nova, e o trabalho se deu \u201cgra\u00e7as aos recursos do ICMS do Patrim\u00f4nio Cultural\u201d, informa a secret\u00e1ria municipal de Cultura, Turismo, Ecologia, Meio Ambiente e Agricultura, Rachel Barbosa Oliveira. \u201cSe n\u00e3o fosse o repasse, a prefeitura n\u00e3o teria como arcar com os gastos da obra, pois o templo estava bem degradado\u201d, afirma a secret\u00e1ria. O servi\u00e7o totalizou R$ 800 mil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O exemplo de Cordisburgo se reflete na maioria das cidades mineiras, pois o recurso do ICMS do Patrim\u00f4nio Cultural, que completa 25 anos, \u00e9 fundamental para garantir a integridade dos bens \u2013 s\u00f3 no per\u00edodo de 2015 a 2019, o valor repassado aos munic\u00edpios foi de R$ 450 milh\u00f5es. De acordo com os dados enviados ao Instituto Estadual do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico de Minas Gerais (Iepha), gestor do programa, em 2018, cerca de R$ 30 milh\u00f5es foram investidos em conserva\u00e7\u00e3o, restaura\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural e tamb\u00e9m em projetos de educa\u00e7\u00e3o patrimonial em diversas localidades do estado. Do total, mais de R$ 9 milh\u00f5es foram usados pelas municipalidades para apoiar aproximadamente 1,2 mil a\u00e7\u00f5es de salvaguarda do patrim\u00f4nio imaterial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme levantamento do Iepha, dos 853 munic\u00edpios mineiros, cerca de 700 cidades j\u00e1 t\u00eam legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio cultural. Como consequ\u00eancia, o estado j\u00e1 soma quase 5 mil bens culturais materiais e imateriais reconhecidos, presentes em todas as regi\u00f5es. Por meio de documenta\u00e7\u00e3o enviada pelos agentes p\u00fablicos municipais, o Iepha analisa e pontua cada munic\u00edpio pelas a\u00e7\u00f5es promovidas em defesa do patrim\u00f4nio cultural. Somente este ano, o \u00f3rg\u00e3o estadual recebeu, para an\u00e1lise, documentos de quase 700 munic\u00edpios. A pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 informada pelo Iepha \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro, que calcula os valores a serem repassados mensalmente \u00e0s prefeituras participantes, em virtude da Lei 18.030\/2009, que determina os crit\u00e9rios para distribui\u00e7\u00e3o da cota-parte do ICMS em Minas Gerais, incluindo o crit\u00e9rio patrim\u00f4nio cultural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Solidez <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o secret\u00e1rio de Estado de Cultura e Turismo, Le\u00f4nidas Oliveira, os 25 anos do programa reafirmam a solidez das pol\u00edticas p\u00fablicas geridas pela institui\u00e7\u00e3o. \u201cO ICMS Patrim\u00f4nio Cultural, al\u00e9m de ser a \u00fanica iniciativa desse tipo no pa\u00eds, \u00e9 uma importante ferramenta de fomento \u00e0 pol\u00edtica patrimonial em Minas. Os 25 anos desse programa s\u00e3o muito mais do que uma celebra\u00e7\u00e3o. A data marca a for\u00e7a da pol\u00edtica p\u00fablica patrimonial no nosso estado, ao mesmo tempo em que nos lembra da import\u00e2ncia de se investir em a\u00e7\u00f5es que preservem a mem\u00f3ria e a hist\u00f3ria do povo mineiro\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a presidente do Iepha, MicheleArroyo, a celebra\u00e7\u00e3o dos 25 anos do programa ICMS Patrim\u00f4nio Cultural \u00e9 uma oportunidade para avalia\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia da continuidade e perman\u00eancia de a\u00e7\u00f5es de fomento \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. \u201cEssa a\u00e7\u00e3o cont\u00ednua implementada pelo Iepha durante todos esses anos consolidou em nosso estado a mais relevante rede de articula\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de conhecimento, prote\u00e7\u00e3o e salvaguarda do patrim\u00f4nio cultural no pa\u00eds\u201d, ressalta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda segundo Michele, al\u00e9m da distribui\u00e7\u00e3o de uma m\u00e9dia de R$ 90 milh\u00f5es ao ano para mais de 800 munic\u00edpios mineiros, o estado e as prefeituras constru\u00edram juntos uma importante rede de pol\u00edtica p\u00fablica participativa com a exist\u00eancia de conselhos, fundos e um acervo de quase 5 mil bens culturais, materiais e imateriais protegidos. \u201cComo muitos desafios j\u00e1 enfrentados ao longo desses anos, queremos tamb\u00e9m aumentar o percentual de repasse, criar ferramentas para facilitar a apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e a an\u00e1lise do ICMS. Para isso, buscamos ampliar mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e apoio aos gestores municipais e, sobretudo, fortalecer as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o compartilhada. Dessa maneira, essas a\u00e7\u00f5es fomentam as cadeias produtivas da cultura e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s do apoio \u00e0s comunidades e coletivos com a integra\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas voltadas para o incremento do turismo no estado\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Apoio <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao longo de todo o ano, s\u00e3o realizadas a\u00e7\u00f5es pelo Iepha para orientar e auxiliar os gestores na condu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas municipais de preserva\u00e7\u00e3o. A diretora de promo\u00e7\u00e3o do Iepha, Clarice Lib\u00e2nio, explica que os dados relativos ao trabalho executado pelos munic\u00edpios em 2019 ainda est\u00e3o em fase de an\u00e1lise. \u201cMesmo diante da pandemia e do isolamento social causados pelo novo coronav\u00edrus, a documenta\u00e7\u00e3o enviada pelos munic\u00edpios participantes do programa ao Iepha est\u00e1 sendo analisada normalmente pelos t\u00e9cnicos, em regime de teletrabalho, desde 19 de mar\u00e7o.\u201d, afirma. A diretora ainda ressalta que j\u00e1 foram enviadas orienta\u00e7\u00f5es aos munic\u00edpios a respeito das a\u00e7\u00f5es a serem realizadas no atual ano de a\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, entre as quais se destaca o curso ICMS Patrim\u00f4nio Cultural on-line, que substituir\u00e1 os encontros presenciais da 10\u00aa Rodada Regional do Patrim\u00f4nio, impedida de ser realizada devido \u00e0 pandemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bens protegidos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Minas tem 4.414 bens materiais protegidos, sendo 212 em esfera federal, 148 em esfera estadual e 4.054 nas esferas municipais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Os bens imateriais registrados somam 621, sendo quatro protegidos pela esfera federal, sete pela esfera estadual e 610 pelas esferas municipais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Quase R$ 11 milh\u00f5es foram investidos pelos munic\u00edpios na conserva\u00e7\u00e3o de bens tombados e inventariados, sendo cerca de R$ 9 milh\u00f5es em restaura\u00e7\u00e3o de bens tombados e inventariados e aproximadamente R$ 750 mil na promo\u00e7\u00e3o de bens tombados e inventariados e a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Mais de R$ 9 milh\u00f5es foram empregados em a\u00e7\u00f5es de salvaguarda dos bens imateriais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/cutt.ly\/4mqo8e7. Acesso em: 25 jun. 2021 (adaptado). Mat\u00e9ria publicada em 8 jul. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um verbo no Presente. ","provas":[{"id":70129,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr-2021-unifil-motorista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tamboara - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:00:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2141472,"hashId":"3780d2485f4b61e0ff4aa5fd35c43ae1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um verbo no Presente. <\/p>","resposta":8385435,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cParecia-lhe que sentia ainda o h\u00e1lito perfumado da mo\u00e7a\u201d","id":8385432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cParecia-lhe que sentia ainda o h\u00e1lito perfumado da mo\u00e7a\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cDepois vinha a ideia de que era a ele que Isabel amava\u201d","id":8385433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDepois vinha a ideia de que era a ele que Isabel amava\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPeri viu passar pouco depois Loredano e Rui Soeiro\u201d","id":8385434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPeri viu passar pouco depois Loredano e Rui Soeiro\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cnum dos momentos de t\u00e9dio e desapego da vida, que sucedem \u00e0s dores profundas.\u201d","id":8385435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cnum dos momentos de t\u00e9dio e desapego da vida, que sucedem \u00e0s dores profundas.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. O Guarani Jos\u00e9 de Alencar Peri viu passar pouco depois Loredano e Rui Soeiro. Era a terceira vez que os aventureiros depois de estarem na sua m\u00e3o lhe escapavam por uma esp\u00e9cie de fatalidade. O \u00edndio refletiu alguns momentos e tomou uma resolu\u00e7\u00e3o definitiva; modificou inteiramente o seu plano. A princ\u00edpio decidira n\u00e3o atacar os tr\u00eas inimigos de frente, n\u00e3o porque os temesse, mas sim porque receava que morrendo pudessem realizar a salvo o projeto, cujo segredo s\u00f3 ele sabia. Conheceu por\u00e9m que n\u00e3o havia rem\u00e9dio sen\u00e3o recorrer a este expediente; o tempo corria; de um momento para outro podia o italiano executar a sua trama. O que precisava era achar um meio para, no caso de sucumbir, prevenir a D. Ant\u00f4nio de Mariz do perigo que o amea\u00e7ava; este meio havia j\u00e1 acudido ao pensamento do \u00edndio. Foi ter com \u00c1lvaro que o esperava. O mo\u00e7o j\u00e1 o tinha esquecido; pensava em Cec\u00edlia, na sua afei\u00e7\u00e3o quebrada, na sua mais doce esperan\u00e7a marcha, e talvez perdida para sempre. \u00c0s vezes tamb\u00e9m apresentava-se ao seu esp\u00edrito a imagem melanc\u00f3lica de Isabel; lembrava-se que ela tamb\u00e9m amava, e n\u00e3o era amada. Esta lembran\u00e7a criava certo la\u00e7o entre ele e a mo\u00e7a; ambos sofriam pela mesma causa, ambos sentiam o mesmo pesar, e curtiam igual desengano. Depois vinha a ideia de que era a ele que Isabel amava; sem querer repassava na mem\u00f3ria as ternas palavras; revia o sorriso triste e os olhares de fogo que se aveludavam com a languidez do amor. Parecia-lhe que sentia ainda o h\u00e1lito perfumado da mo\u00e7a, a press\u00e3o da cabe\u00e7a desfalecida em seu ombro, o contato das m\u00e3os tr\u00eamulas, e o eco das queixas murmuradas pela voz maviosa. O cora\u00e7\u00e3o lhe palpitava com viol\u00eancia; esquecia-se revendo a bela imagem, de um moreno suave, a que o amor dava reflexos e uma aur\u00e9ola espl\u00eandida. Mas de repente estremecia, como se a mo\u00e7a ainda estivesse perto dele; passava a m\u00e3o pela fronte para arrancar as reminisc\u00eancias que o incomodavam; e tornava \u00e0 indiferen\u00e7a de Cec\u00edlia e ao desengano de suas esperan\u00e7as. Quando Peri se aproximou, \u00c1lvaro estava num dos momentos de t\u00e9dio e desapego da vida, que sucedem \u00e0s dores profundas. [...] ","id":503744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O Guarani <\/p><p style=\"text-align: right;\">Jos\u00e9 de Alencar <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Peri viu passar pouco depois Loredano e Rui Soeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Era a terceira vez que os aventureiros depois de estarem na sua m\u00e3o lhe escapavam por uma esp\u00e9cie de fatalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O \u00edndio refletiu alguns momentos e tomou uma resolu\u00e7\u00e3o definitiva; modificou inteiramente o seu plano. A princ\u00edpio decidira n\u00e3o atacar os tr\u00eas inimigos de frente, n\u00e3o porque os temesse, mas sim porque receava que morrendo pudessem realizar a salvo o projeto, cujo segredo s\u00f3 ele sabia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Conheceu por\u00e9m que n\u00e3o havia rem\u00e9dio sen\u00e3o recorrer a este expediente; o tempo corria; de um momento para outro podia o italiano executar a sua trama. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O que precisava era achar um meio para, no caso de sucumbir, prevenir a D. Ant\u00f4nio de Mariz do perigo que o amea\u00e7ava; este meio havia j\u00e1 acudido ao pensamento do \u00edndio. Foi ter com \u00c1lvaro que o esperava. O mo\u00e7o j\u00e1 o tinha esquecido; pensava em Cec\u00edlia, na sua afei\u00e7\u00e3o quebrada, na sua mais doce esperan\u00e7a marcha, e talvez perdida para sempre. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c0s vezes tamb\u00e9m apresentava-se ao seu esp\u00edrito a imagem melanc\u00f3lica de Isabel; lembrava-se que ela tamb\u00e9m amava, e n\u00e3o era amada. Esta lembran\u00e7a criava certo la\u00e7o entre ele e a mo\u00e7a; ambos sofriam pela mesma causa, ambos sentiam o mesmo pesar, e curtiam igual desengano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Depois vinha a ideia de que era a ele que Isabel amava; sem querer repassava na mem\u00f3ria as ternas palavras; revia o sorriso triste e os olhares de fogo que se aveludavam com a languidez do amor. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Parecia-lhe que sentia ainda o h\u00e1lito perfumado da mo\u00e7a, a press\u00e3o da cabe\u00e7a desfalecida em seu ombro, o contato das m\u00e3os tr\u00eamulas, e o eco das queixas murmuradas pela voz maviosa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O cora\u00e7\u00e3o lhe palpitava com viol\u00eancia; esquecia-se revendo a bela imagem, de um moreno suave, a que o amor dava reflexos e uma aur\u00e9ola espl\u00eandida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas de repente estremecia, como se a mo\u00e7a ainda estivesse perto dele; passava a m\u00e3o pela fronte para arrancar as reminisc\u00eancias que o incomodavam; e tornava \u00e0 indiferen\u00e7a de Cec\u00edlia e ao desengano de suas esperan\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando Peri se aproximou, \u00c1lvaro estava num dos momentos de t\u00e9dio e desapego da vida, que sucedem \u00e0s dores profundas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419381,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-tempos-verbais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia este trecho.\u201cO ensino foi bastante escasso ao longo da vida de Pedro [...]\u201dA palavra \u201cescasso\u201d, nesse trecho, pode ser substitu\u00edda, sem alterar o sentido original do trecho, por","provas":[{"id":70110,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:01:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2555871,"hashId":"4f8d2fa4907d27e4a65ffe598e2b4cf6","enunciado":"<p>Releia este trecho.<\/p><p><br><\/p><p>\u201cO ensino foi bastante <strong>escasso<\/strong> ao longo da vida de Pedro [...]\u201d<\/p><p><br><\/p><p>A palavra \u201cescasso\u201d, nesse trecho, pode ser substitu\u00edda, sem alterar o sentido original do trecho, por<\/p>","resposta":10181146,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"minguado.","id":10181146,"corpo":"<p>minguado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cheio.","id":10181147,"corpo":"<p>cheio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"farto.","id":10181148,"corpo":"<p>farto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inexistente.","id":10181149,"corpo":"<p>inexistente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto II a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 10.TEXTO II Aos 102 anos, idoso volta \u00e0 sala de aula e inspira alunos A sala de aula voltou a fazer parte da rotina do Pedro Francisco de Souza, de 102 anos. Nascido em Catu, na Bahia, ele se mudou ano passado para o Esp\u00edrito Santo e, na nova cidade, resolveu voltar a estudar.Pedro hoje est\u00e1 na primeira etapa do Ensino de Jovens e Adultos (EJA), na rede municipal de Vit\u00f3ria. Ele tem sido um \u00f3timo aluno e, segundo os professores, inspira muita gente mais nova!\u201cEu me sinto feliz e, por essa felicidade, ainda quero aprender mais para falar melhor com o p\u00fablico\u201d, contou o idoso.Realiza\u00e7\u00e3o O ensino foi bastante escasso ao longo da vida de Pedro, embora ele tenha aprendido a ler e escrever. \u201cSem ler n\u00e3o podemos falar, n\u00e3o podemos fazer nada. \u00c9 por isso que continuo estudando. Enquanto h\u00e1 vida, h\u00e1 esperan\u00e7a\u201d, refletiu.Para Pedro, voltar \u00e0 sala de aula \u00e9 uma realiza\u00e7\u00e3o. O filho dele, Andr\u00e9 Souza, de 46 anos, disse que o pai adora cantar, tocar viol\u00e3o, conversar e ler a B\u00edblia e que ele \u00e9 completamente independente. \u201cEle come sozinho, toma banho sozinho, faz tudo sozinho\u201d, completou o filho orgulhoso.Inspira\u00e7\u00e3o para os mais jovens Pedro \u00e9 um dos 200 alunos matriculados no EJA. E foi a idade o que mais chamou a aten\u00e7\u00e3o dos professores e outros colegas de sala dele, que tamb\u00e9m s\u00e3o idosos.Andr\u00e9 disse que essa nova rotina tem sido inspiradora tamb\u00e9m para ele. Pedro se sente orgulhoso por ser um motivador e tem cuidado melhor, inclusive, da pr\u00f3pria sa\u00fade.Dispon\u00edvel em: https:\/\/ https:\/\/cutt.ly\/WmeFT2E. Acesso em: 26 jun. 2021 (adaptado).","id":549676,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia o texto II a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Aos 102 anos, idoso volta \u00e0 sala de aula e inspira alunos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sala de aula voltou a fazer parte da rotina do Pedro Francisco de Souza, de 102 anos. Nascido em Catu, na Bahia, ele se mudou ano passado para o Esp\u00edrito Santo e, na nova cidade, resolveu voltar a estudar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pedro hoje est\u00e1 na primeira etapa do Ensino de Jovens e Adultos (EJA), na rede municipal de Vit\u00f3ria. Ele tem sido um \u00f3timo aluno e, segundo os professores, inspira muita gente mais nova!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu me sinto feliz e, por essa felicidade, ainda quero aprender mais para falar melhor com o p\u00fablico\u201d, contou o idoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Realiza\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ensino foi bastante escasso ao longo da vida de Pedro, embora ele tenha aprendido a ler e escrever. \u201cSem ler n\u00e3o podemos falar, n\u00e3o podemos fazer nada. \u00c9 por isso que continuo estudando. Enquanto h\u00e1 vida, h\u00e1 esperan\u00e7a\u201d, refletiu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Pedro, voltar \u00e0 sala de aula \u00e9 uma realiza\u00e7\u00e3o. O filho dele, Andr\u00e9 Souza, de 46 anos, disse que o pai adora cantar, tocar viol\u00e3o, conversar e ler a B\u00edblia e que ele \u00e9 completamente independente. \u201cEle come sozinho, toma banho sozinho, faz tudo sozinho\u201d, completou o filho orgulhoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Inspira\u00e7\u00e3o para os mais jovens <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 um dos 200 alunos matriculados no EJA. E foi a idade o que mais chamou a aten\u00e7\u00e3o dos professores e outros colegas de sala dele, que tamb\u00e9m s\u00e3o idosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9 disse que essa nova rotina tem sido inspiradora tamb\u00e9m para ele. Pedro se sente orgulhoso por ser um motivador e tem cuidado melhor, inclusive, da pr\u00f3pria sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/ https:\/\/cutt.ly\/WmeFT2E. Acesso em: 26 jun. 2021 (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2555871","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Servente Escolar","id":24533,"slug":"servente-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como nas palavras \u201cnecess\u00e1ria\u201d, \u201cpassado\u201d e \u201cestresse\u201d, assinale a alternativa em que as palavras estejam corretamente grafadas com dois \u201cs\u201d.","provas":[{"id":70109,"cargo":{"descricao":"Servente Escolar","id":24533,"slug":"servente-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-servente-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Servente Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:07:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2142544,"hashId":"4fbcef069adf32d52e0300e71b5c5735","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como nas palavras \u201cnecess\u00e1ria\u201d, \u201cpassado\u201d e \u201cestresse\u201d, assinale a alternativa em que as palavras estejam corretamente grafadas com dois \u201cs\u201d.<\/p>","resposta":8389061,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Missa \u2013 Cassula \u2013 Passarela","id":8389060,"corpo":"<p>Missa \u2013 Cassula \u2013 Passarela<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carrossel \u2013 Arremesso \u2013 B\u00fassola","id":8389061,"corpo":"<p>Carrossel \u2013 Arremesso \u2013 B\u00fassola<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Travesseiro \u2013 Assafr\u00e3o \u2013 Passado","id":8389062,"corpo":"<p>Travesseiro \u2013 Assafr\u00e3o \u2013 Passado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apreenss\u00e3o \u2013 Sess\u00e3o \u2013 Posse","id":8389063,"corpo":"<p>Apreenss\u00e3o \u2013 Sess\u00e3o \u2013 Posse<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7.TEXTO I Como imagens da natureza podem nos dar alegria Em mar\u00e7o de 2020, enquanto o mundo se adaptava \u00e0 pandemia de covid-19, David Hockney divulgou uma imagem de narcisos amarelos vibrantes intitulada \u201cLembre-se que a primavera n\u00e3o pode ser cancelada\u201d.Em meio a tanto medo e incerteza, ele ofereceu uma explos\u00e3o de otimismo necess\u00e1ria, lembrando a todos n\u00f3s que a natureza, com seus ciclos cont\u00ednuos de renascimento e renova\u00e7\u00e3o, ainda pode nos trazer esperan\u00e7a.Hockney aprecia, h\u00e1 muito tempo, o mundo natural, tanto por sua inspira\u00e7\u00e3o est\u00e9tica quanto por suas qualidades terap\u00eauticas: \u201cS\u00f3 podemos nos renovar olhando para a natureza\u201d, disse ele.\u00c9 um ponto de vista que muitos de n\u00f3s passamos a compartilhar ao longo do ano passado, quando fizemos longas caminhadas para acalmar nossas mentes aceleradas.Os resultados podem ser tang\u00edveis; foi comprovado que passar apenas 20 minutos em um ambiente natural \u00e9 capaz de reduzir os n\u00edveis de estresse.Dispon\u00edvel em: https:\/\/cutt.ly\/6mr8voQ. Acesso em: 27 jun. 2021 (adaptado).","id":503863,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>7<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como imagens da natureza podem nos dar alegria <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mar\u00e7o de 2020, enquanto o mundo se adaptava \u00e0 pandemia de covid-19, David Hockney divulgou uma imagem de narcisos amarelos vibrantes intitulada \u201cLembre-se que a primavera n\u00e3o pode ser cancelada\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em meio a tanto medo e incerteza, ele ofereceu uma explos\u00e3o de otimismo necess\u00e1ria, lembrando a todos n\u00f3s que a natureza, com seus ciclos cont\u00ednuos de renascimento e renova\u00e7\u00e3o, ainda pode nos trazer esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hockney aprecia, h\u00e1 muito tempo, o mundo natural, tanto por sua inspira\u00e7\u00e3o est\u00e9tica quanto por suas qualidades terap\u00eauticas: \u201cS\u00f3 podemos nos renovar olhando para a natureza\u201d, disse ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um ponto de vista que muitos de n\u00f3s passamos a compartilhar ao longo do ano passado, quando fizemos longas caminhadas para acalmar nossas mentes aceleradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os resultados podem ser tang\u00edveis; foi comprovado que passar apenas 20 minutos em um ambiente natural \u00e9 capaz de reduzir os n\u00edveis de estresse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/cutt.ly\/6mr8voQ. Acesso em: 27 jun. 2021 (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do d\u00edgrafo SS","oab":false,"nome":"Emprego do d\u00edgrafo SS","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409053,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-digrafo-ss"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Servente Escolar","id":24533,"slug":"servente-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a substitui\u00e7\u00e3o feita na fala do primeiro quadrinho altera o sentido original do texto.","provas":[{"id":70109,"cargo":{"descricao":"Servente Escolar","id":24533,"slug":"servente-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-servente-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Servente Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:08:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2142547,"hashId":"7cde0855950ccf09109f746aa7b230df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a substitui\u00e7\u00e3o feita na fala do primeiro quadrinho altera o sentido original do texto.<\/p>","resposta":8389076,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quem n\u00e3o conhece diz que \u00e9 mato, por\u00e9m a tanchagem \u00e9 uma Panc!","id":8389074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem n\u00e3o conhece diz que \u00e9 mato, por\u00e9m a tanchagem \u00e9 uma Panc!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quem n\u00e3o conhece diz que \u00e9 mato, contudo a tanchagem \u00e9 uma Panc!","id":8389075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem n\u00e3o conhece diz que \u00e9 mato, contudo a tanchagem \u00e9 uma Panc!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quem n\u00e3o conhece diz que \u00e9 mato, portanto a tanchagem \u00e9 uma Panc!","id":8389076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem n\u00e3o conhece diz que \u00e9 mato, portanto a tanchagem \u00e9 uma Panc!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quem n\u00e3o conhece diz que \u00e9 mato, entretanto a tanchagem \u00e9 uma Panc!","id":8389077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem n\u00e3o conhece diz que \u00e9 mato, entretanto a tanchagem \u00e9 uma Panc!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto II a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 8 a 10.TEXTO IIDispon\u00edvel em: https:\/\/cutt.ly\/WmtXPSy. Acesso em: 27 jun. 2021 (adaptado).","id":503865,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto II a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>8 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70109\/grupo-questao\/503865-20220107215555000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/cutt.ly\/WmtXPSy. Acesso em: 27 jun. 2021 (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Servente Escolar","id":24533,"slug":"servente-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse texto, o efeito de humor ocorre","provas":[{"id":70109,"cargo":{"descricao":"Servente Escolar","id":24533,"slug":"servente-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-servente-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Servente Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:08:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2142549,"hashId":"aa52b84b249866ada5c85c060df481bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse texto, o efeito de humor ocorre<\/p>","resposta":8389086,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo nome incomum da planta: tanchagem. ","id":8389083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo nome incomum da planta: tanchagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela cara do sapo ao lado do menino.","id":8389084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela cara do sapo ao lado do menino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelas explica\u00e7\u00f5es da menina sobre a planta","id":8389085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelas explica\u00e7\u00f5es da menina sobre a planta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela semelhan\u00e7a do som das palavras \u201cpunk\u201d e \u201cpanc\u201d.","id":8389086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela semelhan\u00e7a do som das palavras \u201c<em>punk<\/em>\u201d e \u201cpanc\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto II a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 8 a 10.TEXTO IIDispon\u00edvel em: https:\/\/cutt.ly\/WmtXPSy. Acesso em: 27 jun. 2021 (adaptado).","id":503865,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto II a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>8 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70109\/grupo-questao\/503865-20220107215555000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/cutt.ly\/WmtXPSy. Acesso em: 27 jun. 2021 (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Define-se como tributo a presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria que n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito. Nesse sentido, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63936,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundacao-la-salle-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:23:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1981694,"hashId":"cec25dd62a81ce6e1d472290e392e37e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Define-se como tributo a presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria que n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito. Nesse sentido, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7692088,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ped\u00e1gio cobrado pela efetiva utiliza\u00e7\u00e3o de rodovia conservada pelo Poder P\u00fablico, por possuir natureza jur\u00eddica de taxa, tem sua constitui\u00e7\u00e3o sujeita ao princ\u00edpio da legalidade estrita.","id":7692086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ped\u00e1gio cobrado pela efetiva utiliza\u00e7\u00e3o de rodovia conservada pelo Poder P\u00fablico, por possuir natureza jur\u00eddica de taxa, tem sua constitui\u00e7\u00e3o sujeita ao princ\u00edpio da legalidade estrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incide contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre verba n\u00e3o incorpor\u00e1vel aos proventos de aposentadoria do servidor p\u00fablico.","id":7692087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incide contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre verba n\u00e3o incorpor\u00e1vel aos proventos de aposentadoria do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na esteira do entendimento do Supremo Tribunal Federal, as contribui\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0s institui\u00e7\u00f5es do denominado Sistema \"S\" t\u00eam natureza jur\u00eddica de contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico e n\u00e3o necessita de edi\u00e7\u00e3o de lei complementar para ser institu\u00edda.","id":7692088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na esteira do entendimento do Supremo Tribunal Federal, as contribui\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0s institui\u00e7\u00f5es do denominado Sistema \"S\" t\u00eam natureza jur\u00eddica de contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico e n\u00e3o necessita de edi\u00e7\u00e3o de lei complementar para ser institu\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional a incid\u00eancia do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISS sobre as opera\u00e7\u00f5es de arrendamento mercantil, tamb\u00e9m conhecidas como leasing financeiro.","id":7692089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inconstitucional a incid\u00eancia do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISS sobre as opera\u00e7\u00f5es de arrendamento mercantil, tamb\u00e9m conhecidas como leasing financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Viola o art. 145, II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis.","id":7692090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viola o art. 145, II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 a 77","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417547,"slug":"direito-tributario-introducao-ao-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1981694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":25906,"slug":"agente-tecnico-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi constitu\u00edda uma sociedade an\u00f4nima, cujo capital social subscrito pelos s\u00f3cios \u00e9 de R$ 100.000,00. Foram integralizados em dinheiro, no ato da constitui\u00e7\u00e3o, R$ 70.000,00. Este valor, imediatamente foi depositado pela empresa numa conta corrente banc\u00e1ria. \u201cNasceu\u201d uma empresa. Qual dos lan\u00e7amentos resumidos a seguir representa o primeiro registro cont\u00e1bil da vida dessa empresa?","provas":[{"id":87742,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":25906,"slug":"agente-tecnico-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-agente-tecnico-fazendario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Agente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 04:20:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2551447,"hashId":"047ff3bff2a04ddfea1003e85adba9fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi constitu\u00edda uma sociedade an\u00f4nima, cujo capital social subscrito pelos s\u00f3cios \u00e9 de R$ 100.000,00. Foram integralizados em dinheiro, no ato da constitui\u00e7\u00e3o, R$ 70.000,00. Este valor, imediatamente foi depositado pela empresa numa conta corrente banc\u00e1ria. \u201cNasceu\u201d uma empresa. Qual dos lan\u00e7amentos resumidos a seguir representa o primeiro registro cont\u00e1bil da vida dessa empresa?<\/p>","resposta":10163999,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D BANCOS CONTA CORRENTE 70.000,00C CAPITAL A INTEGRALIZAR 70.000,00","id":10163998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> BANCOS CONTA CORRENTE <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 70.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CAPITAL A INTEGRALIZAR <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>70.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D CAPITAL A INTEGRALIZAR 100.000,00C CAPITAL SUBSCRITO 100.000,00","id":10163999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CAPITAL A INTEGRALIZAR <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 100.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CAPITAL SUBSCRITO <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 100.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D CAIXA 70.000,00C CAPITAL A INTEGRALIZAR 70.000,00","id":10164000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CAIXA <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 70.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CAPITAL A INTEGRALIZAR <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>70.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D BANCOS CONTA CORRENTE 70.000,00C CAPITAL SUBSCRITO 70.000,00","id":10164001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> BANCOS CONTA CORRENTE<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 70.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CAPITAL SUBSCRITO<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 70.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D BANCOS CONTA CORRENTE 70.000,00C CAIXA 70.000,00","id":10164002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> BANCOS CONTA CORRENTE<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 70.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CAIXA <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 70.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capital Social (Subscrito, a Realizar, Realizado)","oab":false,"nome":"Capital Social (Subscrito, a Realizar, Realizado)","pai":4399,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4400,"slug":"contabilidade-geral-capital-social-subscrito-a-realizar-realizado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um plano de backup que trata apenas arquivos e pastas \u00e9 muito eficiente na prote\u00e7\u00e3o de dados cr\u00edticos, no entanto, se um HD falhar ou o Windows corromper sem possibilidade de corre\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 um bom trabalho para reinstalar e reconfigurar tudo, tratando-se ainda de servidor os danos podem ser graves e o tempo de inatividade pode ser de horas, \u00e9 nesse sentido que vem a clonagem e o backup de imagens. Analise as assertivas e assinale a alternativa que representa corretamente defini\u00e7\u00f5es de clonagem e backup de imagem. I. Quando se clona uma unidade, simplesmente copia-se tudo (incluindo registros de inicializa\u00e7\u00e3o, arquivos, configura\u00e7\u00f5es e temas) para outra unidade, obtendo uma unidade id\u00eantica. Com essa t\u00e9cnica n\u00e3o h\u00e1 processo intermedi\u00e1rio, apenas conectam-se as unidades copiando o conte\u00fado da unidade de origem para a unidade de destino, essa unidade criada pode ser usada imediatamente como uma unidade prim\u00e1ria ou mantida como uma r\u00e9plica. II. Imagem de disco ou backup de imagem, por outro lado, \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de uma c\u00f3pia que pode ser restaurada mais tarde. Isso envolve a cria\u00e7\u00e3o de um arquivo comprimido (geralmente ISO) e normalmente compactado e criptografada. Ao contr\u00e1rio da clonagem, a imagem n\u00e3o \u00e9 direta e envolve o uso de um processo intermedi\u00e1rio. Quando necess\u00e1rio, a imagem pode ent\u00e3o ser aberta e instalada ou restaurada na unidade, a restaura\u00e7\u00e3o normalmente \u00e9 feita pelo mesmo software de backup de imagem que o criou. III. Uma das vantagens da clonagem \u00e9 que o disco clonado pode ser usado imediatamente, reduzindo significativamente o tempo de inatividade, mas a unidade original precisa estar operacional, n\u00e3o podendo estar com o sistema corrompido. IV. Algumas vantagens do backup de imagem \u00e9 o gerenciamento f\u00e1cil, pois apenas um arquivo cont\u00e9m o backup completo e se o disco (ou nuvem) for grande o suficiente, v\u00e1rios backups poder ser salvos.","provas":[{"id":72056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 07:40:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2201705,"hashId":"08e3bc596384b0e8d60d12ab6436739c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um plano de backup que trata apenas arquivos e pastas \u00e9 muito eficiente na prote\u00e7\u00e3o de dados cr\u00edticos, no entanto, se um HD falhar ou o Windows corromper sem possibilidade de corre\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 um bom trabalho para reinstalar e reconfigurar tudo, tratando-se ainda de servidor os danos podem ser graves e o tempo de inatividade pode ser de horas, \u00e9 nesse sentido que vem a clonagem e o backup de imagens. Analise as assertivas e assinale a alternativa que representa corretamente defini\u00e7\u00f5es de clonagem e backup de imagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando se clona uma unidade, simplesmente copia-se tudo (incluindo registros de inicializa\u00e7\u00e3o, arquivos, configura\u00e7\u00f5es e temas) para outra unidade, obtendo uma unidade id\u00eantica. Com essa t\u00e9cnica n\u00e3o h\u00e1 processo intermedi\u00e1rio, apenas conectam-se as unidades copiando o conte\u00fado da unidade de origem para a unidade de destino, essa unidade criada pode ser usada imediatamente como uma unidade prim\u00e1ria ou mantida como uma r\u00e9plica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Imagem de disco ou backup de imagem, por outro lado, \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de uma c\u00f3pia que pode ser restaurada mais tarde. Isso envolve a cria\u00e7\u00e3o de um arquivo comprimido (geralmente ISO) e normalmente compactado e criptografada. Ao contr\u00e1rio da clonagem, a imagem n\u00e3o \u00e9 direta e envolve o uso de um processo intermedi\u00e1rio. Quando necess\u00e1rio, a imagem pode ent\u00e3o ser aberta e instalada ou restaurada na unidade, a restaura\u00e7\u00e3o normalmente \u00e9 feita pelo mesmo software de backup de imagem que o criou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das vantagens da clonagem \u00e9 que o disco clonado pode ser usado imediatamente, reduzindo significativamente o tempo de inatividade, mas a unidade original precisa estar operacional, n\u00e3o podendo estar com o sistema corrompido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Algumas vantagens do backup de imagem \u00e9 o gerenciamento f\u00e1cil, pois apenas um arquivo cont\u00e9m o backup completo e se o disco (ou nuvem) for grande o suficiente, v\u00e1rios backups poder ser salvos.<\/p>","resposta":8644696,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II, III est\u00e3o corretas.","id":8644693,"corpo":"<p>Apenas I, II, III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, IV est\u00e3o corretas.","id":8644694,"corpo":"<p>Apenas I, II, IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV est\u00e3o corretas. ","id":8644695,"corpo":"<p>Apenas II, III, IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8644696,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup","pai":8173,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429483,"slug":"tecnologia-da-informacao-procedimentos-de-backup"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":68078,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-psicologo-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:02:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2182295,"hashId":"212de00a8d51e12a3e3fb1a4e0c1f92f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8562939,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A decis\u00e3o de um psic\u00f3logo em trabalhar em uma institui\u00e7\u00e3o implica, antes de mais nada, um levantamento dos objetivos espec\u00edficos da mesma e os processos pelos quais ela busca alcan\u00e7ar tais objetivos. Os estudos de tais objetivos institucionais, de suas din\u00e2micas e consequ\u00eancias incluem tamb\u00e9m aqueles que levaram a institui\u00e7\u00e3o a solicitar a interven\u00e7\u00e3o profissional de um psic\u00f3logo. Torna-se necess\u00e1rio investigar as idealiza\u00e7\u00f5es que a institui\u00e7\u00e3o constr\u00f3i acerca daquilo o psic\u00f3logo faz ou poder\u00e1 fazer em suas depend\u00eancias, pois a atua\u00e7\u00e3o desse profissional promove ansiedades de tipos e graus variados, que implicar\u00e3o um manejo espec\u00edfico no sentido de ultrapassar as resist\u00eancias que tentar\u00e3o impedir a sua a\u00e7\u00e3o.","id":8562936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o de um psic\u00f3logo em trabalhar em uma institui\u00e7\u00e3o implica, antes de mais nada, um levantamento dos objetivos espec\u00edficos da mesma e os processos pelos quais ela busca alcan\u00e7ar tais objetivos. Os estudos de tais objetivos institucionais, de suas din\u00e2micas e consequ\u00eancias incluem tamb\u00e9m aqueles que levaram a institui\u00e7\u00e3o a solicitar a interven\u00e7\u00e3o profissional de um psic\u00f3logo. Torna-se necess\u00e1rio investigar as idealiza\u00e7\u00f5es que a institui\u00e7\u00e3o constr\u00f3i acerca daquilo o psic\u00f3logo faz ou poder\u00e1 fazer em suas depend\u00eancias, pois a atua\u00e7\u00e3o desse profissional promove ansiedades de tipos e graus variados, que implicar\u00e3o um manejo espec\u00edfico no sentido de ultrapassar as resist\u00eancias que tentar\u00e3o impedir a sua a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo, quando insere-se meio institucional, deve realizar o levantamento dos objetivos espec\u00edficos da institui\u00e7\u00e3o e os meios pelos qual ela pretende alcan\u00e7\u00e1-los, deve analisar tamb\u00e9m os motivos que a institui\u00e7\u00e3o solicita a interven\u00e7\u00e3o do profissional, neste trabalho deve buscar, atrav\u00e9s de um manejo espec\u00edfico, amenizar a ansiedade e ultrapassar as resist\u00eancias causadas pela sua presen\u00e7a, haja vista, que \"o psic\u00f3logo \u00e9 um agente de mudan\u00e7a e um catalisador ou deposit\u00e1rio de conflitos, e, por isso, as for\u00e7as operantes na institui\u00e7\u00e3o ir\u00e3o agir no sentido de anular ou amortizar suas fun\u00e7\u00f5es e sua a\u00e7\u00e3o\".","id":8562937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo, quando insere-se meio institucional, deve realizar o levantamento dos objetivos espec\u00edficos da institui\u00e7\u00e3o e os meios pelos qual ela pretende alcan\u00e7\u00e1-los, deve analisar tamb\u00e9m os motivos que a institui\u00e7\u00e3o solicita a interven\u00e7\u00e3o do profissional, neste trabalho deve buscar, atrav\u00e9s de um manejo espec\u00edfico, amenizar a ansiedade e ultrapassar as resist\u00eancias causadas pela sua presen\u00e7a, haja vista, que \"o psic\u00f3logo \u00e9 um agente de mudan\u00e7a e um catalisador ou deposit\u00e1rio de conflitos, e, por isso, as for\u00e7as operantes na institui\u00e7\u00e3o ir\u00e3o agir no sentido de anular ou amortizar suas fun\u00e7\u00f5es e sua a\u00e7\u00e3o\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reafirma-se que, vinculado aos preceitos da sociabilidade sincr\u00e9tica, o psic\u00f3logo institucional dever\u00e1 trabalhar como um t\u00e9cnico da rela\u00e7\u00e3o interpessoal, dos v\u00ednculos humanos, um t\u00e9cnico da explicita\u00e7\u00e3o do impl\u00edcito. Sua fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 jamais a de decidir ou de resolver os problemas da institui\u00e7\u00e3o nem de executar as a\u00e7\u00f5es decididas pelos grupos.","id":8562938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reafirma-se que, vinculado aos preceitos da sociabilidade sincr\u00e9tica, o psic\u00f3logo institucional dever\u00e1 trabalhar como um t\u00e9cnico da rela\u00e7\u00e3o interpessoal, dos v\u00ednculos humanos, um t\u00e9cnico da explicita\u00e7\u00e3o do impl\u00edcito. Sua fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 jamais a de decidir ou de resolver os problemas da institui\u00e7\u00e3o nem de executar as a\u00e7\u00f5es decididas pelos grupos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Psicologia S\u00f3cio Hist\u00f3rica carrega consigo a possibilidade de cr\u00edtica. N\u00e3o apenas por um a intencionalidade de quem a produz, mas por seus fundamentos epistemol\u00f3gicos e te\u00f3ricos. Fundamenta-se no socialismo e adota o materialismo hist\u00f3rico e dial\u00e9tico como filosofia, teoria e m\u00e9todo.","id":8562939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Psicologia S\u00f3cio Hist\u00f3rica carrega consigo a possibilidade de cr\u00edtica. N\u00e3o apenas por um a intencionalidade de quem a produz, mas por seus fundamentos epistemol\u00f3gicos e te\u00f3ricos. Fundamenta-se no socialismo e adota o materialismo hist\u00f3rico e dial\u00e9tico como filosofia, teoria e m\u00e9todo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para atuar na institui\u00e7\u00e3o o psic\u00f3logo deve estar ciente que seu principal m\u00e9todo de estudo ser\u00e1 a intera\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 a partir dela que ele vai verificar se as hip\u00f3teses se constituem em realidade. Neste sentido, deve ser estudada a din\u00e2mica psicol\u00f3gica que se desenvolve na institui\u00e7\u00e3o, pois, por um lado, o indiv\u00edduo tem sua personalidade afetada pela din\u00e2mica institucional e, por outro, \u00e9 parte integrante da mesma e deposita uma parcela de sua personalidade nas redes institucionais, pois s\u00e3o os indiv\u00edduos que fazem a institui\u00e7\u00e3o e qualquer mudan\u00e7a provocada na institui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 afetar a personalidade de seus integrantes.","id":8562940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para atuar na institui\u00e7\u00e3o o psic\u00f3logo deve estar ciente que seu principal m\u00e9todo de estudo ser\u00e1 a intera\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 a partir dela que ele vai verificar se as hip\u00f3teses se constituem em realidade. Neste sentido, deve ser estudada a din\u00e2mica psicol\u00f3gica que se desenvolve na institui\u00e7\u00e3o, pois, por um lado, o indiv\u00edduo tem sua personalidade afetada pela din\u00e2mica institucional e, por outro, \u00e9 parte integrante da mesma e deposita uma parcela de sua personalidade nas redes institucionais, pois s\u00e3o os indiv\u00edduos que fazem a institui\u00e7\u00e3o e qualquer mudan\u00e7a provocada na institui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 afetar a personalidade de seus integrantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O HD ou Disco R\u00edgido serve para armazenar arquivos, programas, jogos e todo tipo de conte\u00fado que se deseja manter no computador. Sobre o tema recursos, caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas, gerenciamento e configura\u00e7\u00e3o de disco r\u00edgido, analise as assertivas e assinale a alternativa correta.I. As trilhas s\u00e3o c\u00edrculos conc\u00eantricos, que come\u00e7am no final do disco e v\u00e3o se tornando menores conforme se aproximam do centro. Cada trilha recebe um n\u00famero, que permite sua f\u00e1cil localiza\u00e7\u00e3o. A trilha mais externa recebe o n\u00famero 0 e as seguintes recebem os n\u00fameros 1, 2, 3, e assim por diante. Para facilitar ainda mais o acesso aos dados, as trilhas se dividem em setores, que s\u00e3o pequenos peda\u00e7os onde s\u00e3o armazenados os dados, sendo que cada setor guarda 512 bytes de informa\u00e7\u00f5es.II. Parti\u00e7\u00e3o \u00e9 uma unidade l\u00f3gica que pode ser criada em um HD; particionar um HD significa dividi-lo em unidades l\u00f3gicas, tamb\u00e9m chamadas de parti\u00e7\u00f5es, o que pode ser \u00fatil em v\u00e1rios casos, como por exemplo ao utilizar v\u00e1rios sistemas operacionais em um \u00fanico HD. Uma parti\u00e7\u00e3o \u00e9 um espa\u00e7o que \u00e9 \"visto\" pelo sistema operacional como uma unidade espec\u00edfica, mas, de fato, \u00e9 apenas uma unidade l\u00f3gica, instalada na mesma unidade f\u00edsica representada pela unidade de discos r\u00edgidos onde podem existir outras parti\u00e7\u00f5es.III. Bad block ou setor defeituoso \u00e9 o nome dado a uma \u00e1rea danificada do disco r\u00edgido. Esse \u00e9 um problema f\u00edsico, isto \u00e9, a m\u00eddia magn\u00e9tica do disco r\u00edgido est\u00e1 com problemas. Quando usamos um utilit\u00e1rio de disco como o Scandisk esses setores com defeito s\u00e3o marcados com um \"B\".","provas":[{"id":71998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 07:45:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2200754,"hashId":"e5da8b6f144622be5dd2ddbb25c14e90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O HD ou Disco R\u00edgido serve para armazenar arquivos, programas, jogos e todo tipo de conte\u00fado que se deseja manter no computador. Sobre o tema recursos, caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas, gerenciamento e configura\u00e7\u00e3o de disco r\u00edgido, analise as assertivas e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As trilhas s\u00e3o c\u00edrculos conc\u00eantricos, que come\u00e7am no final do disco e v\u00e3o se tornando menores conforme se aproximam do centro. Cada trilha recebe um n\u00famero, que permite sua f\u00e1cil localiza\u00e7\u00e3o. A trilha mais externa recebe o n\u00famero 0 e as seguintes recebem os n\u00fameros 1, 2, 3, e assim por diante. Para facilitar ainda mais o acesso aos dados, as trilhas se dividem em setores, que s\u00e3o pequenos peda\u00e7os onde s\u00e3o armazenados os dados, sendo que cada setor guarda 512 bytes de informa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Parti\u00e7\u00e3o \u00e9 uma unidade l\u00f3gica que pode ser criada em um HD; particionar um HD significa dividi-lo em unidades l\u00f3gicas, tamb\u00e9m chamadas de parti\u00e7\u00f5es, o que pode ser \u00fatil em v\u00e1rios casos, como por exemplo ao utilizar v\u00e1rios sistemas operacionais em um \u00fanico HD. Uma parti\u00e7\u00e3o \u00e9 um espa\u00e7o que \u00e9 \"visto\" pelo sistema operacional como uma unidade espec\u00edfica, mas, de fato, \u00e9 apenas uma unidade l\u00f3gica, instalada na mesma unidade f\u00edsica representada pela unidade de discos r\u00edgidos onde podem existir outras parti\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Bad block ou setor defeituoso \u00e9 o nome dado a uma \u00e1rea danificada do disco r\u00edgido. Esse \u00e9 um problema f\u00edsico, isto \u00e9, a m\u00eddia magn\u00e9tica do disco r\u00edgido est\u00e1 com problemas. Quando usamos um utilit\u00e1rio de disco como o Scandisk esses setores com defeito s\u00e3o marcados com um \"B\".<\/p>","resposta":8640334,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8640331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":8640332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8640333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":8640334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HD (disco r\u00edgido), DVDs, CDs, etc.","oab":false,"nome":"HD (disco r\u00edgido), DVDs, CDs, etc.","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416958,"slug":"tecnologia-da-informacao-hd-disco-rigido-dvds-cds-etc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419804,"slug":"informatica-memorias-secundarias-ou-memorias-de-massa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Magn\u00e9tica","pai":419804,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419805,"slug":"informatica-magnetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","oab":false,"nome":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","pai":419805,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419808,"slug":"informatica-disco-rigido-ou-hd-hard-disk"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2200754","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos dias atuais, as empresas s\u00e3o dependentes da tecnologia e dos servi\u00e7os que a \u00e1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI) oferece, entre eles o de monitoramento de rede. Esse monitoramento de rede \u00e9 importante, pois s\u00e3o instrumentos de seguran\u00e7a, fundamentais na din\u00e2mica dos neg\u00f3cios. Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. O comando PING \u00e9 uma ferramenta de diagn\u00f3stico para verificar conectividade entre dois hosts em uma rede, ou seja, \u00e9 um teste importante para o gerenciamento de redes de computadores. Al\u00e9m disso, o ping mede o tempo de atraso entre o pacote ICMP enviado e o recebido, dando um panorama de como a velocidade da rede est\u00e1 entre o computador local e o remoto. II. Com o aplicativo traceroute o usu\u00e1rio tem a capacidade de descobrir o caminho percorrido pelo pacote at\u00e9 seu destino. Ele envia 3 pacotes UDP com a porta de destino n\u00e3o usada por nenhum aplicativo, inicialmente com TTL igual a um (1). Quando passar pelo primeiro roteador, tornar-se-\u00e1 zero e uma mensagem ICMP tempo excedido retornar\u00e1. Com isso teremos informa\u00e7\u00f5es sobre o primeiro roteador no meio do caminho e o RTT da fonte at\u00e9 este roteador. Em seguida, o TTL \u00e9 aumentado para dois (2) e novamente s\u00e3o enviados 3 pacotes UDP, por\u00e9m a mensagem ICMP ocorrer\u00e1 somente no segundo roteador. O processo se repete at\u00e9 que o usu\u00e1rio tenha conhecimento de cada roteador no meio do caminho, entre sua m\u00e1quina e o destino. Quando o destino for alcan\u00e7ado, n\u00e3o retornar\u00e1 mais a mensagem ICMP tempo excedido e sim uma mensagem ICMP porta inacess\u00edvel. III. O gerenciamento de desempenho de rede tem como principais fun\u00e7\u00f5es qualificar, medir, analisar e controlar o desempenho dos seus diferentes componentes. ","provas":[{"id":72056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 07:42:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2201737,"hashId":"1b71850a2ae23704343b5d98637e16d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos dias atuais, as empresas s\u00e3o dependentes da tecnologia e dos servi\u00e7os que a \u00e1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI) oferece, entre eles o de monitoramento de rede. Esse monitoramento de rede \u00e9 importante, pois s\u00e3o instrumentos de seguran\u00e7a, fundamentais na din\u00e2mica dos neg\u00f3cios. Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O comando PING \u00e9 uma ferramenta de diagn\u00f3stico para verificar conectividade entre dois hosts em uma rede, ou seja, \u00e9 um teste importante para o gerenciamento de redes de computadores. Al\u00e9m disso, o ping mede o tempo de atraso entre o pacote ICMP enviado e o recebido, dando um panorama de como a velocidade da rede est\u00e1 entre o computador local e o remoto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Com o aplicativo traceroute o usu\u00e1rio tem a capacidade de descobrir o caminho percorrido pelo pacote at\u00e9 seu destino. Ele envia 3 pacotes UDP com a porta de destino n\u00e3o usada por nenhum aplicativo, inicialmente com TTL igual a um (1). Quando passar pelo primeiro roteador, tornar-se-\u00e1 zero e uma mensagem ICMP tempo excedido retornar\u00e1. Com isso teremos informa\u00e7\u00f5es sobre o primeiro roteador no meio do caminho e o RTT da fonte at\u00e9 este roteador. Em seguida, o TTL \u00e9 aumentado para dois (2) e novamente s\u00e3o enviados 3 pacotes UDP, por\u00e9m a mensagem ICMP ocorrer\u00e1 somente no segundo roteador. O processo se repete at\u00e9 que o usu\u00e1rio tenha conhecimento de cada roteador no meio do caminho, entre sua m\u00e1quina e o destino. Quando o destino for alcan\u00e7ado, n\u00e3o retornar\u00e1 mais a mensagem ICMP tempo excedido e sim uma mensagem ICMP porta inacess\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O gerenciamento de desempenho de rede tem como principais fun\u00e7\u00f5es qualificar, medir, analisar e controlar o desempenho dos seus diferentes componentes. <\/p>","resposta":8644836,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8644833,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas. ","id":8644834,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8644835,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8644836,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Redes","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429386,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-redes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de documentos, julgue o item que segue, marcando a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":68233,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:43:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2144216,"hashId":"3cd37b8d29fd8974f7846df5f9da7b9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da gest\u00e3o de documentos, julgue o item que segue, marcando a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":8396348,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tramita\u00e7\u00e3o dos documentos \u00e9 o curso do documento desde a sua produ\u00e7\u00e3o ou recep\u00e7\u00e3o at\u00e9 o cumprimento de sua fun\u00e7\u00e3o administrativa. ","id":8396348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tramita\u00e7\u00e3o dos documentos \u00e9 o curso do documento desde a sua produ\u00e7\u00e3o ou recep\u00e7\u00e3o at\u00e9 o cumprimento de sua fun\u00e7\u00e3o administrativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas de protocolos informatizados torna dispens\u00e1vel o uso dos controles de tramita\u00e7\u00e3o dos documentos.","id":8396349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas de protocolos informatizados torna dispens\u00e1vel o uso dos controles de tramita\u00e7\u00e3o dos documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de controles paralelos de tramita\u00e7\u00e3o de documentos contribui para agilizar a localiza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o.","id":8396350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de controles paralelos de tramita\u00e7\u00e3o de documentos contribui para agilizar a localiza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O protocolo \u00e9 o setor respons\u00e1vel pela tramita\u00e7\u00e3o dos documentos e tomada decis\u00f5es sobre as demandas contidas neles.","id":8396351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo \u00e9 o setor respons\u00e1vel pela tramita\u00e7\u00e3o dos documentos e tomada decis\u00f5es sobre as demandas contidas neles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os documentos, independente se particulares e\/ou sigilosos devem ser abertos pelo protocolo, para fazer o registro do assunto e a tramita\u00e7\u00e3o. ","id":8396352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos, independente se particulares e\/ou sigilosos devem ser abertos pelo protocolo, para fazer o registro do assunto e a tramita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2144216","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rotina de protocolo \u00e9 implementada a partir da ado\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de procedimentos que permitem um efetivo controle na tramita\u00e7\u00e3o dos documentos. Em rela\u00e7\u00e3o as rotinas do setor de protocolo, assinale a alternativa que expressa CORRETAMENTE a ordem dessas atividades. ","provas":[{"id":68233,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:43:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2144217,"hashId":"e10dbcb91a429cd13463cb5723c68695","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rotina de protocolo \u00e9 implementada a partir da ado\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de procedimentos que permitem um efetivo controle na tramita\u00e7\u00e3o dos documentos. Em rela\u00e7\u00e3o as rotinas do setor de protocolo, assinale a alternativa que expressa CORRETAMENTE a ordem dessas atividades. <\/p>","resposta":8396357,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recebimento. Classifica\u00e7\u00e3o. Registro. Avalia\u00e7\u00e3o. Distribui\u00e7\u00e3o. Autua\u00e7\u00e3o. Empr\u00e9stimo de documentos.","id":8396353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebimento. Classifica\u00e7\u00e3o. Registro. Avalia\u00e7\u00e3o. Distribui\u00e7\u00e3o. Autua\u00e7\u00e3o. Empr\u00e9stimo de documentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recebimento. Classifica\u00e7\u00e3o. Ordena\u00e7\u00e3o. Avalia\u00e7\u00e3o. Expedi\u00e7\u00e3o\/Distribui\u00e7\u00e3o. Elimina\u00e7\u00e3o de documentos.","id":8396354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebimento. Classifica\u00e7\u00e3o. Ordena\u00e7\u00e3o. Avalia\u00e7\u00e3o. Expedi\u00e7\u00e3o\/Distribui\u00e7\u00e3o. Elimina\u00e7\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordena\u00e7\u00e3o. Classifica\u00e7\u00e3o. Autua\u00e7\u00e3o. Controle\/Movimenta\u00e7\u00e3o. Expedi\u00e7\u00e3o\/Distribui\u00e7\u00e3o. Avalia\u00e7\u00e3o.","id":8396355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordena\u00e7\u00e3o. Classifica\u00e7\u00e3o. Autua\u00e7\u00e3o. Controle\/Movimenta\u00e7\u00e3o. Expedi\u00e7\u00e3o\/Distribui\u00e7\u00e3o. Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expedi\u00e7\u00e3o. Registro. Classifica\u00e7\u00e3o. Avalia\u00e7\u00e3o. Controle\/Movimenta\u00e7\u00e3o. Elimina\u00e7\u00e3o de documentos.","id":8396356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expedi\u00e7\u00e3o. Registro. Classifica\u00e7\u00e3o. Avalia\u00e7\u00e3o. Controle\/Movimenta\u00e7\u00e3o. Elimina\u00e7\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recebimento. Registro. Autua\u00e7\u00e3o. Classifica\u00e7\u00e3o. Expedi\u00e7\u00e3o\/Distribui\u00e7\u00e3o. Controle de tramita\u00e7\u00e3o.","id":8396357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebimento. Registro. Autua\u00e7\u00e3o. Classifica\u00e7\u00e3o. Expedi\u00e7\u00e3o\/Distribui\u00e7\u00e3o. Controle de tramita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404707,"slug":"arquivologia-protocolo-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o de documentos e correspond\u00eancias, n\u00f3s temos tr\u00eas fases ou idades do ciclo vital de documentos, sendo:","provas":[{"id":69673,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2125080,"hashId":"72691f67daa024e3126e4d8fe4192ef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o de documentos e correspond\u00eancias, n\u00f3s temos tr\u00eas fases ou idades do ciclo vital de documentos, sendo:<\/p>","resposta":8311034,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protocolo, tramita\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o.","id":8311031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protocolo, tramita\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recebimento, guarda e destina\u00e7\u00e3o.","id":8311032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebimento, guarda e destina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o.","id":8311033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrente, intermedi\u00e1ria e permanente.","id":8311034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corrente, intermedi\u00e1ria e permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Administrativos","id":24908,"slug":"agente-de-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-canaa-dos-carajas-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de riscos em um arquivo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70296,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Administrativos","id":24908,"slug":"agente-de-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-canaa-dos-carajas-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canaa-dos-carajas-pa-2021-quadrix-agente-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s - Agente de Servi\u00e7os Administrativos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:41:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2151183,"hashId":"42c313e456d131ab972ea7083bb88901","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de riscos em um arquivo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8425969,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inspe\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o onde est\u00e1 localizado o acervo dever\u00e1 ocorrer a cada dois anos.","id":8425967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inspe\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o onde est\u00e1 localizado o acervo dever\u00e1 ocorrer a cada dois anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A limpeza nos dep\u00f3sitos dever\u00e1 ser feita, ao menos, uma vez ao ano.","id":8425968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza nos dep\u00f3sitos dever\u00e1 ser feita, ao menos, uma vez ao ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o e o treinamento da brigada de inc\u00eandio fazem parte de um plano de salvamento de acervos e de pessoas.","id":8425969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o e o treinamento da brigada de inc\u00eandio fazem parte de um plano de salvamento de acervos e de pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O combate \u00e0s pragas deve ser realizado apenas ap\u00f3s a infesta\u00e7\u00e3o do acervo.","id":8425970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O combate \u00e0s pragas deve ser realizado apenas ap\u00f3s a infesta\u00e7\u00e3o do acervo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio realizar a identifica\u00e7\u00e3o do acervo em sua totalidade.","id":8425971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio realizar a identifica\u00e7\u00e3o do acervo em sua totalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404731,"slug":"arquivologia-principais-atividades-de-conservacao-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Administrativos","id":24908,"slug":"agente-de-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-canaa-dos-carajas-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tA um assistente de arquivo foi solicitado que desarquivasse a pasta n\u00famero 212.064. Conhecendo bem o m\u00e9todo de arquivamento utilizado, o assistente pesquisou pelas pastas com final 64, em seguida, pelo grupo secund\u00e1rio de n\u00famero 20 e, finalmente, pela pasta de n\u00famero 21.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta o m\u00e9todo de arquivamento em quest\u00e3o.","provas":[{"id":70296,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Administrativos","id":24908,"slug":"agente-de-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s","sigla":"","id":5356,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-canaa-dos-carajas-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canaa-dos-carajas-pa-2021-quadrix-agente-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s - Agente de Servi\u00e7os Administrativos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:41:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2151176,"hashId":"dee425555579f89a05a0fccf217cd313","enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA um assistente de arquivo foi solicitado que desarquivasse a pasta n\u00famero 212.064. Conhecendo bem o m\u00e9todo de arquivamento utilizado, o assistente pesquisou pelas pastas com final 64, em seguida, pelo grupo secund\u00e1rio de n\u00famero 20 e, finalmente, pela pasta de n\u00famero 21.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta o m\u00e9todo de arquivamento em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":8425947,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"num\u00e9rico simples","id":8425944,"corpo":"<p>num\u00e9rico simples<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por assunto","id":8425945,"corpo":"<p>por assunto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"num\u00e9rico-cronol\u00f3gico","id":8425946,"corpo":"<p>num\u00e9rico-cronol\u00f3gico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00edgito-terminal","id":8425947,"corpo":"<p>d\u00edgito-terminal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"duplex","id":8425948,"corpo":"<p><em>duplex<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404753,"slug":"arquivologia-metodos-numericos-simples-cronologico-e-digito-terminal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infraestrutura de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o vem passando por transforma\u00e7\u00f5es constantes; uma delas \u00e9 o uso da infraestrutura como servi\u00e7o em provedores de cloud. Na defini\u00e7\u00e3o pelo NIST (National Institute of Standards and Technology), cloud \u00e9 caracterizado por","provas":[{"id":71750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 09:23:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2193813,"hashId":"837a2a9bd71d3eb1affab626fbc85542","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infraestrutura de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o vem passando por transforma\u00e7\u00f5es constantes; uma delas \u00e9 o uso da infraestrutura como servi\u00e7o em provedores de <em>cloud<\/em>. Na defini\u00e7\u00e3o pelo NIST (National Institute of Standards and Technology), <em>cloud <\/em>\u00e9 caracterizado por<\/p>","resposta":8613060,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autosservi\u00e7o sob demanda.","id":8613060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autosservi\u00e7o sob demanda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BYOD (Bring Your Own Device). ","id":8613061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BYOD (<em>Bring Your Own Device<\/em>). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de nanotecnologia em processadores.","id":8613062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o de nanotecnologia em processadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o dos dados dos utilizadores da infraestrutura.","id":8613063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o dos dados dos utilizadores da infraestrutura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso de processadores com m\u00faltiplos n\u00facleos para os servidores. ","id":8613064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de processadores com m\u00faltiplos n\u00facleos para os servidores. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio- Art.5- A Prefeitura estimular\u00e1, dentre outras, de Sociedades: I- De moradores de bairros; II- De donas de casa; III- De prote\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem P\u00fablica. IV- De aux\u00edlio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":73268,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-escriturario","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 09:55:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223308,"hashId":"caa33c24640cf7ab4832b2e0e74d1db1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio- Art.5- A Prefeitura estimular\u00e1, dentre outras, de Sociedades: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- De moradores de bairros; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- De donas de casa; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- De prote\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- De aux\u00edlio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8740455,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":8740452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":8740453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV","id":8740454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas","id":8740455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio- Art. 16- O vereador poder\u00e1 licenciar-se quando:I- Por mol\u00e9stia devidamente comprovada ou em licen\u00e7a gestante;II- Para desempenhar miss\u00f5es tempor\u00e1rias, de car\u00e1ter cultural ou de interesse do Munic\u00edpio;III- Para tratar de interesse particular, por prazo determinado, nunca inferior a 50 dias, n\u00e3o podendo reassumir o exerc\u00edcio do mandato antes do t\u00e9rmino da licen\u00e7a. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":73268,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-escriturario","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 09:55:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223331,"hashId":"bef3b9e718ef9b370cfcd76491d865f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio- Art. 16- O vereador poder\u00e1 licenciar-se quando:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Por mol\u00e9stia devidamente comprovada ou em licen\u00e7a gestante;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Para desempenhar miss\u00f5es tempor\u00e1rias, de car\u00e1ter cultural ou de interesse do Munic\u00edpio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Para tratar de interesse particular, por prazo determinado, nunca inferior a 50 dias, n\u00e3o podendo reassumir o exerc\u00edcio do mandato antes do t\u00e9rmino da licen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8740563,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":8740563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":8740564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III","id":8740565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas","id":8740566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2223331","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as licen\u00e7as, previstas no regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos dos Poderes Executivo e Legislativo do Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul, Lei n\u00ba 3.670\/2015, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":73052,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:02:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2219785,"hashId":"b4b637bf5ccd7250c807c390c23de389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as licen\u00e7as, previstas no regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos dos Poderes Executivo e Legislativo do Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul, Lei n\u00ba 3.670\/2015, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8724200,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 concedida ao servidor licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade, a pedido ou de of\u00edcio, com base em inspe\u00e7\u00e3o de sa\u00fade oficial, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o a que fizer jus. ","id":8724198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 concedida ao servidor licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade, a pedido ou de of\u00edcio, com base em inspe\u00e7\u00e3o de sa\u00fade oficial, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o a que fizer jus. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 concedida licen\u00e7a ao servidor ocupante de cargo efetivo, por motivo de doen\u00e7a do c\u00f4njuge ou companheiro, do pai ou da m\u00e3e, do filho, enteado ou menor sob guarda para fins de ado\u00e7\u00e3o e de irm\u00e3o, mediante comprova\u00e7\u00e3o por Junta M\u00e9dica Oficial.","id":8724199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 concedida licen\u00e7a ao servidor ocupante de cargo efetivo, por motivo de doen\u00e7a do c\u00f4njuge ou companheiro, do pai ou da m\u00e3e, do filho, enteado ou menor sob guarda para fins de ado\u00e7\u00e3o e de irm\u00e3o, mediante comprova\u00e7\u00e3o por Junta M\u00e9dica Oficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia ser\u00e1 concedida sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, at\u00e9 seis meses, podendo ser prorrogada por igual per\u00edodo mediante parecer de junta m\u00e9dica e, ap\u00f3s, sem remunera\u00e7\u00e3o, em at\u00e9 o m\u00e1ximo de tr\u00eas anos.","id":8724200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia ser\u00e1 concedida sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, at\u00e9 seis meses, podendo ser prorrogada por igual per\u00edodo mediante parecer de junta m\u00e9dica e, ap\u00f3s, sem remunera\u00e7\u00e3o, em at\u00e9 o m\u00e1ximo de tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao servidor ocupante de cargo efetivo que for convocado para o servi\u00e7o militar ou outros encargos de seguran\u00e7a nacional ser\u00e1 concedida licen\u00e7a sem remunera\u00e7\u00e3o.","id":8724201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servidor ocupante de cargo efetivo que for convocado para o servi\u00e7o militar ou outros encargos de seguran\u00e7a nacional ser\u00e1 concedida licen\u00e7a sem remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor ocupante de cargo efetivo que concorrer a mandato eletivo federal, estadual, distrital ou municipal, far\u00e1 jus \u00e0 licen\u00e7a sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.","id":8724202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor ocupante de cargo efetivo que concorrer a mandato eletivo federal, estadual, distrital ou municipal, far\u00e1 jus \u00e0 licen\u00e7a sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400424,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cacapava-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do regime de trabalho dos servidores municipais, considerando o disposto no Plano de Carreira do Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul (Lei n\u00ba 3.672\/2015), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":73052,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2219778,"hashId":"90ca5226bfabbb7099161f98852bb5ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do regime de trabalho dos servidores municipais, considerando o disposto no Plano de Carreira do Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul (Lei n\u00ba 3.672\/2015), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8724168,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os servidores integrantes do quadro de pessoal institu\u00eddo pelo Plano de Carreira, cujo regime normal de trabalho \u00e9 de vinte horas semanais, poder\u00e3o, sempre que a necessidade do servi\u00e7o exigir, ser convocados para cumprir regime especial de at\u00e9 trinta horas semanais, percebendo a gratifica\u00e7\u00e3o correspondente, calculada sobre o respectivo vencimento proporcionalmente ao acr\u00e9scimo de hor\u00e1rio.","id":8724165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servidores integrantes do quadro de pessoal institu\u00eddo pelo Plano de Carreira, cujo regime normal de trabalho \u00e9 de vinte horas semanais, poder\u00e3o, sempre que a necessidade do servi\u00e7o exigir, ser convocados para cumprir regime especial de at\u00e9 trinta horas semanais, percebendo a gratifica\u00e7\u00e3o correspondente, calculada sobre o respectivo vencimento proporcionalmente ao acr\u00e9scimo de hor\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A convoca\u00e7\u00e3o de servidor para regime especial de trabalho ser\u00e1 feita por ato do chefe do poder executivo ou do legislativo.","id":8724166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A convoca\u00e7\u00e3o de servidor para regime especial de trabalho ser\u00e1 feita por ato do chefe do poder executivo ou do legislativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salvo em caso de concord\u00e2ncia expressa do servidor, a convoca\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 por prazo inferior a um ano.","id":8724167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo em caso de concord\u00e2ncia expressa do servidor, a convoca\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 por prazo inferior a um ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A convoca\u00e7\u00e3o para regime especial de trabalho cessar\u00e1 pelo t\u00e9rmino de seu prazo; por ato da autoridade que a realizou; ou a pedido do servidor, desde que devidamente justificado e com concord\u00e2ncia da autoridade competente.","id":8724168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A convoca\u00e7\u00e3o para regime especial de trabalho cessar\u00e1 pelo t\u00e9rmino de seu prazo; por ato da autoridade que a realizou; ou a pedido do servidor, desde que devidamente justificado e com concord\u00e2ncia da autoridade competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualquer ocupante de cargo municipal de provimento efetivo que for designado para fun\u00e7\u00e3o gratificada de chefia (FG) ou nomeado para o cargo em comiss\u00e3o (CC) considerar-se-\u00e1 convocado para trabalhar em regime de trinta horas semanais de trabalho, se a ele ou a outro de maior dura\u00e7\u00e3o, inclusive em raz\u00e3o de ac\u00famulo, j\u00e1 n\u00e3o estiver sujeito. ","id":8724169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer ocupante de cargo municipal de provimento efetivo que for designado para fun\u00e7\u00e3o gratificada de chefia (FG) ou nomeado para o cargo em comiss\u00e3o (CC) considerar-se-\u00e1 convocado para trabalhar em regime de trinta horas semanais de trabalho, se a ele ou a outro de maior dura\u00e7\u00e3o, inclusive em raz\u00e3o de ac\u00famulo, j\u00e1 n\u00e3o estiver sujeito. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400424,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cacapava-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria Recepcionista","id":22178,"slug":"secretaria-recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa Vermelha","sigla":"","id":5480,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, \u00e9 vedado ao Munic\u00edpio:I. Estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o exerc\u00edcio ou manter com eles ou seus representantes rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou alian\u00e7a.II. Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si.III. Socorrer, com recursos pr\u00f3prios, as necessidades originadas por calamidades, sem preju\u00edzo do aux\u00edlio que possa reclamar do Estado e da Uni\u00e3o.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":72578,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Recepcionista","id":22178,"slug":"secretaria-recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa Vermelha","sigla":"","id":5480,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs-2021-objetiva-concursos-secretaria-recepcionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Lagoa Vermelha - Secret\u00e1ria Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:07:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2215704,"hashId":"b38f829063e31ce7afdf388b7d2da69b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, \u00e9 vedado ao Munic\u00edpio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o exerc\u00edcio ou manter com eles ou seus representantes rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou alian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Socorrer, com recursos pr\u00f3prios, as necessidades originadas por calamidades, sem preju\u00edzo do aux\u00edlio que possa reclamar do Estado e da Uni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8705990,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":8705989,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":8705990,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":8705991,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8705992,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00f3digo de obras de iniciativa privada e p\u00fablica do munic\u00edpio de Marechal C\u00e2ndido Rondon concede o habite-se parcial de uma edifica\u00e7\u00e3o em qual dos casos abaixo?","provas":[{"id":72005,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:16:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2200536,"hashId":"56077932a67fff254871fe9fe6178758","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f3digo de obras de iniciativa privada e p\u00fablica do munic\u00edpio de Marechal C\u00e2ndido Rondon concede o habite-se parcial de uma edifica\u00e7\u00e3o em qual dos casos abaixo?<\/p>","resposta":8639353,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De edifica\u00e7\u00e3o composta de parte comercial e parte residencial, podendo cada uma ser utilizada independentemente da outra.","id":8639353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De edifica\u00e7\u00e3o composta de parte comercial e parte residencial, podendo cada uma ser utilizada independentemente da outra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De edifica\u00e7\u00e3o residencial coletiva, caso em que poder\u00e1 ser concedido o habite-se para a unidade residencial que esteja completamente conclu\u00edda, independente da conclus\u00e3o das partes de uso comum.","id":8639354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De edifica\u00e7\u00e3o residencial coletiva, caso em que poder\u00e1 ser concedido o habite-se para a unidade residencial que esteja completamente conclu\u00edda, independente da conclus\u00e3o das partes de uso comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De unidade independente conclu\u00edda, entre outras em constru\u00e7\u00e3o no mesmo terreno, devendo estar conclu\u00eddas as obras necess\u00e1rias ao perfeito acesso \u00e0quela unidade, n\u00e3o necessitando dispor das instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua e energia el\u00e9trica. ","id":8639355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De unidade independente conclu\u00edda, entre outras em constru\u00e7\u00e3o no mesmo terreno, devendo estar conclu\u00eddas as obras necess\u00e1rias ao perfeito acesso \u00e0quela unidade, n\u00e3o necessitando dispor das instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua e energia el\u00e9trica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores est\u00e3o corretas.","id":8639356,"corpo":"<p>Todas as alternativas anteriores est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Infraestrutura de TIC","id":18917,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-infraestrutura-de-tic"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma arquitetura para expor uma aplica\u00e7\u00e3o conteinerizada acess\u00edvel pela Internet dever\u00e1 dispor, inicialmente, de seis cont\u00eaineres simultaneamente e ser escal\u00e1vel para at\u00e9 cinquenta cont\u00eaineres simult\u00e2neos, para o caso de ocorrer aumento de carga do uso da aplica\u00e7\u00e3o. Nessa arquitetura, a fim de que a aplica\u00e7\u00e3o seja acess\u00edvel por todos os cont\u00eaineres pelo usu\u00e1rio final, \u00e9 correto acrescentar","provas":[{"id":71338,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Infraestrutura de TIC","id":18917,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-infraestrutura-de-tic"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-infraestrutura-de-tic","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Infraestrutura de TIC - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:36:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":2176241,"hashId":"bba9cb47361b144c8fe0c4db0509340c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma arquitetura para expor uma aplica\u00e7\u00e3o conteinerizada acess\u00edvel pela Internet dever\u00e1 dispor, inicialmente, de seis cont\u00eaineres simultaneamente e ser escal\u00e1vel para at\u00e9 cinquenta cont\u00eaineres simult\u00e2neos, para o caso de ocorrer aumento de carga do uso da aplica\u00e7\u00e3o. Nessa arquitetura, a fim de que a aplica\u00e7\u00e3o seja acess\u00edvel por todos os cont\u00eaineres pelo usu\u00e1rio final, \u00e9 correto acrescentar<\/p>","resposta":8535868,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um servi\u00e7o de balanceador de carga.","id":8535868,"corpo":"<p>um servi\u00e7o de balanceador de carga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um servi\u00e7o de firewall capaz de suportar o aumento de carga.","id":8535869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um servi\u00e7o de <em>firewall <\/em>capaz de suportar o aumento de carga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma rede dedicada para os cont\u00eaineres.","id":8535870,"corpo":"<p>uma rede dedicada para os cont\u00eaineres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"novos servidores virtuais ou f\u00edsicos.","id":8535871,"corpo":"<p>novos servidores virtuais ou f\u00edsicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma unidade de armazenamento dedicada (storage).","id":8535872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma unidade de armazenamento dedicada (<em>storage<\/em>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 43","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o da camada f\u00edsica no Fast Ethernet pode ser classificada como de dois fios ou de quatro fios. A esse respeito, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":71159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:39:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2170196,"hashId":"ececcaa4622418bde6f97ce21a5a7bbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o da camada f\u00edsica no Fast Ethernet pode ser classificada como de dois fios ou de quatro fios. A esse respeito, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":8510585,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de dois fios pode utilizar somente cabos UTP categoria 3 (10Base-T). A implementa\u00e7\u00e3o de quatro fios foi concebida apenas para cabos de fibra \u00f3ptica (100Base-FX).","id":8510583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o de dois fios pode utilizar somente cabos UTP categoria 3 (10Base-T). A implementa\u00e7\u00e3o de quatro fios foi concebida apenas para cabos de fibra \u00f3ptica (100Base-FX).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de dois fios pode utilizar somente cabo de fibra \u00f3ptica (100Base-FX). A implementa\u00e7\u00e3o de quatro fios foi concebida apenas para cabos UTP categoria 5 (100Base-TX).","id":8510584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o de dois fios pode utilizar somente cabo de fibra \u00f3ptica (100Base-FX). A implementa\u00e7\u00e3o de quatro fios foi concebida apenas para cabos UTP categoria 5 (100Base-TX).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de dois fios pode utilizar cabos UTP categoria 5 (100Base-TX) ou cabo de fibra \u00f3ptica (100Base-FX). A implementa\u00e7\u00e3o de quatro fios foi concebida apenas para cabos UTP categoria 3 (100Base-T4).","id":8510585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o de dois fios pode utilizar cabos UTP categoria 5 (100Base-TX) ou cabo de fibra \u00f3ptica (100Base-FX). A implementa\u00e7\u00e3o de quatro fios foi concebida apenas para cabos UTP categoria 3 (100Base-T4).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de dois fios pode utilizar cabos UTP categoria 5 (100Base-TX) ou cabo de fibra \u00f3ptica (100Base-FX). A implementa\u00e7\u00e3o de quatro fios foi concebida apenas para cabos de par tran\u00e7ado categoria RG-59.","id":8510586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o de dois fios pode utilizar cabos UTP categoria 5 (100Base-TX) ou cabo de fibra \u00f3ptica (100Base-FX). A implementa\u00e7\u00e3o de quatro fios foi concebida apenas para cabos de par tran\u00e7ado categoria RG-59.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de dois fios pode utilizar cabos UTP categoria 3 (100Base-TX) ou cabo de fibra \u00f3ptica (100Base-TX). A implementa\u00e7\u00e3o de quatro fios foi concebida para cabos UTP categoria 3 (100Base-T4) e cabos UTP categoria 5 (100BaseTX).","id":8510587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o de dois fios pode utilizar cabos UTP categoria 3 (100Base-TX) ou cabo de fibra \u00f3ptica (100Base-TX). A implementa\u00e7\u00e3o de quatro fios foi concebida para cabos UTP categoria 3 (100Base-T4) e cabos UTP categoria 5 (100BaseTX).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fast Ethernet","oab":false,"nome":"Fast Ethernet","pai":429314,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429315,"slug":"tecnologia-da-informacao-fast-ethernet"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional GNU\/LINUX, o Filesystem Hierarchy Standard (padr\u00e3o para sistema de arquivos hier\u00e1rquico) ou FHS, \u00e9 uma esp\u00e9cie de refer\u00eancia que padroniza quais pastas do sistema recebem determinados tipos de arquivo. Relacione as pastas na coluna da esquerda com os seus conte\u00fados na coluna da direita:(1) \/etc(2) \/usr(3) \/var(4) \/lib(5) \/proc(6) \/tmp(7) \/dev(8) \/bin(_) Cont\u00e9m os controladores de dispositivo (device drivers) e s\u00e3o usados para acessar os dispositivos ou recursos do sistema, como discos r\u00edgidos, modems, mem\u00f3ria, etc.(_) Cont\u00e9m uma s\u00e9rie de arquivos de configura\u00e7\u00e3o do sistema. Isto inclui a base de dados de usu\u00e1rios e as instru\u00e7\u00f5es de inicializa\u00e7\u00e3o do sistema, arquivos de configura\u00e7\u00e3o que podem ser usados por todos os softwares, al\u00e9m de scripts especiais para iniciar ou interromper m\u00f3dulos e programas diversos.(_) \u00c9 nesse diret\u00f3rio que reside a maioria dos programas bin\u00e1rios execut\u00e1veis do sistema. S\u00e3o comandos essenciais, usados para trabalhar com arquivos, textos e alguns recursos b\u00e1sicos de rede.(_) Os arquivos que est\u00e3o neste diret\u00f3rio residem verdadeiramente na mem\u00f3ria, e n\u00e3o no disco. Esses arquivos se referem a v\u00e1rios processos que rodam no sistema e permitem obter informa\u00e7\u00e3o sobre programas e processos que est\u00e3o em execu\u00e7\u00e3o em um dado momento.(_) Cont\u00e9m as imagens das bibliotecas compartilhadas. Esses arquivos cont\u00eam c\u00f3digo que muitos programas compartilham. Ao inv\u00e9s de cada programa ter uma c\u00f3pia pr\u00f3pria das fun\u00e7\u00f5es compartilhadas, elas s\u00e3o guardadas em um lugar comum. Isso faz com que os programas execut\u00e1veis sejam menores e reduzam o espa\u00e7o usado em disco.(_) Cont\u00e9m diret\u00f3rios que frequentemente mudam de tamanho ou tendem a crescer.(_) Cont\u00e9m uma s\u00e9rie de subdiret\u00f3rios que, por sua vez, cont\u00eam alguns dos mais importantes e \u00fateis programas e arquivos de configura\u00e7\u00e3o usados no sistema. Cont\u00e9m a maioria dos pacotes grandes de software e os arquivos de configura\u00e7\u00e3o que os acompanham.(_) Muitos programas t\u00eam necessidade de gerar alguma informa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e de guardar essa informa\u00e7\u00e3o em um arquivo tempor\u00e1rio.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo:","provas":[{"id":71159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 11:01:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2170261,"hashId":"a7a87d89057bda2ebd3646431642defb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional GNU\/LINUX, o Filesystem Hierarchy Standard (padr\u00e3o para sistema de arquivos hier\u00e1rquico) ou FHS, \u00e9 uma esp\u00e9cie de refer\u00eancia que padroniza quais pastas do sistema recebem determinados tipos de arquivo. Relacione as pastas na coluna da esquerda com os seus conte\u00fados na coluna da direita:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) \/etc<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) \/usr<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) \/var<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) \/lib<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5) \/proc<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6) \/tmp<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7) \/dev<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8) \/bin<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Cont\u00e9m os controladores de dispositivo (device drivers) e s\u00e3o usados para acessar os dispositivos ou recursos do sistema, como discos r\u00edgidos, modems, mem\u00f3ria, etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Cont\u00e9m uma s\u00e9rie de arquivos de configura\u00e7\u00e3o do sistema. Isto inclui a base de dados de usu\u00e1rios e as instru\u00e7\u00f5es de inicializa\u00e7\u00e3o do sistema, arquivos de configura\u00e7\u00e3o que podem ser usados por todos os softwares, al\u00e9m de scripts especiais para iniciar ou interromper m\u00f3dulos e programas diversos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) \u00c9 nesse diret\u00f3rio que reside a maioria dos programas bin\u00e1rios execut\u00e1veis do sistema. S\u00e3o comandos essenciais, usados para trabalhar com arquivos, textos e alguns recursos b\u00e1sicos de rede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Os arquivos que est\u00e3o neste diret\u00f3rio residem verdadeiramente na mem\u00f3ria, e n\u00e3o no disco. Esses arquivos se referem a v\u00e1rios processos que rodam no sistema e permitem obter informa\u00e7\u00e3o sobre programas e processos que est\u00e3o em execu\u00e7\u00e3o em um dado momento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Cont\u00e9m as imagens das bibliotecas compartilhadas. Esses arquivos cont\u00eam c\u00f3digo que muitos programas compartilham. Ao inv\u00e9s de cada programa ter uma c\u00f3pia pr\u00f3pria das fun\u00e7\u00f5es compartilhadas, elas s\u00e3o guardadas em um lugar comum. Isso faz com que os programas execut\u00e1veis sejam menores e reduzam o espa\u00e7o usado em disco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Cont\u00e9m diret\u00f3rios que frequentemente mudam de tamanho ou tendem a crescer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Cont\u00e9m uma s\u00e9rie de subdiret\u00f3rios que, por sua vez, cont\u00eam alguns dos mais importantes e \u00fateis programas e arquivos de configura\u00e7\u00e3o usados no sistema. Cont\u00e9m a maioria dos pacotes grandes de software e os arquivos de configura\u00e7\u00e3o que os acompanham.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Muitos programas t\u00eam necessidade de gerar alguma informa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e de guardar essa informa\u00e7\u00e3o em um arquivo tempor\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong> de cima para baixo:<\/p>","resposta":8510899,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 7 \u2013 8 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 6","id":8510896,"corpo":"<p>1 \u2013 7 \u2013 8 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 8 \u2013 7 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 6","id":8510897,"corpo":"<p>1 \u2013 8 \u2013 7 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 8 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 6 \u2013 2","id":8510898,"corpo":"<p>7 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 8 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 6 \u2013 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 \u2013 1 \u2013 8 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 6","id":8510899,"corpo":"<p>7 \u2013 1 \u2013 8 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 \u2013 8 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 6 \u2013 2","id":8510900,"corpo":"<p>7 \u2013 8 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 6 \u2013 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7987,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-sistemas-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":420861,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420869,"slug":"informatica-estrutura-de-diretorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":7987,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429076,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-diretorios"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2170261","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um(a) _______________ \u00e9 um ambiente onde h\u00e1 todas as configura\u00e7\u00f5es e compartimentos necess\u00e1rios para executar aplica\u00e7\u00f5es. Esses ambientes s\u00e3o isolados e tamb\u00e9m transport\u00e1veis. Al\u00e9m disso, cont\u00e9m tudo o que se faz necess\u00e1rio para realizar uma aplica\u00e7\u00e3o como, por exemplo, c\u00f3digos, bibliotecas e configura\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis para o bom funcionamento da mesma. Utiliza o sistema operacional da m\u00e1quina onde ele estiver alojado. Assinale a alternativa que contempla a lacuna do texto acima de forma CORRETA:","provas":[{"id":71159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 11:00:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2170253,"hashId":"da43963cdf95e52964582a2e3a217873","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um(a) _______________ \u00e9 um ambiente onde h\u00e1 todas as configura\u00e7\u00f5es e compartimentos necess\u00e1rios para executar aplica\u00e7\u00f5es. Esses ambientes s\u00e3o isolados e tamb\u00e9m transport\u00e1veis. Al\u00e9m disso, cont\u00e9m tudo o que se faz necess\u00e1rio para realizar uma aplica\u00e7\u00e3o como, por exemplo, c\u00f3digos, bibliotecas e configura\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis para o bom funcionamento da mesma. Utiliza o sistema operacional da m\u00e1quina onde ele estiver alojado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contempla a lacuna do texto acima de forma <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8510857,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cloud Server","id":8510856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Cloud Server<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cloud Container","id":8510857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Cloud Container<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Virtual Machine","id":8510858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Virtual Machine<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cloud Computer","id":8510859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Cloud Computer<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cloud Machine","id":8510860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Cloud Machine<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o por Container","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o por Container","pai":397543,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429104,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao-por-container"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arabut\u00e3","sigla":"","id":4991,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-arabuta-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Microsoft criou um novo padr\u00e3o de interface gr\u00e1fica no Office Word 2007, reunindo em abas o que anteriormente estava dividido entre barra de ferramentas e de menus. Al\u00e9m de unir v\u00e1rias ferramentas em um mesmo local, os comandos mais utilizados ficam sempre em destaque. Em qual aba agrupa comandos referentes \u00e0s notas de rodap\u00e9, \u00edndice, refer\u00eancias cruzadas, entre outros? ","provas":[{"id":66811,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arabut\u00e3","sigla":"","id":4991,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-arabuta-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arabuta-sc-2021-amauc-professor-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Arabut\u00e3 - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 09:51:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2183906,"hashId":"94cab3a9a189971ce3c4957dad9b0434","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Microsoft criou um novo padr\u00e3o de interface gr\u00e1fica no Office Word 2007, reunindo em abas o que anteriormente estava dividido entre barra de ferramentas e de menus. Al\u00e9m de unir v\u00e1rias ferramentas em um mesmo local, os comandos mais utilizados ficam sempre em destaque. Em qual aba agrupa comandos referentes \u00e0s notas de rodap\u00e9, \u00edndice, refer\u00eancias cruzadas, entre outros? <\/p>","resposta":8570137,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In\u00edcio.","id":8570133,"corpo":"<p>In\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Layout da P\u00e1gina. ","id":8570134,"corpo":"<p>Layout da P\u00e1gina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correspond\u00eancias.","id":8570135,"corpo":"<p>Correspond\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o. ","id":8570136,"corpo":"<p>Revis\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Refer\u00eancias.","id":8570137,"corpo":"<p>Refer\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 58, de 01 de dezembro de 2008, de Marechal C\u00e2ndido Rondon, que regulamenta o c\u00f3digo de obras de iniciativa privada e p\u00fablica no munic\u00edpio, sobre o recuo \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":72005,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:19:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2200538,"hashId":"94f0523fce901f71faa1db925ada8f70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 58, de 01 de dezembro de 2008, de Marechal C\u00e2ndido Rondon, que regulamenta o c\u00f3digo de obras de iniciativa privada e p\u00fablica no munic\u00edpio, sobre o recuo \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8639363,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os muros sem gradil e edif\u00edcios situados nos cruzamentos dos logradouros p\u00fablicos, aonde n\u00e3o houver recuo frontal obrigat\u00f3rio, ser\u00e3o projetados de modo que, no pavimento t\u00e9rreo deixem livre um canto chanfrado de 1,00m (um metro), em cada testada, a partir do ponto de encontro doas duas testadas.","id":8639361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os muros sem gradil e edif\u00edcios situados nos cruzamentos dos logradouros p\u00fablicos, aonde n\u00e3o houver recuo frontal obrigat\u00f3rio, ser\u00e3o projetados de modo que, no pavimento t\u00e9rreo deixem livre um canto chanfrado de 1,00m (um metro), em cada testada, a partir do ponto de encontro doas duas testadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os muros sem gradil e edif\u00edcios situados nos cruzamentos dos logradouros p\u00fablicos, aonde n\u00e3o houver recuo frontal obrigat\u00f3rio, ser\u00e3o projetados de modo que, no pavimento t\u00e9rreo deixem livre um canto chanfrado de 1,50m (um metro e cinquenta cent\u00edmetros), em cada testada, a partir do ponto de encontro doas duas testadas.","id":8639362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os muros sem gradil e edif\u00edcios situados nos cruzamentos dos logradouros p\u00fablicos, aonde n\u00e3o houver recuo frontal obrigat\u00f3rio, ser\u00e3o projetados de modo que, no pavimento t\u00e9rreo deixem livre um canto chanfrado de 1,50m (um metro e cinquenta cent\u00edmetros), em cada testada, a partir do ponto de encontro doas duas testadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os muros sem gradil e edif\u00edcios situados nos cruzamentos dos logradouros p\u00fablicos, aonde n\u00e3o houver recuo frontal obrigat\u00f3rio, ser\u00e3o projetados de modo que, no pavimento t\u00e9rreo deixem livre um canto chanfrado de 2,00m (dois metros), em cada testada, a partir do ponto de encontro doas duas testadas.","id":8639363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os muros sem gradil e edif\u00edcios situados nos cruzamentos dos logradouros p\u00fablicos, aonde n\u00e3o houver recuo frontal obrigat\u00f3rio, ser\u00e3o projetados de modo que, no pavimento t\u00e9rreo deixem livre um canto chanfrado de 2,00m (dois metros), em cada testada, a partir do ponto de encontro doas duas testadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os muros sem gradil e edif\u00edcios situados nos cruzamentos dos logradouros p\u00fablicos, aonde n\u00e3o houver recuo frontal obrigat\u00f3rio, ser\u00e3o projetados de modo que, no pavimento t\u00e9rreo deixem livre um canto chanfrado de 3,00m (tr\u00eas metros), em cada testada, a partir do ponto de encontro doas duas testadas.","id":8639364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os muros sem gradil e edif\u00edcios situados nos cruzamentos dos logradouros p\u00fablicos, aonde n\u00e3o houver recuo frontal obrigat\u00f3rio, ser\u00e3o projetados de modo que, no pavimento t\u00e9rreo deixem livre um canto chanfrado de 3,00m (tr\u00eas metros), em cada testada, a partir do ponto de encontro doas duas testadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Fast Ethernet, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":71159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:38:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2170188,"hashId":"0effca68814451f0c4bdca0675d31c1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Fast Ethernet, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":8510549,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de acesso \u00e9 o CSMA\/CD para o modo fullduplex; j\u00e1 para o Fast Ethernet half-duplex, n\u00e3o h\u00e1 necessidade do CSMA\/CD. No entanto, as implementa\u00e7\u00f5es preservam o CSMA\/CD, para manter compatibilidade com as vers\u00f5es anteriores da Ethernet-padr\u00e3o.","id":8510545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de acesso \u00e9 o CSMA\/CD para o modo fullduplex; j\u00e1 para o Fast Ethernet half-duplex, n\u00e3o h\u00e1 necessidade do CSMA\/CD. No entanto, as implementa\u00e7\u00f5es preservam o CSMA\/CD, para manter compatibilidade com as vers\u00f5es anteriores da Ethernet-padr\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de acesso \u00e9 o CSMA\/CD para o modo fullduplex; j\u00e1 para o Fast Ethernet half-duplex, n\u00e3o h\u00e1 necessidade do CSMA\/CA. No entanto, as implementa\u00e7\u00f5es preservam o CSMA\/CA, para manter compatibilidade com as vers\u00f5es anteriores da Ethernet-padr\u00e3o.","id":8510546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de acesso \u00e9 o CSMA\/CD para o modo fullduplex; j\u00e1 para o Fast Ethernet half-duplex, n\u00e3o h\u00e1 necessidade do CSMA\/CA. No entanto, as implementa\u00e7\u00f5es preservam o CSMA\/CA, para manter compatibilidade com as vers\u00f5es anteriores da Ethernet-padr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de acesso \u00e9 o CSMA\/CD para o modo halfduplex; j\u00e1 para o Fast Ethernet full-duplex, empregase o CSMA\/CA. No entanto, as implementa\u00e7\u00f5es preservam o CSMA\/CD, para manter compatibilidade com as vers\u00f5es anteriores da Ethernet-padr\u00e3o.","id":8510547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de acesso \u00e9 o CSMA\/CD para o modo halfduplex; j\u00e1 para o Fast Ethernet full-duplex, empregase o CSMA\/CA. No entanto, as implementa\u00e7\u00f5es preservam o CSMA\/CD, para manter compatibilidade com as vers\u00f5es anteriores da Ethernet-padr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de acesso \u00e9 o CSMA\/CD para o modo halfduplex e para o Fast Ethernet full-duplex. No entanto, as implementa\u00e7\u00f5es preservam o CSMA\/CD, para manter compatibilidade com as vers\u00f5es anteriores da Ethernet-padr\u00e3o.","id":8510548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de acesso \u00e9 o CSMA\/CD para o modo halfduplex e para o Fast Ethernet full-duplex. No entanto, as implementa\u00e7\u00f5es preservam o CSMA\/CD, para manter compatibilidade com as vers\u00f5es anteriores da Ethernet-padr\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de acesso \u00e9 o CSMA\/CD para o modo halfduplex; j\u00e1 para o Fast Ethernet full-duplex, n\u00e3o h\u00e1 necessidade do CSMA\/CD. No entanto, as implementa\u00e7\u00f5es preservam o CSMA\/CD, para manter compatibilidade com as vers\u00f5es anteriores da Ethernet-padr\u00e3o.","id":8510549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de acesso \u00e9 o CSMA\/CD para o modo halfduplex; j\u00e1 para o Fast Ethernet full-duplex, n\u00e3o h\u00e1 necessidade do CSMA\/CD. No entanto, as implementa\u00e7\u00f5es preservam o CSMA\/CD, para manter compatibilidade com as vers\u00f5es anteriores da Ethernet-padr\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fast Ethernet","oab":false,"nome":"Fast Ethernet","pai":429314,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429315,"slug":"tecnologia-da-informacao-fast-ethernet"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas sobre os padr\u00f5es para redes locais Ethernet e suas evolu\u00e7\u00f5es: (_) O padr\u00e3o IEEE 802.3 define o CSMA\/CD 1- persistent como o m\u00e9todo de acesso da primeira gera\u00e7\u00e3o de Ethernet 10 Mbps. (_) O Fast Ethernet tem uma taxa de dados de 100 Mbps. (_) O Gigabit Ethernet possui uma taxa de dados de 1000 Mbps. (_) As implementa\u00e7\u00f5es mais comuns de Gigabit Ethernet s\u00e3o 1000Base-SX (dois cabos de fibra \u00f3ptica e uma fonte de laser de ondas curtas), 1000Base-LX (dois cabos de fibra \u00f3tica e uma fonte laser de ondas longas) e 1000Base-T (quatro pares tran\u00e7ados). (_) O padr\u00e3o Ethernet mais recente \u00e9 o 10 Gigabit Ethernet que opera a 1000 Gbps. (_) As tr\u00eas implementa\u00e7\u00f5es mais comuns do Gigabit Ethernet s\u00e3o 10GBase-SX, 10GBase-LX e 10GBase-EX. Essas implementa\u00e7\u00f5es usam cabos coaxiais no modo full-duplex. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA de V para verdadeiro e F para falso, de cima para baixo: ","provas":[{"id":71159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:41:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2170200,"hashId":"584b0b92a4904f7dec9d9ec94ce770af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas sobre os padr\u00f5es para redes locais Ethernet e suas evolu\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O padr\u00e3o IEEE 802.3 define o CSMA\/CD 1- persistent como o m\u00e9todo de acesso da primeira gera\u00e7\u00e3o de Ethernet 10 Mbps. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O Fast Ethernet tem uma taxa de dados de 100 Mbps. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O Gigabit Ethernet possui uma taxa de dados de 1000 Mbps. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) As implementa\u00e7\u00f5es mais comuns de Gigabit Ethernet s\u00e3o 1000Base-SX (dois cabos de fibra \u00f3ptica e uma fonte de laser de ondas curtas), 1000Base-LX (dois cabos de fibra \u00f3tica e uma fonte laser de ondas longas) e 1000Base-T (quatro pares tran\u00e7ados). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O padr\u00e3o Ethernet mais recente \u00e9 o 10 Gigabit Ethernet que opera a 1000 Gbps. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) As tr\u00eas implementa\u00e7\u00f5es mais comuns do Gigabit Ethernet s\u00e3o 10GBase-SX, 10GBase-LX e 10GBase-EX. Essas implementa\u00e7\u00f5es usam cabos coaxiais no modo full-duplex. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong> de <strong>V<\/strong> para verdadeiro e <strong>F<\/strong> para falso, de cima para baixo: <\/p>","resposta":8510607,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F","id":8510603,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":8510604,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":8510605,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":8510606,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":8510607,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Interface\/Acesso \u00e0 Rede","oab":false,"nome":"Camada de Interface\/Acesso \u00e0 Rede","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419952,"slug":"informatica-camada-de-interface-acesso-a-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":419952,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419953,"slug":"informatica-padrao-ethernet-ieee-802-3"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre firewalls \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":71159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:43:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2170211,"hashId":"833116e63a846798a67c9b6ca2974477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre firewalls \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":8510660,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um firewall de filtragem de pacotes \u00e9 um roteador que usa uma tabela de filtragem para decidir quais pacotes devem ser descartados (n\u00e3o encaminhados).","id":8510656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um firewall de filtragem de pacotes \u00e9 um roteador que usa uma tabela de filtragem para decidir quais pacotes devem ser descartados (n\u00e3o encaminhados).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o firewall de filtragem de pacotes se baseia nas informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nos cabe\u00e7alhos da camada de rede ou de transporte: endere\u00e7os IP de origem e de destino, endere\u00e7os de porta de origem e de destino e o tipo de protocolo (TCP ou UDP).","id":8510657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o firewall de filtragem de pacotes se baseia nas informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nos cabe\u00e7alhos da camada de rede ou de transporte: endere\u00e7os IP de origem e de destino, endere\u00e7os de porta de origem e de destino e o tipo de protocolo (TCP ou UDP).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um firewall proxy faz a filtragem na camada de aplica\u00e7\u00e3o.","id":8510658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um firewall proxy faz a filtragem na camada de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o firewall proxy fica posicionado entre o computador-cliente (cliente-usu\u00e1rio) e o computador da empresa.","id":8510659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o firewall proxy fica posicionado entre o computador-cliente (cliente-usu\u00e1rio) e o computador da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um firewall de filtragem de pacotes executa um processo de servidor para receber a solicita\u00e7\u00e3o. O servidor abre o pacote no n\u00edvel de aplica\u00e7\u00e3o e determina se a solicita\u00e7\u00e3o \u00e9 leg\u00edtima.","id":8510660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um firewall de filtragem de pacotes executa um processo de servidor para receber a solicita\u00e7\u00e3o. O servidor abre o pacote no n\u00edvel de aplica\u00e7\u00e3o e determina se a solicita\u00e7\u00e3o \u00e9 leg\u00edtima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O benchmark de banco de dados \u00e9 uma t\u00e9cnica de an\u00e1lise de desempenho que consiste em um modelo:","provas":[{"id":71159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 11:05:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2170289,"hashId":"ad44ed5f9f78223504f8588962e38eec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>benchmark<\/em> de banco de dados \u00e9 uma t\u00e9cnica de an\u00e1lise de desempenho que consiste em um modelo:<\/p>","resposta":8511039,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anal\u00edtico, onde um conjunto de equa\u00e7\u00f5es diferenciais mimetiza a carga de trabalho do banco de dados ao longo do tempo. Essas equa\u00e7\u00f5es s\u00e3o montadas por meio de aproxima\u00e7\u00f5es extra\u00eddas do hist\u00f3rico de transa\u00e7\u00f5es ocorridas no banco de dados. As medidas s\u00e3o macrosc\u00f3picas tais como tempo de resposta ou transa\u00e7\u00f5es por segundo (tps).","id":8511036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anal\u00edtico, onde um conjunto de equa\u00e7\u00f5es diferenciais mimetiza a carga de trabalho do banco de dados ao longo do tempo. Essas equa\u00e7\u00f5es s\u00e3o montadas por meio de aproxima\u00e7\u00f5es extra\u00eddas do hist\u00f3rico de transa\u00e7\u00f5es ocorridas no banco de dados. As medidas s\u00e3o macrosc\u00f3picas tais como tempo de resposta ou transa\u00e7\u00f5es por segundo (tps).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de simula\u00e7\u00e3o, onde um conjunto de vari\u00e1veis aleat\u00f3rias simula a carga de trabalho do banco de dados ao longo do tempo. Essas vari\u00e1veis aleat\u00f3rias est\u00e3o associadas a determinadas distribui\u00e7\u00f5es de probabilidades que s\u00e3o modeladas a partir de amostras extra\u00eddas do hist\u00f3rico de transa\u00e7\u00f5es ocorridas no banco de dados e geram dados sint\u00e9ticos para a carga de trabalho. As medidas s\u00e3o macrosc\u00f3picas, tais como tempo de resposta ou transa\u00e7\u00f5es por segundo (tps) e microsc\u00f3picas, como o a capacidade de armazenamento e o n\u00famero de bytes processados por unidade de tempo.","id":8511037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de simula\u00e7\u00e3o, onde um conjunto de vari\u00e1veis aleat\u00f3rias simula a carga de trabalho do banco de dados ao longo do tempo. Essas vari\u00e1veis aleat\u00f3rias est\u00e3o associadas a determinadas distribui\u00e7\u00f5es de probabilidades que s\u00e3o modeladas a partir de amostras extra\u00eddas do hist\u00f3rico de transa\u00e7\u00f5es ocorridas no banco de dados e geram dados sint\u00e9ticos para a carga de trabalho. As medidas s\u00e3o macrosc\u00f3picas, tais como tempo de resposta ou transa\u00e7\u00f5es por segundo (tps) e microsc\u00f3picas, como o a capacidade de armazenamento e o n\u00famero de bytes processados por unidade de tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00edbrido, que usa um modelo anal\u00edtico para representar a carga de trabalho e um modelo de simula\u00e7\u00e3o para gerar dados sint\u00e9ticos para o modelo anal\u00edtico. As medidas s\u00e3o macrosc\u00f3picas, tais como tempo de resposta ou transa\u00e7\u00f5es por segundo (tps).","id":8511038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00edbrido, que usa um modelo anal\u00edtico para representar a carga de trabalho e um modelo de simula\u00e7\u00e3o para gerar dados sint\u00e9ticos para o modelo anal\u00edtico. As medidas s\u00e3o macrosc\u00f3picas, tais como tempo de resposta ou transa\u00e7\u00f5es por segundo (tps).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"experimental, onde um conjunto de transa\u00e7\u00f5es, ou carga de trabalho, como \u00e9 comumente denominada, \u00e9 executada sobre um banco de dados conhecido. Tanto a carga de trabalho quanto o banco de dados podem ser reais ou sint\u00e9ticos (artificiais). Al\u00e9m disso, as medidas geralmente utilizadas para an\u00e1lise de desempenho s\u00e3o medidas macrosc\u00f3picas, tais como tempo de resposta ou transa\u00e7\u00f5es por segundo (tps).","id":8511039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">experimental, onde um conjunto de transa\u00e7\u00f5es, ou carga de trabalho, como \u00e9 comumente denominada, \u00e9 executada sobre um banco de dados conhecido. Tanto a carga de trabalho quanto o banco de dados podem ser reais ou sint\u00e9ticos (artificiais). Al\u00e9m disso, as medidas geralmente utilizadas para an\u00e1lise de desempenho s\u00e3o medidas macrosc\u00f3picas, tais como tempo de resposta ou transa\u00e7\u00f5es por segundo (tps).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualitativo\/quantitativo, que prospecta a qualidade do desempenho do banco de dados a partir das informa\u00e7\u00f5es providas pelos usu\u00e1rios e programadores, associada a um modelo anal\u00edtico que representa v\u00e1rias cargas de trabalho submetidas ao sistema. As medidas s\u00e3o macrosc\u00f3picas, tais como tempo de resposta ou transa\u00e7\u00f5es por segundo (tps).","id":8511040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualitativo\/quantitativo, que prospecta a qualidade do desempenho do banco de dados a partir das informa\u00e7\u00f5es providas pelos usu\u00e1rios e programadores, associada a um modelo anal\u00edtico que representa v\u00e1rias cargas de trabalho submetidas ao sistema. As medidas s\u00e3o macrosc\u00f3picas, tais como tempo de resposta ou transa\u00e7\u00f5es por segundo (tps).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8070,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-desempenho-e-otimizacao-de-consultas-sql"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da estrutura de dados do tipo \u00e1rvore, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":65800,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 13:37:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2181098,"hashId":"7a5d0738dee8ed8d6ff82322b6774b6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da estrutura de dados do tipo \u00e1rvore, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":8557892,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma \u00e1rvore enraizada T, ou simplesmente \u00e1rvore, \u00e9 um conjunto finito de elementos denominados n\u00f3s ou v\u00e9rtices.","id":8557891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma \u00e1rvore enraizada T, ou simplesmente \u00e1rvore, \u00e9 um conjunto finito de elementos denominados n\u00f3s ou v\u00e9rtices.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe uma \u00fanica forma para representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de uma \u00e1rvore, na qual o n\u00f3 n\u00e3o pode ser associado a um identificador, denominado r\u00f3tulo.","id":8557892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma \u00fanica forma para representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de uma \u00e1rvore, na qual o n\u00f3 n\u00e3o pode ser associado a um identificador, denominado r\u00f3tulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma \u00e1rvore ordenada \u00e9 aquela na qual os filhos de cada n\u00f3 est\u00e3o ordenados.","id":8557893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma \u00e1rvore ordenada \u00e9 aquela na qual os filhos de cada n\u00f3 est\u00e3o ordenados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Duas arvores n\u00e3o ordenadas s\u00e3o isomorfas quando puderem se tornar coincidentes atrav\u00e9s de uma permuta\u00e7\u00e3o na ordem das sub\u00e1rvores de seus n\u00f3s.","id":8557894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas arvores n\u00e3o ordenadas s\u00e3o isomorfas quando puderem se tornar coincidentes atrav\u00e9s de uma permuta\u00e7\u00e3o na ordem das sub\u00e1rvores de seus n\u00f3s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma \u00e1rvore estritamente bin\u00e1ria \u00e9 uma \u00e1rvore bin\u00e1ria em que cada n\u00f3 possui 0 ou 2 filhos.","id":8557895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma \u00e1rvore estritamente bin\u00e1ria \u00e9 uma \u00e1rvore bin\u00e1ria em que cada n\u00f3 possui 0 ou 2 filhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rvores","oab":false,"nome":"\u00c1rvores","pai":8014,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8019,"slug":"tecnologia-da-informacao-arvores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2181098","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 propriedade de se implementar dados e procedimentos correlacionados em uma mesmaentidade e de se proteger sua estrutura interna escondendo-a de observadores externos d\u00e1-se o nome de:","provas":[{"id":65800,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 13:36:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2181091,"hashId":"baf3bd56d133602ef19e8514f4a2a9fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 propriedade de se implementar dados e procedimentos correlacionados em uma mesma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entidade e de se proteger sua estrutura interna escondendo-a de observadores externos d\u00e1-se o nome de:<\/p>","resposta":8557860,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abstra\u00e7\u00e3o.","id":8557856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abstra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Polimorfismo.","id":8557857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polimorfismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Heran\u00e7a.","id":8557858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interfaces.","id":8557859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interfaces.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encapsulamento.","id":8557860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encapsulamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o c\u00f3digo abaixo retirado de uma p\u00e1gina HTML5.&lt;!DOCTYPE html&gt;&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;p id=\"mostrar\"&gt;&lt;\/p&gt;&lt;script&gt;let fruta = \"Ma\u00e7\u00e3, Banana, Pera\";document.getElementById(\"mostrar\").innerHTML = fruta.slice(6);&lt;\/script&gt;&lt;\/body&gt;&lt;\/html&gt;O resultado do trecho de c\u00f3digo do JavaScript ser\u00e1:","provas":[{"id":65800,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 13:35:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2181072,"hashId":"9f023fe8a3fc0dbdfcb42303486305c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o c\u00f3digo abaixo retirado de uma p\u00e1gina HTML5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;!DOCTYPE html&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;html&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;body&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;p id=\"mostrar\"&gt;&lt;\/p&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;script&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">let fruta = \"Ma\u00e7\u00e3, Banana, Pera\";<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">document.getElementById(\"mostrar\").inner<\/p><p style=\"text-align: justify;\">HTML = fruta.slice(6);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;\/script&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;\/body&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;\/html&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado do trecho de c\u00f3digo do <em>JavaScript<\/em> ser\u00e1:<\/p>","resposta":8557790,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ma\u00e7\u00e3.","id":8557788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ma\u00e7\u00e3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pera.","id":8557789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Banana, Pera.","id":8557790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Banana, Pera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Banana.","id":8557791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Banana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ma\u00e7\u00e3, Banana.","id":8557792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ma\u00e7\u00e3, Banana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo Cl\u00ednico","id":24405,"slug":"psicopedagogo-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Teste Explorat\u00f3rio de Dislexia Espec\u00edfica (TEDE), \u00e9 etapa ligada \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do segundo n\u00edvel de leitura:","provas":[{"id":68553,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo Cl\u00ednico","id":24405,"slug":"psicopedagogo-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-psicopedagogo-clinico-2","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - Psicopedagogo Cl\u00ednico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 16:38:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2187724,"hashId":"23ce87797da90e04f24a4f9b14bc2590","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Teste Explorat\u00f3rio de Dislexia Espec\u00edfica (TEDE), \u00e9 etapa ligada \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do segundo n\u00edvel de leitura:<\/p>","resposta":8586363,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edlabas diretas com consoantes de sons simples.","id":8586361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edlabas diretas com consoantes de sons simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edlabas com ditongos de n\u00edvel complexo.","id":8586362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edlabas com ditongos de n\u00edvel complexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edlabas diretas com consoantes de duplo sentido no som.","id":8586363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edlabas diretas com consoantes de duplo sentido no som.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Som da letra.","id":8586364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Som da letra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nome da letra.","id":8586365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nome da letra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o define uma das caracter\u00edsticas de Software Livre.","provas":[{"id":72056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 07:36:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2201687,"hashId":"057de4e2eae04abb18a68bdd3dcfd325","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o define uma das caracter\u00edsticas de Software Livre.<\/p>","resposta":8644618,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possui c\u00f3digo aberto.","id":8644615,"corpo":"<p>Possui c\u00f3digo aberto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concede liberdade ao usu\u00e1rio para executar, acessar e modificar seu c\u00f3digo. ","id":8644616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concede liberdade ao usu\u00e1rio para executar, acessar e modificar seu c\u00f3digo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permite redistribuir c\u00f3pias com ou sem modifica\u00e7\u00f5es do seu c\u00f3digo. ","id":8644617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite redistribuir c\u00f3pias com ou sem modifica\u00e7\u00f5es do seu c\u00f3digo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considerado Software Propriet\u00e1rio.","id":8644618,"corpo":"<p>Considerado Software Propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":402256,"materia":true,"id":402256,"slug":"sistemas-de-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software Livre","oab":false,"nome":"Software Livre","pai":402256,"assunto_raiz":402256,"materia":false,"id":402268,"slug":"sistemas-de-informacao-software-livre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licen\u00e7a de Softwares","oab":false,"nome":"Licen\u00e7a de Softwares","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405048,"slug":"informatica-licenca-de-softwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software Livre","oab":false,"nome":"Software Livre","pai":405048,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419847,"slug":"informatica-software-livre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licen\u00e7a de Software","oab":false,"nome":"Licen\u00e7a de Software","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428970,"slug":"tecnologia-da-informacao-licenca-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software Livre","oab":false,"nome":"Software Livre","pai":428970,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428975,"slug":"tecnologia-da-informacao-software-livre"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas sobre o tema protocolos de internet e suas fun\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta.I. IMAP \u00e9 um protocolo utilizado pelos clientes de email para enviar mensagens para o provedor atrav\u00e9s da Internet. Apesar de ser muito eficiente esse protocolo s\u00f3 tem a fun\u00e7\u00e3o de enviar as mensagens.II. SMTP utilizado para acesso online e offline \u00e0 caixa postal, para que o usu\u00e1rio possa receber suas mensagens. Pode ser usado tanto por clientes de email quanto por webmail, permitindo a cria\u00e7\u00e3o de pastas no servidor.III. Por padr\u00e3o, o protocolo IMAP utiliza a porta 143 na transfer\u00eancia simples de mensagens ou 993 em conex\u00f5es criptografadas via SSL. A utiliza\u00e7\u00e3o dessa porta \u00e9 recomendada para evitar o alto volume de mensagens de spam.","provas":[{"id":71998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 07:55:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2200867,"hashId":"bfbdbfdd095e3bcf9a9b29f842cc018b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas sobre o tema protocolos de internet e suas fun\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. IMAP \u00e9 um protocolo utilizado pelos clientes de email para enviar mensagens para o provedor atrav\u00e9s da Internet. Apesar de ser muito eficiente esse protocolo s\u00f3 tem a fun\u00e7\u00e3o de enviar as mensagens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. SMTP utilizado para acesso online e offline \u00e0 caixa postal, para que o usu\u00e1rio possa receber suas mensagens. Pode ser usado tanto por clientes de email quanto por webmail, permitindo a cria\u00e7\u00e3o de pastas no servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Por padr\u00e3o, o protocolo IMAP utiliza a porta 143 na transfer\u00eancia simples de mensagens ou 993 em conex\u00f5es criptografadas via SSL. A utiliza\u00e7\u00e3o dessa porta \u00e9 recomendada para evitar o alto volume de mensagens de spam.<\/p>","resposta":8640855,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":8640853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":8640854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta.","id":8640855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8640856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SMTP (SIMPLE MAIL TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SMTP (SIMPLE MAIL TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405034,"slug":"informatica-smtp-simple-mail-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419941,"slug":"informatica-imap-internet-message-access-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429200,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-de-correio-eletronico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SMTP","oab":false,"nome":"SMTP","pai":429200,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429204,"slug":"tecnologia-da-informacao-smtp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IMAP","oab":false,"nome":"IMAP","pai":429200,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429206,"slug":"tecnologia-da-informacao-imap"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SMTP (SIMPLE MAIL TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SMTP (SIMPLE MAIL TRANSFER PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429360,"slug":"tecnologia-da-informacao-smtp-simple-mail-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429362,"slug":"tecnologia-da-informacao-imap-internet-message-access-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2200867","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Assis (2010), para lidar com a viol\u00eancia e, principalmente, com a viol\u00eancia familiar, \u00e9 preciso reconhecer a complexidade do fen\u00f4meno e estar sensibilizado para entend\u00ea-lo dentro de um contexto social mais amplo.Desse modo, \u00e9 incorreto afirmar que essa sensibiliza\u00e7\u00e3o envolve","provas":[{"id":69028,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2021-fundep-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 07:54:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2156280,"hashId":"5b650dcfcd0c8c42a2a8c33b358f2f80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Assis (2010), para lidar com a viol\u00eancia  e,  principalmente,  com  a  viol\u00eancia  familiar,  \u00e9  preciso  reconhecer  a  complexidade  do  fen\u00f4meno  e  estar  sensibilizado  para  entend\u00ea-lo  dentro  de  um  contexto  social mais amplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, \u00e9 incorreto afirmar que essa sensibiliza\u00e7\u00e3o  envolve<\/p>","resposta":8446382,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escuta acolhedora dos problemas apresentados pela crian\u00e7a ou adolescente e postura compreensiva diante das causas da viol\u00eancia familiar. ","id":8446380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escuta acolhedora dos problemas apresentados pela  crian\u00e7a  ou  adolescente  e  postura  compreensiva diante das causas da viol\u00eancia familiar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia como institui\u00e7\u00e3o primordial para o desenvolvimento da crian\u00e7a e do adolescente.","id":8446381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valoriza\u00e7\u00e3o  da  fam\u00edlia  como  institui\u00e7\u00e3o  primordial para o desenvolvimento da crian\u00e7a e  do adolescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de posi\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias e pr\u00e1ticas estigmatizantes e preconceituosas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias e aos estudantes.","id":8446382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ado\u00e7\u00e3o  de  posi\u00e7\u00f5es  autorit\u00e1rias  e  pr\u00e1ticas  estigmatizantes  e  preconceituosas  em  rela\u00e7\u00e3o  \u00e0s fam\u00edlias e aos estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garantia de sigilo a respeito das informa\u00e7\u00f5es sobre viol\u00eancia recebidas das crian\u00e7as ou adolescentes e de suas fam\u00edlias, quando isso for cab\u00edvel e recomendado.","id":8446383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia  de  sigilo  a  respeito  das  informa\u00e7\u00f5es  sobre  viol\u00eancia  recebidas  das  crian\u00e7as  ou  adolescentes e de suas fam\u00edlias, quando isso for  cab\u00edvel e recomendado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417511,"slug":"psicologia-violencia-domestica-violencia-contra-a-mulher-e-casos-de-abuso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11627,"slug":"tecnologo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Amap\u00e1","sigla":"CRC AP","id":5460,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"crc-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o de mudan\u00e7as da ITIL v3, o registro da mudan\u00e7a dever\u00e1 conter o(a)","provas":[{"id":72109,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11627,"slug":"tecnologo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Amap\u00e1","sigla":"CRC AP","id":5460,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"crc-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crc-ap-ap-2021-quadrix-tecnologo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC AP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 07:27:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2205209,"hashId":"1a258a842bb7be3aec11780c13c99a33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o de mudan\u00e7as da ITIL v3, o registro da mudan\u00e7a dever\u00e1 conter o(a)<\/p>","resposta":8659130,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprova\u00e7\u00e3o de demanda assinada e justificada pelo processo de gerenciamento de libera\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":8659127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprova\u00e7\u00e3o de demanda assinada e justificada pelo processo de gerenciamento de libera\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registro do evento e(ou) do incidente que gerou a demanda pela mudan\u00e7a, de acordo com as orienta\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o gerenciamento de opera\u00e7\u00f5es de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.","id":8659128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registro do evento e(ou) do incidente que gerou a demanda pela mudan\u00e7a, de acordo com as orienta\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o gerenciamento de opera\u00e7\u00f5es de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio de libera\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a assinado pelo gerenciamento de requisi\u00e7\u00e3o e validado pela central de servi\u00e7os.","id":8659129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relat\u00f3rio de libera\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a assinado pelo gerenciamento de requisi\u00e7\u00e3o e validado pela central de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hist\u00f3rico do ciclo de vida da mudan\u00e7a, incluindo a requisi\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a (RDM).","id":8659130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3rico do ciclo de vida da mudan\u00e7a, incluindo a requisi\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a (RDM).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assinatura dos membros do comit\u00ea consultivo de mudan\u00e7a e do comit\u00ea de libera\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as.","id":8659131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assinatura dos membros do comit\u00ea consultivo de mudan\u00e7a e do comit\u00ea de libera\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}