{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2982,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue se as afirma\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o verdadeiras: I.A mem\u00f3ria secund\u00e1ria de um computador \u00e9 a mem\u00f3ria de armazenamento tempor\u00e1rio, que armazena os programas e os dados que est\u00e3o sendo processados, somente durante o processamento. \u00c9 uma mem\u00f3ria vol\u00e1til (RAM), pois os dados s\u00f3 permanecem nela armazenados enquanto houver energia el\u00e9trica. Na falta de energia, quando o computador for desligado, todos os dados s\u00e3o perdidos. II.A unidade central de processamento ou processador central compreende duas grandes subunidades, sendo que a subunidade Unidade de L\u00f3gica executa as opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas e l\u00f3gicas dirigidas pela Unidade de Controle. III.Um digitalizador de imagens \u00e9 um equipamento de entrada de dados, que permite a leitura de imagens a partir de material impresso (revistas, jornais, cartazes), armazenando na mem\u00f3ria toda a tela recebida na leitura. Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":68084,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Arquiteto e Urbanista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 09:31:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2181639,"hashId":"50f1ebd97e5dcd6807d539e918829406","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue se as afirma\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o verdadeiras: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A mem\u00f3ria secund\u00e1ria de um computador \u00e9 a mem\u00f3ria de armazenamento tempor\u00e1rio, que armazena os programas e os dados que est\u00e3o sendo processados, somente durante o processamento. \u00c9 uma mem\u00f3ria vol\u00e1til (RAM), pois os dados s\u00f3 permanecem nela armazenados enquanto houver energia el\u00e9trica. Na falta de energia, quando o computador for desligado, todos os dados s\u00e3o perdidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A unidade central de processamento ou processador central compreende duas grandes subunidades, sendo que a subunidade Unidade de L\u00f3gica executa as opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas e l\u00f3gicas dirigidas pela Unidade de Controle. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Um digitalizador de imagens \u00e9 um equipamento de entrada de dados, que permite a leitura de imagens a partir de material impresso (revistas, jornais, cartazes), armazenando na mem\u00f3ria toda a tela recebida na leitura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":8559916,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":8559915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras. ","id":8559916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":8559917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III n\u00e3o s\u00e3o verdadeiras.","id":8559918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III n\u00e3o s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":8559919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CPU","oab":false,"nome":"CPU","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397564,"slug":"tecnologia-da-informacao-cpu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419804,"slug":"informatica-memorias-secundarias-ou-memorias-de-massa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em mem\u00f3ria secund\u00e1ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em mem\u00f3ria secund\u00e1ria","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428994,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria-secundaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA que cita tr\u00eas a\u00e7udes situados no Estado do Cear\u00e1 que encontram-se entre os 05(cinco) a\u00e7udes cearenses com maior capacidade de armazenamento de \u00e1gua.","provas":[{"id":83232,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 13:35:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2472502,"hashId":"f720cde419bd9770e32f1eef17e64411","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA que cita tr\u00eas a\u00e7udes situados no Estado do Cear\u00e1 que encontram-se entre os 05(cinco) a\u00e7udes cearenses com maior capacidade de armazenamento de \u00e1gua.<\/p>","resposta":9816481,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acarape do Meio, Pacoti e General Sampaio.","id":9816480,"corpo":"<p>Acarape do Meio, Pacoti e General Sampaio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Castanh\u00e3o, Or\u00f3s e Banabui\u00fa.","id":9816481,"corpo":"<p>Castanh\u00e3o, Or\u00f3s e Banabui\u00fa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Castanh\u00e3o, Pacoti e Gavi\u00e3o.","id":9816482,"corpo":"<p> Castanh\u00e3o, Pacoti e Gavi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Or\u00f3s, Banabui\u00fa e Gavi\u00e3o.","id":9816483,"corpo":"<p>Or\u00f3s, Banabui\u00fa e Gavi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos","sigla":"","id":5971,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a BNCC (BRASIL, 2017) \u00e9 fundamental que redes e escolas se organizem como um espa\u00e7o de constitui\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es que possam reduzir as profundas desigualdades sociais que caracterizam a sociedade contempor\u00e2nea, assumindo as identidades dos educandos como ponto de partida para o di\u00e1logo com a diversidade e com a constru\u00e7\u00e3o de comunidades e sociedades justas, democr\u00e1ticas e solid\u00e1rias. A BNCC nomeia este princ\u00edpio como:","provas":[{"id":85410,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos","sigla":"","id":5971,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp"},"banca":{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp-2021-ethos-concursos-publicos-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 10:15:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2488333,"hashId":"6fc6c6605b7d34933f290de1934f7926","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a BNCC (BRASIL, 2017) \u00e9 fundamental que redes e escolas se organizem como um espa\u00e7o de constitui\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es que possam reduzir as profundas desigualdades sociais que caracterizam a sociedade contempor\u00e2nea, assumindo as identidades dos educandos como ponto de partida para o di\u00e1logo com a diversidade e com a constru\u00e7\u00e3o de comunidades e sociedades justas, democr\u00e1ticas e solid\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A BNCC nomeia este princ\u00edpio como:<\/p>","resposta":9888057,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equidade.","id":9888057,"corpo":"<p>equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"igualdade.","id":9888058,"corpo":"<p>igualdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o.","id":9888059,"corpo":"<p>inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"singularidade.","id":9888060,"corpo":"<p>singularidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da indisponibilidade do interesse p\u00fablico \u00e9 intrinsecamente ligado ao princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico, isto \u00e9, \u00e0 incapacidade da administra\u00e7\u00e3o de livremente dispor de bens e do interesse p\u00fablico sob sua tutela.","provas":[{"id":60779,"cargo":{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-aspirante-a-oficial-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Aspirante a Oficial Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-23 05:54:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1847608,"hashId":"2226f61a7ab6047356cfb31329e3a6e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da indisponibilidade do interesse p\u00fablico \u00e9 intrinsecamente ligado ao princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico, isto \u00e9, \u00e0 incapacidade da administra\u00e7\u00e3o de livremente dispor de bens e do interesse p\u00fablico sob sua tutela.<\/p>","resposta":7100641,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7100641,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7100642,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos princ\u00edpios do regime jur\u00eddico administrativo e nas regras relativas \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o direta pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":469440,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos princ\u00edpios do regime jur\u00eddico administrativo e nas regras relativas \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o direta pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Supremacia\/Preponder\u00e2ncia do Interesse P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Supremacia\/Preponder\u00e2ncia do Interesse P\u00fablico","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404361,"slug":"direito-administrativo-principio-da-supremacia-preponderancia-do-interesse-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Indisponibilidade do Interesse P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Indisponibilidade do Interesse P\u00fablico","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407788,"slug":"direito-administrativo-principio-da-indisponibilidade-do-interesse-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/1847608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O denominado regime jur\u00eddico administrativo compreende tudo aquilo que tanto o particular quanto a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica podem fazer, sendo caracterizado pela horizontalidade nas rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas e pela igualdade jur\u00eddica entre as partes.","provas":[{"id":60779,"cargo":{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-aspirante-a-oficial-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Aspirante a Oficial Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-23 05:54:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1847610,"hashId":"24c4426db85c25646687a4106be022f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O denominado regime jur\u00eddico administrativo compreende tudo aquilo que tanto o particular quanto a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica podem fazer, sendo caracterizado pela horizontalidade nas rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas e pela igualdade jur\u00eddica entre as partes.<\/p>","resposta":7100646,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7100645,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7100646,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos princ\u00edpios do regime jur\u00eddico administrativo e nas regras relativas \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o direta pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":469440,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos princ\u00edpios do regime jur\u00eddico administrativo e nas regras relativas \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o direta pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1847610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 possibilidade de cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por meio de ato administrativo, em virtude de atividade nociva, caso o interessado tenha omitido a exist\u00eancia de condena\u00e7\u00e3o criminal em momento anterior \u00e0 sua naturaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":60779,"cargo":{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-aspirante-a-oficial-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Aspirante a Oficial Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-23 05:54:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1847614,"hashId":"01c0884819136850c25edb8e6a120185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 possibilidade de cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por meio de ato administrativo, em virtude de atividade nociva, caso o interessado tenha omitido a exist\u00eancia de condena\u00e7\u00e3o criminal em momento anterior \u00e0 sua naturaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7100660,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7100659,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7100660,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) e no entendimento doutrin\u00e1rio acerca dos direitos e das garantias fundamentais, julgue os itens a seguir.","id":469442,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) e no entendimento doutrin\u00e1rio acerca dos direitos e das garantias fundamentais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1847614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"PEB II - Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":21348,"slug":"peb-ii-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1lvares Florence","sigla":"","id":2227,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-alvares-florence-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defici\u00eancia intelectual caracteriza-se por:","provas":[{"id":85581,"cargo":{"descricao":"PEB II - Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":21348,"slug":"peb-ii-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1lvares Florence","sigla":"","id":2227,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-alvares-florence-sp"},"banca":{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alvares-florence-sp-2021-ethos-concursos-publicos-peb-ii-educacao-especial","tipo":1,"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de \u00c1lvares Florence - PEB II - Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 19:37:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2497668,"hashId":"faf6c8f7608ffcbf9d387a9dc6c3784f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia intelectual caracteriza-se por:<\/p>","resposta":9930127,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00f5es significativas no funcionamento adaptativo de habilidades como autocuidados e vida dom\u00e9stica.","id":9930127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limita\u00e7\u00f5es significativas no funcionamento adaptativo de habilidades como autocuidados e vida dom\u00e9stica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00f5es significativas no funcionamento adaptativo na \u00e1rea da comunica\u00e7\u00e3o associada \u00e0 defici\u00eancia auditiva.","id":9930128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limita\u00e7\u00f5es significativas no funcionamento adaptativo na \u00e1rea da comunica\u00e7\u00e3o associada \u00e0 defici\u00eancia auditiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"funcionamento intelectual significativamente inferior \u00e0 m\u00e9dia associado a dist\u00farbios comportamentais.","id":9930129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcionamento intelectual significativamente inferior \u00e0 m\u00e9dia associado a dist\u00farbios comportamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dificuldade de mobilidade e de comunica\u00e7\u00e3o iniciada antes dos dois anos de idade.","id":9930130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificuldade de mobilidade e de comunica\u00e7\u00e3o iniciada antes dos dois anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":19980,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-cartografia"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Contabilidade","id":19982,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Economia","id":19983,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-economia"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":19984,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":19986,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia de Agrimensura","id":19987,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-de-agrimensura"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia de Pesca","id":19988,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-de-pesca"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":19989,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":19990,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Geologia","id":19991,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-geologia"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Psicologia","id":20008,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-psicologia"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":19992,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico - \u00c1rea: Direito","id":19993,"slug":"assessor-juridico-area-direito"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":19985,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora as apresenta\u00e7\u00f5es elaboradas no Microsoft PowerPoint suportem anima\u00e7\u00f5es e \u00e1udios, ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel exibir v\u00eddeos do YouTube nessas apresenta\u00e7\u00f5es, mesmo que o computador utilizado tenha acesso \u00e0 Internet.","provas":[{"id":52423,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":19980,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":52424,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-cartografia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-cartografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia - 2021"},{"id":52425,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Contabilidade","id":19982,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Contabilidade - 2021"},{"id":52426,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Economia","id":19983,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-economia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Economia - 2021"},{"id":52427,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":19984,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2021"},{"id":52428,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":19986,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2021"},{"id":52429,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia de Agrimensura","id":19987,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-de-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-de-agrimensura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia de Agrimensura - 2021"},{"id":52430,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia de Pesca","id":19988,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-de-pesca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia de Pesca - 2021"},{"id":52431,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":19989,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2021"},{"id":52432,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":19990,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":52433,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Geologia","id":19991,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Geologia - 2021"},{"id":52434,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Psicologia","id":20008,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":52435,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":19992,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":52436,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico - \u00c1rea: Direito","id":19993,"slug":"assessor-juridico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-assessor-juridico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Assessor Jur\u00eddico - \u00c1rea: Direito - 2021"},{"id":52437,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":19985,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-23 21:46:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1587397,"hashId":"187b1eb5f8909f4be7b3b8fe01b5ab47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora as apresenta\u00e7\u00f5es elaboradas no Microsoft PowerPoint suportem anima\u00e7\u00f5es e \u00e1udios, ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel exibir v\u00eddeos do YouTube nessas apresenta\u00e7\u00f5es, mesmo que o computador utilizado tenha acesso \u00e0 Internet.<\/p>","resposta":5954750,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5954749,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5954750,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":441433,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 42","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":"informatica\/1587397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234,"slug":"medico-area-reumatologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Angiologia \/ Cirurgia Vascular","id":23677,"slug":"medico-area-angiologia-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833,"slug":"medico-area-neurologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia Pediatra","id":23678,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina F\u00edsica e Reabilita\u00e7\u00e3o","id":11760,"slug":"medico-area-medicina-fisica-e-reabilitacao"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio Municipal de N\u00edvel Superior","id":23675,"slug":"fiscal-sanitario-municipal-de-nivel-superior"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial","id":12521,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Anatomo Patologia \/ Citopatologia","id":23676,"slug":"medico-area-anatomo-patologia-citopatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708,"slug":"medico-area-gastroenterologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535,"slug":"medico-area-cardiologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Coloproctologista","id":5646,"slug":"medico-coloproctologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio Municipal","id":20393,"slug":"fiscal-sanitario-municipal"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551,"slug":"medico-area-endoscopia-digestiva"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia Infantil","id":26255,"slug":null},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713,"slug":"medico-area-nefrologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Portas de Entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade os servi\u00e7os:","provas":[{"id":60350,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60342,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2021"},{"id":60368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-epidemiologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia - 2021"},{"id":60351,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-alergia-e-imunologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia - 2021"},{"id":60338,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-clinico-geral","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral) - 2021"},{"id":60375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"},{"id":60341,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2021"},{"id":60408,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-mastologista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2021"},{"id":60428,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"},{"id":60429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234,"slug":"medico-area-reumatologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2021"},{"id":60426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-psiquiatria-infantil","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"},{"id":60427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"},{"id":60417,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2021"},{"id":60403,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"},{"id":60371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Angiologia \/ Cirurgia Vascular","id":23677,"slug":"medico-area-angiologia-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-angiologia-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Angiologia \/ Cirurgia Vascular - 2021"},{"id":60364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2021"},{"id":60413,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833,"slug":"medico-area-neurologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-neurologia-pediatrica-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60421,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"},{"id":60414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2021"},{"id":60422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia Pediatra","id":23678,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-pediatra","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia Pediatra - 2021"},{"id":60425,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2021"},{"id":60410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina F\u00edsica e Reabilita\u00e7\u00e3o","id":11760,"slug":"medico-area-medicina-fisica-e-reabilitacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-medicina-fisica-e-reabilitacao","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina F\u00edsica e Reabilita\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":60404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2021"},{"id":60365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2021"},{"id":60356,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio Municipal de N\u00edvel Superior","id":23675,"slug":"fiscal-sanitario-municipal-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-fiscal-sanitario-municipal-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Fiscal Sanit\u00e1rio Municipal de N\u00edvel Superior - 2021"},{"id":60343,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"},{"id":60340,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais - 2021"},{"id":60333,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial","id":12521,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial - 2021"},{"id":60339,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-endodontista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontia - 2021"},{"id":60358,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2021"},{"id":60362,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-clinico","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"},{"id":60357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Anatomo Patologia \/ Citopatologia","id":23676,"slug":"medico-area-anatomo-patologia-citopatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-anatomo-patologia-citopatologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anatomo Patologia \/ Citopatologia - 2021"},{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708,"slug":"medico-area-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60370,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"},{"id":60352,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535,"slug":"medico-area-cardiologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cardiologia-pediatrica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Coloproctologista","id":5646,"slug":"medico-coloproctologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-coloproctologista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico Coloproctologista - 2021"},{"id":60373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-geneticista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico Geneticista - 2021"},{"id":60360,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60355,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio Municipal","id":20393,"slug":"fiscal-sanitario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-fiscal-sanitario-municipal","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Fiscal Sanit\u00e1rio Municipal - 2021"},{"id":60411,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - 2021"},{"id":60366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2021"},{"id":60359,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"},{"id":60361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2021"},{"id":60415,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2021"},{"id":60407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-intensivista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2021"},{"id":60406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2021"},{"id":60367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551,"slug":"medico-area-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2021"},{"id":60416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2021"},{"id":60405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia Infantil","id":26255,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60354,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"},{"id":60412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713,"slug":"medico-area-nefrologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-nefrologia-pediatrica-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 07:16:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":364,"descricao":"Medicina - F\u00edsica E Reabilita\u00e7\u00e3o"},{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"},{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":467,"descricao":"Engenharia F\u00edsica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1825843,"hashId":"a4e7087d6f8f054a1175b1372093c5d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Portas de Entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade os servi\u00e7os:<\/p>","resposta":7004078,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, de aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, de aten\u00e7\u00e3o psicossocial e especiais de acesso aberto.","id":7004078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, de aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, de aten\u00e7\u00e3o psicossocial e especiais de acesso aberto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ambulat\u00f3rios de especialidades, de aten\u00e7\u00e3o psicossocial e centrais de regula\u00e7\u00e3o.","id":7004079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambulat\u00f3rios de especialidades, de aten\u00e7\u00e3o psicossocial e centrais de regula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ambulat\u00f3rios de especialidades, hospitalares especializados e especiais de acesso aberto.","id":7004080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambulat\u00f3rios de especialidades, hospitalares especializados e especiais de acesso aberto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, hospitalares especializados e centrais de regula\u00e7\u00e3o.","id":7004081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, hospitalares especializados e centrais de regula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1825843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o composta \u201cClara foi \u00e0 praia e Bento foi ao cinema\u201d \u00e9","provas":[{"id":68548,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2021-idecan-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 18:35:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2104457,"hashId":"ddcfa4cf4287e6e382a8a69cfeff1084","enunciado":"<p>A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o composta \u201c<em>Clara foi \u00e0 praia e Bento foi ao cinema<\/em>\u201d \u00e9<\/p>","resposta":8229847,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clara n\u00e3o foi \u00e0 praia ou Bento n\u00e3o foi ao cinema.","id":8229847,"corpo":"<p>Clara n\u00e3o foi \u00e0 praia ou Bento n\u00e3o foi ao cinema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Clara foi \u00e0 praia ou Bento foi ao cinema.","id":8229848,"corpo":"<p>Clara foi \u00e0 praia ou Bento foi ao cinema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Clara n\u00e3o foi \u00e0 praia e Bento n\u00e3o foi ao cinema.","id":8229849,"corpo":"<p>Clara n\u00e3o foi \u00e0 praia e Bento n\u00e3o foi ao cinema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nem Clara nem Bento foram \u00e0 praia.","id":8229850,"corpo":"<p>Nem Clara nem Bento foram \u00e0 praia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/2104457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o demonstrativo indicado exer\u00e7a, no texto, fun\u00e7\u00e3o d\u00eaitica.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1922965,"hashId":"a6a8d0e38a2d030450613a7382223a9e","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que o demonstrativo indicado exer\u00e7a, no texto, fun\u00e7\u00e3o d\u00eaitica.<\/p>","resposta":7426656,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"essas (linha 11)","id":7426653,"corpo":"<p>essas (linha 11)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"esse (linha 14)","id":7426654,"corpo":"<p>esse (linha 14)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tal (linha 18)","id":7426655,"corpo":"<p>tal (linha 18)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Este (linha 36)","id":7426656,"corpo":"<p>Este (linha 36)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"essas (linha 52)","id":7426657,"corpo":"<p>essas (linha 52)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 20Os peixes que est\u00e3o se viciando em drogas ilegais\tCerca de 269 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo usam drogas a cada ano. E uma quest\u00e3o b\u00e1sica de biologia acaba,\tmuitas vezes, sendo esquecida nesta hist\u00f3ria: tudo o que entra precisa sair.\tOs esgotos est\u00e3o inundados com drogas que s\u00e3o excretadas do corpo, junto aos componentes qu\u00edmicos fragmentados\tque t\u00eam efeitos semelhantes aos das pr\u00f3prias drogas. Uma grande quantidade de esgoto tamb\u00e9m chega aos rios e \u00e1guas5 costeiras sem tratamento. Uma vez no meio ambiente, as drogas e seus subprodutos podem afetar a vida selvagem.\tEm um estudo recente publicado no Journal of Experimental Biology, pesquisadores da Rep\u00fablica Tcheca investigaram\tcomo a metanfetamina - um estimulante com cada vez mais usu\u00e1rios em todo o mundo - pode estar afetando a truta-marrom\tselvagem.\tEles examinaram se as concentra\u00e7\u00f5es de metanfetamina e um de seus subprodutos, a anfetamina, que foram estimadas10 a partir de outros estudos que mediram as concentra\u00e7\u00f5es de drogas il\u00edcitas nos cursos de \u00e1gua, poderiam ser detectadas no\tc\u00e9rebro da truta-marrom. Eles tamb\u00e9m analisaram se essas concentra\u00e7\u00f5es eram suficientes para causar depend\u00eancia nos\tanimais.\tAs trutas foram expostas \u00e0 droga em grandes tanques durante oito semanas e, em seguida, colocadas em abstin\u00eancia,\tficando por dez dias em tanques que n\u00e3o continham a droga. Durante esse tempo, os pesquisadores testaram a prefer\u00eancia dos15 peixes por \u00e1gua limpa ou contendo metanfetamina e compararam com as respostas de peixes que nunca haviam sido expostos\t\u00e0 droga.\tAs descobertas foram intrigantes. Os peixes expostos \u00e0 metanfetamina preferiram a \u00e1gua contendo a droga, enquanto\ttal prefer\u00eancia n\u00e3o foi demonstrada pelos peixes do grupo de controle. Os pesquisadores tamb\u00e9m descobriram que, durante o\tper\u00edodo de abstin\u00eancia, as trutas expostas \u00e0 metanfetamina se moviam menos. Eles interpretaram isso como um sinal de20 ansiedade ou estresse - t\u00edpicos de abstin\u00eancia de drogas em humanos.\tA qu\u00edmica cerebral dos peixes expostos tamb\u00e9m diferia dos n\u00e3o expostos foram detectadas v\u00e1rias mudan\u00e7as nas\tsubst\u00e2ncias qu\u00edmicas do c\u00e9rebro que correspondem ao que \u00e9 visto em casos de depend\u00eancia em humanos. Mesmo depois que\tos efeitos comportamentais diminu\u00edram ap\u00f3s 10 dias de abstin\u00eancia, esses marcadores no c\u00e9rebro ainda estavam presentes.\tIsso sugere que a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 metanfetamina pode ter efeitos duradouros, semelhantes aos que s\u00e3o observados nas pessoas.25 ___ Se as trutas est\u00e3o \"curtindo\" as drogas, como parecem estar no estudo recente, podem ficar inclinadas a rondar\ttubula\u00e7\u00f5es por onde o efluente \u00e9 descarregado. Os peixes podem se comportar de forma parecida com a que observamos em\thumanos que sofrem de depend\u00eancia, n\u00e3o apenas a partir deste experimento, mas de v\u00e1rios estudos com diferentes esp\u00e9cies\tde peixes.\tUma das caracter\u00edsticas do v\u00edcio em drogas \u00e9 a perda de interesse por outras atividades - mesmo aquelas que30 geralmente s\u00e3o altamente motivadas, como comer ou se reproduzir. \u00c9 poss\u00edvel que os peixes comecem a mudar seu\tcomportamento natural, causando problemas na sua alimenta\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, na sua sobreviv\u00eancia. Eles\tpodem, por exemplo, ser menos propensos a escapar de predadores.\tA exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas n\u00e3o afeta apenas os peixes em si, mas tamb\u00e9m seus descendentes. Nos peixes, o v\u00edcio pode\tser herdado ao longo de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es. Isso poderia ter implica\u00e7\u00f5es duradouras para os ecossistemas, mesmo se o problema35 fosse resolvido agora.\tEste n\u00e3o \u00e9 o primeiro estudo a descobrir drogas il\u00edcitas na vida selvagem. Em 2019, cientistas do Reino Unido\tencontraram coca\u00edna em camar\u00f5es de \u00e1gua doce em todos os 15 rios em que coletaram amostras. Curiosamente, eles detectaram\tdrogas il\u00edcitas com mais frequ\u00eancia do que alguns produtos farmac\u00eauticos comuns.\tMas os efeitos mais amplos dessas drogas permanecem em grande parte desconhecidos. H\u00e1, no entanto, estudos40 abrangentes sobre os efeitos dos produtos farmac\u00eauticos nos rios. Os medicamentos tamb\u00e9m n\u00e3o se fragmentam totalmente em\tnossos corpos e chegam \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto pelas fezes e a urina. A maior parte \u00e9 eliminada com efluentes\tresiduais, mas outra parte entra nos rios ao escoar de aterros sanit\u00e1rios ou campos agr\u00edcolas em que o esgoto humano \u00e9 usado\tcomo fertilizante.\tA vida selvagem presente em rios e \u00e1guas costeiras, onde o efluente \u00e9 despejado, est\u00e1 exposta a coquet\u00e9is de45 medicamentos - de analg\u00e9sicos a antidepressivos. Peixes que viviam rio abaixo de algumas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto\t\"mudaram\" do sexo masculino para feminino em poucas semanas devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a produtos qu\u00edmicos desreguladores de\thorm\u00f4nios encontrados em p\u00edlulas anticoncepcionais.\tEstudos recentes mostram que os antidepressivos podem causar uma ampla variedade de mudan\u00e7as comportamentais\tem organismos aqu\u00e1ticos, desde agress\u00e3o, atra\u00e7\u00e3o pela luz e ousadia crescente.50 ___ O v\u00edcio em drogas \u00e9 um problema de sa\u00fade global que pode devastar comunidades, e lidar com suas consequ\u00eancias\tambientais vai sair caro. Um estudo estimou que custaria mais de US$ 50 bilh\u00f5es para modernizar as esta\u00e7\u00f5es de tratamento de\tesgoto da Inglaterra e do Pa\u00eds de Gales para que sejam capazes de remover essas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.\tPode parecer \u00f3bvio que drogas receitadas e ilegais destinadas a mudar o comportamento humano tamb\u00e9m mudem o\tcomportamento da vida selvagem. Mas esse problema \u00e9 potencialmente muito mais difundido e complexo.55 ___ Nem sequer sabemos se subst\u00e2ncias qu\u00edmicas sint\u00e9ticas presentes em artigos dom\u00e9sticos de uso di\u00e1rio, como\tcosm\u00e9ticos, roupas e produtos de limpeza, podem afetar o comportamento das pessoas e de outras esp\u00e9cies. Um grupo\tinternacional de cientistas fez um apelo \u00e0s empresas e \u00f3rg\u00e3os reguladores para verificar seus efeitos t\u00f3xicos no comportamento,\tcomo parte das avalia\u00e7\u00f5es de risco de novos produtos qu\u00edmicos.\tSe quisermos controlar a quantidade de produtos farmac\u00eauticos em nossos cursos de \u00e1gua, \u00e9 preciso fazer mais para60 melhorar a filtragem nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto, e for\u00e7ar as empresas de \u00e1gua a assumir mais responsabilidade para\tgarantir que o efluente n\u00e3o afete a vida selvagem.(Matt Parker e Alex Ford. Matt Parker \u00e9 professor de neuroci\u00eancia e psicofarmacologia na Universidade de Portsmouth, noReino Unido. Alex Ford \u00e9 professor de biologia na mesma institui\u00e7\u00e3o. BBC Future (The Conversation), 6 agosto 2021, comadapta\u00e7\u00f5es.)","id":478163,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 1 a 20<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os peixes que est\u00e3o se viciando em drogas ilegais<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCerca de 269 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo usam drogas a cada ano. E uma quest\u00e3o b\u00e1sica de biologia acaba,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmuitas vezes, sendo esquecida nesta hist\u00f3ria: tudo o que entra precisa sair.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs esgotos est\u00e3o inundados com drogas que s\u00e3o excretadas do corpo, junto aos componentes qu\u00edmicos fragmentados<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tque t\u00eam efeitos semelhantes aos das pr\u00f3prias drogas. Uma grande quantidade de esgoto tamb\u00e9m chega aos rios e \u00e1guas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 costeiras sem tratamento. Uma vez no meio ambiente, as drogas e seus subprodutos podem afetar a vida selvagem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm um estudo recente publicado no <em>Journal of Experimental Biology<\/em>, pesquisadores da Rep\u00fablica Tcheca investigaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomo a metanfetamina <strong>- <\/strong>um estimulante com cada vez mais usu\u00e1rios em todo o mundo <strong>- <\/strong>pode estar afetando a truta-marrom<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tselvagem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEles examinaram se as concentra\u00e7\u00f5es de metanfetamina e um de seus subprodutos, a anfetamina, que foram estimadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 a partir de outros estudos que mediram as concentra\u00e7\u00f5es de drogas il\u00edcitas nos cursos de \u00e1gua, poderiam ser detectadas no<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tc\u00e9rebro da truta-marrom. Eles tamb\u00e9m analisaram se essas concentra\u00e7\u00f5es eram suficientes para causar depend\u00eancia nos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tanimais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs trutas foram expostas \u00e0 droga em grandes tanques durante oito semanas e, em seguida, colocadas em abstin\u00eancia,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tficando por dez dias em tanques que n\u00e3o continham a droga. Durante esse tempo, os pesquisadores testaram a prefer\u00eancia dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 peixes por \u00e1gua limpa ou contendo metanfetamina e compararam com as respostas de peixes que nunca haviam sido expostos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00e0 droga.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs descobertas foram intrigantes. Os peixes expostos \u00e0 metanfetamina preferiram a \u00e1gua contendo a droga, enquanto<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttal prefer\u00eancia n\u00e3o foi demonstrada pelos peixes do grupo de controle. Os pesquisadores tamb\u00e9m descobriram que, durante o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tper\u00edodo de abstin\u00eancia, as trutas expostas \u00e0 metanfetamina se moviam menos. Eles interpretaram isso como um sinal de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 ansiedade ou estresse <strong>- <\/strong>t\u00edpicos de abstin\u00eancia de drogas em humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA qu\u00edmica cerebral dos peixes expostos tamb\u00e9m diferia dos n\u00e3o expostos foram detectadas v\u00e1rias mudan\u00e7as nas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsubst\u00e2ncias qu\u00edmicas do c\u00e9rebro que correspondem ao que \u00e9 visto em casos de depend\u00eancia em humanos. Mesmo depois que<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tos efeitos comportamentais diminu\u00edram ap\u00f3s 10 dias de abstin\u00eancia, esses marcadores no c\u00e9rebro ainda estavam presentes.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tIsso sugere que a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 metanfetamina pode ter efeitos duradouros, semelhantes aos que s\u00e3o observados nas pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Se as trutas est\u00e3o \"curtindo\" as drogas, como parecem estar no estudo recente, podem ficar inclinadas a rondar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttubula\u00e7\u00f5es por onde o efluente \u00e9 descarregado. Os peixes podem se comportar de forma parecida com a que observamos em<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thumanos que sofrem de depend\u00eancia, n\u00e3o apenas a partir deste experimento, mas de v\u00e1rios estudos com diferentes esp\u00e9cies<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde peixes.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUma das caracter\u00edsticas do v\u00edcio em drogas \u00e9 a perda de interesse por outras atividades <strong>- <\/strong>mesmo aquelas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 geralmente s\u00e3o altamente motivadas, como comer ou se reproduzir. \u00c9 poss\u00edvel que os peixes comecem a mudar seu<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomportamento natural, causando problemas na sua alimenta\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, na sua sobreviv\u00eancia. Eles<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpodem, por exemplo, ser menos propensos a escapar de predadores.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas n\u00e3o afeta apenas os peixes em si, mas tamb\u00e9m seus descendentes. Nos peixes, o v\u00edcio pode<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tser herdado ao longo de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es. Isso poderia ter implica\u00e7\u00f5es duradouras para os ecossistemas, mesmo se o problema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 fosse resolvido agora.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEste n\u00e3o \u00e9 o primeiro estudo a descobrir drogas il\u00edcitas na vida selvagem. Em 2019, cientistas do Reino Unido<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tencontraram coca\u00edna em camar\u00f5es de \u00e1gua doce em todos os 15 rios em que coletaram amostras. Curiosamente, eles detectaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdrogas il\u00edcitas com mais frequ\u00eancia do que alguns produtos farmac\u00eauticos comuns.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMas os efeitos mais amplos dessas drogas permanecem em grande parte desconhecidos. H\u00e1, no entanto, estudos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 abrangentes sobre os efeitos dos produtos farmac\u00eauticos nos rios. Os medicamentos tamb\u00e9m n\u00e3o se fragmentam totalmente em<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tnossos corpos e chegam \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto pelas fezes e a urina. A maior parte \u00e9 eliminada com efluentes<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tresiduais, mas outra parte entra nos rios ao escoar de aterros sanit\u00e1rios ou campos agr\u00edcolas em que o esgoto humano \u00e9 usado<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomo fertilizante.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA vida selvagem presente em rios e \u00e1guas costeiras, onde o efluente \u00e9 despejado, est\u00e1 exposta a coquet\u00e9is de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 medicamentos <strong>- <\/strong>de analg\u00e9sicos a antidepressivos. Peixes que viviam rio abaixo de algumas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\"mudaram\" do sexo masculino para feminino em poucas semanas devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a produtos qu\u00edmicos desreguladores de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thorm\u00f4nios encontrados em p\u00edlulas anticoncepcionais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEstudos recentes mostram que os antidepressivos podem causar uma ampla variedade de mudan\u00e7as comportamentais<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tem organismos aqu\u00e1ticos, desde agress\u00e3o, atra\u00e7\u00e3o pela luz e ousadia crescente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O v\u00edcio em drogas \u00e9 um problema de sa\u00fade global que pode devastar comunidades, e lidar com suas consequ\u00eancias<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tambientais vai sair caro. Um estudo estimou que custaria mais de US$ 50 bilh\u00f5es para modernizar as esta\u00e7\u00f5es de tratamento de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tesgoto da Inglaterra e do Pa\u00eds de Gales para que sejam capazes de remover essas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPode parecer \u00f3bvio que drogas receitadas e ilegais destinadas a mudar o comportamento humano tamb\u00e9m mudem o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomportamento da vida selvagem. Mas esse problema \u00e9 potencialmente muito mais difundido e complexo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Nem sequer sabemos se subst\u00e2ncias qu\u00edmicas sint\u00e9ticas presentes em artigos dom\u00e9sticos de uso di\u00e1rio, como<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcosm\u00e9ticos, roupas e produtos de limpeza, podem afetar o comportamento das pessoas e de outras esp\u00e9cies. Um grupo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tinternacional de cientistas fez um apelo \u00e0s empresas e \u00f3rg\u00e3os reguladores para verificar seus efeitos t\u00f3xicos no comportamento,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomo parte das avalia\u00e7\u00f5es de risco de novos produtos qu\u00edmicos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe quisermos controlar a quantidade de produtos farmac\u00eauticos em nossos cursos de \u00e1gua, \u00e9 preciso fazer mais para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 melhorar a filtragem nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto, e for\u00e7ar as empresas de \u00e1gua a assumir mais responsabilidade para<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgarantir que o efluente n\u00e3o afete a vida selvagem.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Matt Parker e Alex Ford<\/strong>. Matt Parker \u00e9 professor de neuroci\u00eancia e psicofarmacologia na Universidade de Portsmouth, no<\/p><p style=\"text-align: right;\">Reino Unido. Alex Ford \u00e9 professor de biologia na mesma institui\u00e7\u00e3o. BBC Future (<em>The Conversation<\/em>), 6 agosto 2021, com<\/p><p style=\"text-align: right;\">adapta\u00e7\u00f5es.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1922965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que se tenha feito corretamente a passagem para o plural do segmento \"um estimulante ... pode estar afetando a truta-marrom selvagem\" (linhas7 e 8).","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1922974,"hashId":"8bc87984087f864a85d532e54b0fa6af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que se tenha feito corretamente a passagem para o plural do segmento \"um estimulante ... pode estar afetando a truta-marrom selvagem\" (linhas7 e 8).<\/p>","resposta":7426699,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uns estimulantes... podem estarem afetando as trutas-marrom selvagens","id":7426695,"corpo":"<p>uns estimulantes... podem estarem afetando as trutas-marrom selvagens<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uns estimulantes... pode estarem afetando as truta-marrom selvagens","id":7426696,"corpo":"<p>uns estimulantes... pode estarem afetando as truta-marrom selvagens<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uns estimulantes... podem estar afetando as truta-marrons selvagens","id":7426697,"corpo":"<p>uns estimulantes... podem estar afetando as truta-marrons selvagens<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estimulantes... pode estarem afetando as trutas-marrom selvagem","id":7426698,"corpo":"<p>estimulantes... pode estarem afetando as trutas-marrom selvagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estimulantes... podem estar afetando as trutas-marrons selvagens","id":7426699,"corpo":"<p>estimulantes... podem estar afetando as trutas-marrons selvagens<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 20Os peixes que est\u00e3o se viciando em drogas ilegais\tCerca de 269 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo usam drogas a cada ano. E uma quest\u00e3o b\u00e1sica de biologia acaba,\tmuitas vezes, sendo esquecida nesta hist\u00f3ria: tudo o que entra precisa sair.\tOs esgotos est\u00e3o inundados com drogas que s\u00e3o excretadas do corpo, junto aos componentes qu\u00edmicos fragmentados\tque t\u00eam efeitos semelhantes aos das pr\u00f3prias drogas. Uma grande quantidade de esgoto tamb\u00e9m chega aos rios e \u00e1guas5 costeiras sem tratamento. Uma vez no meio ambiente, as drogas e seus subprodutos podem afetar a vida selvagem.\tEm um estudo recente publicado no Journal of Experimental Biology, pesquisadores da Rep\u00fablica Tcheca investigaram\tcomo a metanfetamina - um estimulante com cada vez mais usu\u00e1rios em todo o mundo - pode estar afetando a truta-marrom\tselvagem.\tEles examinaram se as concentra\u00e7\u00f5es de metanfetamina e um de seus subprodutos, a anfetamina, que foram estimadas10 a partir de outros estudos que mediram as concentra\u00e7\u00f5es de drogas il\u00edcitas nos cursos de \u00e1gua, poderiam ser detectadas no\tc\u00e9rebro da truta-marrom. Eles tamb\u00e9m analisaram se essas concentra\u00e7\u00f5es eram suficientes para causar depend\u00eancia nos\tanimais.\tAs trutas foram expostas \u00e0 droga em grandes tanques durante oito semanas e, em seguida, colocadas em abstin\u00eancia,\tficando por dez dias em tanques que n\u00e3o continham a droga. Durante esse tempo, os pesquisadores testaram a prefer\u00eancia dos15 peixes por \u00e1gua limpa ou contendo metanfetamina e compararam com as respostas de peixes que nunca haviam sido expostos\t\u00e0 droga.\tAs descobertas foram intrigantes. Os peixes expostos \u00e0 metanfetamina preferiram a \u00e1gua contendo a droga, enquanto\ttal prefer\u00eancia n\u00e3o foi demonstrada pelos peixes do grupo de controle. Os pesquisadores tamb\u00e9m descobriram que, durante o\tper\u00edodo de abstin\u00eancia, as trutas expostas \u00e0 metanfetamina se moviam menos. Eles interpretaram isso como um sinal de20 ansiedade ou estresse - t\u00edpicos de abstin\u00eancia de drogas em humanos.\tA qu\u00edmica cerebral dos peixes expostos tamb\u00e9m diferia dos n\u00e3o expostos foram detectadas v\u00e1rias mudan\u00e7as nas\tsubst\u00e2ncias qu\u00edmicas do c\u00e9rebro que correspondem ao que \u00e9 visto em casos de depend\u00eancia em humanos. Mesmo depois que\tos efeitos comportamentais diminu\u00edram ap\u00f3s 10 dias de abstin\u00eancia, esses marcadores no c\u00e9rebro ainda estavam presentes.\tIsso sugere que a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 metanfetamina pode ter efeitos duradouros, semelhantes aos que s\u00e3o observados nas pessoas.25 ___ Se as trutas est\u00e3o \"curtindo\" as drogas, como parecem estar no estudo recente, podem ficar inclinadas a rondar\ttubula\u00e7\u00f5es por onde o efluente \u00e9 descarregado. Os peixes podem se comportar de forma parecida com a que observamos em\thumanos que sofrem de depend\u00eancia, n\u00e3o apenas a partir deste experimento, mas de v\u00e1rios estudos com diferentes esp\u00e9cies\tde peixes.\tUma das caracter\u00edsticas do v\u00edcio em drogas \u00e9 a perda de interesse por outras atividades - mesmo aquelas que30 geralmente s\u00e3o altamente motivadas, como comer ou se reproduzir. \u00c9 poss\u00edvel que os peixes comecem a mudar seu\tcomportamento natural, causando problemas na sua alimenta\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, na sua sobreviv\u00eancia. Eles\tpodem, por exemplo, ser menos propensos a escapar de predadores.\tA exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas n\u00e3o afeta apenas os peixes em si, mas tamb\u00e9m seus descendentes. Nos peixes, o v\u00edcio pode\tser herdado ao longo de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es. Isso poderia ter implica\u00e7\u00f5es duradouras para os ecossistemas, mesmo se o problema35 fosse resolvido agora.\tEste n\u00e3o \u00e9 o primeiro estudo a descobrir drogas il\u00edcitas na vida selvagem. Em 2019, cientistas do Reino Unido\tencontraram coca\u00edna em camar\u00f5es de \u00e1gua doce em todos os 15 rios em que coletaram amostras. Curiosamente, eles detectaram\tdrogas il\u00edcitas com mais frequ\u00eancia do que alguns produtos farmac\u00eauticos comuns.\tMas os efeitos mais amplos dessas drogas permanecem em grande parte desconhecidos. H\u00e1, no entanto, estudos40 abrangentes sobre os efeitos dos produtos farmac\u00eauticos nos rios. Os medicamentos tamb\u00e9m n\u00e3o se fragmentam totalmente em\tnossos corpos e chegam \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto pelas fezes e a urina. A maior parte \u00e9 eliminada com efluentes\tresiduais, mas outra parte entra nos rios ao escoar de aterros sanit\u00e1rios ou campos agr\u00edcolas em que o esgoto humano \u00e9 usado\tcomo fertilizante.\tA vida selvagem presente em rios e \u00e1guas costeiras, onde o efluente \u00e9 despejado, est\u00e1 exposta a coquet\u00e9is de45 medicamentos - de analg\u00e9sicos a antidepressivos. Peixes que viviam rio abaixo de algumas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto\t\"mudaram\" do sexo masculino para feminino em poucas semanas devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a produtos qu\u00edmicos desreguladores de\thorm\u00f4nios encontrados em p\u00edlulas anticoncepcionais.\tEstudos recentes mostram que os antidepressivos podem causar uma ampla variedade de mudan\u00e7as comportamentais\tem organismos aqu\u00e1ticos, desde agress\u00e3o, atra\u00e7\u00e3o pela luz e ousadia crescente.50 ___ O v\u00edcio em drogas \u00e9 um problema de sa\u00fade global que pode devastar comunidades, e lidar com suas consequ\u00eancias\tambientais vai sair caro. Um estudo estimou que custaria mais de US$ 50 bilh\u00f5es para modernizar as esta\u00e7\u00f5es de tratamento de\tesgoto da Inglaterra e do Pa\u00eds de Gales para que sejam capazes de remover essas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.\tPode parecer \u00f3bvio que drogas receitadas e ilegais destinadas a mudar o comportamento humano tamb\u00e9m mudem o\tcomportamento da vida selvagem. Mas esse problema \u00e9 potencialmente muito mais difundido e complexo.55 ___ Nem sequer sabemos se subst\u00e2ncias qu\u00edmicas sint\u00e9ticas presentes em artigos dom\u00e9sticos de uso di\u00e1rio, como\tcosm\u00e9ticos, roupas e produtos de limpeza, podem afetar o comportamento das pessoas e de outras esp\u00e9cies. Um grupo\tinternacional de cientistas fez um apelo \u00e0s empresas e \u00f3rg\u00e3os reguladores para verificar seus efeitos t\u00f3xicos no comportamento,\tcomo parte das avalia\u00e7\u00f5es de risco de novos produtos qu\u00edmicos.\tSe quisermos controlar a quantidade de produtos farmac\u00eauticos em nossos cursos de \u00e1gua, \u00e9 preciso fazer mais para60 melhorar a filtragem nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto, e for\u00e7ar as empresas de \u00e1gua a assumir mais responsabilidade para\tgarantir que o efluente n\u00e3o afete a vida selvagem.(Matt Parker e Alex Ford. Matt Parker \u00e9 professor de neuroci\u00eancia e psicofarmacologia na Universidade de Portsmouth, noReino Unido. Alex Ford \u00e9 professor de biologia na mesma institui\u00e7\u00e3o. BBC Future (The Conversation), 6 agosto 2021, comadapta\u00e7\u00f5es.)","id":478163,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 1 a 20<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os peixes que est\u00e3o se viciando em drogas ilegais<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCerca de 269 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo usam drogas a cada ano. E uma quest\u00e3o b\u00e1sica de biologia acaba,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmuitas vezes, sendo esquecida nesta hist\u00f3ria: tudo o que entra precisa sair.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs esgotos est\u00e3o inundados com drogas que s\u00e3o excretadas do corpo, junto aos componentes qu\u00edmicos fragmentados<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tque t\u00eam efeitos semelhantes aos das pr\u00f3prias drogas. Uma grande quantidade de esgoto tamb\u00e9m chega aos rios e \u00e1guas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 costeiras sem tratamento. Uma vez no meio ambiente, as drogas e seus subprodutos podem afetar a vida selvagem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm um estudo recente publicado no <em>Journal of Experimental Biology<\/em>, pesquisadores da Rep\u00fablica Tcheca investigaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomo a metanfetamina <strong>- <\/strong>um estimulante com cada vez mais usu\u00e1rios em todo o mundo <strong>- <\/strong>pode estar afetando a truta-marrom<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tselvagem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEles examinaram se as concentra\u00e7\u00f5es de metanfetamina e um de seus subprodutos, a anfetamina, que foram estimadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 a partir de outros estudos que mediram as concentra\u00e7\u00f5es de drogas il\u00edcitas nos cursos de \u00e1gua, poderiam ser detectadas no<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tc\u00e9rebro da truta-marrom. Eles tamb\u00e9m analisaram se essas concentra\u00e7\u00f5es eram suficientes para causar depend\u00eancia nos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tanimais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs trutas foram expostas \u00e0 droga em grandes tanques durante oito semanas e, em seguida, colocadas em abstin\u00eancia,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tficando por dez dias em tanques que n\u00e3o continham a droga. Durante esse tempo, os pesquisadores testaram a prefer\u00eancia dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 peixes por \u00e1gua limpa ou contendo metanfetamina e compararam com as respostas de peixes que nunca haviam sido expostos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00e0 droga.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs descobertas foram intrigantes. Os peixes expostos \u00e0 metanfetamina preferiram a \u00e1gua contendo a droga, enquanto<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttal prefer\u00eancia n\u00e3o foi demonstrada pelos peixes do grupo de controle. Os pesquisadores tamb\u00e9m descobriram que, durante o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tper\u00edodo de abstin\u00eancia, as trutas expostas \u00e0 metanfetamina se moviam menos. Eles interpretaram isso como um sinal de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 ansiedade ou estresse <strong>- <\/strong>t\u00edpicos de abstin\u00eancia de drogas em humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA qu\u00edmica cerebral dos peixes expostos tamb\u00e9m diferia dos n\u00e3o expostos foram detectadas v\u00e1rias mudan\u00e7as nas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsubst\u00e2ncias qu\u00edmicas do c\u00e9rebro que correspondem ao que \u00e9 visto em casos de depend\u00eancia em humanos. Mesmo depois que<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tos efeitos comportamentais diminu\u00edram ap\u00f3s 10 dias de abstin\u00eancia, esses marcadores no c\u00e9rebro ainda estavam presentes.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tIsso sugere que a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 metanfetamina pode ter efeitos duradouros, semelhantes aos que s\u00e3o observados nas pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Se as trutas est\u00e3o \"curtindo\" as drogas, como parecem estar no estudo recente, podem ficar inclinadas a rondar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttubula\u00e7\u00f5es por onde o efluente \u00e9 descarregado. Os peixes podem se comportar de forma parecida com a que observamos em<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thumanos que sofrem de depend\u00eancia, n\u00e3o apenas a partir deste experimento, mas de v\u00e1rios estudos com diferentes esp\u00e9cies<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde peixes.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUma das caracter\u00edsticas do v\u00edcio em drogas \u00e9 a perda de interesse por outras atividades <strong>- <\/strong>mesmo aquelas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 geralmente s\u00e3o altamente motivadas, como comer ou se reproduzir. \u00c9 poss\u00edvel que os peixes comecem a mudar seu<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomportamento natural, causando problemas na sua alimenta\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, na sua sobreviv\u00eancia. Eles<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpodem, por exemplo, ser menos propensos a escapar de predadores.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas n\u00e3o afeta apenas os peixes em si, mas tamb\u00e9m seus descendentes. Nos peixes, o v\u00edcio pode<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tser herdado ao longo de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es. Isso poderia ter implica\u00e7\u00f5es duradouras para os ecossistemas, mesmo se o problema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 fosse resolvido agora.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEste n\u00e3o \u00e9 o primeiro estudo a descobrir drogas il\u00edcitas na vida selvagem. Em 2019, cientistas do Reino Unido<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tencontraram coca\u00edna em camar\u00f5es de \u00e1gua doce em todos os 15 rios em que coletaram amostras. Curiosamente, eles detectaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdrogas il\u00edcitas com mais frequ\u00eancia do que alguns produtos farmac\u00eauticos comuns.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMas os efeitos mais amplos dessas drogas permanecem em grande parte desconhecidos. H\u00e1, no entanto, estudos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 abrangentes sobre os efeitos dos produtos farmac\u00eauticos nos rios. Os medicamentos tamb\u00e9m n\u00e3o se fragmentam totalmente em<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tnossos corpos e chegam \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto pelas fezes e a urina. A maior parte \u00e9 eliminada com efluentes<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tresiduais, mas outra parte entra nos rios ao escoar de aterros sanit\u00e1rios ou campos agr\u00edcolas em que o esgoto humano \u00e9 usado<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomo fertilizante.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA vida selvagem presente em rios e \u00e1guas costeiras, onde o efluente \u00e9 despejado, est\u00e1 exposta a coquet\u00e9is de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 medicamentos <strong>- <\/strong>de analg\u00e9sicos a antidepressivos. Peixes que viviam rio abaixo de algumas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\"mudaram\" do sexo masculino para feminino em poucas semanas devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a produtos qu\u00edmicos desreguladores de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thorm\u00f4nios encontrados em p\u00edlulas anticoncepcionais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEstudos recentes mostram que os antidepressivos podem causar uma ampla variedade de mudan\u00e7as comportamentais<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tem organismos aqu\u00e1ticos, desde agress\u00e3o, atra\u00e7\u00e3o pela luz e ousadia crescente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O v\u00edcio em drogas \u00e9 um problema de sa\u00fade global que pode devastar comunidades, e lidar com suas consequ\u00eancias<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tambientais vai sair caro. Um estudo estimou que custaria mais de US$ 50 bilh\u00f5es para modernizar as esta\u00e7\u00f5es de tratamento de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tesgoto da Inglaterra e do Pa\u00eds de Gales para que sejam capazes de remover essas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPode parecer \u00f3bvio que drogas receitadas e ilegais destinadas a mudar o comportamento humano tamb\u00e9m mudem o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomportamento da vida selvagem. Mas esse problema \u00e9 potencialmente muito mais difundido e complexo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Nem sequer sabemos se subst\u00e2ncias qu\u00edmicas sint\u00e9ticas presentes em artigos dom\u00e9sticos de uso di\u00e1rio, como<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcosm\u00e9ticos, roupas e produtos de limpeza, podem afetar o comportamento das pessoas e de outras esp\u00e9cies. Um grupo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tinternacional de cientistas fez um apelo \u00e0s empresas e \u00f3rg\u00e3os reguladores para verificar seus efeitos t\u00f3xicos no comportamento,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomo parte das avalia\u00e7\u00f5es de risco de novos produtos qu\u00edmicos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe quisermos controlar a quantidade de produtos farmac\u00eauticos em nossos cursos de \u00e1gua, \u00e9 preciso fazer mais para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 melhorar a filtragem nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto, e for\u00e7ar as empresas de \u00e1gua a assumir mais responsabilidade para<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgarantir que o efluente n\u00e3o afete a vida selvagem.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Matt Parker e Alex Ford<\/strong>. Matt Parker \u00e9 professor de neuroci\u00eancia e psicofarmacologia na Universidade de Portsmouth, no<\/p><p style=\"text-align: right;\">Reino Unido. Alex Ford \u00e9 professor de biologia na mesma institui\u00e7\u00e3o. BBC Future (<em>The Conversation<\/em>), 6 agosto 2021, com<\/p><p style=\"text-align: right;\">adapta\u00e7\u00f5es.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1922974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Black Lives Matter, que se tornou slogan de manifesta\u00e7\u00f5es antirracistas pelo mundo todo, originalmente constitui","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923036,"hashId":"34be056c6969724b5a97ae8181aa796e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Black Lives Matter,<\/em> que se tornou slogan de manifesta\u00e7\u00f5es antirracistas pelo mundo todo, originalmente constitui<\/p>","resposta":7426994,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma fala de um ativista que a pronunciou pouco antes de ser assassinado por supremacistas brancos.","id":7426993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma fala de um ativista que a pronunciou pouco antes de ser assassinado por supremacistas brancos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um movimento ativista internacional que luta contra a viol\u00eancia com que os negros s\u00e3o tratados.","id":7426994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um movimento ativista internacional que luta contra a viol\u00eancia com que os negros s\u00e3o tratados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um trecho de uma m\u00fasica de um rapper americano, em que denuncia a viol\u00eancia contra os negros nos guetos de Nova York.","id":7426995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um trecho de uma m\u00fasica de um rapper americano, em que denuncia a viol\u00eancia contra os negros nos guetos de Nova York.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma reprodu\u00e7\u00e3o de um trecho de um dos discursos mais conhecidos do pastor americano Martin Luther King.","id":7426996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma reprodu\u00e7\u00e3o de um trecho de um dos discursos mais conhecidos do pastor americano Martin Luther King.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma express\u00e3o de ordem cunhada por Barak Obama, ainda quando Presidente dos Estados Unidos.","id":7426997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma express\u00e3o de ordem cunhada por Barak Obama, ainda quando Presidente dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos Sociais e Desigualdade","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais e Desigualdade","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407371,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-movimentos-sociais-e-desigualdade"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1923036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo pesquisa realizada com as Secretarias de Seguran\u00e7a P\u00fablica dos Estados do Brasil, o maior percentual de aumento de ocorr\u00eancias de feminic\u00eddio em 2019 em rela\u00e7\u00e3o a 2018 foi na Regi\u00e3o","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923040,"hashId":"0200b5d018b069e47b6f47035037e075","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo pesquisa realizada com as Secretarias de Seguran\u00e7a P\u00fablica dos Estados do Brasil, o maior percentual de aumento de ocorr\u00eancias de feminic\u00eddio em 2019 em rela\u00e7\u00e3o a 2018 foi na Regi\u00e3o<\/p>","resposta":7427014,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sul.","id":7427012,"corpo":"<p>Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Norte.","id":7427013,"corpo":"<p>Norte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nordeste.","id":7427014,"corpo":"<p>Nordeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sudeste.","id":7427015,"corpo":"<p>Sudeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Centro-Oeste.","id":7427016,"corpo":"<p>Centro-Oeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nordeste","oab":false,"nome":"Nordeste","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407427,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-nordeste"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso dos recursos da Internet, um perito criminal da institui\u00e7\u00e3o Pefoce realizou tr\u00eas procedimentos, descritos a seguir: I. Acessou uma solu\u00e7\u00e3o da Microsoft, que representa um servi\u00e7o bem comum e consistente nos dias atuais, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 armazenar arquivos em nuvem, que possam ser acessados online e de qualquer outro dispositivo al\u00e9m daquele em que salvou o arquivo. II. Navegando em sites da Internet por meio do browser Firefox Mozilla, executou um atalho de teclado que abre uma janela de di\u00e1logo para impress\u00e3o da p\u00e1gina visualizada na tela desse software de navega\u00e7\u00e3o. III. O acesso \u00e0 Internet utiliza uma infraestrutura sem fio, com o emprego de um roteador wifi que distribui os endere\u00e7os IP de forma din\u00e2mica e autom\u00e1tica \u00e0s m\u00e1quinas clientes, por meio de um servi\u00e7o configurado para essa finalidade. O servi\u00e7o de armazenamento de arquivos em nuvem da Microsoft em I, o atalho de teclado em II e a sigla usada para referenciar o servi\u00e7o descrito em III s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923049,"hashId":"f937e52bf4505cc1f9157c359275fee8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso dos recursos da Internet, um perito criminal da institui\u00e7\u00e3o Pefoce realizou tr\u00eas procedimentos, descritos a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Acessou uma solu\u00e7\u00e3o da Microsoft, que representa um servi\u00e7o bem comum e consistente nos dias atuais, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 armazenar arquivos em nuvem, que possam ser acessados online e de qualquer outro dispositivo al\u00e9m daquele em que salvou o arquivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Navegando em sites da Internet por meio do browser <em>Firefox Mozilla<\/em>, executou um atalho de teclado que abre uma janela de di\u00e1logo para impress\u00e3o da p\u00e1gina visualizada na tela desse software de navega\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O acesso \u00e0 Internet utiliza uma infraestrutura sem fio, com o emprego de um roteador <em>wifi <\/em>que distribui os endere\u00e7os IP de forma din\u00e2mica e autom\u00e1tica \u00e0s m\u00e1quinas clientes, por meio de um servi\u00e7o configurado para essa finalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o de armazenamento de arquivos em nuvem da Microsoft em I, o atalho de teclado em II e a sigla usada para referenciar o servi\u00e7o descrito em III s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7427057,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Google Drive, Ctrl + P e DHCP.","id":7427054,"corpo":"<p>Google Drive, Ctrl + P e DHCP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Google Drive, Alt + P e DNS.","id":7427055,"corpo":"<p>Google Drive, Alt + P e DNS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"OneDrive, Alt + P e DHCP.","id":7427056,"corpo":"<p>OneDrive, Alt + P e DHCP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"OneDrive, Ctrl + P e DHCP.","id":7427057,"corpo":"<p>OneDrive, Ctrl + P e DHCP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"OneDrive, Alt + P e DNS.","id":7427058,"corpo":"<p>OneDrive, Alt + P e DNS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OneDrive","oab":false,"nome":"OneDrive","pai":420157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420160,"slug":"informatica-onedrive"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","oab":false,"nome":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420157,"slug":"informatica-armazenamento-em-nuvem-cloud-storage"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405054,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420064,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419942,"slug":"informatica-dhcp-dynamic-host-configuration-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"}],"slug":"informatica\/1923049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlinhos Caveira, paraguaio naturalizado brasileiro, conhecido traficante de drogas da cidade do Rio de Janeiro, foi denunciado pela pr\u00e1tica dos crimes de tr\u00e1fico de drogas e tentativa de homic\u00eddio, realizados em clara conex\u00e3o probat\u00f3ria. De acordo com o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico que subscreveu a inicial acusat\u00f3ria, em raz\u00e3o da forma como foram praticados os crimes, deveriam ser julgados de acordo com a regra da unidade de processo e julgamento. O C\u00f3digo de Processo Penal estabelece uma regra de compet\u00eancia para os casos de conex\u00e3o probat\u00f3ria. Atento ao que foi narrado acima, assinale a alternativa que apresente a correta compet\u00eancia para julgamento do caso.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923084,"hashId":"290379a190270a1abc23e864b49e943c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlinhos Caveira, paraguaio naturalizado brasileiro, conhecido traficante de drogas da cidade do Rio de Janeiro, foi denunciado pela pr\u00e1tica dos crimes de tr\u00e1fico de drogas e tentativa de homic\u00eddio, realizados em clara conex\u00e3o probat\u00f3ria. De acordo com o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico que subscreveu a inicial acusat\u00f3ria, em raz\u00e3o da forma como foram praticados os crimes, deveriam ser julgados de acordo com a regra da unidade de processo e julgamento. O C\u00f3digo de Processo Penal estabelece uma regra de compet\u00eancia para os casos de conex\u00e3o probat\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atento ao que foi narrado acima, assinale a alternativa que apresente a correta compet\u00eancia para julgamento do caso.<\/p>","resposta":7427220,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para o julgamento do crime de tr\u00e1fico de drogas ser\u00e1 da Vara Criminal comum Estadual e do crime de tentativa de homic\u00eddio ser\u00e1 da Vara do Tribunal do J\u00fari Estadual.","id":7427217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para o julgamento do crime de tr\u00e1fico de drogas ser\u00e1 da Vara Criminal comum Estadual e do crime de tentativa de homic\u00eddio ser\u00e1 da Vara do Tribunal do J\u00fari Estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para o julgamento do crime de tr\u00e1fico de drogas ser\u00e1 da Vara Criminal comum Federal e do crime de tentativa de homic\u00eddio ser\u00e1 da Vara do Tribunal do J\u00fari Federal.","id":7427218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para o julgamento do crime de tr\u00e1fico de drogas ser\u00e1 da Vara Criminal comum Federal e do crime de tentativa de homic\u00eddio ser\u00e1 da Vara do Tribunal do J\u00fari Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para o julgamento do crime de tr\u00e1fico de drogas ser\u00e1 da Vara Criminal comum Federal e do crime de tentativa de homic\u00eddio ser\u00e1 da Vara do Tribunal do J\u00fari Estadual.","id":7427219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para o julgamento do crime de tr\u00e1fico de drogas ser\u00e1 da Vara Criminal comum Federal e do crime de tentativa de homic\u00eddio ser\u00e1 da Vara do Tribunal do J\u00fari Estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para o julgamento de ambos os crimes ser\u00e1 da Vara Criminal do Tribunal do J\u00fari Estadual.","id":7427220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para o julgamento de ambos os crimes ser\u00e1 da Vara Criminal do Tribunal do J\u00fari Estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para o julgamento de ambos os crimes ser\u00e1 da Vara Criminal do Tribunal do J\u00fari Federal.","id":7427221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para o julgamento de ambos os crimes ser\u00e1 da Vara Criminal do Tribunal do J\u00fari Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Modifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia","pai":406626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406634,"slug":"direito-processual-penal-modificacao-de-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conex\u00e3o e contin\u00eancia","oab":false,"nome":"Conex\u00e3o e contin\u00eancia","pai":406634,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414356,"slug":"direito-processual-penal-conexao-e-continencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Foro Prevalente","oab":false,"nome":"Foro Prevalente","pai":414356,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414357,"slug":"direito-processual-penal-foro-prevalente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Prevalente do Tribunal do J\u00fari","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Prevalente do Tribunal do J\u00fari","pai":414357,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414360,"slug":"direito-processual-penal-competencia-prevalente-do-tribunal-do-juri"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":406626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421269,"slug":"direito-processual-penal-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estruturas do \u00e1cido desoxirribonucleico (DNA) e do \u00e1cido ribonucleico (RNA) est\u00e3o relacionadas \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es e s\u00e3o formadas por diversas unidades ligadas entre si. A respeito da estrutura e das propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas dos \u00e1cidos nucleicos, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923195,"hashId":"0507f2d16be224ff6e052233500511e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As estruturas do \u00e1cido desoxirribonucleico (DNA) e do \u00e1cido ribonucleico (RNA) est\u00e3o relacionadas \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es e s\u00e3o formadas por diversas unidades ligadas entre si. A respeito da estrutura e das propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas dos \u00e1cidos nucleicos, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7427760,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As estruturas b\u00e1sicas que formam os \u00e1cidos nucleicos s\u00e3o os nucleot\u00eddeos, os quais s\u00e3o formados por uma base nitrogenada, um a\u00e7\u00facar (pentose) e um fosfato.","id":7427756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As estruturas b\u00e1sicas que formam os \u00e1cidos nucleicos s\u00e3o os nucleot\u00eddeos, os quais s\u00e3o formados por uma base nitrogenada, um a\u00e7\u00facar (pentose) e um fosfato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A adenina (A) e a guanina (G) s\u00e3o bases nitrogenadas do tipo purinas.","id":7427757,"corpo":"<p>A adenina (A) e a guanina (G) s\u00e3o bases nitrogenadas do tipo purinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma cadeia polinucleot\u00eddica consiste em uma s\u00e9rie de liga\u00e7\u00f5es 5'-3'a\u00e7\u00facar-fosfato que formam uma cadeia da qual as bases nitrogenadas se projetam.","id":7427758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma cadeia polinucleot\u00eddica consiste em uma s\u00e9rie de liga\u00e7\u00f5es 5'-3'a\u00e7\u00facar-fosfato que formam uma cadeia da qual as bases nitrogenadas se projetam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O nucleot\u00eddeo terminal em uma extremidade da cadeia tem um grupamento 5'-fosfato, enquanto na outra extremidade tem um grupo 3'-hidroxila. Sendo assim, a s\u00edntese de uma cadeia ocorre sempre no sentido 5'\u21923'.","id":7427759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nucleot\u00eddeo terminal em uma extremidade da cadeia tem um grupamento 5'-fosfato, enquanto na outra extremidade tem um grupo 3'-hidroxila. Sendo assim, a s\u00edntese de uma cadeia ocorre sempre no sentido 5'<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rarr\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>3'.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As duas bases nitrogenadas do tipo pirimidinas presentes no DNA s\u00e3o citosina (C) e uracila (U), enquanto no RNA est\u00e1 presente a timina (T) em vez da uracila (U).","id":7427760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas bases nitrogenadas do tipo pirimidinas presentes no DNA s\u00e3o citosina (C) e uracila (U), enquanto no RNA est\u00e1 presente a timina (T) em vez da uracila (U).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417989,"slug":"farmacia-genetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1923195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A genotipagem de microssat\u00e9lites STRs associada \u00e0 eletroforese capilar \u00e9 considerada a t\u00e9cnica \"padr\u00e3o ouro\" na an\u00e1lise de DNA, atualmente. A respeito dos fundamentos e aplica\u00e7\u00f5es da eletroforese capilar, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923212,"hashId":"d09774af9cc4424dff955fe156077905","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A genotipagem de microssat\u00e9lites STRs associada \u00e0 eletroforese capilar \u00e9 considerada a t\u00e9cnica \"padr\u00e3o ouro\" na an\u00e1lise de DNA, atualmente. A respeito dos fundamentos e aplica\u00e7\u00f5es da eletroforese capilar, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7427842,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A eletroforese capilar envolve o uso de um tubo muito estreito preenchido com um pol\u00edmero para que ocorra a separa\u00e7\u00e3o dos produtos da PCR.","id":7427841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eletroforese capilar envolve o uso de um tubo muito estreito preenchido com um pol\u00edmero para que ocorra a separa\u00e7\u00e3o dos produtos da PCR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma das desvantagens da eletroforese capilar \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de altas voltagens no processo de separa\u00e7\u00e3o, o que pode levar \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o dos fragmentos de DNA. Nesse caso, os fragmentos sens\u00edveis devem ser separados por eletroforese em gel.","id":7427842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das desvantagens da eletroforese capilar \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de altas voltagens no processo de separa\u00e7\u00e3o, o que pode levar \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o dos fragmentos de DNA. Nesse caso, os fragmentos sens\u00edveis devem ser separados por eletroforese em gel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de um agente desnaturante, como a formamida, \u00e9 essencial para manter o DNA no estado desnaturado.","id":7427843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de um agente desnaturante, como a formamida, \u00e9 essencial para manter o DNA no estado desnaturado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es-tamp\u00e3o \u00e9 importante para prover a corrente el\u00e9trica respons\u00e1vel pela separa\u00e7\u00e3o dos fragmentos de DNA.","id":7427844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es-tamp\u00e3o \u00e9 importante para prover a corrente el\u00e9trica respons\u00e1vel pela separa\u00e7\u00e3o dos fragmentos de DNA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os fragmentos de DNA conjugados a fluor\u00f3foros, ao serem excitados por uma fonte de laser, emitem um f\u00f3ton de comprimento de onda espec\u00edfico e s\u00e3o detectados na janela de detec\u00e7\u00e3o do capilar.","id":7427845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fragmentos de DNA conjugados a fluor\u00f3foros, ao serem excitados por uma fonte de laser, emitem um f\u00f3ton de comprimento de onda espec\u00edfico e s\u00e3o detectados na janela de detec\u00e7\u00e3o do capilar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417989,"slug":"farmacia-genetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1923212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede Integrada de Bancos de Perfis Gen\u00e9ticos (RIBPG), institu\u00edda no Brasil pelo Decreto 7.950\/13, surgiu com a finalidade principal de manter, compartilhar e comparar perfis gen\u00e9ticos para subsidiar a apura\u00e7\u00e3o criminal e a identifica\u00e7\u00e3o de pessoas desaparecidas. A RIPBG \u00e9 formada, atualmente, por vinte laborat\u00f3rios de gen\u00e9tica forense vinculados a unidades de per\u00edcias estaduais, distrital e federal. A respeito dos requisitos m\u00ednimos exigidos aos laborat\u00f3rios integrantes da RIBPG, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um requisito exigido.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923253,"hashId":"60182050e98357c011a63f0f7b713660","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rede Integrada de Bancos de Perfis Gen\u00e9ticos (RIBPG), institu\u00edda no Brasil pelo Decreto 7.950\/13, surgiu com a finalidade principal de manter, compartilhar e comparar perfis gen\u00e9ticos para subsidiar a apura\u00e7\u00e3o criminal e a identifica\u00e7\u00e3o de pessoas desaparecidas. A RIPBG \u00e9 formada, atualmente, por vinte laborat\u00f3rios de gen\u00e9tica forense vinculados a unidades de per\u00edcias estaduais, distrital e federal. A respeito dos requisitos m\u00ednimos exigidos aos laborat\u00f3rios integrantes da RIBPG, assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>corresponde a um requisito exigido.<\/p>","resposta":7428050,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"requisitos de estrutura","id":7428046,"corpo":"<p>requisitos de estrutura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"requisitos de recursos","id":7428047,"corpo":"<p>requisitos de recursos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sistema de gest\u00e3o","id":7428048,"corpo":"<p>sistema de gest\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"requisitos de processo","id":7428049,"corpo":"<p>requisitos de processo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"requisitos de licen\u00e7a e certifica\u00e7\u00e3o","id":7428050,"corpo":"<p>requisitos de licen\u00e7a e certifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417989,"slug":"farmacia-genetica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os efeitos da embriaguez provocada por bebidas alco\u00f3licas s\u00e3o variados. A intoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica prejudica o julgamento e abre portas para exposi\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es de risco pessoal, como acidentes veiculares, abusos sexuais, problemas familiares, entre outros. A respeito do etanol e de outros \u00e1lcoois alif\u00e1ticos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923301,"hashId":"dd602e284ffb693d3b4b0d0791b8dcf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos da embriaguez provocada por bebidas alco\u00f3licas s\u00e3o variados. A intoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica prejudica o julgamento e abre portas para exposi\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es de risco pessoal, como acidentes veiculares, abusos sexuais, problemas familiares, entre outros. A respeito do etanol e de outros \u00e1lcoois alif\u00e1ticos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7428287,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o do etanol \u00e9 ampla e direcionada para tecidos com grande volume aquoso, como o sangue, c\u00e9rebro e rins. O etanol se liga fortemente \u00e0 albumina no sangue para ser distribu\u00eddo aos tecidos.","id":7428283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o do etanol \u00e9 ampla e direcionada para tecidos com grande volume aquoso, como o sangue, c\u00e9rebro e rins. O etanol se liga fortemente \u00e0 albumina no sangue para ser distribu\u00eddo aos tecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis sangu\u00edneos de etanol podem ser correlacionados com a gravidade dos sinais e sintomas cl\u00ednicos. Seus efeitos aumentam proporcionalmente ao estabelecimento de toler\u00e2ncia decorrente do uso cr\u00f4nico.","id":7428284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis sangu\u00edneos de etanol podem ser correlacionados com a gravidade dos sinais e sintomas cl\u00ednicos. Seus efeitos aumentam proporcionalmente ao estabelecimento de toler\u00e2ncia decorrente do uso cr\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O etanol, por ser uma mol\u00e9cula hidrof\u00edlica e polar, precisa ser derivatizada para que sua detec\u00e7\u00e3o por cromatografia em fase gasosa seja poss\u00edvel.","id":7428285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O etanol, por ser uma mol\u00e9cula hidrof\u00edlica e polar, precisa ser derivatizada para que sua detec\u00e7\u00e3o por cromatografia em fase gasosa seja poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os \u00e1lcoois alif\u00e1ticos s\u00e3o compostos de cadeia aberta, que possuem grupamento hidroxila ligado a carbonos saturados. S\u00e3o exemplos de \u00e1lcoois alif\u00e1ticos o dietilenoglicol, o etanol e o fenol.","id":7428286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00e1lcoois alif\u00e1ticos s\u00e3o compostos de cadeia aberta, que possuem grupamento hidroxila ligado a carbonos saturados. S\u00e3o exemplos de \u00e1lcoois alif\u00e1ticos o dietilenoglicol, o etanol e o fenol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O metanol pode estar presente como contaminante em bebidas alco\u00f3licas de origem clandestina. Causa toxicidade no nervo \u00f3ptico e tem como ant\u00eddoto o Fomepizol, um inibidor da enzima \u00e1lcool desidrogenase, que impede a forma\u00e7\u00e3o do seu metab\u00f3lito t\u00f3xico.","id":7428287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O metanol pode estar presente como contaminante em bebidas alco\u00f3licas de origem clandestina. Causa toxicidade no nervo \u00f3ptico e tem como ant\u00eddoto o Fomepizol, um inibidor da enzima \u00e1lcool desidrogenase, que impede a forma\u00e7\u00e3o do seu metab\u00f3lito t\u00f3xico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do H\u00e1bito, Depend\u00eancia e Uso Abusivo de Drogas","oab":false,"nome":"Farmacologia do H\u00e1bito, Depend\u00eancia e Uso Abusivo de Drogas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417985,"slug":"farmacia-farmacologia-do-habito-dependencia-e-uso-abusivo-de-drogas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \"droga\" \u00e9 empregado popularmente para se referir \u00e0s subst\u00e2ncias utilizadas de forma recreativa, mas nem sempre corresponde \u00e0s defini\u00e7\u00f5es presentes em leis espec\u00edficas. Assinale a alternativa que corresponda \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \"droga\", de acordo com a Portaria SVS\/MS 344\/98.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923319,"hashId":"91ad8d605c1ea3f26196614967177953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \"droga\" \u00e9 empregado popularmente para se referir \u00e0s subst\u00e2ncias utilizadas de forma recreativa, mas nem sempre corresponde \u00e0s defini\u00e7\u00f5es presentes em leis espec\u00edficas. Assinale a alternativa que corresponda \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \"droga\", de acordo com a Portaria SVS\/MS 344\/98.<\/p>","resposta":7428368,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia de abuso ou produtos capazes de causar depend\u00eancia.","id":7428367,"corpo":"<p>Subst\u00e2ncia de abuso ou produtos capazes de causar depend\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia ou mat\u00e9ria-prima que tenha finalidade medicamentosa ou sanit\u00e1ria.","id":7428368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subst\u00e2ncia ou mat\u00e9ria-prima que tenha finalidade medicamentosa ou sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia que pode determinar depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica.","id":7428369,"corpo":"<p>Subst\u00e2ncia que pode determinar depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia n\u00e3o produzida pelo organismo que pode atuar sobre o Sistema Nervoso Central (SNC), provocando altera\u00e7\u00f5es no seu funcionamento.","id":7428370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subst\u00e2ncia n\u00e3o produzida pelo organismo que pode atuar sobre o Sistema Nervoso Central (SNC), provocando altera\u00e7\u00f5es no seu funcionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncias utilizadas para a obten\u00e7\u00e3o de entorpecentes ou psicotr\u00f3picos.","id":7428371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subst\u00e2ncias utilizadas para a obten\u00e7\u00e3o de entorpecentes ou psicotr\u00f3picos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do H\u00e1bito, Depend\u00eancia e Uso Abusivo de Drogas","oab":false,"nome":"Farmacologia do H\u00e1bito, Depend\u00eancia e Uso Abusivo de Drogas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417985,"slug":"farmacia-farmacologia-do-habito-dependencia-e-uso-abusivo-de-drogas"}],"slug":"farmacia\/1923319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estimulantes do sistema nervoso central (SNC) t\u00eam sido usados historicamente como forma de superar limites fisiol\u00f3gicos, aumentando a resist\u00eancia, energia e estamina. Caminhoneiros usam como \"rebite\" para permanecer longas horas acordados; atletas tentam aumentar seu desempenho durante provas; e chegou a ser usado por soldados durante a Segunda Guerra Mundial. A respeito dos estimulantes do SNC, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923328,"hashId":"69d0e7aac0eb43c316a1f5cb06b24a10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimulantes do sistema nervoso central (SNC) t\u00eam sido usados historicamente como forma de superar limites fisiol\u00f3gicos, aumentando a resist\u00eancia, energia e estamina. Caminhoneiros usam como \"rebite\" para permanecer longas horas acordados; atletas tentam aumentar seu desempenho durante provas; e chegou a ser usado por soldados durante a Segunda Guerra Mundial. A respeito dos estimulantes do SNC, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7428412,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O metilfenidato tem seu uso m\u00e9dico aceito como potencializador cognitivo em pessoas sem diagn\u00f3stico de TDAH (Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o com Hiperatividade), narcolepsia ou outra patologia incapacitante da concentra\u00e7\u00e3o ou do aprendizado.","id":7428410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O metilfenidato tem seu uso m\u00e9dico aceito como potencializador cognitivo em pessoas sem diagn\u00f3stico de TDAH (Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o com Hiperatividade), narcolepsia ou outra patologia incapacitante da concentra\u00e7\u00e3o ou do aprendizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria das anfetaminas \u00e9 reduzida caso o pH da urina esteja acima de 8,0. Esse fen\u00f4meno \u00e9 devido \u00e0 reabsor\u00e7\u00e3o da sua forma n\u00e3o ionizada, que se torna novamente biodispon\u00edvel, tendo, portanto, seu tempo de meia vida reduzido.","id":7428411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria das anfetaminas \u00e9 reduzida caso o pH da urina esteja acima de 8,0. Esse fen\u00f4meno \u00e9 devido \u00e0 reabsor\u00e7\u00e3o da sua forma n\u00e3o ionizada, que se torna novamente biodispon\u00edvel, tendo, portanto, seu tempo de meia vida reduzido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome de abstin\u00eancia desencadeada pela interrup\u00e7\u00e3o do uso da coca\u00edna \u00e9 caracterizada por sinais e sintomas que constituem um refor\u00e7o negativo, provocados pela autorregula\u00e7\u00e3o dos receptores (aumento da densidade e da indu\u00e7\u00e3o). Essa autorregula\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de neuroadapta\u00e7\u00e3o.","id":7428412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome de abstin\u00eancia desencadeada pela interrup\u00e7\u00e3o do uso da coca\u00edna \u00e9 caracterizada por sinais e sintomas que constituem um refor\u00e7o negativo, provocados pela autorregula\u00e7\u00e3o dos receptores (aumento da densidade e da indu\u00e7\u00e3o). Essa autorregula\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de neuroadapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A coca\u00edna e seus metab\u00f3litos podem ser extra\u00eddos do sangue e v\u00edsceras pelos m\u00e9todos de extra\u00e7\u00e3o l\u00edquido-l\u00edquido (ELL), extra\u00e7\u00e3o em fase s\u00f3lida (SPE) e pelo processo de mineraliza\u00e7\u00e3o da matriz org\u00e2nica.","id":7428413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coca\u00edna e seus metab\u00f3litos podem ser extra\u00eddos do sangue e v\u00edsceras pelos m\u00e9todos de extra\u00e7\u00e3o l\u00edquido-l\u00edquido (ELL), extra\u00e7\u00e3o em fase s\u00f3lida (SPE) e pelo processo de mineraliza\u00e7\u00e3o da matriz org\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O crack \u00e9 a forma de base livre da coca\u00edna. \u00c9 absorvido rapidamente pelos pulm\u00f5es devido \u00e0 escassa vasculariza\u00e7\u00e3o dessa via, apresentando efeitos farmacol\u00f3gicos praticamente imediatos, mesmo antes da sua absor\u00e7\u00e3o.","id":7428414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crack \u00e9 a forma de base livre da coca\u00edna. \u00c9 absorvido rapidamente pelos pulm\u00f5es devido \u00e0 escassa vasculariza\u00e7\u00e3o dessa via, apresentando efeitos farmacol\u00f3gicos praticamente imediatos, mesmo antes da sua absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do H\u00e1bito, Depend\u00eancia e Uso Abusivo de Drogas","oab":false,"nome":"Farmacologia do H\u00e1bito, Depend\u00eancia e Uso Abusivo de Drogas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417985,"slug":"farmacia-farmacologia-do-habito-dependencia-e-uso-abusivo-de-drogas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os alucin\u00f3genos costumam ser usados na busca de \"novas realidades\", sendo utilizados em diversos contextos, da busca espiritual ao entretenimento. Seu uso \u00e9 complexo e beira a linha da legalidade, sendo usados atualmente (sob controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os reguladores) para uso ritual\u00edstico por grupos religiosos, como uso do ch\u00e1 Ayahuasca. A respeito dos alucin\u00f3genos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923361,"hashId":"6025d5d962e456c63281904f8c9e792a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alucin\u00f3genos costumam ser usados na busca de \"novas realidades\", sendo utilizados em diversos contextos, da busca espiritual ao entretenimento. Seu uso \u00e9 complexo e beira a linha da legalidade, sendo usados atualmente (sob controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os reguladores) para uso ritual\u00edstico por grupos religiosos, como uso do ch\u00e1 Ayahuasca. A respeito dos alucin\u00f3genos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7428569,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ch\u00e1 da Ayahuasca \u00e9 composto de uma combina\u00e7\u00e3o entre a harmina, um alcaloide beta-carbolina inibidor da enzima mono amino-oxidase (MAO), e o DMT (N,N-dimetiltriptamina), uma subst\u00e2ncia com forte poder alucin\u00f3geno, mas que \u00e9 inativada pela MAO ao ser ingerida pela via oral. A combina\u00e7\u00e3o das duas subst\u00e2ncias nesse ch\u00e1 permite o aumento da biodisponibilidade do DMT administrado pela via oral, produzindo seus efeitos alucin\u00f3genos.","id":7428569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ch\u00e1 da Ayahuasca \u00e9 composto de uma combina\u00e7\u00e3o entre a harmina, um alcaloide beta-carbolina inibidor da enzima mono amino-oxidase (MAO), e o DMT (N,N-dimetiltriptamina), uma subst\u00e2ncia com forte poder alucin\u00f3geno, mas que \u00e9 inativada pela MAO ao ser ingerida pela via oral. A combina\u00e7\u00e3o das duas subst\u00e2ncias nesse ch\u00e1 permite o aumento da biodisponibilidade do DMT administrado pela via oral, produzindo seus efeitos alucin\u00f3genos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a mescalina (3,4,5-trimetoxifeniletilamina) \u00e9 extra\u00edda da flor do cacto peiote. Provoca alucina\u00e7\u00f5es e leve excita\u00e7\u00e3o adren\u00e9rgica com o consumo do seu \u00f3leo essencial. Atua como agonista nos receptores Mu opioides.","id":7428570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mescalina (3,4,5-trimetoxifeniletilamina) \u00e9 extra\u00edda da flor do cacto peiote. Provoca alucina\u00e7\u00f5es e leve excita\u00e7\u00e3o adren\u00e9rgica com o consumo do seu \u00f3leo essencial. Atua como agonista nos receptores <em>Mu <\/em>opioides.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o elixir de miristicina (Myristica fragrans) \u00e9 utilizado na medicina popular como t\u00f4nico digestivo e afrodis\u00edaco. Seu uso \u00e9 seguro, desde que n\u00e3o seja aquecida, uma vez que, para produzir seus efeitos alucin\u00f3genos, a miristicina deve ser fervida antes do consumo.","id":7428571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o elixir de miristicina (<em>Myristica fragrans<\/em>) \u00e9 utilizado na medicina popular como t\u00f4nico digestivo e afrodis\u00edaco. Seu uso \u00e9 seguro, desde que n\u00e3o seja aquecida, uma vez que, para produzir seus efeitos alucin\u00f3genos, a miristicina deve ser fervida antes do consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o LSD (Dietilamida do \u00c1cido Lis\u00e9rgico) \u00e9 um derivado sint\u00e9tico de alcaloides do ergot. Produz efeitos com doses pequenas, como 25 microgramas. Age principalmente no sistema serotonin\u00e9rgico, ativando na via gaba\u00e9rgica os receptores 5- HT2A.","id":7428572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o LSD (Dietilamida do \u00c1cido Lis\u00e9rgico) \u00e9 um derivado sint\u00e9tico de alcaloides do ergot. Produz efeitos com doses pequenas, como 25 microgramas. Age principalmente no sistema serotonin\u00e9rgico, ativando na via gaba\u00e9rgica os receptores 5- HT2A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a psilocibina \u00e9 um cogumelo do g\u00eanero Psilocybe, quimicamente semelhante \u00e0 triptamina. Possui forte potencial de causar depend\u00eancia f\u00edsica e toler\u00e2ncia, assim como todos os alucin\u00f3genos.","id":7428573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a psilocibina \u00e9 um cogumelo do g\u00eanero Psilocybe, quimicamente semelhante \u00e0 triptamina. Possui forte potencial de causar depend\u00eancia f\u00edsica e toler\u00e2ncia, assim como todos os alucin\u00f3genos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do H\u00e1bito, Depend\u00eancia e Uso Abusivo de Drogas","oab":false,"nome":"Farmacologia do H\u00e1bito, Depend\u00eancia e Uso Abusivo de Drogas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417985,"slug":"farmacia-farmacologia-do-habito-dependencia-e-uso-abusivo-de-drogas"}],"slug":"farmacia\/1923361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Onze pessoas foram internadas com intoxica\u00e7\u00e3o e uma crian\u00e7a morreu devido ao uso de agrot\u00f3xico ou \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o incorreta de rem\u00e9dios para matar piolho... casos de intoxica\u00e7\u00e3o decorrentes de tratamento contra piolho s\u00e3o comuns em todo o pa\u00eds... O Neocid\u00ae ainda \u00e9 usado at\u00e9 hoje por algumas m\u00e3es. (https:\/\/extra.globo.com\/noticias\/saude-e-ciencia\/crianca-morre-ao-tratar-piolho- 674337.html)Subst\u00e2ncias praguicidas s\u00e3o comuns no nosso dia a dia. Tornaram-se essenciais no combate a insetos e pequenos mam\u00edferos transmissores de doen\u00e7as e na prote\u00e7\u00e3o das planta\u00e7\u00f5es. Entretanto, seu uso inapropriado pode causar intoxica\u00e7\u00f5es de todos os n\u00edveis, a exemplo do mostrado na not\u00edcia com o uso n\u00e3o devido do carbamato Neocid\u00ae. A respeito dessa classe de subst\u00e2ncias, analise as afirmativas a seguir: I. Os carbamatos s\u00e3o inibidores da enzima acetilcolinesterase (AChE). Pertencem ao grupo dos \u00e9steres carbamatos, onde est\u00e3o tamb\u00e9m classificadas a fisostigmina e a neostigmina. O efeito t\u00f3xico anticolinester\u00e1sico do carbamato se d\u00e1 pela sua semelhan\u00e7a qu\u00edmica com a acetilcolina. II. Os organofosforados podem produzir a rea\u00e7\u00e3o de envelhecimento enzim\u00e1tico ao formar um complexo est\u00e1vel com o s\u00edtio ativo da enzima AChE. Para evitar que isso ocorra, faz-se uso da pralidoxima, um reativador da colinesterase. III. O quadro de intoxica\u00e7\u00e3o por inibidores da acetilcolinesterase provoca sintomas de natureza colin\u00e9rgica, sendo os efeitos muscar\u00ednicos: sialorreia, aumento da motilidade do trato gastrointestinal e miose. IV. Os organoclorados s\u00e3o conhecidamente muito lipof\u00edlicos e, apesar de n\u00e3o serem bioacumulados no tecido adiposo de animais ou no meio ambiente, deixaram de ser comercializados. Assinale","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923369,"hashId":"961d0a590b90b31b96fc8db5eb1eafae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Onze pessoas foram internadas com intoxica\u00e7\u00e3o e uma crian\u00e7a morreu devido ao uso de agrot\u00f3xico ou \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o incorreta de rem\u00e9dios para matar piolho... casos de intoxica\u00e7\u00e3o decorrentes de tratamento contra piolho s\u00e3o comuns em todo o pa\u00eds... O Neocid\u00ae ainda \u00e9 usado at\u00e9 hoje por algumas m\u00e3es. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(https:\/\/extra.globo.com\/noticias\/saude-e-ciencia\/crianca-morre-ao-tratar-piolho- 674337.html)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Subst\u00e2ncias praguicidas s\u00e3o comuns no nosso dia a dia. Tornaram-se essenciais no combate a insetos e pequenos mam\u00edferos transmissores de doen\u00e7as e na prote\u00e7\u00e3o das planta\u00e7\u00f5es. Entretanto, seu uso inapropriado pode causar intoxica\u00e7\u00f5es de todos os n\u00edveis, a exemplo do mostrado na not\u00edcia com o uso n\u00e3o devido do carbamato Neocid\u00ae. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa classe de subst\u00e2ncias, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os carbamatos s\u00e3o inibidores da enzima acetilcolinesterase (AChE). Pertencem ao grupo dos \u00e9steres carbamatos, onde est\u00e3o tamb\u00e9m classificadas a fisostigmina e a neostigmina. O efeito t\u00f3xico anticolinester\u00e1sico do carbamato se d\u00e1 pela sua semelhan\u00e7a qu\u00edmica com a acetilcolina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os organofosforados podem produzir a rea\u00e7\u00e3o de envelhecimento enzim\u00e1tico ao formar um complexo est\u00e1vel com o s\u00edtio ativo da enzima AChE. Para evitar que isso ocorra, faz-se uso da pralidoxima, um reativador da colinesterase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O quadro de intoxica\u00e7\u00e3o por inibidores da acetilcolinesterase provoca sintomas de natureza colin\u00e9rgica, sendo os efeitos muscar\u00ednicos: sialorreia, aumento da motilidade do trato gastrointestinal e miose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os organoclorados s\u00e3o conhecidamente muito lipof\u00edlicos e, apesar de n\u00e3o serem bioacumulados no tecido adiposo de animais ou no meio ambiente, deixaram de ser comercializados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":7428610,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7428607,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa III estiver correta.","id":7428608,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e IV estiverem corretas.","id":7428609,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, II e III estiverem corretas.","id":7428610,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I, II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7428611,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia","oab":false,"nome":"Toxicologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398307,"slug":"farmacia-toxicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1923369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MDMA (3,4-metilenodioximetamfetamina) ou Ecstasy \u00e9 um derivado anfetam\u00ednico utilizado como droga de abuso por seus efeitos euforizantes, estimulantes e psicod\u00e9licos. Sua s\u00edntese \u00e9 relativamente simples e pode ser obtido a partir do safrol, subst\u00e2ncia extra\u00edda da esp\u00e9cie vegetal conhecida como sassafr\u00e1s. Uma poss\u00edvel rota sint\u00e9tica para a s\u00edntese do MDMA \u00e9 apresentada abaixo: Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923435,"hashId":"22f672682a5997a51c27a3b6f4aa5b38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O MDMA (3,4-metilenodioximetamfetamina) ou Ecstasy \u00e9 um derivado anfetam\u00ednico utilizado como droga de abuso por seus efeitos euforizantes, estimulantes e psicod\u00e9licos. Sua s\u00edntese \u00e9 relativamente simples e pode ser obtido a partir do safrol, subst\u00e2ncia extra\u00edda da esp\u00e9cie vegetal conhecida como sassafr\u00e1s. Uma poss\u00edvel rota sint\u00e9tica para a s\u00edntese do MDMA \u00e9 apresentada abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63037\/questao\/1923435-20210923125925000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7428939,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rea\u00e7\u00e3o que ocorre na etapa 1 \u00e9 um processo de transesterifica\u00e7\u00e3o catalisada pelo KOH.","id":7428935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o que ocorre na etapa 1 \u00e9 um processo de transesterifica\u00e7\u00e3o catalisada pelo KOH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O composto intermedi\u00e1rio C possui uma fun\u00e7\u00e3o cetona e um carbono quiral.","id":7428936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O composto intermedi\u00e1rio C possui uma fun\u00e7\u00e3o cetona e um carbono quiral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Ecstasy obtido a partir dessa rota sint\u00e9tica possui dois carbonos quirais e uma amina secund\u00e1ria.","id":7428937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ecstasy obtido a partir dessa rota sint\u00e9tica possui dois carbonos quirais e uma amina secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O safrol e o isosafrol s\u00e3o enanti\u00f4meros.","id":7428938,"corpo":"<p>O safrol e o isosafrol s\u00e3o enanti\u00f4meros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Ecstasy obtido a partir dessa rota sint\u00e9tica \u00e9 formado na etapa 3 pela rea\u00e7\u00e3o de amina\u00e7\u00e3o redutiva entre a cetona do composto C e a metilamina em meio b\u00e1sico.","id":7428939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ecstasy obtido a partir dessa rota sint\u00e9tica \u00e9 formado na etapa 3 pela rea\u00e7\u00e3o de amina\u00e7\u00e3o redutiva entre a cetona do composto C e a metilamina em meio b\u00e1sico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito da talassemia.","provas":[{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:25:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1826326,"hashId":"4f272d9c20fbccfc7359472b1ff402a7","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta a respeito da talassemia.<\/p>","resposta":7006048,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 caracterizada por disfun\u00e7\u00e3o de uma ou mais prote\u00ednas de membrana, gerando altera\u00e7\u00e3o na flexibilidade da hem\u00e1cia com destrui\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica precoce. Clinicamente varia desde anemia discreta compensada at\u00e9 grave anemia hemol\u00edtica. ","id":7006046,"corpo":"<p>\u00c9 caracterizada por disfun\u00e7\u00e3o de uma ou mais prote\u00ednas de membrana, gerando altera\u00e7\u00e3o na flexibilidade da hem\u00e1cia com destrui\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica precoce. Clinicamente varia desde anemia discreta compensada at\u00e9 grave anemia hemol\u00edtica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico \u00e9 feito pela eletroforese de hemoglobina que detecta a presen\u00e7a da hemoglobina mutante (Hemoglobina S).","id":7006047,"corpo":"<p>O diagn\u00f3stico \u00e9 feito pela eletroforese de hemoglobina que detecta a presen\u00e7a da hemoglobina mutante (Hemoglobina S).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 dois principais tipos de talassemia \u2013 alfa e beta \u2013 que podem se manifestar como minor (ou tra\u00e7o talass\u00eamico), interm\u00e9dia ou major. ","id":7006048,"corpo":"<p>H\u00e1 dois principais tipos de talassemia \u2013 alfa e beta \u2013 que podem se manifestar como minor (ou tra\u00e7o talass\u00eamico), interm\u00e9dia ou major. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ocorre por muta\u00e7\u00e3o que substitui o \u00e1cido glut\u00e2mico por valina na posi\u00e7\u00e3o 6 da cadeia \u00df da globina. ","id":7006049,"corpo":"<p>Ocorre por muta\u00e7\u00e3o que substitui o \u00e1cido glut\u00e2mico por valina na posi\u00e7\u00e3o 6 da cadeia \u00df da globina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os produtos oriundos do sangue total ou do plasma, obtidos por meio de processamento f\u00edsico s\u00e3o chamados de","provas":[{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:25:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1826371,"hashId":"a87677cd0cd1edae16b238e4b3066eeb","enunciado":"<p>Os produtos oriundos do sangue total ou do plasma, obtidos por meio de processamento f\u00edsico s\u00e3o chamados de<\/p>","resposta":7006216,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"res\u00edduos.","id":7006214,"corpo":"<p>res\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hemoderivados.","id":7006215,"corpo":"<p>hemoderivados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"componentes. ","id":7006216,"corpo":"<p>componentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"procedentes. ","id":7006217,"corpo":"<p>procedentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico, EXCETO","provas":[{"id":60370,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:25:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1826962,"hashId":"a0e83df9d43b355eac5ee1ca2aebc35d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao m\u00e9dico, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":7008533,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixar de esclarecer o paciente sobre as determinantes sociais, ambientais ou profissionais de sua doen\u00e7a.","id":7008531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de esclarecer o paciente sobre as determinantes sociais, ambientais ou profissionais de sua doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deixar de obter consentimento do paciente ou de seu representante legal ap\u00f3s esclarec\u00ea-lo sobre o procedimento a ser realizado, salvo em caso de risco iminente de morte.","id":7008532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de obter consentimento do paciente ou de seu representante legal ap\u00f3s esclarec\u00ea-lo sobre o procedimento a ser realizado, salvo em caso de risco iminente de morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deixar de comparecer a plant\u00e3o em hor\u00e1rio preestabelecido ou abandon\u00e1-lo sem a presen\u00e7a de substituto por justo impedimento.","id":7008533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de comparecer a plant\u00e3o em hor\u00e1rio preestabelecido ou abandon\u00e1-lo sem a presen\u00e7a de substituto por justo impedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deixar de assumir responsabilidade sobre procedimento m\u00e9dico que indicou ou do qual participou, mesmo quando v\u00e1rios m\u00e9dicos tenham assistido o paciente.","id":7008534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de assumir responsabilidade sobre procedimento m\u00e9dico que indicou ou do qual participou, mesmo quando v\u00e1rios m\u00e9dicos tenham assistido o paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"medicina\/1826962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo retirado do texto que N\u00c3O est\u00e1 acompanhado de um sin\u00f4nimo \u00e9: ","provas":[{"id":84807,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs-2021-legalle-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dona Francisca - Tesoureiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 05:04:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2484332,"hashId":"c90c8f765cb06331e1868e1a869dac5a","enunciado":"<p>O voc\u00e1bulo retirado do texto que N\u00c3O est\u00e1 acompanhado de um sin\u00f4nimo \u00e9: <\/p>","resposta":9869977,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fita (l.2) \u2014 contempla. ","id":9869974,"corpo":"<p>fita (<em>l.2<\/em>) \u2014 contempla. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vi\u00e7o (l.5) \u2014 exuber\u00e2ncia. ","id":9869975,"corpo":"<p>vi\u00e7o (<em>l.5<\/em>) \u2014 exuber\u00e2ncia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exala (l.8) \u2014 emana. ","id":9869976,"corpo":"<p>exala (<em>l.8<\/em>) \u2014 emana. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"modesta (l.12) \u2014 altiva. ","id":9869977,"corpo":"<p>modesta (<em>l.12<\/em>) \u2014 altiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"calmo (l.16) \u2014 sereno. ","id":9869978,"corpo":"<p>calmo (<em>l.16<\/em>) \u2014 sereno. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo. k\tPrimaveras k1. A primavera \u00e9 a esta\u00e7\u00e3o dos risos,2. Deus fita o mundo com celeste afago,3. Tremem as folhas e palpita o lago4. Da brisa louca aos amorosos frisos.5. Na primavera tudo \u00e9 vi\u00e7o e gala,6. Trinam as aves a can\u00e7\u00e3o de amores,7. E doce e bela no tapiz das flores8. Melhor perfume a violeta exala.9. Na primavera tudo \u00e9 riso e festa,10. Brotam aromas do vergel florido,11. E o ramo verde de manh\u00e3 colhido12. Enfeita a fronte da alde\u00e3 modesta.13. A natureza se desperta rindo,14. Um hino imenso a cria\u00e7\u00e3o modula,15. Canta a calhandra, a juriti arrula,16. O mar \u00e9 calmo porque o c\u00e9u \u00e9 lindo.17. Alegre e verde se balan\u00e7a o galho,18. Suspira a fonte na linguagem meiga,19. Murmura a brisa: - Como \u00e9 linda a veiga!20. Responde a rosa: - Como \u00e9 doce o orvalho!kAutor: Casimiro de Abreu (adaptado).","id":541835,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo. <\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">k<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\t<strong>Primaveras <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">k<\/span><\/p><p>1. A primavera \u00e9 a esta\u00e7\u00e3o dos risos,<\/p><p>2. Deus fita o mundo com celeste afago,<\/p><p>3. Tremem as folhas e palpita o lago<\/p><p>4. Da brisa louca aos amorosos frisos.<\/p><p><br><\/p><p>5. Na primavera tudo \u00e9 vi\u00e7o e gala,<\/p><p>6. Trinam as aves a can\u00e7\u00e3o de amores,<\/p><p>7. E doce e bela no tapiz das flores<\/p><p>8. Melhor perfume a violeta exala.<\/p><p><br><\/p><p>9. Na primavera tudo \u00e9 riso e festa,<\/p><p>10. Brotam aromas do vergel florido,<\/p><p>11. E o ramo verde de manh\u00e3 colhido<\/p><p>12. Enfeita a fronte da alde\u00e3 modesta.<\/p><p><br><\/p><p>13. A natureza se desperta rindo,<\/p><p>14. Um hino imenso a cria\u00e7\u00e3o modula,<\/p><p>15. Canta a calhandra, a juriti arrula,<\/p><p>16. O mar \u00e9 calmo porque o c\u00e9u \u00e9 lindo.<\/p><p><br><\/p><p>17. Alegre e verde se balan\u00e7a o galho,<\/p><p>18. Suspira a fonte na linguagem meiga,<\/p><p>19. Murmura a brisa: - Como \u00e9 linda a veiga!<\/p><p>20. Responde a rosa: - Como \u00e9 doce o orvalho!<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">k<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">Autor: Casimiro de Abreu (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Murmura a brisa: - Como \u00e9 linda a veiga! (l.19), tem-se qual figura de linguagem? ","provas":[{"id":84807,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs-2021-legalle-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dona Francisca - Tesoureiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 05:04:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2484419,"hashId":"91fd42b42c4e8c1faa7b0bd6f0d7d4c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <strong>Murmura a brisa: - Como \u00e9 linda a veiga!<\/strong> (<em>l.19<\/em>), tem-se qual figura de linguagem? <\/p>","resposta":9870398,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ironia. ","id":9870396,"corpo":"<p>Ironia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora. ","id":9870397,"corpo":"<p>Met\u00e1fora. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Personifica\u00e7\u00e3o. ","id":9870398,"corpo":"<p>Personifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eufemismo. ","id":9870399,"corpo":"<p>Eufemismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole. ","id":9870400,"corpo":"<p>Hip\u00e9rbole. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo. k\tPrimaveras k1. A primavera \u00e9 a esta\u00e7\u00e3o dos risos,2. Deus fita o mundo com celeste afago,3. Tremem as folhas e palpita o lago4. Da brisa louca aos amorosos frisos.5. Na primavera tudo \u00e9 vi\u00e7o e gala,6. Trinam as aves a can\u00e7\u00e3o de amores,7. E doce e bela no tapiz das flores8. Melhor perfume a violeta exala.9. Na primavera tudo \u00e9 riso e festa,10. Brotam aromas do vergel florido,11. E o ramo verde de manh\u00e3 colhido12. Enfeita a fronte da alde\u00e3 modesta.13. A natureza se desperta rindo,14. Um hino imenso a cria\u00e7\u00e3o modula,15. Canta a calhandra, a juriti arrula,16. O mar \u00e9 calmo porque o c\u00e9u \u00e9 lindo.17. Alegre e verde se balan\u00e7a o galho,18. Suspira a fonte na linguagem meiga,19. Murmura a brisa: - Como \u00e9 linda a veiga!20. Responde a rosa: - Como \u00e9 doce o orvalho!kAutor: Casimiro de Abreu (adaptado).","id":541835,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo. <\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">k<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\t<strong>Primaveras <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">k<\/span><\/p><p>1. A primavera \u00e9 a esta\u00e7\u00e3o dos risos,<\/p><p>2. Deus fita o mundo com celeste afago,<\/p><p>3. Tremem as folhas e palpita o lago<\/p><p>4. Da brisa louca aos amorosos frisos.<\/p><p><br><\/p><p>5. Na primavera tudo \u00e9 vi\u00e7o e gala,<\/p><p>6. Trinam as aves a can\u00e7\u00e3o de amores,<\/p><p>7. E doce e bela no tapiz das flores<\/p><p>8. Melhor perfume a violeta exala.<\/p><p><br><\/p><p>9. Na primavera tudo \u00e9 riso e festa,<\/p><p>10. Brotam aromas do vergel florido,<\/p><p>11. E o ramo verde de manh\u00e3 colhido<\/p><p>12. Enfeita a fronte da alde\u00e3 modesta.<\/p><p><br><\/p><p>13. A natureza se desperta rindo,<\/p><p>14. Um hino imenso a cria\u00e7\u00e3o modula,<\/p><p>15. Canta a calhandra, a juriti arrula,<\/p><p>16. O mar \u00e9 calmo porque o c\u00e9u \u00e9 lindo.<\/p><p><br><\/p><p>17. Alegre e verde se balan\u00e7a o galho,<\/p><p>18. Suspira a fonte na linguagem meiga,<\/p><p>19. Murmura a brisa: - Como \u00e9 linda a veiga!<\/p><p>20. Responde a rosa: - Como \u00e9 doce o orvalho!<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">k<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">Autor: Casimiro de Abreu (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor da multa para certa infra\u00e7\u00e3o \u00e9 determinado atrav\u00e9s de um pre\u00e7o fixo de R$ 25,60 mais um acr\u00e9scimo da vig\u00e9sima parte desse valor para cada dia de atraso no pagamento. Qual das seguintes alternativas apresenta a fun\u00e7\u00e3o que rege essa multa, sendo f(x) o valor a ser pago e x o n\u00famero de dias de atraso? ","provas":[{"id":84807,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs-2021-legalle-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dona Francisca - Tesoureiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 05:04:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485226,"hashId":"1ae28d0ceccd47dbebf36f031054c93d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor da multa para certa infra\u00e7\u00e3o \u00e9 determinado atrav\u00e9s de um pre\u00e7o fixo de R$ 25,60 mais um acr\u00e9scimo da vig\u00e9sima parte desse valor para cada dia de atraso no pagamento. Qual das seguintes alternativas apresenta a fun\u00e7\u00e3o que rege essa multa, sendo <strong>f(x)<\/strong> o valor a ser pago e <strong>x<\/strong> o n\u00famero de dias de atraso? <\/p>","resposta":9874206,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f(x) = 25,60x + 1,28. ","id":9874205,"corpo":"<p>f(x) = 25,60x + 1,28. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"f(x) = 25,60 + 1,28x. ","id":9874206,"corpo":"<p>f(x) = 25,60 + 1,28x. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"f(x) = 0,05 + 25,60x. ","id":9874207,"corpo":"<p>f(x) = 0,05 + 25,60x. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"f(x) = 25,60 + 0,2x. ","id":9874208,"corpo":"<p>f(x) = 25,60 + 0,2x. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"f(x) = 25,60 + 20x. ","id":9874209,"corpo":"<p>f(x) = 25,60 + 20x. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um rel\u00f3gio de parede de formato circular possui di\u00e2metro igual a 45 cent\u00edmetros. Quantos cent\u00edmetros a extremidade do ponteiro das horas, que coincide exatamente com a borda do rel\u00f3gio, percorre durante duas horas? (Utilize \u03c0 = 3) ","provas":[{"id":84807,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs-2021-legalle-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dona Francisca - Tesoureiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 05:04:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485234,"hashId":"6ca01e522d281b8dd6628207fe6c9e52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um rel\u00f3gio de parede de formato circular possui di\u00e2metro igual a 45 cent\u00edmetros. Quantos cent\u00edmetros a extremidade do ponteiro das horas, que coincide exatamente com a borda do rel\u00f3gio, percorre durante duas horas? (Utilize <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 3) <\/p>","resposta":9874246,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11,25 cm. ","id":9874245,"corpo":"<p>11,25 cm. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"22,50 cm. ","id":9874246,"corpo":"<p>22,50 cm. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"45,00 cm. ","id":9874247,"corpo":"<p>45,00 cm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"126,56 cm. ","id":9874248,"corpo":"<p>126,56 cm. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"253,13 cm. ","id":9874249,"corpo":"<p>253,13 cm. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em conta as regras de flex\u00f5es nominal e verbal, caso se pluralizem os termos constantes deste per\u00edodo \u201cHaveria aquele pa\u00eds que mal notaria a exist\u00eancia dos outros\u201d (l. 02), de acordo com os aspectos sint\u00e1tico-morfossem\u00e2nticos, ter-se-\u00e1 este per\u00edodo composto:","provas":[{"id":83232,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":83225,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":83229,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":83219,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":83220,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 06:22:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2472334,"hashId":"b1ffa542a194533bf9baa92b90061d52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em conta as regras de flex\u00f5es nominal e verbal, caso se pluralizem os termos constantes deste per\u00edodo \u201c<strong>Haveria aquele pa\u00eds que mal notaria a exist\u00eancia dos outros<\/strong>\u201d (l. 02), de acordo com os aspectos sint\u00e1tico-morfossem\u00e2nticos, ter-se-\u00e1 este per\u00edodo composto:<\/p>","resposta":9815895,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Haveriam aqueles pa\u00edses que mal notariam as exist\u00eancias dos outros.","id":9815892,"corpo":"<p> <em>Haveriam aqueles pa\u00edses que mal notariam as exist\u00eancias dos outros.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Haveriam aqueles pa\u00edses que mal notariam a exist\u00eancia dos outros.","id":9815893,"corpo":"<p><em> Haveriam aqueles pa\u00edses que mal notariam a exist\u00eancia dos outros.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Haveria aqueles pa\u00edses que mal notariam as exist\u00eancias dos outros.","id":9815894,"corpo":"<p><em>Haveria aqueles pa\u00edses que mal notariam as exist\u00eancias dos outros.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Haveria aqueles pa\u00edses que mal notariam a exist\u00eancia dos outros.","id":9815895,"corpo":"<p><em>Haveria aqueles pa\u00edses que mal notariam a exist\u00eancia dos outros.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil nacionalista01 ____Se pud\u00e9ssemos fazer uma terapia de grupo entre pa\u00edses, surgiriam comportamentos reveladores02 durante as sess\u00f5es. Haveria aquele pa\u00eds que mal notaria a exist\u00eancia dos outros [...]. Claro que haveria tamb\u00e9m03 pa\u00edses menos problem\u00e1ticos, como o Chile ou a Su\u00ed\u00e7a, contentes com a sua pouca relev\u00e2ncia. N\u00e3o seria o caso04 do Brasil, paciente que sofreria de diversos males psicol\u00f3gicos. Bipolar, oscilaria entre considera\u00e7\u00f5es muito05 negativas e muito positivas sobre si pr\u00f3prio. Obcecado com sua identidade, em todas as sess\u00f5es aborreceria os06 colegas perguntando \u201cQuem sou eu?\u201d, \u201cQue imagem eu devo passar?\u201d, \u201cO que me diferencia de voc\u00eas?\u201d.07____Muito mais do que entre habitantes de outras p\u00e1trias, a identidade nacional foi sempre um problema08 psicanal\u00edtico no Brasil. Constru\u00edda sob traumas, a imagem que os brasileiros t\u00eam de si pr\u00f3prios oscilou entre09 extremos.10____At\u00e9 a d\u00e9cada de 1930, tudo aquilo que hoje achamos naturalmente brasileiro \u2013 o samba, a feijoada, a11 capoeira, o futebol \u2013 n\u00e3o eram \u00edcones da identidade nacional. Considerava-se a feijoada um prato regional12 como o barreado ou o acaraj\u00e9. Nas col\u00f4nias de imigrantes, pouca gente falava portugu\u00eas [...]. Os brasileiros13 n\u00e3o se reconheciam. O futebol era um estrangeirismo que muitos intelectuais reprovavam como um povo14 alegre e cordial \u2013 e o mundo tamb\u00e9m n\u00e3o associava essa caracter\u00edstica ao Brasil. A falta de identidade era15 considerada um problema desde os tempos do Imp\u00e9rio e se agravou com a Rep\u00fablica. Quando os militares16 derrubaram a monarquia, em 1889, acabaram com uma das poucas coisas em comum entre os brasileiros \u2013 o17 fato de serem s\u00faditos de dom Pedro II. O Brasil, sem a coroa, tinha ficado sem cara.18 ____Os brasileiros tamb\u00e9m tinham vergonha de si pr\u00f3prios.NARLOCH, Leandro. Guia politicamente incorreto da hist\u00f3ria do Brasil. Rio de Janeiro: Leya, 2011, p. 150-152.","id":540590,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O Brasil nacionalista<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Se pud\u00e9ssemos fazer uma terapia de grupo entre pa\u00edses, surgiriam comportamentos reveladores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 durante as sess\u00f5es. Haveria aquele pa\u00eds que mal notaria a exist\u00eancia dos outros [...]. Claro que haveria tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 pa\u00edses menos problem\u00e1ticos, como o Chile ou a Su\u00ed\u00e7a, contentes com a sua pouca relev\u00e2ncia. N\u00e3o seria o caso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 do Brasil, paciente que sofreria de diversos males psicol\u00f3gicos. Bipolar, oscilaria entre considera\u00e7\u00f5es muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 negativas e muito positivas sobre si pr\u00f3prio. Obcecado com sua identidade, em todas as sess\u00f5es aborreceria os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 colegas perguntando \u201cQuem sou eu?\u201d, \u201cQue imagem eu devo passar?\u201d, \u201cO que me diferencia de voc\u00eas?\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Muito mais do que entre habitantes de outras p\u00e1trias, a identidade nacional foi sempre um problema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 psicanal\u00edtico no Brasil. Constru\u00edda sob traumas, a imagem que os brasileiros t\u00eam de si pr\u00f3prios oscilou entre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 extremos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>At\u00e9 a d\u00e9cada de 1930, tudo aquilo que hoje achamos naturalmente brasileiro \u2013 o samba, a feijoada, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 capoeira, o futebol \u2013 n\u00e3o eram \u00edcones da identidade nacional. Considerava-se a feijoada um prato regional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 como o barreado ou o acaraj\u00e9. Nas col\u00f4nias de imigrantes, pouca gente falava portugu\u00eas [...]. Os brasileiros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 n\u00e3o se reconheciam. O futebol era um estrangeirismo que muitos intelectuais reprovavam como um povo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 alegre e cordial \u2013 e o mundo tamb\u00e9m n\u00e3o associava essa caracter\u00edstica ao Brasil. A falta de identidade era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 considerada um problema desde os tempos do Imp\u00e9rio e se agravou com a Rep\u00fablica. Quando os militares<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 derrubaram a monarquia, em 1889, acabaram com uma das poucas coisas em comum entre os brasileiros \u2013 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 fato de serem s\u00faditos de dom Pedro II. O Brasil, sem a coroa, tinha ficado sem cara.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Os brasileiros tamb\u00e9m tinham vergonha de si pr\u00f3prios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">NARLOCH, Leandro. <strong>Guia politicamente incorreto da hist\u00f3ria do Brasil.<\/strong> Rio de Janeiro: Leya, 2011, p. 150-152.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a localiza\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Fortaleza no estado do Cear\u00e1, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":83232,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 06:22:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2472480,"hashId":"05174b9070684680d4dfe70642bcce9e","enunciado":"<p>No que se refere a localiza\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Fortaleza no estado do Cear\u00e1, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9816415,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encontra-se situado na por\u00e7\u00e3o Norte do estado do Cear\u00e1.","id":9816415,"corpo":"<p>encontra-se situado na por\u00e7\u00e3o Norte do estado do Cear\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"encontra-se situado na por\u00e7\u00e3o extremo Oeste do estado do Cear\u00e1.","id":9816416,"corpo":"<p>encontra-se situado na por\u00e7\u00e3o extremo Oeste do estado do Cear\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" encontra-se situado na por\u00e7\u00e3o extremo Sul do estado do Cear\u00e1. ","id":9816417,"corpo":"<p> encontra-se situado na por\u00e7\u00e3o extremo Sul do estado do Cear\u00e1. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"encontra-se situado na por\u00e7\u00e3o extremo Leste do estado do Cear\u00e1.","id":9816418,"corpo":"<p>encontra-se situado na por\u00e7\u00e3o extremo Leste do estado do Cear\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Thais comprou uma m\u00e1quina de lavar roupas por R$ 2.600,00. Pagou \u00e0 vista 52\u200b do valor total da m\u00e1quina e pagar\u00e1 o restante em presta\u00e7\u00f5es mensais de R$ 520,00.Quantas presta\u00e7\u00f5es ela ter\u00e1 que pagar?","provas":[{"id":66924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":84956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":66926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":66925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":66928,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":66930,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":66929,"cargo":{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":66927,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"},{"id":66923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 04:07:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2043565,"hashId":"2f02012c5939bf33f149b4fa7a0941cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Thais comprou uma m\u00e1quina de lavar roupas por R$ 2.600,00. Pagou \u00e0 vista <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do valor total da m\u00e1quina e pagar\u00e1 o restante em presta\u00e7\u00f5es mensais de R$ 520,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas presta\u00e7\u00f5es ela ter\u00e1 que pagar?<\/p>","resposta":7968294,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas presta\u00e7\u00f5es.","id":7968294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas presta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cinco presta\u00e7\u00f5es.","id":7968295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco presta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Seis presta\u00e7\u00f5es.","id":7968296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seis presta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sete presta\u00e7\u00f5es.","id":7968297,"corpo":"<p>Sete presta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2043565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa de reciclagem faz o levantamento das quantidades por tipo de material que coleta por m\u00eas e organiza esses dados em gr\u00e1ficos de barras. O gr\u00e1fico a seguir apresenta o registro da coleta realizada no m\u00eas de fevereiro de 2020.Analisando o gr\u00e1fico, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":66924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":84956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":66926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":66925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":66928,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":66930,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":66929,"cargo":{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":66927,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"},{"id":66923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 04:07:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2043572,"hashId":"704347d64d84fa5a25c036a010a985dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa de reciclagem faz o levantamento das quantidades por tipo de material que coleta por m\u00eas e organiza esses dados em gr\u00e1ficos de barras. O gr\u00e1fico a seguir apresenta o registro da coleta realizada no m\u00eas de fevereiro de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66923\/questao\/2043572-20211122103239000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando o gr\u00e1fico, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":7968327,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O peso total de materiais de pl\u00e1stico e vidro coletados foi maior que 500 kg.","id":7968324,"corpo":"<p>O peso total de materiais de pl\u00e1stico e vidro coletados foi maior que 500 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O peso total de materiais de vidro e papel coletados foi maior que 450 kg.","id":7968325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O peso total de materiais de vidro e papel coletados foi maior que 450 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O peso total de materiais de metal e pl\u00e1stico coletados foi maior que 350 kg.","id":7968326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O peso total de materiais de metal e pl\u00e1stico coletados foi maior que 350 kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O peso total de materiais de papel e metal coletados foi maior que 200 kg.","id":7968327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O peso total de materiais de papel e metal coletados foi maior que 200 kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2043572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando no\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa que n\u00e3o representa a vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico e da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":66924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":66930,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":84956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":66925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":66929,"cargo":{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":66926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":66923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":66927,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 04:07:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2043621,"hashId":"87d2c1ea2cfa96913c28c03def4e24cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando no\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa que n\u00e3o representa a vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico e da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":7968515,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exonera\u00e7\u00e3o.","id":7968514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F\u00e9rias.","id":7968515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e9rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Demiss\u00e3o.","id":7968516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Falecimento.","id":7968517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 22","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das F\u00e9rias","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404507,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-das-ferias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Vac\u00e2ncia","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Vac\u00e2ncia","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404512,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-vacancia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/2043621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o representa um direito funcional assegurado aos servidores municipais de Santa Vit\u00f3ria:","provas":[{"id":66924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":66930,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":84956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":66925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":66929,"cargo":{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":66926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":66923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":66927,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 04:07:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2043625,"hashId":"7cfbf64be39e3451efe08c00b9d5e859","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o representa um direito funcional assegurado aos servidores municipais de Santa Vit\u00f3ria:<\/p>","resposta":7968532,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aus\u00eancia do trabalho independentemente de justificativa e de qualquer responsabilidade pelas consequ\u00eancias de faltas e atrasos.","id":7968532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia do trabalho independentemente de justificativa e de qualquer responsabilidade pelas consequ\u00eancias de faltas e atrasos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o e dignifica\u00e7\u00e3o social e funcional do servidor p\u00fablico, por profissionaliza\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento.","id":7968533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza\u00e7\u00e3o e dignifica\u00e7\u00e3o social e funcional do servidor p\u00fablico, por profissionaliza\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o do trabalho ao portador de necessidades especiais, na forma constitucional. ","id":7968534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o do trabalho ao portador de necessidades especiais, na forma constitucional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gozo de f\u00e9rias anuais remuneradas com um ter\u00e7o a mais da retribui\u00e7\u00e3o normal.","id":7968535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gozo de f\u00e9rias anuais remuneradas com um ter\u00e7o a mais da retribui\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 22","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o seguinte trecho:Rompeu-se a proverbial impunidade de que desfrutavam pol\u00edticos e grandes empres\u00e1rios.A palavra destacada \u00e9 sin\u00f4nima de","provas":[{"id":66924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":66928,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":84956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":66926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":66930,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":66925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":66929,"cargo":{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":66927,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"},{"id":66923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 04:07:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2043557,"hashId":"4f77a134908f955710d902229d6baae4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o seguinte trecho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rompeu-se a <strong>proverbial<\/strong> impunidade de que desfrutavam pol\u00edticos e grandes empres\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra destacada \u00e9 sin\u00f4nima de<\/p>","resposta":7968261,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conhecida.","id":7968261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vergonhosa. ","id":7968262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vergonhosa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"antiga.","id":7968263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antiga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"p\u00fablica.","id":7968264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia os textos II e III a seguir, que s\u00e3o editoriais do Jornal Folha de S. Paulo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 3 a 8.TEXTO IISeguran\u00e7a p\u00fablicaA despeito do crescimento cont\u00ednuo da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, os \u00edndices de criminalidade continuam em alta na maior parte do pa\u00eds, sendo particularmente alarmantes no Nordeste. Os dados mostram a necessidade de uma reorienta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de seguran\u00e7a. A superlota\u00e7\u00e3o das pris\u00f5es acaba por proporcionar mais quadros e influ\u00eancia ao crime organizado.A pol\u00edcia deveria ser mais bem treinada e substituir a l\u00f3gica do confronto pela preven\u00e7\u00e3o e intelig\u00eancia. A For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (formada por policiais cedidos ao governo federal), n\u00e3o o Ex\u00e9rcito, deveria atuar em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.O jornal \u00e9 contra a ado\u00e7\u00e3o da pena de morte e da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal, mas considera que \u00e9 necess\u00e1rio ampliar o prazo de interna\u00e7\u00e3o poss\u00edvel do adolescente infrator. Em tese, com o amadurecimento legislativo, a pena de pris\u00e3o deveria ser reservada apenas aos criminosos que representem risco de viol\u00eancia.Dispon\u00edvel em: &lt;www1.folha.uol.com.br\/poder\/2018\/02\/o-quea-folha-pensa.shtml&gt;. Acesso em: 22 out. 2021.TEXTO IIICombate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3oO pa\u00eds testemunhou consider\u00e1veis avan\u00e7os nessa seara nos \u00faltimos anos. Rompeu-se a proverbial impunidade de que desfrutavam pol\u00edticos e grandes empres\u00e1rios.O jornal passou a apoiar a possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Outro aperfei\u00e7oamento institucional a ser perseguido \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do alcance hoje excessivo do foro privilegiado, embora o instrumento deva ser mantido para proteger autoridades da litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9.Devem ser apontados, por\u00e9m, abusos na a\u00e7\u00e3o do aparato jur\u00eddico-policial, como vazamentos de informa\u00e7\u00f5es sigilosas, desrespeito do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia, condu\u00e7\u00f5es coercitivas e pris\u00f5es preventivas pouco fundamentadas....Dispon\u00edvel em:&lt;www1.folha.uol.com.br\/poder\/2018\/02\/o-quea-folha-pensa.shtml&gt; . Acesso em: 22 out. 2021.","id":491887,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia os textos II e III a seguir, que s\u00e3o editoriais do Jornal Folha de S. Paulo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>3<\/strong> a <strong>8<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Seguran\u00e7a p\u00fablica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A despeito do crescimento cont\u00ednuo da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, os \u00edndices de criminalidade continuam em alta na maior parte do pa\u00eds, sendo particularmente alarmantes no Nordeste. Os dados mostram a necessidade de uma reorienta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de seguran\u00e7a. A superlota\u00e7\u00e3o das pris\u00f5es acaba por proporcionar mais quadros e influ\u00eancia ao crime organizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edcia deveria ser mais bem treinada e substituir a l\u00f3gica do confronto pela preven\u00e7\u00e3o e intelig\u00eancia. A For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (formada por policiais cedidos ao governo federal), n\u00e3o o Ex\u00e9rcito, deveria atuar em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jornal \u00e9 contra a ado\u00e7\u00e3o da pena de morte e da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal, mas considera que \u00e9 necess\u00e1rio ampliar o prazo de interna\u00e7\u00e3o poss\u00edvel do adolescente infrator. Em tese, com o amadurecimento legislativo, a pena de pris\u00e3o deveria ser reservada apenas aos criminosos que representem risco de viol\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;www1.folha.uol.com.br\/poder\/2018\/02\/o-que<\/p><p style=\"text-align: right;\">a-folha-pensa.shtml&gt;. Acesso em: 22 out. 2021.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO III<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pa\u00eds testemunhou consider\u00e1veis avan\u00e7os nessa seara nos \u00faltimos anos. Rompeu-se a proverbial impunidade de que desfrutavam pol\u00edticos e grandes empres\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jornal passou a apoiar a possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Outro aperfei\u00e7oamento institucional a ser perseguido \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do alcance hoje excessivo do foro privilegiado, embora o instrumento deva ser mantido para proteger autoridades da litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Devem ser apontados, por\u00e9m, abusos na a\u00e7\u00e3o do aparato jur\u00eddico-policial, como vazamentos de informa\u00e7\u00f5es sigilosas, desrespeito do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia, condu\u00e7\u00f5es coercitivas e pris\u00f5es preventivas pouco fundamentadas.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:&lt;www1.folha.uol.com.br\/poder\/2018\/02\/o-que<\/p><p style=\"text-align: right;\">a-folha-pensa.shtml&gt; . Acesso em: 22 out. 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 8","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional estabelecidas pela Lei n\u00ba 9.394\/96, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":66928,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":84956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 04:07:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":2061215,"hashId":"d8458b56cd96f6cf9a4a246f0eddada2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional estabelecidas pela Lei n\u00ba 9.394\/96, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8046374,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 constitu\u00edda pela Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio.","id":8046372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 constitu\u00edda pela Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais \u00e9 um dos princ\u00edpios do ensino a ser ministrado.","id":8046373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais \u00e9 um dos princ\u00edpios do ensino a ser ministrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Ensino Fundamental possui carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual de 600 horas, distribu\u00edda por um m\u00ednimo de 200 dias de trabalho educacional.","id":8046374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ensino Fundamental possui carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual de 600 horas, distribu\u00edda por um m\u00ednimo de 200 dias de trabalho educacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever dos docentes, entre outros, colaborar com as atividades de articula\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias e a comunidade. ","id":8046375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever dos docentes, entre outros, colaborar com as atividades de articula\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias e a comunidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 25","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/2061215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, Lei n\u00ba 13.146\/2015, sobre o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":66928,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":84956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 04:07:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":2061221,"hashId":"c570602546513270d2ae1648a79b29f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, Lei n\u00ba 13.146\/2015, sobre o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8046400,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, colocando-a a salvo de toda forma de viol\u00eancia, neglig\u00eancia e discrimina\u00e7\u00e3o, deve ser assegurada pelo Estado, pela fam\u00edlia, pela comunidade escolar e pela sociedade.","id":8046399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, colocando-a a salvo de toda forma de viol\u00eancia, neglig\u00eancia e discrimina\u00e7\u00e3o, deve ser assegurada pelo Estado, pela fam\u00edlia, pela comunidade escolar e pela sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, sendo garantido o sistema educacional inclusivo at\u00e9 a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":8046400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, sendo garantido o sistema educacional inclusivo at\u00e9 a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 de incumb\u00eancia do poder p\u00fablico, entre outras, assegurar a oferta de profissionais de apoio escolar. ","id":8046401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de incumb\u00eancia do poder p\u00fablico, entre outras, assegurar a oferta de profissionais de apoio escolar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para os tradutores e int\u00e9rpretes da Libras atuantes na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 exigido, no m\u00ednimo, possuir ensino m\u00e9dio completo e certificado de profici\u00eancia na Libras. ","id":8046402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os tradutores e int\u00e9rpretes da Libras atuantes na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 exigido, no m\u00ednimo, possuir ensino m\u00e9dio completo e certificado de profici\u00eancia na Libras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 25","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428092,"slug":"legislacao-federal-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/2061221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma T\u00e9cnica de Georreferenciamento de Im\u00f3veis Rurais, para utiliza\u00e7\u00e3o em campo de equipamentos de medi\u00e7\u00f5es, como tamb\u00e9m t\u00e9cnicas para manuseio e processamento de dados. Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":85075,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnologo-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 11:41:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"}],"id":2476795,"hashId":"13ac6124904d489c022c0d150278fdba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma T\u00e9cnica de Georreferenciamento de Im\u00f3veis Rurais, para utiliza\u00e7\u00e3o em campo de equipamentos de medi\u00e7\u00f5es, como tamb\u00e9m t\u00e9cnicas para manuseio e processamento de dados. Assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":9835924,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posicionamento relativo est\u00e1tico r\u00e1pido segue as caracter\u00edsticas do posicionamento relativo est\u00e1tico diferenciado somente no tempo de ocupa\u00e7\u00e3o, que para efeitos da Norma, varia de 5 a 30 minutos.","id":9835920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionamento relativo est\u00e1tico r\u00e1pido segue as caracter\u00edsticas do posicionamento relativo est\u00e1tico diferenciado somente no tempo de ocupa\u00e7\u00e3o, que para efeitos da Norma, varia de 5 a 30 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Posicionamento relativo cinem\u00e1ticos tem-se como observ\u00e1vel b\u00e1sica a fase da onda portadora. Consistindo na determina\u00e7\u00e3o de um conjunto de coordenadas para cada \u00e9poca de observa\u00e7\u00e3o, onde um receptor ocupa a esta\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia enquanto o outro se desloca sobre as fei\u00e7\u00f5es de interesse.","id":9835921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionamento relativo cinem\u00e1ticos tem-se como observ\u00e1vel b\u00e1sica a fase da onda portadora. Consistindo na determina\u00e7\u00e3o de um conjunto de coordenadas para cada \u00e9poca de observa\u00e7\u00e3o, onde um receptor ocupa a esta\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia enquanto o outro se desloca sobre as fei\u00e7\u00f5es de interesse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Posicionamento por Ponto Preciso est\u00e1 baseado na corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s-processada, refere-se na obten\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s das observ\u00e1veis fase da onda portadora coletadas por receptores de duas frequ\u00eancias.","id":9835922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionamento por Ponto Preciso est\u00e1 baseado na corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s-processada, refere-se na obten\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s das observ\u00e1veis fase da onda portadora coletadas por receptores de duas frequ\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Posicionamento por arquivo rinex virtual est\u00e1 baseado na obten\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o a partir da corre\u00e7\u00e3o das observ\u00e1veis c\u00f3digo C\/A e fase da onda portadora, coletadas por receptores de duas frequ\u00eancias, utilizando arquivos rinex virtuais, gerados a partir de esta\u00e7\u00f5es integrantes da RBMC\/RIBaC.","id":9835923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionamento por arquivo rinex virtual est\u00e1 baseado na obten\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o a partir da corre\u00e7\u00e3o das observ\u00e1veis c\u00f3digo C\/A e fase da onda portadora, coletadas por receptores de duas frequ\u00eancias, utilizando arquivos rinex virtuais, gerados a partir de esta\u00e7\u00f5es integrantes da RBMC\/RIBaC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Posicionamento cinem\u00e1tico em tempo real est\u00e1 baseado no posicionamento est\u00e1tico, com solu\u00e7\u00e3o em tempo real, processada nos receptores m\u00f3veis, em fun\u00e7\u00e3o de dados transmitidos por telemetria a partir de receptor estacionado sobre uma esta\u00e7\u00e3o base, cujas coordenadas s\u00e3o desconhecidas.","id":9835924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionamento cinem\u00e1tico em tempo real est\u00e1 baseado no posicionamento est\u00e1tico, com solu\u00e7\u00e3o em tempo real, processada nos receptores m\u00f3veis, em fun\u00e7\u00e3o de dados transmitidos por telemetria a partir de receptor estacionado sobre uma esta\u00e7\u00e3o base, cujas coordenadas s\u00e3o desconhecidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos elementos indispens\u00e1veis no conjunto de elabora\u00e7\u00e3o de um levantamento topogr\u00e1fico est\u00e1 presente o perfil topogr\u00e1fico. Mediante a sua defini\u00e7\u00e3o assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":85075,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnologo-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 11:41:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"}],"id":2476816,"hashId":"48a9f1f8b9bf651d0696f78c9c7f7118","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos elementos indispens\u00e1veis no conjunto de elabora\u00e7\u00e3o de um levantamento topogr\u00e1fico est\u00e1 presente o perfil topogr\u00e1fico. Mediante a sua defini\u00e7\u00e3o assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9836024,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma representa\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica nos planos cartesianos de um corte vertical do terreno segundo uma dire\u00e7\u00e3o de um corte previamente escolhido, de tal forma que seja poss\u00edvel representar intuitivamente os desn\u00edveis e a topografia do terreno.","id":9836023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma representa\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica nos planos cartesianos de um corte vertical do terreno segundo uma dire\u00e7\u00e3o de um corte previamente escolhido, de tal forma que seja poss\u00edvel representar intuitivamente os desn\u00edveis e a topografia do terreno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o sendo utilizadas para representa\u00e7\u00e3o de rupturas de declividade entre as curvas de n\u00edveis. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de ser tra\u00e7ada por completo, apenas na regi\u00e3o em que a ruptura ocorre.","id":9836024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sendo utilizadas para representa\u00e7\u00e3o de rupturas de declividade entre as curvas de n\u00edveis. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de ser tra\u00e7ada por completo, apenas na regi\u00e3o em que a ruptura ocorre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o do perfil topogr\u00e1fico consiste em uma forma de se representar o terreno, por\u00e9m restrita apenas a uma dire\u00e7\u00e3o indeterminada.","id":9836025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o do perfil topogr\u00e1fico consiste em uma forma de se representar o terreno, por\u00e9m restrita apenas a uma dire\u00e7\u00e3o indeterminada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de um perfil permite apreciar com clareza a possibilidade de progress\u00e3o no terreno, montagem de postos de observa\u00e7\u00e3o, determina\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculo de \u00e1reas.","id":9836026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de um perfil permite apreciar com clareza a possibilidade de progress\u00e3o no terreno, montagem de postos de observa\u00e7\u00e3o, determina\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculo de \u00e1reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A escala vertical dever\u00e1 ser muito menor que a horizontal, do contr\u00e1rio, as varia\u00e7\u00f5es ao longo do perfil dificilmente ser\u00e3o percept\u00edveis, por outro lado, sendo a escala vertical muito menor, o relevo ficaria demasiadamente exagerado, descaracterizando-o.","id":9836027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escala vertical dever\u00e1 ser muito menor que a horizontal, do contr\u00e1rio, as varia\u00e7\u00f5es ao longo do perfil dificilmente ser\u00e3o percept\u00edveis, por outro lado, sendo a escala vertical muito menor, o relevo ficaria demasiadamente exagerado, descaracterizando-o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma propriedade tem formato retangular, medindo 2,15 km x 1150m. Sabendo-se os valores de convers\u00e3o de hectares, a \u00e1rea da propriedade equivale a:","provas":[{"id":85075,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnologo-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 11:41:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"}],"id":2476811,"hashId":"ac23e8ced40e3d03522945f122189a77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma propriedade tem formato retangular, medindo 2,15 km x 1150m. Sabendo-se os valores de convers\u00e3o de hectares, a \u00e1rea da propriedade equivale a:<\/p>","resposta":9836002,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"248 hectares","id":9835998,"corpo":"<p>248 hectares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"24,72 hectares","id":9835999,"corpo":"<p>24,72 hectares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2472,5 hectares","id":9836000,"corpo":"<p>2472,5 hectares<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"245,25 hectares","id":9836001,"corpo":"<p>245,25 hectares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"247,25 hectares","id":9836002,"corpo":"<p>247,25 hectares<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o equipamento topogr\u00e1fico que se destina unicamente a fornecer uma linha de vista horizontal, desprezando os \u00e2ngulos horizontais e verticais?","provas":[{"id":85075,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnologo-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 11:43:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"}],"id":2476828,"hashId":"5a5c7e6c12384db03c67b2a0a6656fec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o equipamento topogr\u00e1fico que se destina unicamente a fornecer uma linha de vista horizontal, desprezando os \u00e2ngulos horizontais e verticais?<\/p>","resposta":9836083,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel topogr\u00e1fico","id":9836083,"corpo":"<p>N\u00edvel topogr\u00e1fico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Taque\u00f4metro topogr\u00e1fico","id":9836084,"corpo":"<p>Taque\u00f4metro topogr\u00e1fico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teodolito topogr\u00e1fico","id":9836085,"corpo":"<p>Teodolito topogr\u00e1fico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"B\u00fassola topogr\u00e1fica","id":9836086,"corpo":"<p>B\u00fassola topogr\u00e1fica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Esta\u00e7\u00e3o Total","id":9836087,"corpo":"<p>Esta\u00e7\u00e3o Total<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atrav\u00e9s de dados coletados em um levantamento planim\u00e9trico, obtevese 14 v\u00e9rtices caracterizando uma dist\u00e2ncia de 1,3 km do v\u00e9rtice 8 para o v\u00e9rtice 9. A escala representada no mapa foi de 1:2500. A dist\u00e2ncia representada no mapa ser\u00e1:","provas":[{"id":85075,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnologo-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 11:39:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"}],"id":2476764,"hashId":"c13b27a71497a16232b724d37eb2233c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s de dados coletados em um levantamento planim\u00e9trico, obtevese 14 v\u00e9rtices caracterizando uma dist\u00e2ncia de 1,3 km do v\u00e9rtice 8 para o v\u00e9rtice 9. A escala representada no mapa foi de 1:2500. A dist\u00e2ncia representada no mapa ser\u00e1:<\/p>","resposta":9835786,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,3m","id":9835785,"corpo":"<p>1,3m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"52cm","id":9835786,"corpo":"<p>52cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"52m","id":9835787,"corpo":"<p>52m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"13,8cm","id":9835788,"corpo":"<p>13,8cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5200mm","id":9835789,"corpo":"<p>5200mm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \"As built\" (como constru\u00eddo) denomina-se a relaciona todas as mudan\u00e7as efetivadas num empreendimento civil durante sua execu\u00e7\u00e3o e, tamb\u00e9m, durante o seu uso. Portanto, a composi\u00e7\u00e3o de \"as built\" comp\u00f5e-se de duas fases: Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":85075,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnologo-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 11:39:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"}],"id":2476777,"hashId":"0c9555803daecab32ae55081e018c1d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \"As built\" (como constru\u00eddo) denomina-se a relaciona todas as mudan\u00e7as efetivadas num empreendimento civil durante sua execu\u00e7\u00e3o e, tamb\u00e9m, durante o seu uso. Portanto, a composi\u00e7\u00e3o de \"as built\" comp\u00f5e-se de duas fases: Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9835845,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planimetria e altimetria","id":9835841,"corpo":"<p>planimetria e altimetria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"planimetria e georreferenciamento","id":9835842,"corpo":"<p>planimetria e georreferenciamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"geometria e conclus\u00e3o","id":9835843,"corpo":"<p>geometria e conclus\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o","id":9835844,"corpo":"<p>conclus\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o","id":9835845,"corpo":"<p>execu\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em projetos de estradas temos a seguinte defini\u00e7\u00e3o: \"Proje\u00e7\u00e3o do eixo sobre um plano vertical\". Assinale a alternativa correta que objetiva esse conceito.","provas":[{"id":85075,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnologo-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 11:44:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"}],"id":2476832,"hashId":"85d557ae4d35440ad26363cc47c97569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em projetos de estradas temos a seguinte defini\u00e7\u00e3o: \"Proje\u00e7\u00e3o do eixo sobre um plano vertical\". Assinale a alternativa correta que objetiva esse conceito.<\/p>","resposta":9836107,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diretriz","id":9836103,"corpo":"<p>Diretriz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Perfil Longitudinal","id":9836104,"corpo":"<p>Perfil Longitudinal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eixo","id":9836105,"corpo":"<p>Eixo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Plano de Referencia Absoluto","id":9836106,"corpo":"<p>Plano de Referencia Absoluto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Greide","id":9836107,"corpo":"<p>Greide<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos","sigla":"","id":5971,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jacques Delors em seu relat\u00f3rio para a Unesco publicado em 2000 - \u201cOs Quatro pilares da Educa\u00e7\u00e3o\u201d - afirma que devemos nos organizar em torno das quatro aprendizagens fundamentais citadas por ele. N\u00c3O faz parte dessas quatro aprendizagens, o aprender a:","provas":[{"id":85409,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos","sigla":"","id":5971,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp"},"banca":{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp-2021-ethos-concursos-publicos-professor-peb-i","tipo":1,"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 16:19:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2490976,"hashId":"8dfe8b3746d79ecc957cd2ec2a912b36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jacques Delors em seu relat\u00f3rio para a Unesco publicado em 2000 - \u201cOs Quatro pilares da Educa\u00e7\u00e3o\u201d - afirma que devemos nos organizar em torno das quatro aprendizagens fundamentais citadas por ele. <u>N\u00c3O<\/u> faz parte dessas quatro aprendizagens, o aprender a:<\/p>","resposta":9900512,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conhecer.","id":9900511,"corpo":"<p>conhecer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reproduzir.","id":9900512,"corpo":"<p>reproduzir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser.","id":9900513,"corpo":"<p>ser.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fazer.","id":9900514,"corpo":"<p>fazer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Temos uma caixa no formato de um paralelep\u00edpedo retoret\u00e2ngulo com profundidade \ud835\udc65 \u2212 1, comprimento \ud835\udc65 + 1 e largura \ud835\udc65 (em que \ud835\udc65 \u2265 1 \u00e9 um n\u00famero real). Qual polin\u00f4mio expressa o volume, \ud835\udc49(\ud835\udc65), dessa caixa?","provas":[{"id":83229,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2473749,"hashId":"e4e2b30235facab2bc5a809a799675be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Temos uma caixa no formato de um paralelep\u00edpedo retoret\u00e2ngulo com profundidade \ud835\udc65 \u2212 1, comprimento \ud835\udc65 + 1 e largura \ud835\udc65 (em que \ud835\udc65 \u2265 1 \u00e9 um n\u00famero real). Qual polin\u00f4mio expressa o volume, \ud835\udc49(\ud835\udc65), dessa caixa?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83229\/questao\/2473749-20220712173029000000-0.png\"><\/p>","resposta":9821225,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\ud835\udc49(\ud835\udc65) = \ud835\udc65 2 \u2212 1.","id":9821223,"corpo":"<p>\ud835\udc49(\ud835\udc65) = \ud835\udc65<sup> 2<\/sup> \u2212 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc49(\ud835\udc65) = \ud835\udc65 3 \u2212 1.","id":9821224,"corpo":"<p>\ud835\udc49(\ud835\udc65) = \ud835\udc65<sup> 3 <\/sup>\u2212 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc49(\ud835\udc65) = \ud835\udc65 3 \u2212 \ud835\udc65.","id":9821225,"corpo":"<p>\ud835\udc49(\ud835\udc65) = \ud835\udc65 <sup>3<\/sup> \u2212 \ud835\udc65.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc49(\ud835\udc65) = \ud835\udc65 3 + 2\ud835\udc65 2 +\ud835\udc65.","id":9821226,"corpo":"<p>\ud835\udc49(\ud835\udc65) = \ud835\udc65 <sup>3<\/sup> + 2\ud835\udc65<sup> 2<\/sup> +\ud835\udc65.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a elabora\u00e7\u00e3o de estudos, laudos, pareceres e per\u00edcias sociais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2477904,"hashId":"009516f12b0d45aeda576d6e8efc2e84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a elabora\u00e7\u00e3o de estudos, laudos, pareceres e per\u00edcias sociais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9841179,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estudo social, a per\u00edcia social, o laudo social e o parecer social fazem parte de uma metodologia de trabalho de dom\u00ednio espec\u00edfico e exclusivo do assistente social.","id":9841179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo social, a per\u00edcia social, o laudo social e o parecer social fazem parte de uma metodologia de trabalho de dom\u00ednio espec\u00edfico e exclusivo do assistente social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando o assistente social \u00e9 solicitado a oferecer um laudo ou um parecer social, cabe ao servi\u00e7o solicitante definir quais ser\u00e3o os meios necess\u00e1rios para constru\u00ed-los.","id":9841180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o assistente social \u00e9 solicitado a oferecer um laudo ou um parecer social, cabe ao servi\u00e7o solicitante definir quais ser\u00e3o os meios necess\u00e1rios para constru\u00ed-los.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A escolha dos meios para realiza\u00e7\u00e3o de um estudo social deve basear-se nas finalidades e nos objetivos do servi\u00e7o que est\u00e1 solicitando tal estudo, por isso ele deve ser neutro, sem interfer\u00eancias pol\u00edticas.","id":9841181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha dos meios para realiza\u00e7\u00e3o de um estudo social deve basear-se nas finalidades e nos objetivos do servi\u00e7o que est\u00e1 solicitando tal estudo, por isso ele deve ser neutro, sem interfer\u00eancias pol\u00edticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O estudo social deve ser focado no usu\u00e1rio. \u00c9 necess\u00e1rio que o usu\u00e1rio seja desvinculado dos aspectos da realidade social para que o trabalho seja coeso e coerente com as finalidades do servi\u00e7o solicitante.","id":9841182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo social deve ser focado no usu\u00e1rio. \u00c9 necess\u00e1rio que o usu\u00e1rio seja desvinculado dos aspectos da realidade social para que o trabalho seja coeso e coerente com as finalidades do servi\u00e7o solicitante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O estudo social \u00e9 um documento espec\u00edfico elaborado por assistente social, se traduz na apresenta\u00e7\u00e3o descritiva e interpretativa de uma situa\u00e7\u00e3o ou express\u00e3o da quest\u00e3o social. ","id":9841183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo social \u00e9 um documento espec\u00edfico elaborado por assistente social, se traduz na apresenta\u00e7\u00e3o descritiva e interpretativa de uma situa\u00e7\u00e3o ou express\u00e3o da quest\u00e3o social. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No artigo 194 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, s\u00e3o promulgados os princ\u00edpios relativos \u00e0 seguridade social, dentre eles a universalidade da cobertura e do atendimento. Sobre esse princ\u00edpio, \u00e9 correto afirmar que a promulga\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da universalidade da cobertura e do atendimento","provas":[{"id":84934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2477908,"hashId":"0017ab84d5a7ef8c7e6620638db1674d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No artigo 194 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, s\u00e3o promulgados os princ\u00edpios relativos \u00e0 seguridade social, dentre eles a universalidade da cobertura e do atendimento. Sobre esse princ\u00edpio, \u00e9 correto afirmar que a promulga\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da universalidade da cobertura e do atendimento<\/p>","resposta":9841202,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garante direitos iguais a todos os cidad\u00e3os e atendimento irrestrito \u00e0s pol\u00edticas de sa\u00fade, assist\u00eancia social e previd\u00eancia social.","id":9841199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garante direitos iguais a todos os cidad\u00e3os e atendimento irrestrito \u00e0s pol\u00edticas de sa\u00fade, assist\u00eancia social e previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"garante o acesso \u00e0s pol\u00edticas do trip\u00e9 da seguridade social independente de contribui\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, entretanto leva-se em considera\u00e7\u00e3o o princ\u00edpio da equidade social.","id":9841200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garante o acesso \u00e0s pol\u00edticas do trip\u00e9 da seguridade social independente de contribui\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, entretanto leva-se em considera\u00e7\u00e3o o princ\u00edpio da equidade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o garante direitos iguais a todos os cidad\u00e3os, tendo em vista que a pol\u00edtica de sa\u00fade e a pol\u00edtica de assist\u00eancia social s\u00e3o garantidas para todos os cidad\u00e3os como direito universal e a previd\u00eancia social \u00e9 contributiva","id":9841201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o garante direitos iguais a todos os cidad\u00e3os, tendo em vista que a pol\u00edtica de sa\u00fade e a pol\u00edtica de assist\u00eancia social s\u00e3o garantidas para todos os cidad\u00e3os como direito universal e a previd\u00eancia social \u00e9 contributiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o garante direitos iguais a todos os cidad\u00e3os, tendo em vista que a pol\u00edtica de sa\u00fade \u00e9 garantida como direito universal, a pol\u00edtica de assist\u00eancia \u00e9 para aqueles que dela necessitar e a previd\u00eancia social \u00e9 contributiva. ","id":9841202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o garante direitos iguais a todos os cidad\u00e3os, tendo em vista que a pol\u00edtica de sa\u00fade \u00e9 garantida como direito universal, a pol\u00edtica de assist\u00eancia \u00e9 para aqueles que dela necessitar e a previd\u00eancia social \u00e9 contributiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"garante direitos iguais a todos os cidad\u00e3os. Assim, todos podem acessar as pol\u00edticas de sa\u00fade, assist\u00eancia social e previd\u00eancia social, independente de contribui\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, uma vez que o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u00e9 um benef\u00edcio n\u00e3o contributivo vinculado \u00e0 pol\u00edtica de previd\u00eancia social.","id":9841203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garante direitos iguais a todos os cidad\u00e3os. Assim, todos podem acessar as pol\u00edticas de sa\u00fade, assist\u00eancia social e previd\u00eancia social, independente de contribui\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, uma vez que o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u00e9 um benef\u00edcio n\u00e3o contributivo vinculado \u00e0 pol\u00edtica de previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NOB\/SUAS 2004, as inst\u00e2ncias de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o de aspectos operacionais da gest\u00e3o do sistema descentralizado e participativo da assist\u00eancia social s\u00e3o as:","provas":[{"id":84934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2477916,"hashId":"5631b2bb438886e1873685b1adc1a23d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NOB\/SUAS 2004, as inst\u00e2ncias de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o de aspectos operacionais da gest\u00e3o do sistema descentralizado e participativo da assist\u00eancia social s\u00e3o as:<\/p>","resposta":9841239,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite (CIB) e a Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT). ","id":9841239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite (CIB) e a Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Comiss\u00f5es Intergestores Quadripartite (CIQ) e o Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS). ","id":9841240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00f5es Intergestores Quadripartite (CIQ) e o Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comiss\u00f5es Intergestores Regionais (CIR) e o Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS).","id":9841241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00f5es Intergestores Regionais (CIR) e o Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite (CIB) e as Comiss\u00f5es Intergestores Quadripartite (CIQ).","id":9841242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite (CIB) e as Comiss\u00f5es Intergestores Quadripartite (CIQ).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Confer\u00eancias de Assist\u00eancia Social e o Conselho Estadual de Assist\u00eancia Social (CEAS). ","id":9841243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confer\u00eancias de Assist\u00eancia Social e o Conselho Estadual de Assist\u00eancia Social (CEAS). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei que regulamenta a profiss\u00e3o do Assistente Social, Lei n\u00ba 8.662\/1993, compete ao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social ","provas":[{"id":84934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2477917,"hashId":"82a02327e97da3a6973438fc0d0688e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei que regulamenta a profiss\u00e3o do Assistente Social, Lei n\u00ba 8.662\/1993, compete ao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social <\/p>","resposta":9841248,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expedir carteiras profissionais de Assistentes Sociais, fixando a respectiva taxa.","id":9841244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expedir carteiras profissionais de Assistentes Sociais, fixando a respectiva taxa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fixar, em assembleia da categoria, as anuidades que devem ser pagas pelos assistentes sociais.","id":9841245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixar, em assembleia da categoria, as anuidades que devem ser pagas pelos assistentes sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"organizar e manter o registro profissional dos assistentes sociais e o cadastro das institui\u00e7\u00f5es e obras sociais p\u00fablicas e privadas, ou de fins filantr\u00f3picos.","id":9841246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizar e manter o registro profissional dos assistentes sociais e o cadastro das institui\u00e7\u00f5es e obras sociais p\u00fablicas e privadas, ou de fins filantr\u00f3picos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aplicar as san\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional.","id":9841247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar as san\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prestar assessoria t\u00e9cnico-consultiva aos organismos p\u00fablicos ou privados, em mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social.","id":9841248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestar assessoria t\u00e9cnico-consultiva aos organismos p\u00fablicos ou privados, em mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a discuss\u00e3o de Marilda Iamamoto sobre a Quest\u00e3o Social no Brasil contempor\u00e2neo. Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta. \u201c[...] A pol\u00edtica social submetida aos ditames da pol\u00edtica econ\u00f4mica \u00e9 redimensionada ante as tend\u00eancias de _________, de corte nos gastos p\u00fablicos para ________ sociais, focalizados no atendimento \u00e0 pobreza e ____________ na sua aplica\u00e7\u00e3o.\u201d","provas":[{"id":84934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2477929,"hashId":"599c21341fb5ef7bb666e9b1cc80cceb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a discuss\u00e3o de Marilda Iamamoto sobre a Quest\u00e3o Social no Brasil contempor\u00e2neo. Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] A pol\u00edtica social submetida aos ditames da pol\u00edtica econ\u00f4mica \u00e9 redimensionada ante as tend\u00eancias de _________, de corte nos gastos p\u00fablicos para ________ sociais, focalizados no atendimento \u00e0 pobreza e ____________ na sua aplica\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","resposta":9841306,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o \/ pol\u00edticas \/ descentralizados","id":9841303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o \/ pol\u00edticas \/ descentralizados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"territ\u00f3rio \/ programas \/ descentralizados","id":9841304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">territ\u00f3rio \/ programas \/ descentralizados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pol\u00edticas de ajuste \/ pol\u00edticas \/ focalizados","id":9841305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edticas de ajuste \/ pol\u00edticas \/ focalizados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"privatiza\u00e7\u00e3o \/ programas \/ descentralizados","id":9841306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privatiza\u00e7\u00e3o \/ programas \/ descentralizados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"privatiza\u00e7\u00e3o \/ pol\u00edticas \/ ativas","id":9841307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privatiza\u00e7\u00e3o \/ pol\u00edticas \/ ativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal em: \"Provem-me que esta cadeira n\u00e3o existe \", pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":85048,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2478085,"hashId":"007c51460d4bf623112d671768d574eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal em: <em>\"Provem-me que esta cadeira n\u00e3o existe<\/em> \", pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":9842050,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00eanclise \u00e9 justificada pela presen\u00e7a de uma palavra atrativa: que - pronome relativo. ","id":9842049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00eanclise \u00e9 justificada pela presen\u00e7a de uma palavra atrativa: que - pronome relativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A \u00eanclise \u00e9 justificada, pois o verbo inicia a ora\u00e7\u00e3o.","id":9842050,"corpo":"<p>A \u00eanclise \u00e9 justificada, pois o verbo inicia a ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A \u00eanclise \u00e9 facultativa.","id":9842051,"corpo":"<p>A \u00eanclise \u00e9 facultativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pr\u00f3clise \u00e9 justificada, pois o verbo inicia a ora\u00e7\u00e3o.","id":9842052,"corpo":"<p>A pr\u00f3clise \u00e9 justificada, pois o verbo inicia a ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A \u00eanclise \u00e9 justificada pela presen\u00e7a de uma palavra atrativa: que - conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":9842053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00eanclise \u00e9 justificada pela presen\u00e7a de uma palavra atrativa: que - conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. SimplifiqueUm professor de Filosofia entra na sala de aula, p\u00f5e a cadeira em cima da mesa e escreve no quadro: \"Provem-me que esta cadeira n\u00e3o existe\". Apressadamente, os alunos come\u00e7am a escrever longas disserta\u00e7\u00f5es sobre o assunto. No entanto, um dos alunos escreve apenas duas palavras na folha e entrega-a ao professor. Este, quando a recebe, n\u00e3o p\u00f4de deixar de sorrir depois de ler: \"Que cadeira?\" Conclus\u00e3o: N\u00e3o procure chifres em cabe\u00e7a de cavalo ou pelo em ovo. Opte pela simplifica\u00e7\u00e3o.Acesso em: https:\/\/palestrante.srv.br\/artigos\/fabula-e-parabola\/que-cadeira","id":541218,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Simplifique<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um professor de Filosofia entra na sala de aula, p\u00f5e a cadeira em cima da mesa e escreve no quadro: \"Provem-me que esta cadeira n\u00e3o existe\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apressadamente, os alunos come\u00e7am a escrever longas disserta\u00e7\u00f5es sobre o assunto. No entanto, um dos alunos escreve apenas duas palavras na folha e entrega-a ao professor. Este, quando a recebe, n\u00e3o p\u00f4de deixar de sorrir depois de ler: \"Que cadeira?\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conclus\u00e3o: N\u00e3o procure chifres em cabe\u00e7a de cavalo ou pelo em ovo. Opte pela simplifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/palestrante.srv.br\/artigos\/fabula-e-parabola\/que-cadeira<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, sobre o que constituem direitos fundamentais dos profissionais inscritos, segundo suas atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, analisar a senten\u00e7a abaixo: Diagnosticar, planejar e executar tratamentos, com liberdade de convic\u00e7\u00e3o, nos limites de suas atribui\u00e7\u00f5es, observados o estado atual da Ci\u00eancia e a sua dignidade profissional (1\u00aa parte). Acumular as fun\u00e7\u00f5es de perito\/auditor e procedimentos terap\u00eauticos odontol\u00f3gicos na mesma entidade prestadora de servi\u00e7os odontol\u00f3gicos (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":81034,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 21:16:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2471973,"hashId":"60bda5c6a6a0b4a92a8e8c311e9b1b15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, sobre o que constituem direitos fundamentais dos profissionais inscritos, segundo suas atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Diagnosticar, planejar e executar tratamentos, com liberdade de convic\u00e7\u00e3o, nos limites de suas atribui\u00e7\u00f5es, observados o estado atual da Ci\u00eancia e a sua dignidade profissional<\/em> (1\u00aa parte). <em>Acumular as fun\u00e7\u00f5es de perito\/auditor e procedimentos terap\u00eauticos odontol\u00f3gicos na mesma entidade prestadora de servi\u00e7os odontol\u00f3gicos<\/em> (2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9814729,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9814728,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9814729,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9814730,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta. ","id":9814731,"corpo":"<p>Totalmente incorreta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao conjunto de normas que formam a consci\u00eancia do profissional e representam imperativos de sua conduta, d\u00e1-se o nome de:","provas":[{"id":78146,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr-2021-unifil-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 21:16:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2347165,"hashId":"c81eed481eeaf7f6a0de00647bec5a6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao conjunto de normas que formam a consci\u00eancia do profissional e representam imperativos de sua conduta, d\u00e1-se o nome de:<\/p>","resposta":9280468,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moral.","id":9280466,"corpo":"<p>moral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"costume.","id":9280467,"corpo":"<p>costume.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9tica profissional.","id":9280468,"corpo":"<p>\u00e9tica profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpios profissionais.","id":9280469,"corpo":"<p>princ\u00edpios profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comportamento profissional.","id":9280470,"corpo":"<p>comportamento profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as frases abaixo: O juiz exigiu que o r\u00e9u cumprisse o mandado de pris\u00e3o. Os pol\u00edticos ter\u00e3o que cumprir um mandato de quatro anos. Pode-se afirmar que os voc\u00e1bulos \u201cmandado\u201d e \u201cmandato\u201d estabelecem, entre si, uma rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":85415,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-assistente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2488308,"hashId":"9b5149229316a4ee9b776f67119c19ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as frases abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O juiz exigiu que o r\u00e9u cumprisse o mandado de pris\u00e3o. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os pol\u00edticos ter\u00e3o que cumprir um mandato de quatro anos. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que os voc\u00e1bulos \u201cmandado\u201d e \u201cmandato\u201d estabelecem, entre si, uma rela\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9887959,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anton\u00edmia. ","id":9887957,"corpo":"<p>Anton\u00edmia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Sinon\u00edmia. ","id":9887958,"corpo":"<p> Sinon\u00edmia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paron\u00edmia. ","id":9887959,"corpo":"<p>Paron\u00edmia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Homon\u00edmia. ","id":9887960,"corpo":"<p>Homon\u00edmia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 6027: Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o: sum\u00e1rio - apresenta\u00e7\u00e3o, sobre as regras gerais de apresenta\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":84919,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 06:58:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2478262,"hashId":"1db55d3b88fa6a8511dec7f2b6c14e79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 6027: Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o: sum\u00e1rio - apresenta\u00e7\u00e3o, sobre as regras gerais de apresenta\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9842932,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra sum\u00e1rio deve ser centralizada e com tipologia diferente da fonte utilizada para as se\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias.","id":9842928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra sum\u00e1rio deve ser centralizada e com tipologia diferente da fonte utilizada para as se\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A subordina\u00e7\u00e3o dos itens do sum\u00e1rio n\u00e3o deve ser destacada com a mesma apresenta\u00e7\u00e3o tipogr\u00e1fica utilizada no documento.","id":9842929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A subordina\u00e7\u00e3o dos itens do sum\u00e1rio n\u00e3o deve ser destacada com a mesma apresenta\u00e7\u00e3o tipogr\u00e1fica utilizada no documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os elementos pr\u00e9-textuais devem constar no sum\u00e1rio.","id":9842930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos pr\u00e9-textuais devem constar no sum\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os indicativos das se\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o sum\u00e1rio, se houver, devem ser sempre alinhados \u00e0 direita.","id":9842931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indicativos das se\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o sum\u00e1rio, se houver, devem ser sempre alinhados \u00e0 direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os t\u00edtulos, e os subt\u00edtulos, se houver, sucedem os indicativos das se\u00e7\u00f5es.","id":9842932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os t\u00edtulos, e os subt\u00edtulos, se houver, sucedem os indicativos das se\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 6023: Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o: refer\u00eancias - elabora\u00e7\u00e3o, sobre as regras gerais de apresenta\u00e7\u00e3o das refer\u00eancias, analisar os itens abaixo: I. Os elementos essenciais e complementares da refer\u00eancia devem ser apresentados em sequ\u00eancia padronizada. II. As refer\u00eancias devem ser elaboradas em espa\u00e7o duplo, alinhadas \u00e0 margem direita do texto e separadas entre si por uma linha em branco de espa\u00e7o duplo. III. Quando aparecerem em notas de rodap\u00e9, devem ser alinhadas \u00e0 margem direita do texto e, a partir da segunda linha da mesma refer\u00eancia, abaixo da primeira letra da primeira palavra, de forma a destacar o expoente, e sem espa\u00e7o entre elas. IV. A pontua\u00e7\u00e3o deve ser uniforme para todas as refer\u00eancias. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":84919,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 06:57:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2478233,"hashId":"464c19a10621ff5a24539d12dee58867","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 6023: Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o: refer\u00eancias - elabora\u00e7\u00e3o, sobre as regras gerais de apresenta\u00e7\u00e3o das refer\u00eancias, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os elementos essenciais e complementares da refer\u00eancia devem ser apresentados em sequ\u00eancia padronizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As refer\u00eancias devem ser elaboradas em espa\u00e7o duplo, alinhadas \u00e0 margem direita do texto e separadas entre si por uma linha em branco de espa\u00e7o duplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando aparecerem em notas de rodap\u00e9, devem ser alinhadas \u00e0 margem direita do texto e, a partir da segunda linha da mesma refer\u00eancia, abaixo da primeira letra da primeira palavra, de forma a destacar o expoente, e sem espa\u00e7o entre elas. IV. A pontua\u00e7\u00e3o deve ser uniforme para todas as refer\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":9842787,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e IV.","id":9842787,"corpo":"<p>Somente os itens I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9842788,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e IV.","id":9842789,"corpo":"<p>Somente os itens I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":9842790,"corpo":"<p>Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9842791,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trauma \u00e9 um evento agudo que altera o estado de equil\u00edbrio de um organismo. Como resposta, este organismo deflagra uma ampla e complexa resposta sist\u00eamica que envolve rea\u00e7\u00f5es neuroend\u00f3crinas, metab\u00f3licas e imunol\u00f3gicas, cujas a\u00e7\u00f5es modificam o metabolismo corporal e as fun\u00e7\u00f5es cardiorrespirat\u00f3rias. A resposta imediata do trauma \u00e9 um aumento do gasto energ\u00e9tico e aumento no catabolismo de:","provas":[{"id":84460,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:15:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2480444,"hashId":"a977ce44302494ca9f1938dd55924ac4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trauma \u00e9 um evento agudo que altera o estado de equil\u00edbrio de um organismo. Como resposta, este organismo deflagra uma ampla e complexa resposta sist\u00eamica que envolve rea\u00e7\u00f5es neuroend\u00f3crinas, metab\u00f3licas e imunol\u00f3gicas, cujas a\u00e7\u00f5es modificam o metabolismo corporal e as fun\u00e7\u00f5es cardiorrespirat\u00f3rias. A resposta imediata do trauma \u00e9 um aumento do gasto energ\u00e9tico e aumento no catabolismo de:<\/p>","resposta":9852499,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carboidrato.","id":9852498,"corpo":"<p>Carboidrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prote\u00edna.","id":9852499,"corpo":"<p>Prote\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lip\u00eddeo.","id":9852500,"corpo":"<p>Lip\u00eddeo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carboidrato e lip\u00eddeos.","id":9852501,"corpo":"<p>Carboidrato e lip\u00eddeos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398515,"slug":"nutricao-trauma"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a BRASPEN (Diretriz Brasileira de Terapia Nutricional. Journal. Volume 33 \u2013 1\u00ba Suplemento Diretrizes\/2018), qual \u00e9 a oferta energ\u00e9tica ideal para o paciente cr\u00edtico iniciar a alimenta\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":84460,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:59:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2480462,"hashId":"0bf6d0e31e41d53d3209e30fd39dcbbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a BRASPEN (Diretriz Brasileira de Terapia Nutricional. Journal. Volume 33 \u2013 1\u00ba Suplemento Diretrizes\/2018), qual \u00e9 a oferta energ\u00e9tica ideal para o paciente cr\u00edtico iniciar a alimenta\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":9852575,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 10 kcal\/kg\/dia.","id":9852574,"corpo":"<p>At\u00e9 10 kcal\/kg\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 a 20 kcal\/kg\/dia. ","id":9852575,"corpo":"<p>15 a 20 kcal\/kg\/dia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25 kcal\/kg\/dia. ","id":9852576,"corpo":"<p>25 kcal\/kg\/dia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25-30 kcal\/kg\/dia.","id":9852577,"corpo":"<p>25-30 kcal\/kg\/dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Fibrose C\u00edstica (FC) \u00e9 uma doen\u00e7a heredit\u00e1ria, com car\u00e1ter autoss\u00f4mico recessivo. As complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas associadas \u00e0 FC incluem bronquite cr\u00f4nica supurativa, insufici\u00eancia pancre\u00e1tica, aumento da concentra\u00e7\u00e3o de cloro e s\u00f3dio no suor, diabetes e comprometimento do sistema reprodutor. A desnutri\u00e7\u00e3o \u00e9 muito comum nesta popula\u00e7\u00e3o e, para tanto, \u00e9 sugerido de 120 a 150\u00a2 mais energia do que na popula\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. As recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais devem ser de:","provas":[{"id":84460,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:59:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2480460,"hashId":"af0234566e9eb0e08c17e5674dd42df7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fibrose C\u00edstica (FC) \u00e9 uma doen\u00e7a heredit\u00e1ria, com car\u00e1ter autoss\u00f4mico recessivo. As complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas associadas \u00e0 FC incluem bronquite cr\u00f4nica supurativa, insufici\u00eancia pancre\u00e1tica, aumento da concentra\u00e7\u00e3o de cloro e s\u00f3dio no suor, diabetes e comprometimento do sistema reprodutor. A desnutri\u00e7\u00e3o \u00e9 muito comum nesta popula\u00e7\u00e3o e, para tanto, \u00e9 sugerido de 120 a 150\u00a2 mais energia do que na popula\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. As recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais devem ser de:<\/p>","resposta":9852567,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20-25% do VET na forma de prote\u00ednas. ","id":9852566,"corpo":"<p>20-25% do VET na forma de prote\u00ednas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"50% do VET na forma de carboidratos complexos e fibras. ","id":9852567,"corpo":"<p>50% do VET na forma de carboidratos complexos e fibras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15% do VET na forma de lip\u00eddeos de cadeia longa.","id":9852568,"corpo":"<p>15% do VET na forma de lip\u00eddeos de cadeia longa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suplementa\u00e7\u00e3o das vitaminas lipossol\u00faveis (todas do complexo B).","id":9852569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suplementa\u00e7\u00e3o das vitaminas lipossol\u00faveis (todas do complexo B).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belmonte","sigla":"","id":5965,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-belmonte-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito de Meta Fiscal, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":85424,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belmonte","sigla":"","id":5965,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-belmonte-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belmonte-sc-2021-ameosc-contador","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Belmonte - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 08:50:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2488574,"hashId":"672f51f80e13618b639cc9b8deea33e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito de Meta Fiscal, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9889125,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consiste em um programa criado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o que mostra a diferen\u00e7a entre a expectativa do valor que o mesmo pretende arrecadar e o total de despesas previstas em um ano.","id":9889123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste em um programa criado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o que mostra a diferen\u00e7a entre a expectativa do valor que o mesmo pretende arrecadar e o total de despesas previstas em um ano.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Consiste em um programa criado pelo Poder Legislativo de cada unidade federativa que mostra a diferen\u00e7a entre a expectativa do valor que o mesmo pretende arrecadar e o total de despesas previstas em um ano. ","id":9889124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste em um programa criado pelo Poder Legislativo de cada unidade federativa que mostra a diferen\u00e7a entre a expectativa do valor que o mesmo pretende arrecadar e o total de despesas previstas em um ano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Consiste em um programa criado pelo Governo que mostra a diferen\u00e7a entre a expectativa do valor que o mesmo pretende arrecadar e o total de despesas previstas em um ano.","id":9889125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste em um programa criado pelo Governo que mostra a diferen\u00e7a entre a expectativa do valor que o mesmo pretende arrecadar e o total de despesas previstas em um ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Consiste em um programa criado pelo Poder Judici\u00e1rio que mostra a diferen\u00e7a entre a expectativa do valor que o mesmo pretende arrecadar e o total de despesas previstas em um ano.","id":9889126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste em um programa criado pelo Poder Judici\u00e1rio que mostra a diferen\u00e7a entre a expectativa do valor que o mesmo pretende arrecadar e o total de despesas previstas em um ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","oab":false,"nome":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424404,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-metas-fiscais-amf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Helena","sigla":"","id":5976,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que esteja em desacordo com as regras sobre a elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria:","provas":[{"id":85059,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Helena","sigla":"","id":5976,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-contador","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Santa Helena - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 08:50:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2490012,"hashId":"401e4a63648e2cf2edda2aeb99a46408","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que esteja em desacordo com as regras sobre a elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria:<\/p>","resposta":9895971,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As receitas e despesas de capital ser\u00e3o objeto de um Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital, aprovado por decreto do Poder Executivo, abrangendo, no m\u00ednimo, um bi\u00eanio.","id":9895971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas e despesas de capital ser\u00e3o objeto de um Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital, aprovado por decreto do Poder Executivo, abrangendo, no m\u00ednimo, um bi\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A proposta or\u00e7ament\u00e1ria conter\u00e1 o programa anual atualizado dos investimentos, invers\u00f5es financeiras e transfer\u00eancias previstos no Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital.","id":9895972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta or\u00e7ament\u00e1ria conter\u00e1 o programa anual atualizado dos investimentos, invers\u00f5es financeiras e transfer\u00eancias previstos no Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o receber a proposta or\u00e7ament\u00e1ria no prazo fixado nas Constitui\u00e7\u00f5es ou nas Leis Org\u00e2nicas dos Munic\u00edpios, o Poder Legislativo considerar\u00e1 como proposta a Lei de Or\u00e7amento vigente.","id":9895973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o receber a proposta or\u00e7ament\u00e1ria no prazo fixado nas Constitui\u00e7\u00f5es ou nas Leis Org\u00e2nicas dos Munic\u00edpios, o Poder Legislativo considerar\u00e1 como proposta a Lei de Or\u00e7amento vigente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As propostas or\u00e7ament\u00e1rias parciais ser\u00e3o revistas e coordenadas na proposta geral, considerando-se a receita estimada e as novas circunst\u00e2ncias.","id":9895974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As propostas or\u00e7ament\u00e1rias parciais ser\u00e3o revistas e coordenadas na proposta geral, considerando-se a receita estimada e as novas circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora Formiga vai ministrar uma aula de Futebol com uma turma de vinte e cinco alunos. A turma \u00e9 heterog\u00eanea e diversa, mas a professora, que possui vasta experi\u00eancia nessa modalidade, n\u00e3o encontrou dificuldade para realizar a aula. Com base na metodologia e did\u00e1tica do ensino de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, a professora deve:","provas":[{"id":85048,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 15:21:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2478289,"hashId":"1b429e34810d9997a296d47a642300dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora Formiga vai ministrar uma aula de Futebol com uma turma de vinte e cinco alunos. A turma \u00e9 heterog\u00eanea e diversa, mas a professora, que possui vasta experi\u00eancia nessa modalidade, n\u00e3o encontrou dificuldade para realizar a aula. Com base na metodologia e did\u00e1tica do ensino de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, a professora deve:<\/p>","resposta":9843056,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Definir e diferenciar os pap\u00e9is de cada aluno no jogo, considerando suas viv\u00eancias e capacidades, fazendo interven\u00e7\u00f5es e ajustes de acordo com as necessidades.","id":9843056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir e diferenciar os pap\u00e9is de cada aluno no jogo, considerando suas viv\u00eancias e capacidades, fazendo interven\u00e7\u00f5es e ajustes de acordo com as necessidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar um jogo com os alunos separados das alunas, para manter a seguran\u00e7a de todos.","id":9843057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar um jogo com os alunos separados das alunas, para manter a seguran\u00e7a de todos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Separar os alunos e organizar atividades distintas para n\u00e3o colocar em risco os estudantes com limita\u00e7\u00f5es.","id":9843058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar os alunos e organizar atividades distintas para n\u00e3o colocar em risco os estudantes com limita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fazer uma adapta\u00e7\u00e3o das regras para o grupo das meninas e realizar o jogo utilizando as regras oficiais com os meninos.","id":9843059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer uma adapta\u00e7\u00e3o das regras para o grupo das meninas e realizar o jogo utilizando as regras oficiais com os meninos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dada a dificuldade, apresentar teoricamente a modalidade para evitar constrangimentos. ","id":9843060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a dificuldade, apresentar teoricamente a modalidade para evitar constrangimentos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conhecimentos pedag\u00f3gicos pertinentes \u00e0 \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica contemplam dimens\u00f5es de conhecimento que v\u00e3o orientar os professores em suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas no contexto escolar. Com base nessas dimens\u00f5es, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85048,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 15:21:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2478293,"hashId":"dbe7e17b11b7d44e0c9ead291786a7c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conhecimentos pedag\u00f3gicos pertinentes \u00e0 \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica contemplam dimens\u00f5es de conhecimento que v\u00e3o orientar os professores em suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas no contexto escolar. Com base nessas dimens\u00f5es, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9843080,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o: compreende a aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica das experi\u00eancias sens\u00edveis geradas pelas viv\u00eancias corporais, bem como das diferentes pr\u00e1ticas corporais oriundas das mais diversas \u00e9pocas, lugares e grupos. ","id":9843076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o: compreende a aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica das experi\u00eancias sens\u00edveis geradas pelas viv\u00eancias corporais, bem como das diferentes pr\u00e1ticas corporais oriundas das mais diversas \u00e9pocas, lugares e grupos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uso e apropria\u00e7\u00e3o: relaciona-se aos conhecimentos originados em discuss\u00f5es e viv\u00eancias no contexto da tematiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas corporais, que possibilitam a aprendizagem de valores e normas voltadas ao exerc\u00edcio da cidadania de uma sociedade democr\u00e1tica.","id":9843077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso e apropria\u00e7\u00e3o: relaciona-se aos conhecimentos originados em discuss\u00f5es e viv\u00eancias no contexto da tematiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas corporais, que possibilitam a aprendizagem de valores e normas voltadas ao exerc\u00edcio da cidadania de uma sociedade democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Frui\u00e7\u00e3o: refere-se ao conhecimento que possibilita ao estudante ter condi\u00e7\u00f5es de realizar de forma aut\u00f4noma uma determinada pr\u00e1tica corporal.","id":9843078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frui\u00e7\u00e3o: refere-se ao conhecimento que possibilita ao estudante ter condi\u00e7\u00f5es de realizar de forma aut\u00f4noma uma determinada pr\u00e1tica corporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de valores: refere-se aos conhecimentos originados na observa\u00e7\u00e3o e na an\u00e1lise das pr\u00f3prias viv\u00eancias corporais e daquelas realizadas por outros.","id":9843079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00e7\u00e3o de valores: refere-se aos conhecimentos originados na observa\u00e7\u00e3o e na an\u00e1lise das pr\u00f3prias viv\u00eancias corporais e daquelas realizadas por outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Experimenta\u00e7\u00e3o: refere-se \u00e0 dimens\u00e3o do conhecimento que se origina pela viv\u00eancia das pr\u00e1ticas corporais, pelo envolvimento corporal na sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":9843080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Experimenta\u00e7\u00e3o: refere-se \u00e0 dimens\u00e3o do conhecimento que se origina pela viv\u00eancia das pr\u00e1ticas corporais, pelo envolvimento corporal na sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Futsal, pode ocorrer o chamado deslocamento das metas, considera-se que a meta foi movida quando pelo menos um dos postes n\u00e3o est\u00e1 tocando a linha de meta. Acerca dos desportos: Regras de alguns desportos aplicados na escola, analise as alternativas a seguir sobre o deslocamento de metas no Futsal e marque a CORRETA:","provas":[{"id":85048,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 15:21:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2478301,"hashId":"be988620e9de1275f0ad48686a142a50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Futsal, pode ocorrer o chamado deslocamento das metas, considera-se que a meta foi movida quando pelo menos um dos postes n\u00e3o est\u00e1 tocando a linha de meta. Acerca dos desportos: Regras de alguns desportos aplicados na escola, analise as alternativas a seguir sobre o deslocamento de metas no Futsal e marque a CORRETA:<\/p>","resposta":9843119,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se um jogador da equipe atacante acidentalmente deslocar ou derrubar a meta, o gol ser\u00e1 validado.","id":9843116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um jogador da equipe atacante acidentalmente deslocar ou derrubar a meta, o gol ser\u00e1 validado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se um defensor, excluindo o goleiro, deslocar ou derrubar a meta: - Se for intencional ou acidentalmente, antes que a bola cruze a linha do gol, o \u00e1rbitro deve validar o gol se a bola cruzou a linha do gol no espa\u00e7o entre os postes, quando de sua posi\u00e7\u00e3o correta.","id":9843117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um defensor, excluindo o goleiro, deslocar ou derrubar a meta: - Se for intencional ou acidentalmente, antes que a bola cruze a linha do gol, o \u00e1rbitro deve validar o gol se a bola cruzou a linha do gol no espa\u00e7o entre os postes, quando de sua posi\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se um jogador da equipe atacante intencionalmente ou acidentalmente deslocar ou derrubar a meta, o gol ser\u00e1 validado.","id":9843118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um jogador da equipe atacante intencionalmente ou acidentalmente deslocar ou derrubar a meta, o gol ser\u00e1 validado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se um defensor, incluindo o goleiro, deslocar ou derrubar a meta: - Se for intencional ou acidentalmente, antes que a bola cruze a linha do gol, o \u00e1rbitro deve validar o gol se a bola cruzou a linha do gol no espa\u00e7o entre os postes, quando de sua posi\u00e7\u00e3o correta.","id":9843119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um defensor, incluindo o goleiro, deslocar ou derrubar a meta: - Se for intencional ou acidentalmente, antes que a bola cruze a linha do gol, o \u00e1rbitro deve validar o gol se a bola cruzou a linha do gol no espa\u00e7o entre os postes, quando de sua posi\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se um defensor, incluindo o goleiro, deslocar ou derrubar a meta: - Se for intencional e n\u00e3o for gol ou chutada para fora, o \u00e1rbitro deve penalizar com cart\u00e3o vermelho o jogador infrator.","id":9843120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um defensor, incluindo o goleiro, deslocar ou derrubar a meta: - Se for intencional e n\u00e3o for gol ou chutada para fora, o \u00e1rbitro deve penalizar com cart\u00e3o vermelho o jogador infrator.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O treino de muscula\u00e7\u00e3o tornou-se uma das pr\u00e1ticas de atividade f\u00edsica mais conhecidas e disseminadas, tanto para condicionamento de atletas quanto para contribuir para a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade de vida de pessoas n\u00e3o atletas. Sobre os tipos de contra\u00e7\u00e3o muscular ao praticar a muscula\u00e7\u00e3o, analise a figura a seguir:As imagens indicadas nos n\u00fameros 1, 2 e 3, representam, respectivamente, as contra\u00e7\u00f5es musculares:","provas":[{"id":85048,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 15:23:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2478366,"hashId":"595649d94c21fe58e7402a0471af6bc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O treino de muscula\u00e7\u00e3o tornou-se uma das pr\u00e1ticas de atividade f\u00edsica mais conhecidas e disseminadas, tanto para condicionamento de atletas quanto para contribuir para a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade de vida de pessoas n\u00e3o atletas. Sobre os tipos de contra\u00e7\u00e3o muscular ao praticar a muscula\u00e7\u00e3o, analise a figura a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85048\/questao\/2478366-20220714152228000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As imagens indicadas nos n\u00fameros 1, 2 e 3, representam, respectivamente, as contra\u00e7\u00f5es musculares:<\/p>","resposta":9843433,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conc\u00eantrica, isom\u00e9trica e exc\u00eantrica.","id":9843430,"corpo":"<p>Conc\u00eantrica, isom\u00e9trica e exc\u00eantrica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exc\u00eantrica, conc\u00eantrica e isom\u00e9trica. ","id":9843431,"corpo":"<p>Exc\u00eantrica, conc\u00eantrica e isom\u00e9trica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Isom\u00e9trica, exc\u00eantrica e conc\u00eantrica.","id":9843432,"corpo":"<p>Isom\u00e9trica, exc\u00eantrica e conc\u00eantrica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Isom\u00e9trica, conc\u00eantrica e exc\u00eantrica.","id":9843433,"corpo":"<p>Isom\u00e9trica, conc\u00eantrica e exc\u00eantrica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exc\u00eantrica, isom\u00e9trica e conc\u00eantrica.","id":9843434,"corpo":"<p>Exc\u00eantrica, isom\u00e9trica e conc\u00eantrica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos maiores desafios para os profissionais da sa\u00fade \u00e9 manterem-se adequadamente atualizados, considerando a quantidade cada vez maior de informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis. A Sa\u00fade Baseada em Evid\u00eancias e a Medicina Baseada em Evid\u00eancias s\u00e3o ferramentas utilizadas para instrumentalizar o profissional na tomada de decis\u00e3o com base na Epidemiologia Cl\u00ednica, na Estat\u00edstica e na Metodologia Cient\u00edfica. O grau de recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 um par\u00e2metro, com base nas evid\u00eancias cient\u00edficas, aplicado a um parecer (recomenda\u00e7\u00e3o), que \u00e9 emitido por uma determinada institui\u00e7\u00e3o ou sociedade. Essa classifica\u00e7\u00e3o dos graus de recomenda\u00e7\u00e3o da Oxford Centre for Evidence Based Medicine e tipos de estudo s\u00e3o utilizados para embasar a utiliza\u00e7\u00e3o de determinada conduta\/tratamento. De acordo com a publica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u201cEstrat\u00e9gias para o cuidado da pessoa com doen\u00e7a cr\u00f4nica: hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica\u201d (Caderno n\u00ba 37), qual dos tipos de estudos abaixo \u00e9 utilizado para o grau A de recomenda\u00e7\u00e3o de uma conduta\/tratamento?","provas":[{"id":84460,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2480481,"hashId":"e94e8df76f45d6309b42607c222baed9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos maiores desafios para os profissionais da sa\u00fade \u00e9 manterem-se adequadamente atualizados, considerando a quantidade cada vez maior de informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis. A Sa\u00fade Baseada em Evid\u00eancias e a Medicina Baseada em Evid\u00eancias s\u00e3o ferramentas utilizadas para instrumentalizar o profissional na tomada de decis\u00e3o com base na Epidemiologia Cl\u00ednica, na Estat\u00edstica e na Metodologia Cient\u00edfica. O grau de recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 um par\u00e2metro, com base nas evid\u00eancias cient\u00edficas, aplicado a um parecer (recomenda\u00e7\u00e3o), que \u00e9 emitido por uma determinada institui\u00e7\u00e3o ou sociedade. Essa classifica\u00e7\u00e3o dos graus de recomenda\u00e7\u00e3o da <em>Oxford Centre for Evidence Based Medicine<\/em> e tipos de estudo s\u00e3o utilizados para embasar a utiliza\u00e7\u00e3o de determinada conduta\/tratamento. De acordo com a publica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u201cEstrat\u00e9gias para o cuidado da pessoa com doen\u00e7a cr\u00f4nica: hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica\u201d (Caderno n\u00ba 37), qual dos tipos de estudos abaixo \u00e9 utilizado para o grau A de recomenda\u00e7\u00e3o de uma conduta\/tratamento?<\/p>","resposta":9852657,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ensaios cl\u00ednicos randomizados.","id":9852657,"corpo":"<p>Ensaios cl\u00ednicos randomizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e9ries de casos.","id":9852658,"corpo":"<p>S\u00e9ries de casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Opini\u00e3o de especialistas. ","id":9852659,"corpo":"<p>Opini\u00e3o de especialistas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estudos de coorte.","id":9852660,"corpo":"<p>Estudos de coorte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418155,"slug":"nutricao-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es realizadas pelo nutricionista relativas \u00e0 associa\u00e7\u00e3o, divulga\u00e7\u00e3o, indica\u00e7\u00e3o ou venda de produtos, de marcas de produtos, de servi\u00e7os, de empresas ou de ind\u00fastrias espec\u00edficas devem obedecer \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista. Em rela\u00e7\u00e3o a esta atividade, \u00e9 __________ nutricionista fazer uso de embalagens para fins de atividades de orienta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional e em atividades de _________________, desde que utilize _________________, empresa ou ind\u00fastria do mesmo tipo de alimento, produto aliment\u00edcio, suplemento nutricional e fitoter\u00e1pico e que n\u00e3o configure conflito de interesses. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima ","provas":[{"id":84460,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2480494,"hashId":"c53b89b3856c960004e2b18449d05602","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es realizadas pelo nutricionista relativas \u00e0 associa\u00e7\u00e3o, divulga\u00e7\u00e3o, indica\u00e7\u00e3o ou venda de produtos, de marcas de produtos, de servi\u00e7os, de empresas ou de ind\u00fastrias espec\u00edficas devem obedecer \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista. Em rela\u00e7\u00e3o a esta atividade, \u00e9 __________ nutricionista fazer uso de embalagens para fins de atividades de orienta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional e em atividades de _________________, desde que utilize _________________, empresa ou ind\u00fastria do mesmo tipo de alimento, produto aliment\u00edcio, suplemento nutricional e fitoter\u00e1pico e que n\u00e3o configure conflito de interesses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima <\/p>","resposta":9852710,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito do \u2013 forma\u00e7\u00e3o profissional \u2013 mais de uma marca","id":9852710,"corpo":"<p>Direito do \u2013 forma\u00e7\u00e3o profissional \u2013 mais de uma marca<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dever do \u2013 comercializa\u00e7\u00e3o \u2013 a marca mais divulgada","id":9852711,"corpo":"<p>Dever do \u2013 comercializa\u00e7\u00e3o \u2013 a marca mais divulgada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o do \u2013 marketing \u2013 a mesma marca","id":9852712,"corpo":"<p>Obriga\u00e7\u00e3o do \u2013 marketing \u2013 a mesma marca<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vedado ao \u2013 avalia\u00e7\u00e3o nutricional \u2013 a marca mais acess\u00edve","id":9852713,"corpo":"<p>Vedado ao \u2013 avalia\u00e7\u00e3o nutricional \u2013 a marca mais acess\u00edve<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418157,"slug":"nutricao-legislacao-profissional-de-nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Federal que regulamenta a profiss\u00e3o de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal (TSB), analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa.( ) Compete ao TSB realizar fotografias e tomadas de uso odontol\u00f3gico.( ) O TSB n\u00e3o pode realizar isolamento do campo operat\u00f3rio.( ) O TSB pode exercer todas suas compet\u00eancias no \u00e2mbito hospitalar.As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":65372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 12:08:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2001119,"hashId":"f27bfd344fe1be67f21278045399dff2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Federal que regulamenta a profiss\u00e3o de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal (TSB), analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compete ao TSB realizar fotografias e tomadas de uso odontol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O TSB n\u00e3o pode realizar isolamento do campo operat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O TSB pode exercer todas suas compet\u00eancias no \u00e2mbito hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":7780808,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":7780806,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7780807,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":7780808,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7780809,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7780810,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.889\/2008 - Regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - ASB.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.889\/2008 - Regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - ASB.","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":430478,"slug":null}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"pm-pi-pi"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto III para a quest\u00e3o 05.(https:\/\/www.itu.com.br\/artigo\/idolatras-da-bandidagempoliciais-sao-herois-20161130, acesso em 26.3.2021)Por ser texto identificado com o g\u00eanero cartaz, o emprego da l\u00edngua padr\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de rigor. Por\u00e9m, se o texto verbal fizesse parte de um g\u00eanero que habitualmente faz uso da l\u00edngua formal, como o editorial, seria necess\u00e1rio","provas":[{"id":64151,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"pm-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-pi-pi-2021-nucepe-uespi-oficial","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PM PI - Oficial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-26 12:55:04","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1963581,"hashId":"0ee3e85838fdcc12dddaf544e2d83e77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto III<\/strong> para a quest\u00e3o <strong>05<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64151\/grupo-questao\/482928-20211013184559000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/www.itu.com.br\/artigo\/idolatras-da-bandidagempoliciais-sao-herois-20161130, acesso em 26.3.2021)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por ser texto identificado com o g\u00eanero cartaz, o emprego da l\u00edngua padr\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de rigor. Por\u00e9m, se o texto verbal fizesse parte de um g\u00eanero que habitualmente faz uso da l\u00edngua formal, como o editorial, seria necess\u00e1rio<\/p>","resposta":7609054,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empregar v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s \u201cObrigado\u201d.","id":7609054,"corpo":"<p>empregar v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s \u201cObrigado\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"suprimir o pronome possessivo anaf\u00f3rico \u201cNosso\u201d.","id":7609055,"corpo":"<p>suprimir o pronome possessivo anaf\u00f3rico \u201cNosso\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"eliminar o acento agudo da vogal t\u00f4nica de \u201cHer\u00f3is\u201d.","id":7609056,"corpo":"<p>eliminar o acento agudo da vogal t\u00f4nica de \u201cHer\u00f3is\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"empregar h\u00edfen no nome composto \u201canjos da guarda\u201d.","id":7609057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empregar h\u00edfen no nome composto \u201canjos da guarda\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"antepor o adjetivo apreciativo \u201can\u00f4nimos\u201d ao substantivo.","id":7609058,"corpo":"<p>antepor o adjetivo apreciativo \u201can\u00f4nimos\u201d ao substantivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 e 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1963581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica, \u00e9 vetado ao t\u00e9cnico de sa\u00fade bucal, exceto:","provas":[{"id":66924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 12:48:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2104717,"hashId":"b55d590817844979a9dafcad6009e0f4","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica, \u00e9 vetado ao t\u00e9cnico de sa\u00fade bucal, exceto:<\/p>","resposta":8230967,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exercer a atividade de forma aut\u00f4noma ou prestar assist\u00eancia, direta ou indiretamente, a paciente sem a indispens\u00e1vel supervis\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista.","id":8230964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer a atividade de forma aut\u00f4noma ou prestar assist\u00eancia, direta ou indiretamente, a paciente sem a indispens\u00e1vel supervis\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar, na cavidade bucal do paciente, procedimentos n\u00e3o discriminados na norma.","id":8230965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar, na cavidade bucal do paciente, procedimentos n\u00e3o discriminados na norma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fazer propaganda de seus servi\u00e7os, exceto em revistas, jornais ou folhetos especializados da \u00e1rea odontol\u00f3gica.","id":8230966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer propaganda de seus servi\u00e7os, exceto em revistas, jornais ou folhetos especializados da \u00e1rea odontol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ensinar t\u00e9cnicas de higiene bucal.","id":8230967,"corpo":"<p>Ensinar t\u00e9cnicas de higiene bucal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.889\/2008 - Regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - ASB.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.889\/2008 - Regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - ASB.","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":430478,"slug":null}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica, nas redes sociais \u00e9 permitido ao nutricionista:","provas":[{"id":84460,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:18:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2480547,"hashId":"0d3cbe5277dcadb798bb49aa9c05fc55","enunciado":"<p>Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica, nas redes sociais \u00e9 permitido ao nutricionista:<\/p>","resposta":9852940,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Divulgar dados de seus pacientes em tratamento dietoter\u00e1pico. ","id":9852937,"corpo":"<p>Divulgar dados de seus pacientes em tratamento dietoter\u00e1pico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fazer sorteios.","id":9852938,"corpo":"<p>Fazer sorteios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Divulgar honor\u00e1rios.","id":9852939,"corpo":"<p>Divulgar honor\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Divulgar explica\u00e7\u00e3o e diferencial no seu atendimento e a experi\u00eancia profissional.","id":9852940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulgar explica\u00e7\u00e3o e diferencial no seu atendimento e a experi\u00eancia profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista","pai":418157,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":430173,"slug":"nutricao-codigo-de-etica-do-nutricionista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento \u00e9 um ato atrav\u00e9s do qual o professor projeta, organiza e sistematiza o fazer docente, em rela\u00e7\u00e3o aos seus meios, forma e conte\u00fado. Dentre os princ\u00edpios que devem orientar a pr\u00e1tica de planejamento do professor, encontramos:","provas":[{"id":83232,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":83220,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":83219,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":83225,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":83229,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 17:45:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2472445,"hashId":"adaeab08eb8278859675251deda92d1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento \u00e9 um ato atrav\u00e9s do qual o professor projeta, organiza e sistematiza o fazer docente, em rela\u00e7\u00e3o aos seus meios, forma e conte\u00fado. Dentre os princ\u00edpios que devem orientar a pr\u00e1tica de planejamento do professor, encontramos:<\/p>","resposta":9816309,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o, coer\u00eancia, objetividade e formaliza\u00e7\u00e3o.","id":9816309,"corpo":"<p>participa\u00e7\u00e3o, coer\u00eancia, objetividade e formaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"improvisa\u00e7\u00e3o, subjetividade, individualismo e rigor burocr\u00e1tico.","id":9816310,"corpo":"<p>improvisa\u00e7\u00e3o, subjetividade, individualismo e rigor burocr\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"disciplina, reprodu\u00e7\u00e3o, fragmenta\u00e7\u00e3o e ordenamento tecnicista.","id":9816311,"corpo":"<p>disciplina, reprodu\u00e7\u00e3o, fragmenta\u00e7\u00e3o e ordenamento tecnicista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"racionaliza\u00e7\u00e3o, burocratiza\u00e7\u00e3o, padroniza\u00e7\u00e3o e uniformidade. ","id":9816312,"corpo":"<p>racionaliza\u00e7\u00e3o, burocratiza\u00e7\u00e3o, padroniza\u00e7\u00e3o e uniformidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 presente na rela\u00e7\u00e3o ensino-aprendizagem, na qual est\u00e3o inclu\u00eddos os objetivos, os conte\u00fados, os m\u00e9todos e as formas de organiza\u00e7\u00e3o do ensino. O conceito acima faz men\u00e7\u00e3o a qual alternativa, marque a CORRETA. ","provas":[{"id":84039,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 17:31:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2475516,"hashId":"9226c4dbc1537b9d4c821ad418e6ba3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 presente na rela\u00e7\u00e3o ensino-aprendizagem, na qual est\u00e3o inclu\u00eddos os objetivos, os conte\u00fados, os m\u00e9todos e as formas de organiza\u00e7\u00e3o do ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conceito acima faz men\u00e7\u00e3o a qual alternativa, marque a CORRETA. <\/p>","resposta":9829738,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas escolares.","id":9829737,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas escolares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Did\u00e1tica.","id":9829738,"corpo":"<p>Did\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas escolares. ","id":9829739,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas escolares. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tend\u00eancias pedag\u00f3gicas. ","id":9829740,"corpo":"<p>Tend\u00eancias pedag\u00f3gicas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico.","id":9829741,"corpo":"<p>Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 desenvolvido, basicamente, a partir da a\u00e7\u00e3o do professor e compete a ele definir os objetivos a serem alcan\u00e7ados, desde seu programa de trabalho at\u00e9 eventuais e necess\u00e1rias mudan\u00e7as de rumo. Cabe ao professor, tamb\u00e9m, definir os objetivos a serem alcan\u00e7ados, o conte\u00fado da mat\u00e9ria, as estrat\u00e9gias de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o e agir de forma a obter um retorno de seus alunos no sentido de redirecionar sua mat\u00e9ria. Assinale a alternativa CORRETA de acordo com a descri\u00e7\u00e3o acima:","provas":[{"id":84041,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 17:25:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2475807,"hashId":"25426e73952340d8f7024b95a3498765","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 desenvolvido, basicamente, a partir da a\u00e7\u00e3o do professor e compete a ele definir os objetivos a serem alcan\u00e7ados, desde seu programa de trabalho at\u00e9 eventuais e necess\u00e1rias mudan\u00e7as de rumo. Cabe ao professor, tamb\u00e9m, definir os objetivos a serem alcan\u00e7ados, o conte\u00fado da mat\u00e9ria, as estrat\u00e9gias de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o e agir de forma a obter um retorno de seus alunos no sentido de redirecionar sua mat\u00e9ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>de acordo com a descri\u00e7\u00e3o acima:<\/p>","resposta":9831147,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento de ensino.","id":9831147,"corpo":"<p>Planejamento de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Portf\u00f3lio.","id":9831148,"corpo":"<p>Portf\u00f3lio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o escolar.","id":9831149,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Curr\u00edculo.","id":9831150,"corpo":"<p>Curr\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio do aluno.","id":9831151,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio do aluno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intera\u00e7\u00e3o que cada pessoa estabelece com um ambiente, a experi\u00eancia pessoalmente significativa, \u00e9 muito importante para ela. Por isso, a teoria de aprendizagem de Vygotsky ganhou o nome de ___________ e tem como temas centrais o desenvolvimento humano e a aprendizagem. Assinale a alternativa CORRETA que completa a lacuna acima sobre as teorias da aprendizagem e desenvolvimento infantil.","provas":[{"id":84041,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 17:26:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2475825,"hashId":"4d13c013856e7e09cd4617e70d809118","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A intera\u00e7\u00e3o que cada pessoa estabelece com um ambiente, a experi\u00eancia pessoalmente significativa, \u00e9 muito importante para ela. Por isso, a teoria de aprendizagem de Vygotsky ganhou o nome de ___________ e tem como temas centrais o desenvolvimento humano e a aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que completa a lacuna acima sobre as teorias da aprendizagem e desenvolvimento infantil.<\/p>","resposta":9831229,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Socioconstrutivismo","id":9831229,"corpo":"<p>Socioconstrutivismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apriorismo","id":9831230,"corpo":"<p>Apriorismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Interacionismo","id":9831231,"corpo":"<p>Interacionismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Interacionismo","id":9831232,"corpo":"<p>Interacionismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Neoliberalismo","id":9831233,"corpo":"<p>Neoliberalismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786,"slug":"professor-area-teatro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares Municipais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Blumenau (2021) para o ensino e aprendizagem de Arte s\u00e3o teoricamente fundamentadas no pensamento de Vigotski, que entende que:","provas":[{"id":85049,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786,"slug":"professor-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Teatro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 16:47:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":2490568,"hashId":"9f892dd53c0e6b870fea735f2303253a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Curriculares Municipais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Blumenau (2021) para o ensino e aprendizagem de Arte s\u00e3o teoricamente fundamentadas no pensamento de Vigotski, que entende que:<\/p>","resposta":9898677,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A l\u00f3gica \u00e9 a base de toda a atividade criadora humana.","id":9898675,"corpo":"<p>A l\u00f3gica \u00e9 a base de toda a atividade criadora humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O gosto de cada estudante \u00e9 reflexo de seu pr\u00f3prio capital cultural, esse adquirido essencialmente na escola.","id":9898676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gosto de cada estudante \u00e9 reflexo de seu pr\u00f3prio capital cultural, esse adquirido essencialmente na escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As caracter\u00edsticas tipicamente humanas n\u00e3o s\u00e3o inatas, mas se estabelecem a partir das intera\u00e7\u00f5es dos seres humanos com o meio sociocultural.","id":9898677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas tipicamente humanas n\u00e3o s\u00e3o inatas, mas se estabelecem a partir das intera\u00e7\u00f5es dos seres humanos com o meio sociocultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O aprendizado \u00e9 um fator secund\u00e1rio no \u00e2mbito do processo de desenvolvimento humano.","id":9898678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aprendizado \u00e9 um fator secund\u00e1rio no \u00e2mbito do processo de desenvolvimento humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os seres humanos s\u00e3o biologicamente programados para desenvolver certas atividades de cunho cultural e art\u00edsticos.","id":9898679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seres humanos s\u00e3o biologicamente programados para desenvolver certas atividades de cunho cultural e art\u00edsticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento de estudos no campo da educa\u00e7\u00e3o e dos direitos humanos v\u00eam modificando os conceitos, a legisla\u00e7\u00e3o, as pr\u00e1ticas educacionais e de gest\u00e3o, indicando a necessidade de se promover uma reestrutura\u00e7\u00e3o das unidades escolares. BRASIL. Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Especial. Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva. Bras\u00edlia, MEC\/SEESP, 2008. Analise as afirmativas abaixo. I. A Educa\u00e7\u00e3o Especial \u00e9 uma modalidade da educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida preferencialmente na rede regular de ensino, e perpassa todos os n\u00edveis de ensino, desde a Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao Ensino Superior. II. A Educa\u00e7\u00e3o Especial est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0 escola especial e neste sentido \u00e9 uma modalidade substitutiva ao ensino comum que tem como objetivo oferecer alternativas para a aprendizagem do estudante com defici\u00eancia. III. A Educa\u00e7\u00e3o Especial \u00e9 definida como um ensino paralelo ao ensino comum, objetivando facilitar o acesso do aluno \u00e0 aprendizagem. Neste sentido, o estudante p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial frequenta, necessariamente, a escola comum e a escola de educa\u00e7\u00e3o especial.IV. A Educa\u00e7\u00e3o Especial requer uma revis\u00e3o nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e deve propor estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas significativas que favore\u00e7am ao atendimento do estudante p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especialSobre educa\u00e7\u00e3o especial \u00e9 CORRETO afirmar em:","provas":[{"id":85073,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 16:44:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2476716,"hashId":"9c3c9ec3b1ee84e55ca11e7179874da3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento de estudos no campo da educa\u00e7\u00e3o e dos direitos humanos v\u00eam modificando os conceitos, a legisla\u00e7\u00e3o, as pr\u00e1ticas educacionais e de gest\u00e3o, indicando a necessidade de se promover uma reestrutura\u00e7\u00e3o das unidades escolares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">BRASIL. Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Especial. Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva. Bras\u00edlia, MEC\/SEESP, 2008. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Educa\u00e7\u00e3o Especial \u00e9 uma modalidade da educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida preferencialmente na rede regular de ensino, e perpassa todos os n\u00edveis de ensino, desde a Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao Ensino Superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Educa\u00e7\u00e3o Especial est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0 escola especial e neste sentido \u00e9 uma modalidade substitutiva ao ensino comum que tem como objetivo oferecer alternativas para a aprendizagem do estudante com defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Educa\u00e7\u00e3o Especial \u00e9 definida como um ensino paralelo ao ensino comum, objetivando facilitar o acesso do aluno \u00e0 aprendizagem. Neste sentido, o estudante p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial frequenta, necessariamente, a escola comum e a escola de educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A Educa\u00e7\u00e3o Especial requer uma revis\u00e3o nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e deve propor estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas significativas que favore\u00e7am ao atendimento do estudante p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre educa\u00e7\u00e3o especial \u00e9 CORRETO afirmar em:<\/p>","resposta":9835557,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":9835554,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9835555,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9835556,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV","id":9835557,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9835558,"corpo":"<p>Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vagas para estacionamento de ve\u00edculos que conduzam ou sejam conduzidos por pessoas com defici\u00eancia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84932,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2478111,"hashId":"79abf7ba83eb1e0a1dd0d0ce6e1c05a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vagas para estacionamento de ve\u00edculos que conduzam ou sejam conduzidos por pessoas com defici\u00eancia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9842183,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O percurso m\u00e1ximo entre a vaga e o acesso \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o ou elevadores deve ser de no m\u00e1ximo 40 m.","id":9842179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O percurso m\u00e1ximo entre a vaga e o acesso \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o ou elevadores deve ser de no m\u00e1ximo 40 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A borda inferior das placas instaladas deve ficar a uma altura livre entre 1,80 m e 2,10 m em rela\u00e7\u00e3o ao solo.","id":9842180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A borda inferior das placas instaladas deve ficar a uma altura livre entre 1,80 m e 2,10 m em rela\u00e7\u00e3o ao solo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Essas vagas devem contar com um espa\u00e7o adicional de circula\u00e7\u00e3o com no m\u00ednimo 1,50 m de largura, quando afastadas da faixa de travessia de pedestres.","id":9842181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essas vagas devem contar com um espa\u00e7o adicional de circula\u00e7\u00e3o com no m\u00ednimo 1,50 m de largura, quando afastadas da faixa de travessia de pedestres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O espa\u00e7o adicional de circula\u00e7\u00e3o pode ser compartilhado por at\u00e9 tr\u00eas vagas, no caso de estacionamento paralelo, perpendicular ou obl\u00edquo ao meio fio.","id":9842182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o adicional de circula\u00e7\u00e3o pode ser compartilhado por at\u00e9 tr\u00eas vagas, no caso de estacionamento paralelo, perpendicular ou obl\u00edquo ao meio fio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As vagas reservadas para ve\u00edculo no estacionamento devem ser sinalizadas e demarcadas com o s\u00edmbolo internacional de acesso, aplicado na vertical e horizontal.","id":9842183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vagas reservadas para ve\u00edculo no estacionamento devem ser sinalizadas e demarcadas com o s\u00edmbolo internacional de acesso, aplicado na vertical e horizontal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto executivo de arquitetura dos estabelecimentos assistenciais de sa\u00fade deve conter sempre, dentre outros elementos,","provas":[{"id":84932,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2478131,"hashId":"f037190d5a96af7b8665130fd88630e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto executivo de arquitetura dos estabelecimentos assistenciais de sa\u00fade deve conter sempre, dentre outros elementos,<\/p>","resposta":9842283,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o or\u00e7amento anal\u00edtico da obra e o cronograma f\u00edsico-financeiro","id":9842279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o or\u00e7amento anal\u00edtico da obra e o cronograma f\u00edsico-financeiro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o cronograma com as etapas da execu\u00e7\u00e3o, bem como um manual de opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es.","id":9842280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cronograma com as etapas da execu\u00e7\u00e3o, bem como um manual de opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os cortes com indica\u00e7\u00e3o clara dos respectivos materiais de execu\u00e7\u00e3o e acabamento, sendo no m\u00ednimo dois cortes.","id":9842281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cortes com indica\u00e7\u00e3o clara dos respectivos materiais de execu\u00e7\u00e3o e acabamento, sendo no m\u00ednimo dois cortes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as eleva\u00e7\u00f5es principais da edifica\u00e7\u00e3o, determinadas conforme acessos, indicando aberturas e materiais de acabamento.","id":9842282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as eleva\u00e7\u00f5es principais da edifica\u00e7\u00e3o, determinadas conforme acessos, indicando aberturas e materiais de acabamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as plantas de todos os pavimentos, com medidas internas dos compartimentos, espessura de paredes, material e tipo de acabamento.","id":9842283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as plantas de todos os pavimentos, com medidas internas dos compartimentos, espessura de paredes, material e tipo de acabamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as folhas de desenho devem conter legenda, a qual deve estar posicionada","provas":[{"id":84932,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2478168,"hashId":"c8adc348c4cdf386a07375adec2e2ed3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as folhas de desenho devem conter legenda, a qual deve estar posicionada<\/p>","resposta":9842464,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na horizontal e situada no canto inferior direito do quadro, com 178 mm de comprimento e altura fixa.","id":9842463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na horizontal e situada no canto inferior direito do quadro, com 178 mm de comprimento e altura fixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na horizontal e situada no canto inferior direito do quadro, com 180 mm de comprimento e altura vari\u00e1vel.","id":9842464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na horizontal e situada no canto inferior direito do quadro, com 180 mm de comprimento e altura vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na horizontal e situada no canto inferior esquerdo do quadro, com 180 mm de comprimento e altura vari\u00e1vel.","id":9842465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na horizontal e situada no canto inferior esquerdo do quadro, com 180 mm de comprimento e altura vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na horizontal e situada no canto inferior esquerdo do quadro, com 178 mm de comprimento e altura vari\u00e1vel.","id":9842466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na horizontal e situada no canto inferior esquerdo do quadro, com 178 mm de comprimento e altura vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na horizontal ou vertical e situada no canto inferior direito do quadro, com 170 mm de comprimento e altura vari\u00e1vel.","id":9842467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na horizontal ou vertical e situada no canto inferior direito do quadro, com 170 mm de comprimento e altura vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do per\u00edodo Hoje revejo essas pessoas, e a sensa\u00e7\u00e3o que me causam n\u00e3o \u00e9 nem um pouco desafiadora (l. 25-27), \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":60947,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-geologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Ge\u00f3logo - 2021"},{"id":61089,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-contador-ouvidoria-3","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Contador - 2021"},{"id":60944,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-bioquimico-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-25 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1854624,"hashId":"6665064180cf626a0054103591fc9637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do per\u00edodo <strong>Hoje revejo essas pessoas, e a sensa\u00e7\u00e3o que me causam n\u00e3o \u00e9 nem um pouco desafiadora<\/strong> <em>(l. 25-27)<\/em>, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7131353,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 um adv\u00e9rbio de tempo no in\u00edcio do per\u00edodo.","id":7131353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um adv\u00e9rbio de tempo no in\u00edcio do per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O sujeito da primeira ora\u00e7\u00e3o \u00e9 inexistente, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a sua identifica\u00e7\u00e3o.","id":7131354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito da primeira ora\u00e7\u00e3o \u00e9 inexistente, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a sua identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O sujeito da primeira ora\u00e7\u00e3o \u00e9 essas pessoas.","id":7131355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito da primeira ora\u00e7\u00e3o \u00e9 <strong>essas pessoas<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1, no per\u00edodo, uma ora\u00e7\u00e3o coordenada adversativa.","id":7131356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1, no per\u00edodo, uma ora\u00e7\u00e3o coordenada adversativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O pronome me est\u00e1 na sua forma encl\u00edtica com rela\u00e7\u00e3o ao verbo.","id":7131357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome <strong>me<\/strong> est\u00e1 na sua forma encl\u00edtica com rela\u00e7\u00e3o ao verbo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.Interfer\u00eancia do Tempo____H\u00e1 quem diga que o tempo n\u00e3o existe, que somosn\u00f3s que o inventamos e tentamos control\u00e1-lo comnossos rel\u00f3gios calend\u00e1rios. Nem ousarei discutiressa quest\u00e3o filos\u00f3fica, existencial e cabeluda. Se otempo n\u00e3o existe, eu existo.Se o tempo n\u00e3o passa, eupasso. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o espelho que me d\u00e1 a certeza disso.____O tempo interfere no meu olhar. Lembro docol\u00e9gio em que estudei durante mais de uma d\u00e9cada,meu primeiro contato com o mundo fora da minhacasa. O p\u00e1tio n\u00e3o era grande - era colossal. Umaesp\u00e9cie de superf\u00edcie lunar sem horizontes \u00e0 vista,assim eu o percebia aos sete anos de idade. Asescadas levavam ao c\u00e9u, eu poderia jurar que elasatravessavam os telhados. Os corredores erampassarelas infinitas, as janelas pareciam enormesport\u00f5es de vidro, eu me sentia na terra dos gigantes.Volto, depois de muitos anos, para visit\u00e1-lo e descubroque ele continua sendo um col\u00e9gio grande, mas nem op\u00e1tio, nem os corredores, nem as escadas, nada temo tamanho que parecia ter antes. O tempo ajustouminhas retinas e deu propor\u00e7\u00e3o \u00e0s minhas ilus\u00f5es.____A interfer\u00eancia do tempo atinge minhas emo\u00e7\u00f5estamb\u00e9m. Houve uma \u00e9poca em que eu temia certo tipode gente, aqueles que estavam sempre a postos paraapontar minhas fraquezas. Hoje revejo essas pessoas,e a sensa\u00e7\u00e3o que me causam n\u00e3o \u00e9 nem um poucodesafiadora. E mesmo os que amei j\u00e1 n\u00e3o meprovocam perturba\u00e7\u00e3o alguma, apenas um carinhosereno. Me pergunto como \u00e9 que se explica quesentimentos t\u00e3o fortes como o medo, o amor ou a raivase desintegrem. Algu\u00e9m era grande no meu passado,fica pequeno no meu presente. O tempo, de novo,dando a devida propor\u00e7\u00e3o aos meus afetos edesafetos.____Talvez seja esta a prova da sua exist\u00eancia: otempo altera o tamanho das coisas. Uma rua dainf\u00e2ncia, que exigia muitas pedaladas para serpercorrida, hoje \u00e9 atravessada em poucos passos.Uma \u00e1rvore, que para ser explorada exigia uma certalog\u00edstica - ou ao menos um \"cal\u00e7o\" de quem estivessepor perto e com as m\u00e3os livres-, hoje teria seus galhosalcan\u00e7ados num pulo. A gente vai crescendo e v\u00ea tudodo tamanho que \u00e9, sem a condescend\u00eancia dafantasia. E ainda nem mencionei as coisas querealmente foram reduzidas: apartamentos queparecem caixotes, carros compactos, conversastelegr\u00e1ficas, livros de bolso, pequenas salas decinema, casamentos curtos. Todo aquele espa\u00e7o dainf\u00e2ncia, em que cabia com folga nos a imagina\u00e7\u00e3o einoc\u00eancia, precisa hoje se adaptar ao micro, aom\u00ednimo a uma vida funcional. Eu cresci. Por dentro epor fora' (e, reconhe\u00e7o, pros lados). Sou gente grande,como se diz por a\u00ed. E o mundo \u00e0 minha volta, \u00e0 nossavolta virou aldeia somos todos vizinhos, todosvivendo apertados, financeira e emocionalmentefalando. Saudade de uma alegria descomunal, de umaesperan\u00e7a gigantesca, de uma confian\u00e7a do tamanhodo futuro - quando o futuro tamb\u00e9m era infinito \u00e0 nossafrente.Autor: Martha Medeiros (adaptado). ","id":470155,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Interfer\u00eancia do Tempo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>H\u00e1 quem diga que o tempo n\u00e3o existe, que somos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s que o inventamos e tentamos control\u00e1-lo com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossos rel\u00f3gios calend\u00e1rios. Nem ousarei discutir<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa quest\u00e3o filos\u00f3fica, existencial e cabeluda. Se o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo n\u00e3o existe, eu existo.Se o tempo n\u00e3o passa, eu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passo. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o espelho que me d\u00e1 a certeza disso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O tempo interfere no meu olhar. Lembro do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>col\u00e9gio em que estudei durante mais de uma d\u00e9cada,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>meu primeiro contato com o mundo fora da minha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>casa. O p\u00e1tio n\u00e3o era grande - era colossal. Uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esp\u00e9cie de superf\u00edcie lunar sem horizontes \u00e0 vista,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim eu o percebia aos sete anos de idade. As<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escadas levavam ao c\u00e9u, eu poderia jurar que elas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atravessavam os telhados. Os corredores eram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passarelas infinitas, as janelas pareciam enormes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>port\u00f5es de vidro, eu me sentia na terra dos gigantes.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Volto, depois de muitos anos, para visit\u00e1-lo e descubro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que ele continua sendo um col\u00e9gio grande, mas nem o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>p\u00e1tio, nem os corredores, nem as escadas, nada tem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o tamanho que parecia ter antes. O tempo ajustou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>minhas retinas e deu propor\u00e7\u00e3o \u00e0s minhas ilus\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A interfer\u00eancia do tempo atinge minhas emo\u00e7\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tamb\u00e9m. Houve uma \u00e9poca em que eu temia certo tipo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de gente, aqueles que estavam sempre a postos para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>apontar minhas fraquezas. Hoje revejo essas pessoas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e a sensa\u00e7\u00e3o que me causam n\u00e3o \u00e9 nem um pouco<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desafiadora. E mesmo os que amei j\u00e1 n\u00e3o me<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>provocam perturba\u00e7\u00e3o alguma, apenas um carinho<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sereno. Me pergunto como \u00e9 que se explica que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sentimentos t\u00e3o fortes como o medo, o amor ou a raiva<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se desintegrem. Algu\u00e9m era grande no meu passado,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fica pequeno no meu presente. O tempo, de novo,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dando a devida propor\u00e7\u00e3o aos meus afetos e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desafetos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Talvez seja esta a prova da sua exist\u00eancia: o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo altera o tamanho das coisas. Uma rua da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inf\u00e2ncia, que exigia muitas pedaladas para ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>percorrida, hoje \u00e9 atravessada em poucos passos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma \u00e1rvore, que para ser explorada exigia uma certa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>log\u00edstica - ou ao menos um \"cal\u00e7o\" de quem estivesse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por perto e com as m\u00e3os livres-, hoje teria seus galhos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alcan\u00e7ados num pulo. A gente vai crescendo e v\u00ea tudo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do tamanho que \u00e9, sem a condescend\u00eancia da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fantasia. E ainda nem mencionei as coisas que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realmente foram reduzidas: apartamentos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>parecem caixotes, carros compactos, conversas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>telegr\u00e1ficas, livros de bolso, pequenas salas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cinema, casamentos curtos. Todo aquele espa\u00e7o da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inf\u00e2ncia, em que cabia com folga nos a imagina\u00e7\u00e3o e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inoc\u00eancia, precisa hoje se adaptar ao micro, ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>m\u00ednimo a uma vida funcional. Eu cresci. Por dentro e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por fora' (e, reconhe\u00e7o, pros lados). Sou gente grande,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como se diz por a\u00ed. E o mundo \u00e0 minha volta, \u00e0 nossa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>volta virou aldeia somos todos vizinhos, todos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vivendo apertados, financeira e emocionalmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>falando. Saudade de uma alegria descomunal, de uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esperan\u00e7a gigantesca, de uma confian\u00e7a do tamanho<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do futuro - quando o futuro tamb\u00e9m era infinito \u00e0 nossa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frente.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Autor: Martha Medeiros (adaptado). <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujos voc\u00e1bulos s\u00e3o classificados, respectivamente, como preposi\u00e7\u00e3o e adv\u00e9rbio.","provas":[{"id":60947,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-geologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Ge\u00f3logo - 2021"},{"id":61089,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-contador-ouvidoria-3","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Contador - 2021"},{"id":60944,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-bioquimico-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-25 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1854650,"hashId":"2f21af1fbda35feef316111eb3b03542","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujos voc\u00e1bulos s\u00e3o classificados, respectivamente, como preposi\u00e7\u00e3o e adv\u00e9rbio.<\/p>","resposta":7131441,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esta (l.35); ainda (l.44).","id":7131439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>esta<\/strong> <em>(l.35)<\/em>; <strong>ainda<\/strong> <em>(l.44)<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da (l.36); nossa (l.49).","id":7131440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>da<\/strong><em> (l.36)<\/em>; <strong>nossa<\/strong> <em>(l.49)<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sem (l.11); t\u00e3o (l. 30).","id":7131441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>sem<\/strong> <em>(l.11)<\/em>; <strong>t\u00e3o<\/strong> <em>(l. 30)<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que (l.37); mesmo (l.27).","id":7131442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>que<\/strong> <em>(l.37)<\/em>; <strong>mesmo<\/strong><em> (l.27)<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o (l.10); apenas (l.28).","id":7131443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>n\u00e3o<\/strong> <em>(l.10)<\/em>; <strong>apenas<\/strong> <em>(l.28)<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.Interfer\u00eancia do Tempo____H\u00e1 quem diga que o tempo n\u00e3o existe, que somosn\u00f3s que o inventamos e tentamos control\u00e1-lo comnossos rel\u00f3gios calend\u00e1rios. Nem ousarei discutiressa quest\u00e3o filos\u00f3fica, existencial e cabeluda. Se otempo n\u00e3o existe, eu existo.Se o tempo n\u00e3o passa, eupasso. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o espelho que me d\u00e1 a certeza disso.____O tempo interfere no meu olhar. Lembro docol\u00e9gio em que estudei durante mais de uma d\u00e9cada,meu primeiro contato com o mundo fora da minhacasa. O p\u00e1tio n\u00e3o era grande - era colossal. Umaesp\u00e9cie de superf\u00edcie lunar sem horizontes \u00e0 vista,assim eu o percebia aos sete anos de idade. Asescadas levavam ao c\u00e9u, eu poderia jurar que elasatravessavam os telhados. Os corredores erampassarelas infinitas, as janelas pareciam enormesport\u00f5es de vidro, eu me sentia na terra dos gigantes.Volto, depois de muitos anos, para visit\u00e1-lo e descubroque ele continua sendo um col\u00e9gio grande, mas nem op\u00e1tio, nem os corredores, nem as escadas, nada temo tamanho que parecia ter antes. O tempo ajustouminhas retinas e deu propor\u00e7\u00e3o \u00e0s minhas ilus\u00f5es.____A interfer\u00eancia do tempo atinge minhas emo\u00e7\u00f5estamb\u00e9m. Houve uma \u00e9poca em que eu temia certo tipode gente, aqueles que estavam sempre a postos paraapontar minhas fraquezas. Hoje revejo essas pessoas,e a sensa\u00e7\u00e3o que me causam n\u00e3o \u00e9 nem um poucodesafiadora. E mesmo os que amei j\u00e1 n\u00e3o meprovocam perturba\u00e7\u00e3o alguma, apenas um carinhosereno. Me pergunto como \u00e9 que se explica quesentimentos t\u00e3o fortes como o medo, o amor ou a raivase desintegrem. Algu\u00e9m era grande no meu passado,fica pequeno no meu presente. O tempo, de novo,dando a devida propor\u00e7\u00e3o aos meus afetos edesafetos.____Talvez seja esta a prova da sua exist\u00eancia: otempo altera o tamanho das coisas. Uma rua dainf\u00e2ncia, que exigia muitas pedaladas para serpercorrida, hoje \u00e9 atravessada em poucos passos.Uma \u00e1rvore, que para ser explorada exigia uma certalog\u00edstica - ou ao menos um \"cal\u00e7o\" de quem estivessepor perto e com as m\u00e3os livres-, hoje teria seus galhosalcan\u00e7ados num pulo. A gente vai crescendo e v\u00ea tudodo tamanho que \u00e9, sem a condescend\u00eancia dafantasia. E ainda nem mencionei as coisas querealmente foram reduzidas: apartamentos queparecem caixotes, carros compactos, conversastelegr\u00e1ficas, livros de bolso, pequenas salas decinema, casamentos curtos. Todo aquele espa\u00e7o dainf\u00e2ncia, em que cabia com folga nos a imagina\u00e7\u00e3o einoc\u00eancia, precisa hoje se adaptar ao micro, aom\u00ednimo a uma vida funcional. Eu cresci. Por dentro epor fora' (e, reconhe\u00e7o, pros lados). Sou gente grande,como se diz por a\u00ed. E o mundo \u00e0 minha volta, \u00e0 nossavolta virou aldeia somos todos vizinhos, todosvivendo apertados, financeira e emocionalmentefalando. Saudade de uma alegria descomunal, de umaesperan\u00e7a gigantesca, de uma confian\u00e7a do tamanhodo futuro - quando o futuro tamb\u00e9m era infinito \u00e0 nossafrente.Autor: Martha Medeiros (adaptado). ","id":470155,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Interfer\u00eancia do Tempo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>H\u00e1 quem diga que o tempo n\u00e3o existe, que somos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s que o inventamos e tentamos control\u00e1-lo com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossos rel\u00f3gios calend\u00e1rios. Nem ousarei discutir<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa quest\u00e3o filos\u00f3fica, existencial e cabeluda. Se o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo n\u00e3o existe, eu existo.Se o tempo n\u00e3o passa, eu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passo. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o espelho que me d\u00e1 a certeza disso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O tempo interfere no meu olhar. Lembro do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>col\u00e9gio em que estudei durante mais de uma d\u00e9cada,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>meu primeiro contato com o mundo fora da minha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>casa. O p\u00e1tio n\u00e3o era grande - era colossal. Uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esp\u00e9cie de superf\u00edcie lunar sem horizontes \u00e0 vista,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim eu o percebia aos sete anos de idade. As<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escadas levavam ao c\u00e9u, eu poderia jurar que elas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atravessavam os telhados. Os corredores eram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passarelas infinitas, as janelas pareciam enormes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>port\u00f5es de vidro, eu me sentia na terra dos gigantes.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Volto, depois de muitos anos, para visit\u00e1-lo e descubro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que ele continua sendo um col\u00e9gio grande, mas nem o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>p\u00e1tio, nem os corredores, nem as escadas, nada tem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o tamanho que parecia ter antes. O tempo ajustou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>minhas retinas e deu propor\u00e7\u00e3o \u00e0s minhas ilus\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A interfer\u00eancia do tempo atinge minhas emo\u00e7\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tamb\u00e9m. Houve uma \u00e9poca em que eu temia certo tipo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de gente, aqueles que estavam sempre a postos para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>apontar minhas fraquezas. Hoje revejo essas pessoas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e a sensa\u00e7\u00e3o que me causam n\u00e3o \u00e9 nem um pouco<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desafiadora. E mesmo os que amei j\u00e1 n\u00e3o me<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>provocam perturba\u00e7\u00e3o alguma, apenas um carinho<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sereno. Me pergunto como \u00e9 que se explica que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sentimentos t\u00e3o fortes como o medo, o amor ou a raiva<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se desintegrem. Algu\u00e9m era grande no meu passado,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fica pequeno no meu presente. O tempo, de novo,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dando a devida propor\u00e7\u00e3o aos meus afetos e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desafetos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Talvez seja esta a prova da sua exist\u00eancia: o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo altera o tamanho das coisas. Uma rua da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inf\u00e2ncia, que exigia muitas pedaladas para ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>percorrida, hoje \u00e9 atravessada em poucos passos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma \u00e1rvore, que para ser explorada exigia uma certa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>log\u00edstica - ou ao menos um \"cal\u00e7o\" de quem estivesse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por perto e com as m\u00e3os livres-, hoje teria seus galhos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alcan\u00e7ados num pulo. A gente vai crescendo e v\u00ea tudo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do tamanho que \u00e9, sem a condescend\u00eancia da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fantasia. E ainda nem mencionei as coisas que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realmente foram reduzidas: apartamentos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>parecem caixotes, carros compactos, conversas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>telegr\u00e1ficas, livros de bolso, pequenas salas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cinema, casamentos curtos. Todo aquele espa\u00e7o da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inf\u00e2ncia, em que cabia com folga nos a imagina\u00e7\u00e3o e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inoc\u00eancia, precisa hoje se adaptar ao micro, ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>m\u00ednimo a uma vida funcional. Eu cresci. Por dentro e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por fora' (e, reconhe\u00e7o, pros lados). Sou gente grande,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como se diz por a\u00ed. E o mundo \u00e0 minha volta, \u00e0 nossa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>volta virou aldeia somos todos vizinhos, todos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vivendo apertados, financeira e emocionalmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>falando. Saudade de uma alegria descomunal, de uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esperan\u00e7a gigantesca, de uma confian\u00e7a do tamanho<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do futuro - quando o futuro tamb\u00e9m era infinito \u00e0 nossa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frente.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Autor: Martha Medeiros (adaptado). <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1854650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pasta do Microsoft Windows 10, em portugu\u00eas, possui 4 arquivos, os quais s\u00e3o documentos de texto. Dessa forma, a pasta informa, e seu inferior, que h\u00e1 4 itens. Caso seja criada uma pasta dentro dela, mas sem adicionar qualquer arquivo dentro, o indicador de itens:","provas":[{"id":60947,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-geologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Ge\u00f3logo - 2021"},{"id":61089,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-contador-ouvidoria-3","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Contador - 2021"},{"id":60944,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-bioquimico-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-25 04:07:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1854902,"hashId":"ed81d60ab696854ec253fef60b5f5870","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pasta do Microsoft Windows 10, em portugu\u00eas, possui 4 arquivos, os quais s\u00e3o documentos de texto. Dessa forma, a pasta informa, e seu inferior, que h\u00e1 4 itens. Caso seja criada uma pasta dentro dela, mas sem adicionar qualquer arquivo dentro, o indicador de itens:<\/p>","resposta":7132505,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permanecer\u00e1 informando 4 itens.","id":7132504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permanecer\u00e1 informando 4 itens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Passar\u00e1 a informar 5 itens.","id":7132505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passar\u00e1 a informar 5 itens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Informar\u00e1 4 itens e 1 pasta.","id":7132506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar\u00e1 4 itens e 1 pasta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Informar\u00e1 5 arquivos e\/ou itens.","id":7132507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar\u00e1 5 arquivos e\/ou itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o mais ir\u00e1 informar informativo algum.","id":7132508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o mais ir\u00e1 informar informativo algum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Manual de aduba\u00e7\u00e3o e de calagem para os Estados do Rio Grande do Sul e de Santa Catarina, sobre o sistema de recomenda\u00e7\u00e3o de calagem e aduba\u00e7\u00e3o, analisar a senten\u00e7a abaixo: \u00c9 baseado na an\u00e1lise do solo e, para algumas culturas, na an\u00e1lise de tecido vegetal (1\u00aa parte). O principal objetivo do sistema \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o disparatada de corretivos da acidez e de fertilizantes em quantidade, fonte, forma e \u00e9poca de aplica\u00e7\u00e3o, visando, dessa forma, a diminui\u00e7\u00e3o da acidez e dos teores de nutrientes do solo, reduzindo o retorno econ\u00f4mico (2\u00aa parte). A correta amostragem do solo \u00e9 mais dif\u00edcil de ser executada em \u00e1reas cultivadas no sistema plantio direto (3\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":81031,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 18:56:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2476818,"hashId":"cb0684d3d3c8b304b738c5ec4b0497bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Manual de aduba\u00e7\u00e3o e de calagem para os Estados do Rio Grande do Sul e de Santa Catarina, sobre o sistema de recomenda\u00e7\u00e3o de calagem e aduba\u00e7\u00e3o, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 baseado na an\u00e1lise do solo e, para algumas culturas, na an\u00e1lise de tecido vegetal<\/em> (1\u00aa parte). <em>O principal objetivo do sistema \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o disparatada de corretivos da acidez e de fertilizantes em quantidade, fonte, forma e \u00e9poca de aplica\u00e7\u00e3o, visando, dessa forma, a diminui\u00e7\u00e3o da acidez e dos teores de nutrientes do solo, reduzindo o retorno econ\u00f4mico <\/em>(2\u00aa parte). <em>A correta amostragem do solo \u00e9 mais dif\u00edcil de ser executada em \u00e1reas cultivadas no sistema plantio direto <\/em>(3\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9836035,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte. ","id":9836033,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.","id":9836034,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.","id":9836035,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.","id":9836036,"corpo":"<p>Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9836037,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aptid\u00e3o Agr\u00edcola dos Solos Brasileiros","oab":false,"nome":"Aptid\u00e3o Agr\u00edcola dos Solos Brasileiros","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402618,"slug":"engenharia-agronomica-aptidao-agricola-dos-solos-brasileiros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 17, o uso de produtos provenientes de organismos geneticamente modificados, quimiossint\u00e9ticos artificiais e horm\u00f4nios s\u00f3 ser\u00e1 permitido quando n\u00e3o houver similar de fonte natural dispon\u00edvel no mercado e nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: I. O uso de produtos provenientes de organismos geneticamente modificados s\u00f3 ser\u00e1 permitido para as vacinas obrigat\u00f3rias. II. O uso de vitaminas, provitaminas e amino\u00e1cidos sint\u00e9ticos ser\u00e1 permitido para preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as carenciais que afetem a sa\u00fade e o bem-estar animal, sendo permitido seu uso para aumento de produtividade. III. Tratamentos hormonais e com quimiossint\u00e9ticos artificiais para fins terap\u00eauticos dever\u00e3o ser aplicados com equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual adequados. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":81031,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 18:44:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2476804,"hashId":"c25bd71181245a145ebdda7c5070121b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 17, o uso de produtos provenientes de organismos geneticamente modificados, quimiossint\u00e9ticos artificiais e horm\u00f4nios s\u00f3 ser\u00e1 permitido quando n\u00e3o houver similar de fonte natural dispon\u00edvel no mercado e nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O uso de produtos provenientes de organismos geneticamente modificados s\u00f3 ser\u00e1 permitido para as vacinas obrigat\u00f3rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O uso de vitaminas, provitaminas e amino\u00e1cidos sint\u00e9ticos ser\u00e1 permitido para preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as carenciais que afetem a sa\u00fade e o bem-estar animal, sendo permitido seu uso para aumento de produtividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tratamentos hormonais e com quimiossint\u00e9ticos artificiais para fins terap\u00eauticos dever\u00e3o ser aplicados com equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual adequados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9835966,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Somente o item I.","id":9835963,"corpo":"<p> Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9835964,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II. ","id":9835965,"corpo":"<p>Somente os itens I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9835966,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens. ","id":9835967,"corpo":"<p>Todos os itens. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia","oab":false,"nome":"Zoologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401237,"slug":"engenharia-agronomica-zoologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, s\u00e3o reconhecidos direitos individuais universais inerentes aos profissionais, facultados para o pleno exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, entre outros: I. A liberdade de escolha de especializa\u00e7\u00e3o. II. A liberdade de escolha de m\u00e9todos, procedimentos e formas de express\u00e3o. III. A justa remunera\u00e7\u00e3o proporcional \u00e0 sua capacidade e dedica\u00e7\u00e3o e aos graus de complexidade, risco, experi\u00eancia e especializa\u00e7\u00e3o requeridos por sua tarefa. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":81031,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 18:54:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2476808,"hashId":"d0984fd797c8bd358201d37201564f4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, s\u00e3o reconhecidos direitos individuais universais inerentes aos profissionais, facultados para o pleno exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, entre outros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A liberdade de escolha de especializa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A liberdade de escolha de m\u00e9todos, procedimentos e formas de express\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A justa remunera\u00e7\u00e3o proporcional \u00e0 sua capacidade e dedica\u00e7\u00e3o e aos graus de complexidade, risco, experi\u00eancia e especializa\u00e7\u00e3o requeridos por sua tarefa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9835987,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9835983,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II. ","id":9835984,"corpo":"<p>Somente o item II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9835985,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9835986,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9835987,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: O(A) ___________ \u00e9 uma esp\u00e9cie cultivada em sistema de monocultivo, com uma densidade recomendada de aproximadamente 1 a 5 peixes\/m2 e um tempo de cultivo de 6 a 12 meses. ","provas":[{"id":81031,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 18:54:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2476809,"hashId":"fab84fe2a681bc4ba59c541be5f5ffff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O(A) ___________ \u00e9 uma esp\u00e9cie cultivada em sistema de monocultivo, com uma densidade recomendada de aproximadamente 1 a 5 peixes\/m2 e um tempo de cultivo de 6 a 12 meses. <\/em><\/p>","resposta":9835989,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pacu","id":9835988,"corpo":"<p>pacu<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"til\u00e1pia","id":9835989,"corpo":"<p>til\u00e1pia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"carpa comum","id":9835990,"corpo":"<p>carpa comum<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"carpa capim","id":9835991,"corpo":"<p>carpa capim<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tambacu","id":9835992,"corpo":"<p>tambacu<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia","oab":false,"nome":"Zoologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401237,"slug":"engenharia-agronomica-zoologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"},{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca Escolar","id":6045,"slug":"auxiliar-de-biblioteca-escolar"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a constitui\u00e7\u00e3o do texto, pode-se dizer, EXCETO que:","provas":[{"id":85744,"cargo":{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-assistente-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Assistente Escolar - 2021"},{"id":85745,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca Escolar","id":6045,"slug":"auxiliar-de-biblioteca-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-auxiliar-de-biblioteca-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Auxiliar de Biblioteca Escolar - 2021"},{"id":85746,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2495249,"hashId":"42ff30e2c9561393c489765f876e5e1e","enunciado":"<p>Sobre a constitui\u00e7\u00e3o do texto, pode-se dizer, <strong>EXCETO <\/strong>que:<\/p>","resposta":9919463,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tese do texto se apresenta no terceiro par\u00e1grafo.","id":9919460,"corpo":"<p>A tese do texto se apresenta no terceiro par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O uso da primeira pessoa do singular n\u00e3o compromete a idoneidade do texto.","id":9919461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da primeira pessoa do singular n\u00e3o compromete a idoneidade do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um artigo de opini\u00e3o.","id":9919462,"corpo":"<p>Trata-se de um artigo de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Predomina o uso da linguagem informal.","id":9919463,"corpo":"<p>Predomina o uso da linguagem informal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"FORA DO CONTEXTO Martha Medeiros A grande maioria de jornais e revistas traz hoje uma sess\u00e3o que \u00e9 das mais populares: s\u00e3o as frases destacadas de pol\u00edticos, artistas, empres\u00e1rios e demais not\u00e1veis. A pessoa deu uma longa entrevista e dela \u00e9 pin\u00e7ada uma pequena declara\u00e7\u00e3o que vai para o hall das \u201cfrases da semana\u201d. Quem n\u00e3o l\u00ea? Todo mundo l\u00ea e adora.\tAlgumas frases s\u00e3o fortes, outras divertidas, h\u00e1 as rid\u00edculas, as burras, as geniais. Mas todas, absolutamente todas correm o risco de estar descaracterizadas. Porque aquilo que \u00e9 subtra\u00eddo do contexto ganha proje\u00e7\u00e3o, para o bem ou para o mal. E isso, por si s\u00f3, \u00e9 uma forma sutil de manipular o leitor.\tEm tudo h\u00e1 um contexto. No seu pedido de demiss\u00e3o, na sua defesa dos animais, na sua confiss\u00e3o para o padre, no seu desabafo para o analista, na sua briga de casal, na sua campanha pol\u00edtica, at\u00e9 na escolha da roupa que voc\u00ea vai vestir pela manh\u00e3. Cada atitude, cada escolha, cada argumenta\u00e7\u00e3o, cada lam\u00faria est\u00e1 vinculada a uma s\u00e9rie de outras coisas que orbitam em volta do assunto principal. N\u00e3o existe \u201cn\u00e3o vem ao caso\u201d. Tudo vem ao caso.\tA namorada, depois de aprontar muito, diz que voc\u00ea \u00e9 o homem da vida dela. Essa frase, sozinha, reconstitui rela\u00e7\u00f5es, mas e o contexto todo, onde fica? Seu chefe considera voc\u00ea um ingrato por desligar-se da empresa de uma hora para a outra, mas e a quantidade de sapos que voc\u00ea engoliu por meses, n\u00e3o explica?\tVoc\u00ea \u00e9 considerado um sequelado por descer pelo elevador do pr\u00e9dio de cal\u00e7a laranja, blus\u00e3o pink e \u00f3culos de lentes verdes, mas algu\u00e9m levar\u00e1 em considera\u00e7\u00e3o que voc\u00ea \u00e9 um artista perform\u00e1tico? Voc\u00ea diz para o analista que seu pai a ignora, e o analista precisa acreditar em voc\u00ea, mas jamais lhe dar\u00e1 alta at\u00e9 que descubra o contexto. O contexto \u00e9 soberano, o contexto \u00e9 revelador, o contexto n\u00e3o pode ser ignorado, assim na vida, assim na imprensa.\tComo destacar uma ironia sem contextualiz\u00e1-la? A ironia soar\u00e1 grosseira. E aquele que ao ser entrevistado para a TV estava visivelmente brincando, mas que por escrito pareceu estar falando s\u00e9rio? E o coment\u00e1rio dito no entusiasmo do momento, sem compromisso, que ganha ares de profetiza\u00e7\u00e3o? Falou, imprimiu, j\u00e1 era.\tExplicar o contexto exige tempo, exige dedica\u00e7\u00e3o, exige compromisso, e est\u00e1 tudo em falta: tempo, dedica\u00e7\u00e3o, compromisso. Quer-se o bomb\u00e1stico, de degluti\u00e7\u00e3o f\u00e1cil. Quer-se o vexame p\u00fablico, o mico, a constata\u00e7\u00e3o constrangedora, a genialidade de pronta-entrega, quer-se o impacto imediato, sem olhar para os lados. O contexto s\u00e3o os lados ignorados.\tEu leio essas \u201cfrases da semana\u201d, voc\u00ea tamb\u00e9m l\u00ea. Mas, na falta da contextualiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o percamos o crit\u00e9rio. Acreditemos com um olho fechado e outro bem arregalado. (MEDEIROS, Martha. Fora do contexto. O Globo, Rio de Janeiro, 23 set. 2012. Revista de Domingo. (adaptado))","id":543008,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>FORA DO CONTEXTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Martha Medeiros<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA grande maioria de jornais e revistas traz hoje uma sess\u00e3o que \u00e9 das mais populares: s\u00e3o as frases destacadas de pol\u00edticos, artistas, empres\u00e1rios e demais not\u00e1veis. A pessoa deu uma longa entrevista e dela \u00e9 pin\u00e7ada uma pequena declara\u00e7\u00e3o que vai para o hall das \u201cfrases da semana\u201d. Quem n\u00e3o l\u00ea? Todo mundo l\u00ea e adora.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlgumas frases s\u00e3o fortes, outras divertidas, h\u00e1 as rid\u00edculas, as burras, as geniais. Mas todas, absolutamente todas correm o risco de estar descaracterizadas. Porque aquilo que \u00e9 subtra\u00eddo do contexto ganha proje\u00e7\u00e3o, para o bem ou para o mal. E isso, por si s\u00f3, \u00e9 uma forma sutil de manipular o leitor.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm tudo h\u00e1 um contexto. No seu pedido de demiss\u00e3o, na sua defesa dos animais, na sua confiss\u00e3o para o padre, no seu desabafo para o analista, na sua briga de casal, na sua campanha pol\u00edtica, at\u00e9 na escolha da roupa que voc\u00ea vai vestir pela manh\u00e3. Cada atitude, cada escolha, cada argumenta\u00e7\u00e3o, cada lam\u00faria est\u00e1 vinculada a uma s\u00e9rie de outras coisas que orbitam em volta do assunto principal. N\u00e3o existe \u201cn\u00e3o vem ao caso\u201d. Tudo vem ao caso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA namorada, depois de aprontar muito, diz que voc\u00ea \u00e9 o homem da vida dela. Essa frase, sozinha, reconstitui rela\u00e7\u00f5es, mas e o contexto todo, onde fica? Seu chefe considera voc\u00ea um ingrato por desligar-se da empresa de uma hora para a outra, mas e a quantidade de sapos que voc\u00ea engoliu por meses, n\u00e3o explica?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tVoc\u00ea \u00e9 considerado um sequelado por descer pelo elevador do pr\u00e9dio de cal\u00e7a laranja, blus\u00e3o pink e \u00f3culos de lentes verdes, mas algu\u00e9m levar\u00e1 em considera\u00e7\u00e3o que voc\u00ea \u00e9 um artista perform\u00e1tico? Voc\u00ea diz para o analista que seu pai a ignora, e o analista precisa acreditar em voc\u00ea, mas jamais lhe dar\u00e1 alta at\u00e9 que descubra o contexto. O contexto \u00e9 soberano, o contexto \u00e9 revelador, o contexto n\u00e3o pode ser ignorado, assim na vida, assim na imprensa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tComo destacar uma ironia sem contextualiz\u00e1-la? A ironia soar\u00e1 grosseira. E aquele que ao ser entrevistado para a TV estava visivelmente brincando, mas que por escrito pareceu estar falando s\u00e9rio? E o coment\u00e1rio dito no entusiasmo do momento, sem compromisso, que ganha ares de profetiza\u00e7\u00e3o? Falou, imprimiu, j\u00e1 era.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tExplicar o contexto exige tempo, exige dedica\u00e7\u00e3o, exige compromisso, e est\u00e1 tudo em falta: tempo, dedica\u00e7\u00e3o, compromisso. Quer-se o bomb\u00e1stico, de degluti\u00e7\u00e3o f\u00e1cil. Quer-se o vexame p\u00fablico, o mico, a constata\u00e7\u00e3o constrangedora, a genialidade de pronta-entrega, quer-se o impacto imediato, sem olhar para os lados. O contexto s\u00e3o os lados ignorados.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu leio essas \u201cfrases da semana\u201d, voc\u00ea tamb\u00e9m l\u00ea. Mas, na falta da contextualiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o percamos o crit\u00e9rio. Acreditemos com um olho fechado e outro bem arregalado.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MEDEIROS, Martha. Fora do contexto. <strong>O Globo<\/strong>, Rio de Janeiro, 23 set. 2012. Revista de Domingo. (adaptado))<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca Escolar","id":6045,"slug":"auxiliar-de-biblioteca-escolar"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto a seguir, s\u00e3o explicitadas por Gadotti (2004) as linhas gerais de uma teoria. Leia com aten\u00e7\u00e3o.Para esta teoria, o ponto de partida do conhecimento \u00e9 a pr\u00e1tica revolucion\u00e1ria. Seu papel \u00e9 compreender a pr\u00e1tica, gui\u00e1-la, recri\u00e1-la em fun\u00e7\u00e3o da cr\u00edtica, redirecion\u00e1-la, reorden\u00e1-la e reorient\u00e1-la. O saber \u00e9 um fato pr\u00e1tico, social, portanto, inacabado, em forma\u00e7\u00e3o e reformula\u00e7\u00e3o no pr\u00f3prio ato dial\u00f3gico do conhecer. Essa teoria se constr\u00f3i no trabalho, onde o homem transforma e recria o mundo. Conforme o texto, a teoria explicitada por Gadotti \u00e9 a: ","provas":[{"id":85745,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca Escolar","id":6045,"slug":"auxiliar-de-biblioteca-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-auxiliar-de-biblioteca-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Auxiliar de Biblioteca Escolar - 2021"},{"id":85746,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"},{"id":85744,"cargo":{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-assistente-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Assistente Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2495269,"hashId":"11df4015d3ccaa475317d801625a3f18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto a seguir, s\u00e3o explicitadas por Gadotti (2004) as linhas gerais de uma teoria. Leia com aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para esta teoria, o ponto de partida do conhecimento \u00e9 a pr\u00e1tica revolucion\u00e1ria. Seu papel \u00e9 compreender a pr\u00e1tica, gui\u00e1-la, recri\u00e1-la em fun\u00e7\u00e3o da cr\u00edtica, redirecion\u00e1-la, reorden\u00e1-la e reorient\u00e1-la. O saber \u00e9 um fato pr\u00e1tico, social, portanto, inacabado, em forma\u00e7\u00e3o e reformula\u00e7\u00e3o no pr\u00f3prio ato dial\u00f3gico do conhecer. Essa teoria se constr\u00f3i no trabalho, onde o homem transforma e recria o mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme o texto, a teoria explicitada por Gadotti \u00e9 a: <\/p>","resposta":9919541,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria cr\u00edtica n\u00e3o-diretiva.","id":9919540,"corpo":"<p>Teoria cr\u00edtica n\u00e3o-diretiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Teoria dial\u00e9tica do conhecimento.","id":9919541,"corpo":"<p>Teoria dial\u00e9tica do conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teoria do pensamento liberal.","id":9919542,"corpo":"<p>Teoria do pensamento liberal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teoria positivista do conhecimento.","id":9919543,"corpo":"<p>Teoria positivista do conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria Escolar \u00e9 o setor respons\u00e1vel por manter atualizados os registros referentes aos alunos e profissionais da educa\u00e7\u00e3o que atuam na escola. Sobre a escritura\u00e7\u00e3o escolar, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":85746,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2495681,"hashId":"f9a46b563b84331adacf786ae1ca0cce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria Escolar \u00e9 o setor respons\u00e1vel por manter atualizados os registros referentes aos alunos e profissionais da educa\u00e7\u00e3o que atuam na escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a escritura\u00e7\u00e3o escolar, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":9921328,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o registro sistem\u00e1tico de todos os fatos relativos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de ensino e tem por finalidade assegurar, a qualquer tempo, a autenticidade da vida escolar do aluno e do funcionamento da institui\u00e7\u00e3o.","id":9921328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o registro sistem\u00e1tico de todos os fatos relativos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de ensino e tem por finalidade assegurar, a qualquer tempo, a autenticidade da vida escolar do aluno e do funcionamento da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o registro sistem\u00e1tico de todos os fatos relativos aos projetos pedag\u00f3gicos das institui\u00e7\u00f5es de ensino e tem por finalidade assegurar a qualidade de aprendizagem do aluno.","id":9921329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o registro sistem\u00e1tico de todos os fatos relativos aos projetos pedag\u00f3gicos das institui\u00e7\u00f5es de ensino e tem por finalidade assegurar a qualidade de aprendizagem do aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o registro sistem\u00e1tico de todos os fatos relativos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de ensino e tem por finalidade assegurar a perman\u00eancia do estudante no espa\u00e7o escolar.","id":9921330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o registro sistem\u00e1tico de todos os fatos relativos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de ensino e tem por finalidade assegurar a perman\u00eancia do estudante no espa\u00e7o escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o registro desordenado de alguns dados relativos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de ensino e tem por finalidade assegurar, a qualquer tempo, a legitimidade da vida escolar do aluno e do funcionamento da institui\u00e7\u00e3o.","id":9921331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o registro desordenado de alguns dados relativos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de ensino e tem por finalidade assegurar, a qualquer tempo, a legitimidade da vida escolar do aluno e do funcionamento da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, realizam-se censos educacionais peri\u00f3dicos com o objetivo de produzir dados e informa\u00e7\u00f5es estat\u00edstico educacionais que retratem a nossa realidade educacional. O Educacenso \u00e9 uma radiografia detalhada do sistema educacional brasileiro que:I. Permite obter dados individualizados de cada estudante, professor, turma e escola do pa\u00eds, tanto das redes p\u00fablicas (federal, estaduais e municipais) quanto da rede privada.II. Todo o levantamento \u00e9 feito pela internet.III. Possibilita o c\u00e1lculo do \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Ideb).IV. Orienta o planejamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos para alimenta\u00e7\u00e3o, transporte escolar e livros did\u00e1ticos, entre outros.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s assertivas, pode-se afirmar:","provas":[{"id":85746,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2495685,"hashId":"00c75b500e54b2091e3b00cb73e3b5c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, realizam-se censos educacionais peri\u00f3dicos com o objetivo de produzir dados e informa\u00e7\u00f5es estat\u00edstico educacionais que retratem a nossa realidade educacional. O Educacenso \u00e9 uma radiografia detalhada do sistema educacional brasileiro que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Permite obter dados individualizados de cada estudante, professor, turma e escola do pa\u00eds, tanto das redes p\u00fablicas (federal, estaduais e municipais) quanto da rede privada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todo o levantamento \u00e9 feito pela internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Possibilita o c\u00e1lculo do \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Ideb).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Orienta o planejamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos para alimenta\u00e7\u00e3o, transporte escolar e livros did\u00e1ticos, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s assertivas, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":9921344,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9921344,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirmativas est\u00e1 correta.","id":9921345,"corpo":"<p>Nenhuma das afirmativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9921346,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II est\u00e3o corretas.","id":9921347,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a portaria SEDUC n\u00ba 48, de 21 de dezembro de 2017, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento da Rede de Educa\u00e7\u00e3o de Contagem, assinale a alternativa CORRETA no que refere ao cap\u00edtulo do Ensino Fundamental.","provas":[{"id":85746,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2495690,"hashId":"fd4a567e5178e66b7a2e246bbc1b0304","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a portaria SEDUC n\u00ba 48, de 21 de dezembro de 2017, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento da Rede de Educa\u00e7\u00e3o de Contagem, assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>no que refere ao cap\u00edtulo do Ensino Fundamental.<\/p>","resposta":9921364,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Ensino Fundamental, com dura\u00e7\u00e3o de nove anos, ser\u00e1 organizado em quatro etapas denominadas ciclos de aprendizagem, visando estruturar o trabalho educativo de modo a garantir as aprendizagens b\u00e1sicas dos estudantes no \u00e2mbito de uma proposta educacional, que reconhece a pluralidade econ\u00f4mica e sociocultural da popula\u00e7\u00e3o de Contagem.","id":9921364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ensino Fundamental, com dura\u00e7\u00e3o de nove anos, ser\u00e1 organizado em quatro etapas denominadas ciclos de aprendizagem, visando estruturar o trabalho educativo de modo a garantir as aprendizagens b\u00e1sicas dos estudantes no \u00e2mbito de uma proposta educacional, que reconhece a pluralidade econ\u00f4mica e sociocultural da popula\u00e7\u00e3o de Contagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Ensino Fundamental ser\u00e1 organizado em quatro etapas denominadas ciclos de aprendizagem, com dura\u00e7\u00e3o de 8 anos, visando estruturar o trabalho educativo de modo a garantir as aprendizagens b\u00e1sicas dos estudantes no \u00e2mbito de uma proposta educacional, que reconhece a pluralidade econ\u00f4mica e sociocultural da popula\u00e7\u00e3o de Contagem.","id":9921365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ensino Fundamental ser\u00e1 organizado em quatro etapas denominadas ciclos de aprendizagem, com dura\u00e7\u00e3o de 8 anos, visando estruturar o trabalho educativo de modo a garantir as aprendizagens b\u00e1sicas dos estudantes no \u00e2mbito de uma proposta educacional, que reconhece a pluralidade econ\u00f4mica e sociocultural da popula\u00e7\u00e3o de Contagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Ensino Fundamental, com dura\u00e7\u00e3o de nove anos, ser\u00e1 organizado em tr\u00eas etapas denominadas ciclos de aprendizagem, visando estruturar o trabalho educativo de modo a garantir as aprendizagens b\u00e1sicas dos estudantes no \u00e2mbito de uma proposta educacional, que reconhece a pluralidade econ\u00f4mica e sociocultural da popula\u00e7\u00e3o de Contagem.","id":9921366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ensino Fundamental, com dura\u00e7\u00e3o de nove anos, ser\u00e1 organizado em tr\u00eas etapas denominadas ciclos de aprendizagem, visando estruturar o trabalho educativo de modo a garantir as aprendizagens b\u00e1sicas dos estudantes no \u00e2mbito de uma proposta educacional, que reconhece a pluralidade econ\u00f4mica e sociocultural da popula\u00e7\u00e3o de Contagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Ensino Fundamental, com dura\u00e7\u00e3o de nove anos, ser\u00e1 organizado em v\u00e1rias etapas denominadas ciclos de aprendizagem, visando estruturar o trabalho educativo de modo a garantir as aprendizagens b\u00e1sicas dos estudantes no \u00e2mbito de uma proposta educacional, que reconhece a pluralidade econ\u00f4mica e sociocultural da popula\u00e7\u00e3o de Contagem.","id":9921367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ensino Fundamental, com dura\u00e7\u00e3o de nove anos, ser\u00e1 organizado em v\u00e1rias etapas denominadas ciclos de aprendizagem, visando estruturar o trabalho educativo de modo a garantir as aprendizagens b\u00e1sicas dos estudantes no \u00e2mbito de uma proposta educacional, que reconhece a pluralidade econ\u00f4mica e sociocultural da popula\u00e7\u00e3o de Contagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir, leia as assertivas:Como faz todos os anos, a Nasa comemora o anivers\u00e1rio de lan\u00e7amento do Telesc\u00f3pio Espacial Hubble, divulgando imagens impressionantes e in\u00e9ditas do espa\u00e7o. Ao completar 30 anos de navega\u00e7\u00e3o na \u00f3rbita terrestre, o Hubble \u00e9 hoje o telesc\u00f3pio mais popular do mundo. Famoso n\u00e3o s\u00f3 pelas belas fotos, mas tamb\u00e9m pela imensa colabora\u00e7\u00e3o \u00e0 comunidade cient\u00edfica, o equipamento ajudou a desvendar muita coisa sobre o passado e propor hip\u00f3teses para o futuro, al\u00e9m de redefinir a nossa compreens\u00e3o do Universo. Do tamanho de um \u00f4nibus escolar, o Hubble foi lan\u00e7ado ao espa\u00e7o do Centro Espacial Kennedy, na Fl\u00f3rida (EUA), no dia 24 de abril de 1990, a bordo da nave Discovery. (Jo Pasquuatto. Revista Isto\u00c9. \u201cO ber\u00e7\u00e1rio das estrelas\u201d. Adaptado. 01 de maio de 2020. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2625.)I. O \u00f4nibus espacial Hubble completou 30 anos de navega\u00e7\u00e3o na \u00f3rbita terrestre.II. O Hubble apresenta grande colabora\u00e7\u00e3o para a comunidade cient\u00edfica, pois ajudou a revelar novas perspectivas sobre o Universo.III. Para comemorar o anivers\u00e1rio de lan\u00e7amento do Hubble, a Nasa, todos os anos, divulga imagens in\u00e9ditas do espa\u00e7o.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":85417,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-geologo-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Ge\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2488450,"hashId":"28474cfe16b8c2b6286d3202d3d72727","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir, leia as assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Como faz todos os anos, a Nasa comemora o anivers\u00e1rio de lan\u00e7amento do Telesc\u00f3pio Espacial Hubble, divulgando imagens impressionantes e in\u00e9ditas do espa\u00e7o. Ao completar 30 anos de navega\u00e7\u00e3o na \u00f3rbita terrestre, o Hubble \u00e9 hoje o telesc\u00f3pio mais popular do mundo. Famoso n\u00e3o s\u00f3 pelas belas fotos, mas tamb\u00e9m pela imensa colabora\u00e7\u00e3o \u00e0 comunidade cient\u00edfica, o equipamento ajudou a desvendar muita coisa sobre o passado e propor hip\u00f3teses para o futuro, al\u00e9m de redefinir a nossa compreens\u00e3o do Universo. Do tamanho de um \u00f4nibus escolar, o Hubble foi lan\u00e7ado ao espa\u00e7o do Centro Espacial Kennedy, na Fl\u00f3rida (EUA), no dia 24 de abril de 1990, a bordo da nave Discovery. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Jo Pasquuatto. Revista Isto\u00c9. \u201cO ber\u00e7\u00e1rio das estrelas\u201d. Adaptado. 01 de maio de 2020. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2625.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O \u00f4nibus espacial Hubble completou 30 anos de navega\u00e7\u00e3o na \u00f3rbita terrestre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Hubble apresenta grande colabora\u00e7\u00e3o para a comunidade cient\u00edfica, pois ajudou a revelar novas perspectivas sobre o Universo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para comemorar o anivers\u00e1rio de lan\u00e7amento do Hubble, a Nasa, todos os anos, divulga imagens in\u00e9ditas do espa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9888545,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas. ","id":9888544,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. ","id":9888545,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":9888546,"corpo":"<p>As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":9888547,"corpo":"<p>Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trabalhador gasta 61\u200b de seu sal\u00e1rio l\u00edquido com aluguel, gasta 72\u200b desde mesmo sal\u00e1rio l\u00edquido com alimenta\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s estes gastos, sobram-lhe R$ 2.300,00. O sal\u00e1rio l\u00edquido deste trabalhador \u00e9:","provas":[{"id":85417,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-geologo-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Ge\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2488484,"hashId":"8181748a1b583ab72d01c73ee511c3ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um trabalhador gasta <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de seu sal\u00e1rio l\u00edquido com aluguel, gasta <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> desde mesmo sal\u00e1rio l\u00edquido com alimenta\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s estes gastos, sobram-lhe R$ 2.300,00. O sal\u00e1rio l\u00edquido deste trabalhador \u00e9:<\/p>","resposta":9888699,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 4.500,00.","id":9888698,"corpo":"<p>R$ 4.500,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 4.200,00. ","id":9888699,"corpo":"<p>R$ 4.200,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 2.300,00.","id":9888700,"corpo":"<p>R$ 2.300,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 3.500,00. ","id":9888701,"corpo":"<p>R$ 3.500,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rochas sedimentares, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":85417,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-geologo-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Ge\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2488497,"hashId":"c79c6c8b74f61416ac3797750797e95a","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rochas sedimentares, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9888759,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A porosidade prim\u00e1ria resulta da intera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do arcabou\u00e7o e da matriz com \u00e1gua intersticial. ","id":9888757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A porosidade prim\u00e1ria resulta da intera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do arcabou\u00e7o e da matriz com \u00e1gua intersticial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em um arenito a matriz \u00e9 constitu\u00edda por gr\u00e3os maiores que 0,062 mm, ou seja, gr\u00e3os de silte e argila.","id":9888758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um arenito a matriz \u00e9 constitu\u00edda por gr\u00e3os maiores que 0,062 mm, ou seja, gr\u00e3os de silte e argila.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Processos diagen\u00e9ticos podem modificar a textura e a mineralogia dos gr\u00e3os, alterar a forma e a taxa de porosidade e criar novos componentes mineral\u00f3gicos sob a forma de cimentos.","id":9888759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processos diagen\u00e9ticos podem modificar a textura e a mineralogia dos gr\u00e3os, alterar a forma e a taxa de porosidade e criar novos componentes mineral\u00f3gicos sob a forma de cimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Calcirruditos s\u00e3o rochas com estratifica\u00e7\u00e3o planoparalela, caracterizadas pela altern\u00e2ncia repetitiva entre estratos de duas litologias diferentes. ","id":9888760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcirruditos s\u00e3o rochas com estratifica\u00e7\u00e3o planoparalela, caracterizadas pela altern\u00e2ncia repetitiva entre estratos de duas litologias diferentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}