{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2988,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma merendeira constatou que a quantidade de 2 kg de polenta j\u00e1 pronta dava para servir 20 alunos do 9\u00b0 ano do ensino fundamental. Desta forma, a quantidade de polenta a ser colocada no prato de cada aluno para que n\u00e3o falte e nem haja desperd\u00edcio \u00e9 de:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010731,"hashId":"0cf7c0f278a7decdac4334e18dded6e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma merendeira constatou que a quantidade de 2 kg de polenta j\u00e1 pronta dava para servir 20 alunos do 9\u00b0 ano do ensino fundamental. Desta forma, a quantidade de polenta a ser colocada no prato de cada aluno para que n\u00e3o falte e nem haja desperd\u00edcio \u00e9 de:<\/p>","resposta":7824441,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50g","id":7824439,"corpo":"<p>50g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"70g","id":7824440,"corpo":"<p>70g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100g","id":7824441,"corpo":"<p>100g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"200g","id":7824442,"corpo":"<p>200g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2010731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 um amontoado de objetos dispostos de uma forma que s\u00f3 o dono controla.\u201d(6\u00ba par\u00e1grafo) A palavra amontoado tem o mesmo significado, no contexto, que:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010686,"hashId":"7ed25a06a4995be2ce8d279c47ec0582","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 um amontoado de objetos dispostos de uma forma que s\u00f3 o dono controla.\u201d(6\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra <strong><u>amontoado<\/u><\/strong> tem o mesmo significado, no contexto, que:<\/p>","resposta":7824241,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acumula\u00e7\u00e3o de riquezas","id":7824239,"corpo":"<p>acumula\u00e7\u00e3o de riquezas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apresentado com abund\u00e2ncia","id":7824240,"corpo":"<p>apresentado com abund\u00e2ncia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"coisas juntas sem ordem nem escolha","id":7824241,"corpo":"<p>coisas juntas sem ordem nem escolha<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"multiplica\u00e7\u00e3o, reuni\u00e3o de coisas iguais","id":7824242,"corpo":"<p>multiplica\u00e7\u00e3o, reuni\u00e3o de coisas iguais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10: Texto I Velhos armaz\u00e9nsFernando BrantPergunto ao vendedor se seu estabelecimento tem farinha de trigo especial, sem fermento. Ele me conduz ao fundo da loja e me mostra alguns pacotes, de variadas marcas, e me diz: escolha. A\u00ed eu me atrapalho. Qual \u00e9 a melhor?Tudo igual, rebate com convic\u00e7\u00e3o. Escolho dois sacos de \u201cDona Benta\u201d. As mulheres, ele continua, \u00e9 que dizem que uma \u00e9 melhor do que a outra. S\u00e3o todas iguais, prestam o mesmo servi\u00e7o. [...] A gente vai com o que tem. Esse \u00e9 um armaz\u00e9m dos antigos, que tem de tudo que estou procurando. Mercadorias de todas as esp\u00e9cies, finas, e tamb\u00e9m as r\u00fasticas. O que h\u00e1 de melhor, n\u00e3o s\u00f3 lembrando velhos tempos e costumes, mas preservando as origens, s\u00e3o os produtos vendidos a granel. \u00c9 uma festa para os olhos e o paladar. L\u00e1 eu compro o feij\u00e3o fradinho que, em casa, vai virar um bolinho de feij\u00e3o de arrepiar a alma. Em mat\u00e9ria de feij\u00e3o, existe uma variedade de cores, que ser\u00e3o tamb\u00e9m sabores diversos em nossa mesa. E fub\u00e1, de moinho d'\u00e1gua, para um angu divino, ou de canjica, pr\u00f3prio para as saborosas broas de milho. Ali no bairro da Floresta existe uma outra venda que me fascina. \u00c9 uma casa que exibe o que se puder imaginar. \u00c9 um amontoado de objetos dispostos de uma forma que s\u00f3 o dono controla. Num dia qualquer de semana, ou mesmo num domingo, se voc\u00ea precisar de algo que n\u00e3o sabe se ainda existe, vai l\u00e1 que voc\u00ea ver\u00e1 que existe e voc\u00ea pode comprar. Utens\u00edlios que a maioria das pessoas nem sabe para o que servem, como trempe de ferro para fog\u00e3o \u00e0 lenha, est\u00e3o \u00e0 mostra. Pode ser um fio, um arame, uma vela especial, um lampi\u00e3o de lata, formas para empadinha, urinol ou algo que s\u00f3 quem foi crian\u00e7a h\u00e1 muito tempo t\u00eam ci\u00eancia que j\u00e1 houve. L\u00e1 h\u00e1. Esse com\u00e9rcio resistente revela muito de nossa cultura. \u00c9 \u00f3timo ter \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o a infinidade de produtos que os supermercados p\u00f5em diante de nossos sentidos \u00e1vidos de consumir. N\u00e3o podemos mais viver sem eles. Mas, refutando o vendedor do armaz\u00e9m, que desconsidera as virtudes pr\u00f3prias de cada esp\u00e9cie fabricada, n\u00e3o h\u00e1 como comparar o resultado de um angu feito com fub\u00e1 de moinho d'\u00e1gua com aquele feito com o que se compra nas prateleiras das mercearias modernas. E os feij\u00f5es se distinguem nitidamente n\u00e3o s\u00f3 pela cor, mas principalmente pelo sabor. O preto \u00e9 \u00f3timo, mas como viver, para quem os conhece, sem saborear os outros tipos? Dispon\u00edvel em http:\/\/50anosdetextos.com.br\/2010\/velhosarmazens\/# more-1702. Acesso em 30\/04\/2020 (Adaptado)","id":488007,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Velhos armaz\u00e9ns<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>Fernando Brant<\/em><\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pergunto ao vendedor se seu estabelecimento tem farinha de trigo especial, sem fermento. Ele me conduz ao fundo da loja e me mostra alguns pacotes, de variadas marcas, e me diz: escolha. A\u00ed eu me atrapalho. Qual \u00e9 a melhor?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tudo igual, rebate com convic\u00e7\u00e3o. Escolho dois sacos de \u201cDona Benta\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As mulheres, ele continua, \u00e9 que dizem que uma \u00e9 melhor do que a outra. S\u00e3o todas iguais, prestam o mesmo servi\u00e7o. [...] A gente vai com o que tem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse \u00e9 um armaz\u00e9m dos antigos, que tem de tudo que estou procurando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mercadorias de todas as esp\u00e9cies, finas, e tamb\u00e9m as r\u00fasticas. O que h\u00e1 de melhor, n\u00e3o s\u00f3 lembrando velhos tempos e costumes, mas preservando as origens, s\u00e3o os produtos vendidos a granel. \u00c9 uma festa para os olhos e o paladar. L\u00e1 eu compro o feij\u00e3o fradinho que, em casa, vai virar um bolinho de feij\u00e3o de arrepiar a alma. Em mat\u00e9ria de feij\u00e3o, existe uma variedade de cores, que ser\u00e3o tamb\u00e9m sabores diversos em nossa mesa. E fub\u00e1, de moinho d'\u00e1gua, para um angu divino, ou de canjica, pr\u00f3prio para as saborosas broas de milho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ali no bairro da Floresta existe uma outra venda que me fascina. \u00c9 uma casa que exibe o que se puder imaginar. \u00c9 um amontoado de objetos dispostos de uma forma que s\u00f3 o dono controla. Num dia qualquer de semana, ou mesmo num domingo, se voc\u00ea precisar de algo que n\u00e3o sabe se ainda existe, vai l\u00e1 que voc\u00ea ver\u00e1 que existe e voc\u00ea pode comprar. Utens\u00edlios que a maioria das pessoas nem sabe para o que servem, como trempe de ferro para fog\u00e3o \u00e0 lenha, est\u00e3o \u00e0 mostra. Pode ser um fio, um arame, uma vela especial, um lampi\u00e3o de lata, formas para empadinha, urinol ou algo que s\u00f3 quem foi crian\u00e7a h\u00e1 muito tempo t\u00eam ci\u00eancia que j\u00e1 houve. L\u00e1 h\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse com\u00e9rcio resistente revela muito de nossa cultura. \u00c9 \u00f3timo ter \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o a infinidade de produtos que os supermercados p\u00f5em diante de nossos sentidos \u00e1vidos de consumir. N\u00e3o podemos mais viver sem eles. Mas, refutando o vendedor do armaz\u00e9m, que desconsidera as virtudes pr\u00f3prias de cada esp\u00e9cie fabricada, n\u00e3o h\u00e1 como comparar o resultado de um angu feito com fub\u00e1 de moinho d'\u00e1gua com aquele feito com o que se compra nas prateleiras das mercearias modernas. E os feij\u00f5es se distinguem nitidamente n\u00e3o s\u00f3 pela cor, mas principalmente pelo sabor. O preto \u00e9 \u00f3timo, mas como viver, para quem os conhece, sem saborear os outros tipos? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em http:\/\/50anosdetextos.com.br\/2010\/velhosarmazens\/# more-1702. Acesso em 30\/04\/2020 (Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2010686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPergunto ao vendedor se seu estabelecimento tem farinha de trigo especial, sem fermento.\u201d A preposi\u00e7\u00e3o em destaque indica uma situa\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010679,"hashId":"56bcd9eaf323e9c55ce9f91704a5058c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPergunto ao vendedor se seu estabelecimento tem farinha de trigo especial, <strong><u>sem<\/u><\/strong> fermento.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A preposi\u00e7\u00e3o em destaque indica uma situa\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7824208,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo","id":7824206,"corpo":"<p>tempo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"presen\u00e7a","id":7824207,"corpo":"<p>presen\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aus\u00eancia","id":7824208,"corpo":"<p>aus\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"finalidade","id":7824209,"corpo":"<p>finalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10: Texto I Velhos armaz\u00e9nsFernando BrantPergunto ao vendedor se seu estabelecimento tem farinha de trigo especial, sem fermento. Ele me conduz ao fundo da loja e me mostra alguns pacotes, de variadas marcas, e me diz: escolha. A\u00ed eu me atrapalho. Qual \u00e9 a melhor?Tudo igual, rebate com convic\u00e7\u00e3o. Escolho dois sacos de \u201cDona Benta\u201d. As mulheres, ele continua, \u00e9 que dizem que uma \u00e9 melhor do que a outra. S\u00e3o todas iguais, prestam o mesmo servi\u00e7o. [...] A gente vai com o que tem. Esse \u00e9 um armaz\u00e9m dos antigos, que tem de tudo que estou procurando. Mercadorias de todas as esp\u00e9cies, finas, e tamb\u00e9m as r\u00fasticas. O que h\u00e1 de melhor, n\u00e3o s\u00f3 lembrando velhos tempos e costumes, mas preservando as origens, s\u00e3o os produtos vendidos a granel. \u00c9 uma festa para os olhos e o paladar. L\u00e1 eu compro o feij\u00e3o fradinho que, em casa, vai virar um bolinho de feij\u00e3o de arrepiar a alma. Em mat\u00e9ria de feij\u00e3o, existe uma variedade de cores, que ser\u00e3o tamb\u00e9m sabores diversos em nossa mesa. E fub\u00e1, de moinho d'\u00e1gua, para um angu divino, ou de canjica, pr\u00f3prio para as saborosas broas de milho. Ali no bairro da Floresta existe uma outra venda que me fascina. \u00c9 uma casa que exibe o que se puder imaginar. \u00c9 um amontoado de objetos dispostos de uma forma que s\u00f3 o dono controla. Num dia qualquer de semana, ou mesmo num domingo, se voc\u00ea precisar de algo que n\u00e3o sabe se ainda existe, vai l\u00e1 que voc\u00ea ver\u00e1 que existe e voc\u00ea pode comprar. Utens\u00edlios que a maioria das pessoas nem sabe para o que servem, como trempe de ferro para fog\u00e3o \u00e0 lenha, est\u00e3o \u00e0 mostra. Pode ser um fio, um arame, uma vela especial, um lampi\u00e3o de lata, formas para empadinha, urinol ou algo que s\u00f3 quem foi crian\u00e7a h\u00e1 muito tempo t\u00eam ci\u00eancia que j\u00e1 houve. L\u00e1 h\u00e1. Esse com\u00e9rcio resistente revela muito de nossa cultura. \u00c9 \u00f3timo ter \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o a infinidade de produtos que os supermercados p\u00f5em diante de nossos sentidos \u00e1vidos de consumir. N\u00e3o podemos mais viver sem eles. Mas, refutando o vendedor do armaz\u00e9m, que desconsidera as virtudes pr\u00f3prias de cada esp\u00e9cie fabricada, n\u00e3o h\u00e1 como comparar o resultado de um angu feito com fub\u00e1 de moinho d'\u00e1gua com aquele feito com o que se compra nas prateleiras das mercearias modernas. E os feij\u00f5es se distinguem nitidamente n\u00e3o s\u00f3 pela cor, mas principalmente pelo sabor. O preto \u00e9 \u00f3timo, mas como viver, para quem os conhece, sem saborear os outros tipos? Dispon\u00edvel em http:\/\/50anosdetextos.com.br\/2010\/velhosarmazens\/# more-1702. Acesso em 30\/04\/2020 (Adaptado)","id":488007,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Velhos armaz\u00e9ns<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>Fernando Brant<\/em><\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pergunto ao vendedor se seu estabelecimento tem farinha de trigo especial, sem fermento. Ele me conduz ao fundo da loja e me mostra alguns pacotes, de variadas marcas, e me diz: escolha. A\u00ed eu me atrapalho. Qual \u00e9 a melhor?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tudo igual, rebate com convic\u00e7\u00e3o. Escolho dois sacos de \u201cDona Benta\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As mulheres, ele continua, \u00e9 que dizem que uma \u00e9 melhor do que a outra. S\u00e3o todas iguais, prestam o mesmo servi\u00e7o. [...] A gente vai com o que tem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse \u00e9 um armaz\u00e9m dos antigos, que tem de tudo que estou procurando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mercadorias de todas as esp\u00e9cies, finas, e tamb\u00e9m as r\u00fasticas. O que h\u00e1 de melhor, n\u00e3o s\u00f3 lembrando velhos tempos e costumes, mas preservando as origens, s\u00e3o os produtos vendidos a granel. \u00c9 uma festa para os olhos e o paladar. L\u00e1 eu compro o feij\u00e3o fradinho que, em casa, vai virar um bolinho de feij\u00e3o de arrepiar a alma. Em mat\u00e9ria de feij\u00e3o, existe uma variedade de cores, que ser\u00e3o tamb\u00e9m sabores diversos em nossa mesa. E fub\u00e1, de moinho d'\u00e1gua, para um angu divino, ou de canjica, pr\u00f3prio para as saborosas broas de milho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ali no bairro da Floresta existe uma outra venda que me fascina. \u00c9 uma casa que exibe o que se puder imaginar. \u00c9 um amontoado de objetos dispostos de uma forma que s\u00f3 o dono controla. Num dia qualquer de semana, ou mesmo num domingo, se voc\u00ea precisar de algo que n\u00e3o sabe se ainda existe, vai l\u00e1 que voc\u00ea ver\u00e1 que existe e voc\u00ea pode comprar. Utens\u00edlios que a maioria das pessoas nem sabe para o que servem, como trempe de ferro para fog\u00e3o \u00e0 lenha, est\u00e3o \u00e0 mostra. Pode ser um fio, um arame, uma vela especial, um lampi\u00e3o de lata, formas para empadinha, urinol ou algo que s\u00f3 quem foi crian\u00e7a h\u00e1 muito tempo t\u00eam ci\u00eancia que j\u00e1 houve. L\u00e1 h\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse com\u00e9rcio resistente revela muito de nossa cultura. \u00c9 \u00f3timo ter \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o a infinidade de produtos que os supermercados p\u00f5em diante de nossos sentidos \u00e1vidos de consumir. N\u00e3o podemos mais viver sem eles. Mas, refutando o vendedor do armaz\u00e9m, que desconsidera as virtudes pr\u00f3prias de cada esp\u00e9cie fabricada, n\u00e3o h\u00e1 como comparar o resultado de um angu feito com fub\u00e1 de moinho d'\u00e1gua com aquele feito com o que se compra nas prateleiras das mercearias modernas. E os feij\u00f5es se distinguem nitidamente n\u00e3o s\u00f3 pela cor, mas principalmente pelo sabor. O preto \u00e9 \u00f3timo, mas como viver, para quem os conhece, sem saborear os outros tipos? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em http:\/\/50anosdetextos.com.br\/2010\/velhosarmazens\/# more-1702. Acesso em 30\/04\/2020 (Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409291,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-preposicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2010679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A merendeira desempenha papel essencial na escola, pois \u00e9 atrav\u00e9s da elabora\u00e7\u00e3o de uma alimenta\u00e7\u00e3o variada que incluam boas t\u00e9cnicas de higiene dos alimentos e pessoal \u00e9 que se ir\u00e1 alcan\u00e7ar uma merenda segura, de qualidade e saborosa, proporcionando aos alunos bons h\u00e1bitos alimentares e de vida sadia. Em rela\u00e7\u00e3o ao preparo dos alimentos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010725,"hashId":"8a3e04a13bc202bd21bdbb9aab3a146a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A merendeira desempenha papel essencial na escola, pois \u00e9 atrav\u00e9s da elabora\u00e7\u00e3o de uma alimenta\u00e7\u00e3o variada que incluam boas t\u00e9cnicas de higiene dos alimentos e pessoal \u00e9 que se ir\u00e1 alcan\u00e7ar uma merenda segura, de qualidade e saborosa, proporcionando aos alunos bons h\u00e1bitos alimentares e de vida sadia. Em rela\u00e7\u00e3o ao preparo dos alimentos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7824415,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio lavar as latas antes de abri-las","id":7824414,"corpo":"<p>n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio lavar as latas antes de abri-las<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quando o alimento for consumido cru, deve-se usar \u00e1gua filtrada ou fervida para lav\u00e1-lo","id":7824415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o alimento for consumido cru, deve-se usar \u00e1gua filtrada ou fervida para lav\u00e1-lo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode-se provar a comida com a mesma colher que est\u00e1 sendo usada na sua prepara\u00e7\u00e3o","id":7824416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode-se provar a comida com a mesma colher que est\u00e1 sendo usada na sua prepara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o importante \u00e9 que a comida tenha atingido a temperatura na sua superf\u00edcie, pois se estiver quente, dentro tamb\u00e9m estar\u00e1","id":7824417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o importante \u00e9 que a comida tenha atingido a temperatura na sua superf\u00edcie, pois se estiver quente, dentro tamb\u00e9m estar\u00e1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A merendeira olhou no card\u00e1pio e viu que precisava descongelar uma carne para determinada prepara\u00e7\u00e3o. Ela lembrou das instru\u00e7\u00f5es que recebeu sobre descongelamento e sabe que:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010724,"hashId":"1b0eba699d152077c025183b7a7a762f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A merendeira olhou no card\u00e1pio e viu que precisava descongelar uma carne para determinada prepara\u00e7\u00e3o. Ela lembrou das instru\u00e7\u00f5es que recebeu sobre descongelamento e sabe que:<\/p>","resposta":7824411,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todo descongelamento de carnes deve ser r\u00e1pido e sob temperatura de 20\u00b0C","id":7824410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo descongelamento de carnes deve ser r\u00e1pido e sob temperatura de 20\u00b0C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o descongelamento deve ser de forma lenta e sob temperatura de refrigera\u00e7\u00e3o","id":7824411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o descongelamento deve ser de forma lenta e sob temperatura de refrigera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode ser feito em temperatura ambiente desde que n\u00e3o exceda o per\u00edodo de 4 horas","id":7824412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser feito em temperatura ambiente desde que n\u00e3o exceda o per\u00edodo de 4 horas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"essa carne pode ser descongelada com luz solar dentro de um recipiente adequado","id":7824413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essa carne pode ser descongelada com luz solar dentro de um recipiente adequado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antigamente, a sra. Rosa s\u00f3 precisava fazer lanches, pois, na maioria das escolas, os alimentos j\u00e1 vinham pr\u00e9-cozidos, enlatados e definidos. Hoje as exig\u00eancias s\u00e3o imensas no que diz respeito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, valorizando-se os alimentos saud\u00e1veis. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es que a sra. Rosa precisa fazer, assim como todas as merendeiras, \u00e9 correto afirmar que deve:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010740,"hashId":"cc532594dce54162c8a039b080cfcd3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antigamente, a sra. Rosa s\u00f3 precisava fazer lanches, pois, na maioria das escolas, os alimentos j\u00e1 vinham pr\u00e9-cozidos, enlatados e definidos. Hoje as exig\u00eancias s\u00e3o imensas no que diz respeito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, valorizando-se os alimentos saud\u00e1veis. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es que a sra. Rosa precisa fazer, assim como todas as merendeiras, \u00e9 correto afirmar que deve:<\/p>","resposta":7824479,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servir os alimentos em temperatura fria para n\u00e3o queimar a boca das crian\u00e7as","id":7824476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servir os alimentos em temperatura fria para n\u00e3o queimar a boca das crian\u00e7as<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comparecer a todas as reuni\u00f5es e cursos, desde que seja convocada com um m\u00eas de anteced\u00eancia","id":7824477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comparecer a todas as reuni\u00f5es e cursos, desde que seja convocada com um m\u00eas de anteced\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"distribuir as merendas e desjejuns nos hor\u00e1rios em que as crian\u00e7as pedirem ou estiverem com fome","id":7824478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distribuir as merendas e desjejuns nos hor\u00e1rios em que as crian\u00e7as pedirem ou estiverem com fome<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"receber os g\u00eaneros destinados a merendas e refei\u00e7\u00f5es complementares e armazen\u00e1-los adequadamente","id":7824479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber os g\u00eaneros destinados a merendas e refei\u00e7\u00f5es complementares e armazen\u00e1-los adequadamente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais estrat\u00e9gias para a preven\u00e7\u00e3o das contamina\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. Dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, a merendeira deve higienizar as m\u00e3os:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010721,"hashId":"c72a57c5c1803b50098fa0d12c1da25b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das principais estrat\u00e9gias para a preven\u00e7\u00e3o das contamina\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. Dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, a merendeira deve higienizar as m\u00e3os:<\/p>","resposta":7824400,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas quando manusear alimentos crus","id":7824397,"corpo":"<p>apenas quando manusear alimentos crus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas quando manusear alimentos cozidos","id":7824398,"corpo":"<p>apenas quando manusear alimentos cozidos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sempre que sentir vontade e achar que houve alguma contamina\u00e7\u00e3o","id":7824399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre que sentir vontade e achar que houve alguma contamina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sempre que tossir, espirrar ou mexer no cabelo, olhos, boca, ouvidos e nariz","id":7824400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre que tossir, espirrar ou mexer no cabelo, olhos, boca, ouvidos e nariz<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe gestora da unidade escolar, entre as suas atribui\u00e7\u00f5es, tem a responsabilidade de garantir o acesso do estudante e zelar por sua perman\u00eancia na escola. Diante disso, os inspetores de disciplina colaboram com a gest\u00e3o cuidando da:","provas":[{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2074101,"hashId":"56c0b6425759ff49ce7939dd93325e4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe gestora da unidade escolar, entre as suas atribui\u00e7\u00f5es, tem a responsabilidade de garantir o acesso do estudante e zelar por sua perman\u00eancia na escola. Diante disso, os inspetores de disciplina colaboram com a gest\u00e3o cuidando da:<\/p>","resposta":8102049,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de dados dos alunos","id":8102048,"corpo":"<p>administra\u00e7\u00e3o de dados dos alunos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a do estudante na escola","id":8102049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a do estudante na escola<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"qualidade dos alimentos servidos ao aluno","id":8102050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualidade dos alimentos servidos ao aluno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lista de presen\u00e7a das m\u00e3es na escola","id":8102051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lista de presen\u00e7a das m\u00e3es na escola<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6578,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-inspecao-monitoramento-de-alunos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","oab":false,"nome":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398941,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-monitor-cuidador-bercarista"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2074101","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2013 ECA estabelece, no Art. 18-A, que \u201ca crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam o direito de ser educados e cuidados sem o uso de castigo f\u00edsico ou de tratamento cruel ou degradante, como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto, pelos pais, pelos integrantes da fam\u00edlia ampliada, pelos respons\u00e1veis, pelos agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou por qualquer pessoa encarregada de cuidar deles, trat\u00e1-los, educ\u00e1los ou proteg\u00ea-los. (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.010, de 2014).\u201d O ECA considera como um tratamento cruel e degradante aquilo que cria uma situa\u00e7\u00e3o evidentemente:","provas":[{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2074098,"hashId":"a04166df9e8c42b4810060bb05f0debe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2013 ECA estabelece, no Art. 18-A, que \u201ca crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam o direito de ser educados e cuidados sem o uso de castigo f\u00edsico ou de tratamento cruel ou degradante, como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto, pelos pais, pelos integrantes da fam\u00edlia ampliada, pelos respons\u00e1veis, pelos agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou por qualquer pessoa encarregada de cuidar deles, trat\u00e1-los, educ\u00e1los ou proteg\u00ea-los. (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.010, de 2014).\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ECA considera como um tratamento cruel e degradante aquilo que cria uma situa\u00e7\u00e3o evidentemente:<\/p>","resposta":8102037,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"libertadora","id":8102036,"corpo":"<p>libertadora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"humilhante","id":8102037,"corpo":"<p>humilhante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apaziguadora","id":8102038,"corpo":"<p>apaziguadora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desnecess\u00e1ria","id":8102039,"corpo":"<p>desnecess\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2074098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.639\/2003, foi introduzida modifica\u00e7\u00e3o na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, segundo a qual, nos estabelecimentos de ensino fundamental e m\u00e9dio, torna-se obrigat\u00f3rio o ensino sobre Hist\u00f3ria e Cultura Afrobrasileira. Os conte\u00fados referentes \u00e0 Hist\u00f3ria e Cultura Afrobrasileira ser\u00e3o administrados no \u00e2mbito de todo o curr\u00edculo escolar, em especial nas \u00e1reas de:","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"},{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2011168,"hashId":"9ff1a80752c788f5b73573d4b6ba7930","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 10.639\/2003, foi introduzida modifica\u00e7\u00e3o na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, segundo a qual, nos estabelecimentos de ensino fundamental e m\u00e9dio, torna-se obrigat\u00f3rio o ensino sobre Hist\u00f3ria e Cultura Afrobrasileira. Os conte\u00fados referentes \u00e0 Hist\u00f3ria e Cultura Afrobrasileira ser\u00e3o administrados no \u00e2mbito de todo o curr\u00edculo escolar, em especial nas \u00e1reas de:<\/p>","resposta":7826562,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00ednguas Africanas; Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7826560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00ednguas Africanas; Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Matem\u00e1tica; Literatura Africana","id":7826561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Matem\u00e1tica; Literatura Africana<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica; Literatura e Hist\u00f3ria Brasileiras","id":7826562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica; Literatura e Hist\u00f3ria Brasileiras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ci\u00eancias da Natureza; Geografia do Brasil e Geografia Geral","id":7826563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ci\u00eancias da Natureza; Geografia do Brasil e Geografia Geral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e para o Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e para o Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405608,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-das-relacoes-etnico-raciais-e-para-o-ensino-de-historia-e-cultura-afro-brasileira-e-africana"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo; Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.639 de 2003 - Obrigatoriedade da Tem\u00e1tica - Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.639 de 2003 - Obrigatoriedade da Tem\u00e1tica - Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405616,"slug":"pedagogia-lei-no-10-639-de-2003-obrigatoriedade-da-tematica-historia-e-cultura-afro-brasileira"},{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos \u2013 EJA (2013), os cursos de EJA nos anos iniciais do Ensino Fundamental ser\u00e3o: ","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"},{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2011123,"hashId":"da8f29cdd2abe902f3427ca0cb2bec05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos \u2013 EJA (2013), os cursos de EJA nos anos iniciais do Ensino Fundamental ser\u00e3o: <\/p>","resposta":7826350,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" presenciais e sua dura\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 a crit\u00e9rio de cada sistema de ensino","id":7826350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> presenciais e sua dura\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 a crit\u00e9rio de cada sistema de ensino<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a dist\u00e2ncia e sua dura\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 a crit\u00e9rio dos Conselhos Estaduais de Educa\u00e7\u00e3o ","id":7826351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dist\u00e2ncia e sua dura\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 a crit\u00e9rio dos Conselhos Estaduais de Educa\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"presenciais ou a dist\u00e2ncia e sua dura\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 a crit\u00e9rio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","id":7826352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presenciais ou a dist\u00e2ncia e sua dura\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 a crit\u00e9rio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"presenciais, exclusivamente no per\u00edodo diurno e com dura\u00e7\u00e3o a crit\u00e9rio dos munic\u00edpios ","id":7826353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presenciais, exclusivamente no per\u00edodo diurno e com dura\u00e7\u00e3o a crit\u00e9rio dos munic\u00edpios <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"},{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...chamam aten\u00e7\u00e3o pela impon\u00eancia e, ao mesmo tempo, pelo esquecimento ao qual foram relegadas\u201d (sexto par\u00e1grafo). O pronome relativo em destaque, antecedido pela mesma preposi\u00e7\u00e3o, est\u00e1 corretamente utilizado em: ","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"},{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2010907,"hashId":"ae6494712ca669304bea3169af2a7ce7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...chamam aten\u00e7\u00e3o pela impon\u00eancia e, ao mesmo tempo, pelo esquecimento <strong><u>ao qual<\/u><\/strong> foram relegadas\u201d (sexto par\u00e1grafo). O pronome relativo em destaque, antecedido pela mesma preposi\u00e7\u00e3o, est\u00e1 corretamente utilizado em: <\/p>","resposta":7825287,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria das culturas africanas \u00e9 muito interessante; o legado ao qual simpatizamos \u00e9 esse.","id":7825286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria das culturas africanas \u00e9 muito interessante; o legado <strong>ao qual <\/strong>simpatizamos \u00e9 esse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O passado das civiliza\u00e7\u00f5es africanas, ao qual o texto se refere com entusiasmo, \u00e9 diversificado.","id":7825287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O passado das civiliza\u00e7\u00f5es africanas, <strong>ao qual<\/strong> o texto se refere com entusiasmo, \u00e9 diversificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Com o amplo acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o ao qual dispomos, \u00e9 mais f\u00e1cil conhecer o passado da \u00c1frica.","id":7825288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o amplo acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o <strong>ao qual<\/strong> dispomos, \u00e9 mais f\u00e1cil conhecer o passado da \u00c1frica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O universo de costumes da \u00c1frica, ao qual marcou profundamente nossa hist\u00f3ria, se faz presente.","id":7825289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O universo de costumes da \u00c1frica, <strong>ao qual<\/strong> marcou profundamente nossa hist\u00f3ria, se faz presente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:Texto IOs imp\u00e9rios da \u00c1fricaO desconhecimento sobre o continente africano \u00e9 brutal. Em um n\u00edvel ampliado, ajuda a fomentar o racismo e a viol\u00eancia contra popula\u00e7\u00f5es estigmatizadas por anos a fio, caracterizadas como pouco criativas e sem import\u00e2ncia hist\u00f3rica na forma\u00e7\u00e3o moderna do homem.Um dos exemplos mais famosos est\u00e1 em uma obra cl\u00e1ssica nos estudos da arqueologia, de 1949, escrita por um jornalista alem\u00e3o, com o pseud\u00f4nimo de Kurt W. Marek. Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios foi traduzida para mais de 28 idiomas e, ao longo das \u00faltimas sete d\u00e9cadas, tem perpetuado um conhecimento vago sobre a \u00c1frica, diminuindo a hist\u00f3ria da regi\u00e3o \u00e0s pir\u00e2mides do Egito Antigo. Isso, no entanto, est\u00e1 mudando.Como forma de contrapor o discurso empregado por Kurt, mas tamb\u00e9m para ampliar o conhecimento sobre arqueologia, o antrop\u00f3logo brit\u00e2nico Brian Fagan lan\u00e7ou a Breve Hist\u00f3ria da Arqueologia, uma atualiza\u00e7\u00e3o do trabalho produzido por Kurt, destacando os principais acontecimentos da paleontologia e arqueologia universais. Ao longo de 40 cap\u00edtulos, a obra mostra como arque\u00f3logos e pesquisadores encontraram t\u00famulos eg\u00edpcios da antiguidade, ru\u00ednas maias, os primeiros assentamentos coloniais em Jamestown, o misterioso Stonehenge, a incrivelmente preservada Pompeia e muitos outros acontecimentos hist\u00f3ricos.O livro narra o desenvolvimento da arqueologia desde as origens no s\u00e9culo XVIII at\u00e9 os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos do s\u00e9culo XXI, incluindo recursos de sensoriamento remoto e t\u00e9cnicas de imagens de sat\u00e9lite que revolucionaram o campo. Iluminando os eventos mais intrigantes da hist\u00f3ria, a obra ajuda a dirimir controv\u00e9rsias, especialmente as ligadas \u00e0 \u00c1frica.Com especial aten\u00e7\u00e3o dada ao Egito Antigo, Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios ignora outras civiliza\u00e7\u00f5es africanas t\u00e3o impressionantes quanto o reino de Cle\u00f3patra. J\u00e1 a obra de Fagan, permeada por anedotas, n\u00e3o faz quest\u00e3o de ser definitiva em nenhum dos temas apresentados. Ao viajar pelos continentes, o escritor brit\u00e2nico traz fatos desconhecidos pela maioria. Entre as savanas do Zimb\u00e1bue, na \u00c1frica, uma colina de grandes pedras escondia um pal\u00e1cio descoberto no final do s\u00e9culo XIX, com pe\u00e7as da \u00cdndia, porcelana chinesa, ouro, cobre e objetos em marfim. H\u00e1 ind\u00edcios de que a constru\u00e7\u00e3o do pal\u00e1cio tenha ocorrido entre os anos 950 e 1450.Adescri\u00e7\u00e3o relatada no livro contraria as teorias de superioridade dos colonizadores brancos. Ao notarem a impetuosidade da edifica\u00e7\u00e3o, membros da col\u00f4nia brit\u00e2nica decidiram que a grande cidade n\u00e3o havia sido erguida pelo grupo Bantus, origin\u00e1rio da \u00c1frica Central, mas por europeus altamente desenvolvidos que abandonaram a obra. O equ\u00edvoco, conta o antrop\u00f3logo Fagan, s\u00f3 seria resolvido em 1950, quando novas escava\u00e7\u00f5es confirmaram o \u00f3bvio: as constru\u00e7\u00f5es eram \u201ctotalmente africanas\u201d. Para al\u00e9m do Zimb\u00e1bue, outras edifica\u00e7\u00f5es no continente chamam a aten\u00e7\u00e3o pela impon\u00eancia e, ao mesmo tempo, pelo esquecimento ao qual foram relegadas na hist\u00f3ria.Um exemplo \u00e9 o Imp\u00e9rio Mali, com dom\u00ednio absoluto no com\u00e9rcio de ouro na regi\u00e3o entre os s\u00e9culos XI e XV, com doze reinos adjacentes e long\u00ednquo territ\u00f3rio. \u00c0s margens do rio N\u00edger, seus nobres seguiam a f\u00e9 isl\u00e2mica e faziam peregrina\u00e7\u00f5es \u00e0 Meca. N\u00e3o muito distante dali, estava o imp\u00e9rio Songhai que, entre os s\u00e9culos XIV e XVI, foi considerado um dos maiores imp\u00e9rios do mundo, com um ex\u00e9rcito de mais de 200 mil pessoas e um papel extremamente importante no com\u00e9rcio mundial da \u00e9poca.Entre caminhos n\u00e3o percorridos pela humanidade, o autor espera que seus livros possam servir de ponte para lugares desconhecidos, para que possamos conhecer n\u00e3o s\u00f3 a fisionomia desses lugares, mas tamb\u00e9m as pessoas que os habitavam. \u201cSe h\u00e1 uma li\u00e7\u00e3o sobre arqueologia, \u00e9 que esquecemos que estamos estudando pessoas, n\u00e3o apenas locais e objetos. E as pessoas, com toda a sua diversidade e peculiaridade, impulsionaram a hist\u00f3ria e as sociedades humanas\u201d, conclui.Guilherme Henrique. In: Isto \u00e9. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2616, 04\/03\/2020, p\u00e1ginas 46-47. Dispon\u00edvel em:https:\/\/istoe.com.br\/os-imperios-da-africa\/. [Adaptado]","id":488015,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os imp\u00e9rios da \u00c1frica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O desconhecimento sobre o continente africano \u00e9 brutal. Em um n\u00edvel ampliado, ajuda a fomentar o racismo e a viol\u00eancia contra popula\u00e7\u00f5es estigmatizadas por anos a fio, caracterizadas como pouco criativas e sem import\u00e2ncia hist\u00f3rica na forma\u00e7\u00e3o moderna do homem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos exemplos mais famosos est\u00e1 em uma obra cl\u00e1ssica nos estudos da arqueologia, de 1949, escrita por um jornalista alem\u00e3o, com o pseud\u00f4nimo de Kurt W. Marek. <em>Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios<\/em> foi traduzida para mais de 28 idiomas e, ao longo das \u00faltimas sete d\u00e9cadas, tem perpetuado um conhecimento vago sobre a \u00c1frica, diminuindo a hist\u00f3ria da regi\u00e3o \u00e0s pir\u00e2mides do Egito Antigo. Isso, no entanto, est\u00e1 mudando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como forma de contrapor o discurso empregado por Kurt, mas tamb\u00e9m para ampliar o conhecimento sobre arqueologia, o antrop\u00f3logo brit\u00e2nico Brian Fagan lan\u00e7ou a <em>Breve Hist\u00f3ria da Arqueologia<\/em>, uma atualiza\u00e7\u00e3o do trabalho produzido por Kurt, destacando os principais acontecimentos da paleontologia e arqueologia universais. Ao longo de 40 cap\u00edtulos, a obra mostra como arque\u00f3logos e pesquisadores encontraram t\u00famulos eg\u00edpcios da antiguidade, ru\u00ednas maias, os primeiros assentamentos coloniais em Jamestown, o misterioso Stonehenge, a incrivelmente preservada Pompeia e muitos outros acontecimentos hist\u00f3ricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O livro narra o desenvolvimento da arqueologia desde as origens no s\u00e9culo XVIII at\u00e9 os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos do s\u00e9culo XXI, incluindo recursos de sensoriamento remoto e t\u00e9cnicas de imagens de sat\u00e9lite que revolucionaram o campo. Iluminando os eventos mais intrigantes da hist\u00f3ria, a obra ajuda a dirimir controv\u00e9rsias, especialmente as ligadas \u00e0 \u00c1frica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com especial aten\u00e7\u00e3o dada ao Egito Antigo, <em>Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios<\/em> ignora outras civiliza\u00e7\u00f5es africanas t\u00e3o impressionantes quanto o reino de Cle\u00f3patra. J\u00e1 a obra de Fagan, permeada por anedotas, n\u00e3o faz quest\u00e3o de ser definitiva em nenhum dos temas apresentados. Ao viajar pelos continentes, o escritor brit\u00e2nico traz fatos desconhecidos pela maioria. Entre as savanas do Zimb\u00e1bue, na \u00c1frica, uma colina de grandes pedras escondia um pal\u00e1cio descoberto no final do s\u00e9culo XIX, com pe\u00e7as da \u00cdndia, porcelana chinesa, ouro, cobre e objetos em marfim. H\u00e1 ind\u00edcios de que a constru\u00e7\u00e3o do pal\u00e1cio tenha ocorrido entre os anos 950 e 1450.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adescri\u00e7\u00e3o relatada no livro contraria as teorias de superioridade dos colonizadores brancos. Ao notarem a impetuosidade da edifica\u00e7\u00e3o, membros da col\u00f4nia brit\u00e2nica decidiram que a grande cidade n\u00e3o havia sido erguida pelo grupo Bantus, origin\u00e1rio da \u00c1frica Central, mas por europeus altamente desenvolvidos que abandonaram a obra. O equ\u00edvoco, conta o antrop\u00f3logo Fagan, s\u00f3 seria resolvido em 1950, quando novas escava\u00e7\u00f5es confirmaram o \u00f3bvio: as constru\u00e7\u00f5es eram \u201ctotalmente africanas\u201d. Para al\u00e9m do Zimb\u00e1bue, outras edifica\u00e7\u00f5es no continente chamam a aten\u00e7\u00e3o pela impon\u00eancia e, ao mesmo tempo, pelo esquecimento ao qual foram relegadas na hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo \u00e9 o Imp\u00e9rio Mali, com dom\u00ednio absoluto no com\u00e9rcio de ouro na regi\u00e3o entre os s\u00e9culos XI e XV, com doze reinos adjacentes e long\u00ednquo territ\u00f3rio. \u00c0s margens do rio N\u00edger, seus nobres seguiam a f\u00e9 isl\u00e2mica e faziam peregrina\u00e7\u00f5es \u00e0 Meca. N\u00e3o muito distante dali, estava o imp\u00e9rio Songhai que, entre os s\u00e9culos XIV e XVI, foi considerado um dos maiores imp\u00e9rios do mundo, com um ex\u00e9rcito de mais de 200 mil pessoas e um papel extremamente importante no com\u00e9rcio mundial da \u00e9poca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre caminhos n\u00e3o percorridos pela humanidade, o autor espera que seus livros possam servir de ponte para lugares desconhecidos, para que possamos conhecer n\u00e3o s\u00f3 a fisionomia desses lugares, mas tamb\u00e9m as pessoas que os habitavam. \u201cSe h\u00e1 uma li\u00e7\u00e3o sobre arqueologia, \u00e9 que esquecemos que estamos estudando pessoas, n\u00e3o apenas locais e objetos. E as pessoas, com toda a sua diversidade e peculiaridade, impulsionaram a hist\u00f3ria e as sociedades humanas\u201d, conclui.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Guilherme Henrique. In: <em>Isto<\/em> \u00e9. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2616, 04\/03\/2020, p\u00e1ginas 46-47. Dispon\u00edvel em:https:\/\/istoe.com.br\/os-imperios-da-africa\/. [Adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409291,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-preposicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2010907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2013), os tr\u00eas anos iniciais do Ensino Fundamental devem assegurar a alfabetiza\u00e7\u00e3o, o letramento e o desenvolvimento das diversas formas de express\u00e3o, incluindo o aprendizado:","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"},{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2011121,"hashId":"e7f220729377c3b5a8a1b8081d05eecb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2013), os tr\u00eas anos iniciais do Ensino Fundamental devem assegurar a alfabetiza\u00e7\u00e3o, o letramento e o desenvolvimento das diversas formas de express\u00e3o, incluindo o aprendizado:<\/p>","resposta":7826342,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Linguagem, da L\u00edngua Estrangeira, da M\u00fasica, das Artes Pl\u00e1sticas, assim como da Matem\u00e1tica, da Inform\u00e1tica, da Hist\u00f3ria e da Geografia","id":7826341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Linguagem, da L\u00edngua Estrangeira, da M\u00fasica, das Artes Pl\u00e1sticas, assim como da Matem\u00e1tica, da Inform\u00e1tica, da Hist\u00f3ria e da Geografia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da L\u00edngua Portuguesa, da Literatura, da M\u00fasica e demais artes, da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, assim como da Matem\u00e1tica, das Ci\u00eancias, da Hist\u00f3ria e da Geografia","id":7826342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da L\u00edngua Portuguesa, da Literatura, da M\u00fasica e demais artes, da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, assim como da Matem\u00e1tica, das Ci\u00eancias, da Hist\u00f3ria e da Geografia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da L\u00edngua Portuguesa, de uma l\u00edngua estrangeira, da M\u00fasica, assim como da Matem\u00e1tica, da Inform\u00e1tica e das Ci\u00eancias da Natureza","id":7826343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da L\u00edngua Portuguesa, de uma l\u00edngua estrangeira, da M\u00fasica, assim como da Matem\u00e1tica, da Inform\u00e1tica e das Ci\u00eancias da Natureza<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da L\u00ednguagem, da Literatura, das Artes Pl\u00e1sticas, assim como da Matem\u00e1tica, da Inform\u00e1tica e de Ci\u00eancias Ambientais","id":7826344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da L\u00ednguagem, da Literatura, das Artes Pl\u00e1sticas, assim como da Matem\u00e1tica, da Inform\u00e1tica e de Ci\u00eancias Ambientais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"},{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade ao que estabelecem as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2013), sobre a Educa\u00e7\u00e3o Especial, as escolas p\u00fablicas e privadas dever\u00e3o contemplar a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de acesso e de perman\u00eancia dos alunos com: ","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"},{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2011126,"hashId":"26405695897b717a9001f6c32ff7ac2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade ao que estabelecem as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2013), sobre a Educa\u00e7\u00e3o Especial, as escolas p\u00fablicas e privadas dever\u00e3o contemplar a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de acesso e de perman\u00eancia dos alunos com: <\/p>","resposta":7826367,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transtornos globais do desenvolvimento e defici\u00eancia em classes separadas das classes comuns do ensino regular","id":7826364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtornos globais do desenvolvimento e defici\u00eancia em classes separadas das classes comuns do ensino regular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"transtornos globais do desenvolvimento e paralisia cerebral em turmas especiais hospitalares, atendidas por neurologistas","id":7826365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtornos globais do desenvolvimento e paralisia cerebral em turmas especiais hospitalares, atendidas por neurologistas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, em classes especiais agregadas a institui\u00e7\u00f5es de pesquisa das universidades p\u00fablicas ","id":7826366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, em classes especiais agregadas a institui\u00e7\u00f5es de pesquisa das universidades p\u00fablicas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o nas classes comuns do ensino regular","id":7826367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o nas classes comuns do ensino regular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"},{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cdiminuindo a hist\u00f3ria da regi\u00e3o \u00e0s pir\u00e2mides do Egito\u201d, o sinal grave, indicativo de crase \u00e9 corretamente empregado. Tamb\u00e9m \u00e9 obrigat\u00f3rio usar esse sinal sobre o a destacado na frase:","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"},{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2010912,"hashId":"2ce2cb432758f9d84f2c52d32d754800","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cdiminuindo a hist\u00f3ria da regi\u00e3o <strong><u>\u00e0s<\/u><\/strong> pir\u00e2mides do Egito\u201d, o sinal grave, indicativo de crase \u00e9 corretamente empregado. Tamb\u00e9m \u00e9 obrigat\u00f3rio usar esse sinal sobre o <strong><u>a<\/u><\/strong> destacado na frase:<\/p>","resposta":7825312,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O livro do antrop\u00f3logo brit\u00e2nico n\u00e3o pretendia responder a toda curiosidade despertada pela \u00c1frica.","id":7825310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro do antrop\u00f3logo brit\u00e2nico n\u00e3o pretendia responder <strong><u>a<\/u><\/strong> toda curiosidade despertada pela \u00c1frica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Divulgar mais conhecimento cient\u00edfico sobre o continente africano implicar\u00e1 a supera\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos.","id":7825311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulgar mais conhecimento cient\u00edfico sobre o continente africano implicar\u00e1 <strong><u>a<\/u><\/strong> supera\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A no\u00e7\u00e3o preconceituosa e redutora de etnias e culturas africanas n\u00e3o corresponde a vis\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o local.","id":7825312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A no\u00e7\u00e3o preconceituosa e redutora de etnias e culturas africanas n\u00e3o corresponde <strong><u>a<\/u><\/strong> vis\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na bacia do maior rio do mundo, o Nilo, est\u00e3o as regi\u00f5es mais f\u00e9rteis do planeta e floresceu a civiliza\u00e7\u00e3o eg\u00edpcia.","id":7825313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na bacia do maior rio do mundo, o Nilo, est\u00e3o as regi\u00f5es mais f\u00e9rteis do planeta e floresceu <strong><u>a<\/u><\/strong> civiliza\u00e7\u00e3o eg\u00edpcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:Texto IOs imp\u00e9rios da \u00c1fricaO desconhecimento sobre o continente africano \u00e9 brutal. Em um n\u00edvel ampliado, ajuda a fomentar o racismo e a viol\u00eancia contra popula\u00e7\u00f5es estigmatizadas por anos a fio, caracterizadas como pouco criativas e sem import\u00e2ncia hist\u00f3rica na forma\u00e7\u00e3o moderna do homem.Um dos exemplos mais famosos est\u00e1 em uma obra cl\u00e1ssica nos estudos da arqueologia, de 1949, escrita por um jornalista alem\u00e3o, com o pseud\u00f4nimo de Kurt W. Marek. Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios foi traduzida para mais de 28 idiomas e, ao longo das \u00faltimas sete d\u00e9cadas, tem perpetuado um conhecimento vago sobre a \u00c1frica, diminuindo a hist\u00f3ria da regi\u00e3o \u00e0s pir\u00e2mides do Egito Antigo. Isso, no entanto, est\u00e1 mudando.Como forma de contrapor o discurso empregado por Kurt, mas tamb\u00e9m para ampliar o conhecimento sobre arqueologia, o antrop\u00f3logo brit\u00e2nico Brian Fagan lan\u00e7ou a Breve Hist\u00f3ria da Arqueologia, uma atualiza\u00e7\u00e3o do trabalho produzido por Kurt, destacando os principais acontecimentos da paleontologia e arqueologia universais. Ao longo de 40 cap\u00edtulos, a obra mostra como arque\u00f3logos e pesquisadores encontraram t\u00famulos eg\u00edpcios da antiguidade, ru\u00ednas maias, os primeiros assentamentos coloniais em Jamestown, o misterioso Stonehenge, a incrivelmente preservada Pompeia e muitos outros acontecimentos hist\u00f3ricos.O livro narra o desenvolvimento da arqueologia desde as origens no s\u00e9culo XVIII at\u00e9 os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos do s\u00e9culo XXI, incluindo recursos de sensoriamento remoto e t\u00e9cnicas de imagens de sat\u00e9lite que revolucionaram o campo. Iluminando os eventos mais intrigantes da hist\u00f3ria, a obra ajuda a dirimir controv\u00e9rsias, especialmente as ligadas \u00e0 \u00c1frica.Com especial aten\u00e7\u00e3o dada ao Egito Antigo, Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios ignora outras civiliza\u00e7\u00f5es africanas t\u00e3o impressionantes quanto o reino de Cle\u00f3patra. J\u00e1 a obra de Fagan, permeada por anedotas, n\u00e3o faz quest\u00e3o de ser definitiva em nenhum dos temas apresentados. Ao viajar pelos continentes, o escritor brit\u00e2nico traz fatos desconhecidos pela maioria. Entre as savanas do Zimb\u00e1bue, na \u00c1frica, uma colina de grandes pedras escondia um pal\u00e1cio descoberto no final do s\u00e9culo XIX, com pe\u00e7as da \u00cdndia, porcelana chinesa, ouro, cobre e objetos em marfim. H\u00e1 ind\u00edcios de que a constru\u00e7\u00e3o do pal\u00e1cio tenha ocorrido entre os anos 950 e 1450.Adescri\u00e7\u00e3o relatada no livro contraria as teorias de superioridade dos colonizadores brancos. Ao notarem a impetuosidade da edifica\u00e7\u00e3o, membros da col\u00f4nia brit\u00e2nica decidiram que a grande cidade n\u00e3o havia sido erguida pelo grupo Bantus, origin\u00e1rio da \u00c1frica Central, mas por europeus altamente desenvolvidos que abandonaram a obra. O equ\u00edvoco, conta o antrop\u00f3logo Fagan, s\u00f3 seria resolvido em 1950, quando novas escava\u00e7\u00f5es confirmaram o \u00f3bvio: as constru\u00e7\u00f5es eram \u201ctotalmente africanas\u201d. Para al\u00e9m do Zimb\u00e1bue, outras edifica\u00e7\u00f5es no continente chamam a aten\u00e7\u00e3o pela impon\u00eancia e, ao mesmo tempo, pelo esquecimento ao qual foram relegadas na hist\u00f3ria.Um exemplo \u00e9 o Imp\u00e9rio Mali, com dom\u00ednio absoluto no com\u00e9rcio de ouro na regi\u00e3o entre os s\u00e9culos XI e XV, com doze reinos adjacentes e long\u00ednquo territ\u00f3rio. \u00c0s margens do rio N\u00edger, seus nobres seguiam a f\u00e9 isl\u00e2mica e faziam peregrina\u00e7\u00f5es \u00e0 Meca. N\u00e3o muito distante dali, estava o imp\u00e9rio Songhai que, entre os s\u00e9culos XIV e XVI, foi considerado um dos maiores imp\u00e9rios do mundo, com um ex\u00e9rcito de mais de 200 mil pessoas e um papel extremamente importante no com\u00e9rcio mundial da \u00e9poca.Entre caminhos n\u00e3o percorridos pela humanidade, o autor espera que seus livros possam servir de ponte para lugares desconhecidos, para que possamos conhecer n\u00e3o s\u00f3 a fisionomia desses lugares, mas tamb\u00e9m as pessoas que os habitavam. \u201cSe h\u00e1 uma li\u00e7\u00e3o sobre arqueologia, \u00e9 que esquecemos que estamos estudando pessoas, n\u00e3o apenas locais e objetos. E as pessoas, com toda a sua diversidade e peculiaridade, impulsionaram a hist\u00f3ria e as sociedades humanas\u201d, conclui.Guilherme Henrique. In: Isto \u00e9. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2616, 04\/03\/2020, p\u00e1ginas 46-47. Dispon\u00edvel em:https:\/\/istoe.com.br\/os-imperios-da-africa\/. [Adaptado]","id":488015,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os imp\u00e9rios da \u00c1frica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O desconhecimento sobre o continente africano \u00e9 brutal. Em um n\u00edvel ampliado, ajuda a fomentar o racismo e a viol\u00eancia contra popula\u00e7\u00f5es estigmatizadas por anos a fio, caracterizadas como pouco criativas e sem import\u00e2ncia hist\u00f3rica na forma\u00e7\u00e3o moderna do homem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos exemplos mais famosos est\u00e1 em uma obra cl\u00e1ssica nos estudos da arqueologia, de 1949, escrita por um jornalista alem\u00e3o, com o pseud\u00f4nimo de Kurt W. Marek. <em>Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios<\/em> foi traduzida para mais de 28 idiomas e, ao longo das \u00faltimas sete d\u00e9cadas, tem perpetuado um conhecimento vago sobre a \u00c1frica, diminuindo a hist\u00f3ria da regi\u00e3o \u00e0s pir\u00e2mides do Egito Antigo. Isso, no entanto, est\u00e1 mudando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como forma de contrapor o discurso empregado por Kurt, mas tamb\u00e9m para ampliar o conhecimento sobre arqueologia, o antrop\u00f3logo brit\u00e2nico Brian Fagan lan\u00e7ou a <em>Breve Hist\u00f3ria da Arqueologia<\/em>, uma atualiza\u00e7\u00e3o do trabalho produzido por Kurt, destacando os principais acontecimentos da paleontologia e arqueologia universais. Ao longo de 40 cap\u00edtulos, a obra mostra como arque\u00f3logos e pesquisadores encontraram t\u00famulos eg\u00edpcios da antiguidade, ru\u00ednas maias, os primeiros assentamentos coloniais em Jamestown, o misterioso Stonehenge, a incrivelmente preservada Pompeia e muitos outros acontecimentos hist\u00f3ricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O livro narra o desenvolvimento da arqueologia desde as origens no s\u00e9culo XVIII at\u00e9 os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos do s\u00e9culo XXI, incluindo recursos de sensoriamento remoto e t\u00e9cnicas de imagens de sat\u00e9lite que revolucionaram o campo. Iluminando os eventos mais intrigantes da hist\u00f3ria, a obra ajuda a dirimir controv\u00e9rsias, especialmente as ligadas \u00e0 \u00c1frica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com especial aten\u00e7\u00e3o dada ao Egito Antigo, <em>Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios<\/em> ignora outras civiliza\u00e7\u00f5es africanas t\u00e3o impressionantes quanto o reino de Cle\u00f3patra. J\u00e1 a obra de Fagan, permeada por anedotas, n\u00e3o faz quest\u00e3o de ser definitiva em nenhum dos temas apresentados. Ao viajar pelos continentes, o escritor brit\u00e2nico traz fatos desconhecidos pela maioria. Entre as savanas do Zimb\u00e1bue, na \u00c1frica, uma colina de grandes pedras escondia um pal\u00e1cio descoberto no final do s\u00e9culo XIX, com pe\u00e7as da \u00cdndia, porcelana chinesa, ouro, cobre e objetos em marfim. H\u00e1 ind\u00edcios de que a constru\u00e7\u00e3o do pal\u00e1cio tenha ocorrido entre os anos 950 e 1450.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adescri\u00e7\u00e3o relatada no livro contraria as teorias de superioridade dos colonizadores brancos. Ao notarem a impetuosidade da edifica\u00e7\u00e3o, membros da col\u00f4nia brit\u00e2nica decidiram que a grande cidade n\u00e3o havia sido erguida pelo grupo Bantus, origin\u00e1rio da \u00c1frica Central, mas por europeus altamente desenvolvidos que abandonaram a obra. O equ\u00edvoco, conta o antrop\u00f3logo Fagan, s\u00f3 seria resolvido em 1950, quando novas escava\u00e7\u00f5es confirmaram o \u00f3bvio: as constru\u00e7\u00f5es eram \u201ctotalmente africanas\u201d. Para al\u00e9m do Zimb\u00e1bue, outras edifica\u00e7\u00f5es no continente chamam a aten\u00e7\u00e3o pela impon\u00eancia e, ao mesmo tempo, pelo esquecimento ao qual foram relegadas na hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo \u00e9 o Imp\u00e9rio Mali, com dom\u00ednio absoluto no com\u00e9rcio de ouro na regi\u00e3o entre os s\u00e9culos XI e XV, com doze reinos adjacentes e long\u00ednquo territ\u00f3rio. \u00c0s margens do rio N\u00edger, seus nobres seguiam a f\u00e9 isl\u00e2mica e faziam peregrina\u00e7\u00f5es \u00e0 Meca. N\u00e3o muito distante dali, estava o imp\u00e9rio Songhai que, entre os s\u00e9culos XIV e XVI, foi considerado um dos maiores imp\u00e9rios do mundo, com um ex\u00e9rcito de mais de 200 mil pessoas e um papel extremamente importante no com\u00e9rcio mundial da \u00e9poca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre caminhos n\u00e3o percorridos pela humanidade, o autor espera que seus livros possam servir de ponte para lugares desconhecidos, para que possamos conhecer n\u00e3o s\u00f3 a fisionomia desses lugares, mas tamb\u00e9m as pessoas que os habitavam. \u201cSe h\u00e1 uma li\u00e7\u00e3o sobre arqueologia, \u00e9 que esquecemos que estamos estudando pessoas, n\u00e3o apenas locais e objetos. E as pessoas, com toda a sua diversidade e peculiaridade, impulsionaram a hist\u00f3ria e as sociedades humanas\u201d, conclui.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Guilherme Henrique. In: <em>Isto<\/em> \u00e9. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2616, 04\/03\/2020, p\u00e1ginas 46-47. Dispon\u00edvel em:https:\/\/istoe.com.br\/os-imperios-da-africa\/. [Adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentos","oab":false,"nome":"Acentos","pai":409070,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419326,"slug":"lingua-portuguesa-acentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grave","oab":false,"nome":"Grave","pai":419326,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419328,"slug":"lingua-portuguesa-grave"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2010912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Firson Atleta \u00e9 professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no munic\u00edpio MY e autor de diversas obras na sua \u00e1rea de conhecimento. Apar de sua atividade no munic\u00edpio, exerce a fun\u00e7\u00e3o de professor universit\u00e1rio em Faculdade que possui o curso de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Ap\u00f3s participar de um semin\u00e1rio sobre conscientiza\u00e7\u00e3o corporal, no \u00e2mbito da Faculdade, fez publicar artigo em revista cient\u00edfica onde teceu v\u00e1rias cr\u00edticas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o municipal, por n\u00e3o fornecer mecanismos de desenvolvimento da consci\u00eancia corporal aos estudantes. Cientificada a administra\u00e7\u00e3o do artigo, instaurou procedimento administrativo disciplinar. Nos termos do Estatuto do Servidor P\u00fablico do munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, ao servidor \u00e9 proibido referir-se de modo depreciativo, em informa\u00e7\u00e3o, parecer ou despacho, \u00e0s autoridades e atos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ou censur\u00e1-los, pela imprensa ou qualquer outro \u00f3rg\u00e3o de divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablica, podendo, por\u00e9m, critic\u00e1-los, do ponto de vista doutrin\u00e1rio ou da organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o em:","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"},{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2011153,"hashId":"516ea6734d9fa71d2698416afb010f33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Firson Atleta \u00e9 professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no munic\u00edpio MY e autor de diversas obras na sua \u00e1rea de conhecimento. Apar de sua atividade no munic\u00edpio, exerce a fun\u00e7\u00e3o de professor universit\u00e1rio em Faculdade que possui o curso de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Ap\u00f3s participar de um semin\u00e1rio sobre conscientiza\u00e7\u00e3o corporal, no \u00e2mbito da Faculdade, fez publicar artigo em revista cient\u00edfica onde teceu v\u00e1rias cr\u00edticas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o municipal, por n\u00e3o fornecer mecanismos de desenvolvimento da consci\u00eancia corporal aos estudantes. Cientificada a administra\u00e7\u00e3o do artigo, instaurou procedimento administrativo disciplinar. Nos termos do Estatuto do Servidor P\u00fablico do munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, ao servidor \u00e9 proibido referir-se de modo depreciativo, em informa\u00e7\u00e3o, parecer ou despacho, \u00e0s autoridades e atos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ou censur\u00e1-los, pela imprensa ou qualquer outro \u00f3rg\u00e3o de divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablica, podendo, por\u00e9m, critic\u00e1-los, do ponto de vista doutrin\u00e1rio ou da organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o em:<\/p>","resposta":7826496,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00e3o sindical ","id":7826494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manifesta\u00e7\u00e3o sindical <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"panfleto partid\u00e1rio","id":7826495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">panfleto partid\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"trabalho assinado","id":7826496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalho assinado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"carta an\u00f4nima ","id":7826497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carta an\u00f4nima <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-goncalo-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, no que se refere \u00e0 modalidade da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, possibilita, al\u00e9m da amplia\u00e7\u00e3o das oportunidades de escolariza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2074198,"hashId":"e18aae3fdf4eaf59a0dc8202fa9bb2fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, no que se refere \u00e0 modalidade da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, possibilita, al\u00e9m da amplia\u00e7\u00e3o das oportunidades de escolariza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8102420,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento das atividades recreativas e de lazer durante as aulas","id":8102419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento das atividades recreativas e de lazer durante as aulas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o para ingresso no mundo do trabalho e a efetiva participa\u00e7\u00e3o social","id":8102420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma\u00e7\u00e3o para ingresso no mundo do trabalho e a efetiva participa\u00e7\u00e3o social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o acesso priorit\u00e1rio \u00e0s atividades pedag\u00f3gicas com \u00eanfase em prepara\u00e7\u00e3o para processos seletivos ","id":8102421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acesso priorit\u00e1rio \u00e0s atividades pedag\u00f3gicas com \u00eanfase em prepara\u00e7\u00e3o para processos seletivos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o em 30% da carga hor\u00e1ria prevista para a conclus\u00e3o do curso no Ensino Fundamental","id":8102422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diminui\u00e7\u00e3o em 30% da carga hor\u00e1ria prevista para a conclus\u00e3o do curso no Ensino Fundamental<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Modalidades e concep\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Outras Modalidades e concep\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426010,"slug":"pedagogia-outras-modalidades-e-concepcoes-de-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Renato \u00e9 servidor p\u00fablico municipal ocupando cargo privativo de indiv\u00edduos com ensino m\u00e9dio completo. Por for\u00e7a de processo administrativo disciplinar, foi condenado a repor a quantia de vinte mil reais ao er\u00e1rio. Nos termos do Estatuto do Servidor P\u00fablico do munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, as reposi\u00e7\u00f5es e indeniza\u00e7\u00f5es ao er\u00e1rio ser\u00e3o descontadas em parcelas mensais n\u00e3o excedentes \u00e0:","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"},{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2011148,"hashId":"342c8d2c53b5e35207681f807290bb83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Renato \u00e9 servidor p\u00fablico municipal ocupando cargo privativo de indiv\u00edduos com ensino m\u00e9dio completo. Por for\u00e7a de processo administrativo disciplinar, foi condenado a repor a quantia de vinte mil reais ao er\u00e1rio. Nos termos do Estatuto do Servidor P\u00fablico do munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, as reposi\u00e7\u00f5es e indeniza\u00e7\u00f5es ao er\u00e1rio ser\u00e3o descontadas em parcelas mensais n\u00e3o excedentes \u00e0:<\/p>","resposta":7826471,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00e9cima parte da remunera\u00e7\u00e3o","id":7826471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00e9cima parte da remunera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vig\u00e9sima parte da remunera\u00e7\u00e3o","id":7826472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vig\u00e9sima parte da remunera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"trig\u00e9sima parte da remunera\u00e7\u00e3o","id":7826473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trig\u00e9sima parte da remunera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quadrag\u00e9sima parte da remunera\u00e7\u00e3o","id":7826474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quadrag\u00e9sima parte da remunera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-goncalo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2011148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a \u201cPol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva\u201d (2008), ao considerar que o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o tem in\u00edcio na educa\u00e7\u00e3o infantil, algumas estrat\u00e9gias favorecem as rela\u00e7\u00f5es interpessoais, o respeito e a valoriza\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, como:","provas":[{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2074206,"hashId":"67a0ca8e6c59a94e2fa1347ad5a56151","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a \u201cPol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva\u201d (2008), ao considerar que o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o tem in\u00edcio na educa\u00e7\u00e3o infantil, algumas estrat\u00e9gias favorecem as rela\u00e7\u00f5es interpessoais, o respeito e a valoriza\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, como:<\/p>","resposta":8102441,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de atividades l\u00fadicas","id":8102441,"corpo":"<p>a realiza\u00e7\u00e3o de atividades l\u00fadicas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o incentivo aos jogos de competi\u00e7\u00e3o","id":8102442,"corpo":"<p>o incentivo aos jogos de competi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o dom\u00ednio de diversos g\u00eaneros textuais","id":8102443,"corpo":"<p>o dom\u00ednio de diversos g\u00eaneros textuais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a heteronomia como modelo de aprendizagem","id":8102444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a heteronomia como modelo de aprendizagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A via de administra\u00e7\u00e3o de medicamento influencia na quantidade administrada e na velocidade de absor\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia, o que pode afetar a a\u00e7\u00e3o do medicamento e a resposta do paciente. Al\u00e9m disso, cada via exige cuidados espec\u00edficos dos profissionais de sa\u00fade ao administrarem medica\u00e7\u00f5es. A seguinte orienta\u00e7\u00e3o \u201cEvitar a contamina\u00e7\u00e3o do frasco do medicamento ou a transfer\u00eancia de micro-organismos para o olho do paciente\u201d \u00e9 um cuidado referente \u00e0 via","provas":[{"id":68425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:39:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2185358,"hashId":"af06568b850e6223042d60166bb6bcd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A via de administra\u00e7\u00e3o de medicamento influencia na quantidade administrada e na velocidade de absor\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia, o que pode afetar a a\u00e7\u00e3o do medicamento e a resposta do paciente. Al\u00e9m disso, cada via exige cuidados espec\u00edficos dos profissionais de sa\u00fade ao administrarem medica\u00e7\u00f5es. A seguinte orienta\u00e7\u00e3o \u201cEvitar a contamina\u00e7\u00e3o do frasco do medicamento ou a transfer\u00eancia de micro-organismos para o olho do paciente\u201d \u00e9 um cuidado referente \u00e0 via<\/p>","resposta":8576487,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respirat\u00f3ria, em que medicamentos s\u00e3o inalados. ","id":8576484,"corpo":"<p>respirat\u00f3ria, em que medicamentos s\u00e3o inalados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sublingual, em que os medicamentos s\u00e3o ministrados pela membrana da boca.","id":8576485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sublingual, em que os medicamentos s\u00e3o ministrados pela membrana da boca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vaginal, em que s\u00e3o instilados cremes dentro da vagina.","id":8576486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vaginal, em que s\u00e3o instilados cremes dentro da vagina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"t\u00f3pica, em que o medicamento \u00e9 administrado atrav\u00e9s da pele ou da mucosa. ","id":8576487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00f3pica, em que o medicamento \u00e9 administrado atrav\u00e9s da pele ou da mucosa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"subcut\u00e2nea, em que o medicamento \u00e9 administrado dentro do tecido subcut\u00e2neo.","id":8576488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subcut\u00e2nea, em que o medicamento \u00e9 administrado dentro do tecido subcut\u00e2neo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre notifica\u00e7\u00e3o, marque a alternativa que cont\u00e9m doen\u00e7as, agravos ou eventos de sa\u00fade p\u00fablica APENAS de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata.","provas":[{"id":68425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:39:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2185366,"hashId":"250881c78b489dce815a6e7d1053c10f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre notifica\u00e7\u00e3o, marque a alternativa que cont\u00e9m doen\u00e7as, agravos ou eventos de sa\u00fade p\u00fablica <strong>APENAS <\/strong>de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata.<\/p>","resposta":8576528,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidente por animal pe\u00e7onhento, casos de dengue, doen\u00e7a invasiva por Haemophilus Influenza, doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika em gestante, febre amarela, peste, raiva humana, s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave associada a coronav\u00edrus, viol\u00eancia sexual e tentativa de suic\u00eddio. ","id":8576524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente por animal pe\u00e7onhento, casos de dengue, doen\u00e7a invasiva por <em>Haemophilus Influenza<\/em>, doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika em gestante, febre amarela, peste, raiva humana, s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave associada a coronav\u00edrus, viol\u00eancia sexual e tentativa de suic\u00eddio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acidente por animal pe\u00e7onhento, doen\u00e7a de Chagas cr\u00f4nica, doen\u00e7a invasiva por Haemophilus Influenza, doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika em gestante, febre amarela, peste, raiva humana, s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave associada a coronav\u00edrus, viol\u00eancia sexual e tentativa de suic\u00eddio.","id":8576525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente por animal pe\u00e7onhento, doen\u00e7a de Chagas cr\u00f4nica, doen\u00e7a invasiva por <em>Haemophilus Influenza<\/em>, doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika em gestante, febre amarela, peste, raiva humana, s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave associada a coronav\u00edrus, viol\u00eancia sexual e tentativa de suic\u00eddio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acidente por animal pe\u00e7onhento, doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika, doen\u00e7a invasiva por Haemophilus Influenza, doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika em gestante, febre amarela, peste, raiva humana, s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave associada a coronav\u00edrus, viol\u00eancia sexual e tentativa de suic\u00eddio.","id":8576526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente por animal pe\u00e7onhento, doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika, doen\u00e7a invasiva por<em> Haemophilus Influenza<\/em>, doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika em gestante, febre amarela, peste, raiva humana, s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave associada a coronav\u00edrus, viol\u00eancia sexual e tentativa de suic\u00eddio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acidente por animal pe\u00e7onhento, febre Chikungunya, doen\u00e7a invasiva por Haemophilus Influenza, doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika em gestante, Febre Amarela, peste, raiva humana, s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave associada a coronav\u00edrus, viol\u00eancia sexual e tentativa de suic\u00eddio.","id":8576527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente por animal pe\u00e7onhento, febre Chikungunya, doen\u00e7a invasiva por <em>Haemophilus Influenza<\/em>, doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika em gestante, Febre Amarela, peste, raiva humana, s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave associada a coronav\u00edrus, viol\u00eancia sexual e tentativa de suic\u00eddio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Acidente por animal pe\u00e7onhento, doen\u00e7a de Chagas aguda, doen\u00e7a invasiva por Haemophilus Influenza, doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika em gestante, febre amarela, peste, raiva humana, s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave associada a coronav\u00edrus, viol\u00eancia sexual e tentativa de suic\u00eddio. ","id":8576528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente por animal pe\u00e7onhento, doen\u00e7a de Chagas aguda, doen\u00e7a invasiva por <em>Haemophilus Influenza<\/em>, doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika em gestante, febre amarela, peste, raiva humana, s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave associada a coronav\u00edrus, viol\u00eancia sexual e tentativa de suic\u00eddio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es\/servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no Artigo 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e obedecem, ainda, a princ\u00edpios previstos na Lei N.\u00ba 8080\/1990. A figura a seguir representa a ideia de que as pessoas devem ser vistas como sujeitos na singularidade de sua hist\u00f3ria de vida, nas condi\u00e7\u00f5es socioculturais, nos anseios e nas expectativas. A abordagem dos indiv\u00edduos deve acolher as diversas dimens\u00f5es do sofrimento (f\u00edsico, espiritual e psicossocial) e preservar a qualidade de vida. Fonte: BRASIL, 2013. Avalie as alternativas a seguir e marque a palavra que se refere a um princ\u00edpio que representa a figura e o texto apresentado no enunciado da quest\u00e3o.","provas":[{"id":68425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:39:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2185375,"hashId":"a704c453de6e12d5baef5f81d44222b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es\/servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no Artigo 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e obedecem, ainda, a princ\u00edpios previstos na Lei N.\u00ba 8080\/1990. A figura a seguir representa a ideia de que as pessoas devem ser vistas como sujeitos na singularidade de sua hist\u00f3ria de vida, nas condi\u00e7\u00f5es socioculturais, nos anseios e nas expectativas. A abordagem dos indiv\u00edduos deve acolher as diversas dimens\u00f5es do sofrimento (f\u00edsico, espiritual e psicossocial) e preservar a qualidade de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68425\/questao\/2185375-20220127205719000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: BRASIL, 2013. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie as alternativas a seguir e marque a palavra que se refere a um princ\u00edpio que representa a figura e o texto apresentado no enunciado da quest\u00e3o.<\/p>","resposta":8576568,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integralidade.","id":8576568,"corpo":"<p>Integralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Universalidade.","id":8576569,"corpo":"<p>Universalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autonomia.","id":8576570,"corpo":"<p>Autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":8576571,"corpo":"<p>Regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o. ","id":8576572,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os navegadores de Internet como Google Chrome ou Internet Explore, entre outros, oferecem a op\u00e7\u00e3o de salvar senhas. Tal op\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por armazena,r de forma segura, os identificadores de usu\u00e1rios e as senhas de cada identificador para os v\u00e1rios sites acessados pelo usu\u00e1rio, assim n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ficarmos lembrando a senha de cada site. O nome CORRETO do grupo de op\u00e7\u00f5es da ger\u00eancia de senhas nas configura\u00e7\u00f5es do navegador, tanto no Google Chrome, quanto no Internet Explore \u00e9:","provas":[{"id":68427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:41:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2191969,"hashId":"77aadba3fe4a3fbfc865ec553ae20d5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os navegadores de Internet como Google Chrome ou Internet Explore, entre outros, oferecem a op\u00e7\u00e3o de salvar senhas. Tal op\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por armazena,r de forma segura, os identificadores de usu\u00e1rios e as senhas de cada identificador para os v\u00e1rios sites acessados pelo usu\u00e1rio, assim n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ficarmos lembrando a senha de cada site. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nome <strong>CORRETO <\/strong>do grupo de op\u00e7\u00f5es da ger\u00eancia de senhas nas configura\u00e7\u00f5es do navegador, tanto no Google Chrome, quanto no Internet Explore \u00e9:<\/p>","resposta":8604998,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Privacidade e seguran\u00e7a. ","id":8604995,"corpo":"<p>Privacidade e seguran\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00e3o de privacidade.","id":8604996,"corpo":"<p>Configura\u00e7\u00e3o de privacidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.","id":8604997,"corpo":"<p>Configura\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preenchimento autom\u00e1tico.","id":8604998,"corpo":"<p>Preenchimento autom\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Ferramentas de seguran\u00e7a.","id":8604999,"corpo":"<p> Ferramentas de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/2191969","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A enfermagem \u00e9 respons\u00e1vel por parte das informa\u00e7\u00f5es inerentes ao cuidado do paciente, pois o acompanha durante as 24 horas do dia nos diferentes ambientes de sa\u00fade. Dessa maneira, os registros de enfermagem s\u00e3o essenciais para o processo do cuidar, sendo tamb\u00e9m um dever \u00e9tico-legal a ser realizado por enfermeiros e t\u00e9cnicos de enfermagem, al\u00e9m de ser destaque como ferramenta que documenta e qualifica a assist\u00eancia prestada, possibilita uma comunica\u00e7\u00e3o segura entre os profissionais de enfermagem e a equipe de sa\u00fade e servem ainda a in\u00fameras finalidades relacionadas ao ensino, pesquisa, esclarecimento de processos \u00e9ticos e judiciais, bem como para a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da assist\u00eancia prestada, entre outros. A seguir s\u00e3o citadas finalidades do registro de enfermagem. A alternativa que explica corretamente a finalidade apresentada \u00e9: ","provas":[{"id":68425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:39:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2185377,"hashId":"2ef58c87662ab67baf6a6ea3f5604852","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A enfermagem \u00e9 respons\u00e1vel por parte das informa\u00e7\u00f5es inerentes ao cuidado do paciente, pois o acompanha durante as 24 horas do dia nos diferentes ambientes de sa\u00fade. Dessa maneira, os registros de enfermagem s\u00e3o essenciais para o processo do cuidar, sendo tamb\u00e9m um dever \u00e9tico-legal a ser realizado por enfermeiros e t\u00e9cnicos de enfermagem, al\u00e9m de ser destaque como ferramenta que documenta e qualifica a assist\u00eancia prestada, possibilita uma comunica\u00e7\u00e3o segura entre os profissionais de enfermagem e a equipe de sa\u00fade e servem ainda a in\u00fameras finalidades relacionadas ao ensino, pesquisa, esclarecimento de processos \u00e9ticos e judiciais, bem como para a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da assist\u00eancia prestada, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A seguir s\u00e3o citadas finalidades do registro de enfermagem. A alternativa que explica <strong>corretamente <\/strong>a finalidade apresentada \u00e9: <\/p>","resposta":8576581,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio permanente: refere-se \u00e0 an\u00e1lise das atividades realizadas pela equipe de enfermagem atrav\u00e9s do prontu\u00e1rio do paciente. ","id":8576578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio permanente: refere-se \u00e0 an\u00e1lise das atividades realizadas pela equipe de enfermagem atrav\u00e9s do prontu\u00e1rio do paciente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Evid\u00eancia legal: os registros do paciente cont\u00eam in\u00fameras informa\u00e7\u00f5es e pode constituir-se uma fonte alternativa de dados. ","id":8576579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evid\u00eancia legal: os registros do paciente cont\u00eam in\u00fameras informa\u00e7\u00f5es e pode constituir-se uma fonte alternativa de dados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ensino e pesquisa: documento legal tanto para o paciente quanto para a equipe m\u00e9dica e de enfermagem (e outros), referente \u00e0 assist\u00eancia prestada. Quem escreve no prontu\u00e1rio \u00e9 respons\u00e1vel pela informa\u00e7\u00e3o anotada. ","id":8576580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino e pesquisa: documento legal tanto para o paciente quanto para a equipe m\u00e9dica e de enfermagem (e outros), referente \u00e0 assist\u00eancia prestada. Quem escreve no prontu\u00e1rio \u00e9 respons\u00e1vel pela informa\u00e7\u00e3o anotada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Partilha de informa\u00e7\u00f5es: estabelece uma efetiva comunica\u00e7\u00e3o entre a equipe de enfermagem e demais profissionais envolvidos na assist\u00eancia ao paciente. ","id":8576581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Partilha de informa\u00e7\u00f5es: estabelece uma efetiva comunica\u00e7\u00e3o entre a equipe de enfermagem e demais profissionais envolvidos na assist\u00eancia ao paciente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Auditoria: registro escrito em ordem cronol\u00f3gica da enfermidade de um paciente e dos cuidados oferecidos, desde o surgimento do problema at\u00e9 a alta\/\u00f3bito \/transfer\u00eancia hospitalar.","id":8576582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auditoria: registro escrito em ordem cronol\u00f3gica da enfermidade de um paciente e dos cuidados oferecidos, desde o surgimento do problema at\u00e9 a alta\/\u00f3bito \/transfer\u00eancia hospitalar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","oab":false,"nome":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428215,"slug":"enfermagem-registros-de-enfermagem-evolucao-e-anotacao-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas a seguir sobre exames radiol\u00f3gicos contrastados e assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":68428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:41:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2156608,"hashId":"ea4b7f2170b7854e28d2bc180a2a0ee0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas a seguir sobre exames radiol\u00f3gicos contrastados e assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8447911,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A urografia excretora rotineiramente n\u00e3o se inicia por uma radiografia simples do abdome AP.","id":8447909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A urografia excretora rotineiramente n\u00e3o se inicia por uma radiografia simples do abdome AP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O contraste, nos pacientes indicados para exames de uretrocistografia, \u00e9 administrado habitualmente via ureteral.","id":8447910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contraste, nos pacientes indicados para exames de uretrocistografia, \u00e9 administrado habitualmente via ureteral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sialografia \u00e9 o exame indicado para estudo contrastado de poss\u00edveis les\u00f5es das gl\u00e2ndulas salivares.","id":8447911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sialografia \u00e9 o exame indicado para estudo contrastado de poss\u00edveis les\u00f5es das gl\u00e2ndulas salivares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O exame radiogr\u00e1fico com uso de contraste baritado \u00e9 indicado para paciente com suspeita de pneumoperit\u00f4nio.","id":8447912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame radiogr\u00e1fico com uso de contraste baritado \u00e9 indicado para paciente com suspeita de pneumoperit\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O b\u00e1rio, como meio de contraste, deve ser usado na avalia\u00e7\u00e3o de f\u00edstula traqueoesof\u00e1gica.","id":8447913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O b\u00e1rio, como meio de contraste, deve ser usado na avalia\u00e7\u00e3o de f\u00edstula traqueoesof\u00e1gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de Rosemberg, para exame radiogr\u00e1fico dos joelhos, consiste em","provas":[{"id":68428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:41:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2156613,"hashId":"f9e5d83bc80e81bb1b159ac2f5a59f4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de Rosemberg, para exame radiogr\u00e1fico dos joelhos, consiste em<\/p>","resposta":8447935,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"joelhos bilaterais separados na mesma exposi\u00e7\u00e3o.","id":8447933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">joelhos bilaterais separados na mesma exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"AP axial com carga em ambos os joelhos.","id":8447934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AP axial com carga em ambos os joelhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"espa\u00e7os articulares e fossa intercondilar demonstrados.","id":8447935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espa\u00e7os articulares e fossa intercondilar demonstrados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"raio central angulado cranialmente em 10\u00b0.","id":8447936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">raio central angulado cranialmente em 10\u00b0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"raio central angulado caudalmente em 30\u00b0.","id":8447937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">raio central angulado caudalmente em 30\u00b0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o programa Java abaixo, o que ser\u00e1 mostrado ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o com a entrada dos n\u00fameros 3, 5 e 2, nesta sequ\u00eancia?public class JavaApplication46 {__public static void main(String[] args) {____double A, B, C, MEDIA;____java.util.Scanner Input = new java.util.Scanner(System.in);___A = Input.nextDouble();___B = Input.nextDouble();___C = Input.nextDouble();___MEDIA = A + B + C \/ 10;___System.out.printf(\"MEDIA = %.1f\\n\", MEDIA);_}}Escolha a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":68427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:41:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2191971,"hashId":"2f8e75a07c76ee8a6685f3f13749f2c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o programa Java abaixo, o que ser\u00e1 mostrado ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o com a entrada dos n\u00fameros 3, 5 e 2, nesta sequ\u00eancia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">public class JavaApplication46 {<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>public static void main(String[] args) {<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>double A, B, C, MEDIA;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>java.util.Scanner Input = new java.util.Scanner(System.in);<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A = Input.nextDouble();<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>B = Input.nextDouble();<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>C = Input.nextDouble();<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>MEDIA = A + B + C \/ 10;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>System.out.printf(\"MEDIA = %.1f\\n\", MEDIA);<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Escolha a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8605007,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MEDIA = 1.","id":8605005,"corpo":"<p>MEDIA = 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"MEDIA = 5.","id":8605006,"corpo":"<p>MEDIA = 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"MEDIA = 8,2.","id":8605007,"corpo":"<p>MEDIA = 8,2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"MEDIA = 2.","id":8605008,"corpo":"<p>MEDIA = 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"MEDIA = 10.","id":8605009,"corpo":"<p>MEDIA = 10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2191971","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBC TG Estrutura Conceitual define o Ativo como \u201cum recurso controlado pela entidade como resultado de eventos passados e do qual se espera que fluam futuros benef\u00edcios econ\u00f4micos para a entidade\u201d. Marion (2018) define o Ativo Imobilizado como \u201cbens corp\u00f3reos destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da atividade principal da empresa ou exercidos com essa finalidade, inclusive os decorrentes de opera\u00e7\u00f5es que transfiram \u00e0 empresa os benef\u00edcios, riscos e controle desses bens.\u201d \u00c9 CORRETO afirmar que as contas cont\u00e1beis: \u201cEstoques\u201d, \u201cM\u00e1quinas e Equipamentos\u201d, \u201cFornecedores\u201d, e \u201cCaixa\u201d, s\u00e3o consideradas:","provas":[{"id":65105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-contabilidade-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:53:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2007588,"hashId":"c50ac578cde3a39851185516511f2ff9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBC TG Estrutura Conceitual define o Ativo como \u201cum recurso controlado pela entidade como resultado de eventos passados e do qual se espera que fluam futuros benef\u00edcios econ\u00f4micos para a entidade\u201d. Marion (2018) define o Ativo Imobilizado como \u201cbens corp\u00f3reos destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da atividade principal da empresa ou exercidos com essa finalidade, inclusive os decorrentes de opera\u00e7\u00f5es que transfiram \u00e0 empresa os benef\u00edcios, riscos e controle desses bens.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que as contas cont\u00e1beis: \u201cEstoques\u201d, \u201cM\u00e1quinas e Equipamentos\u201d, \u201cFornecedores\u201d, e \u201cCaixa\u201d, s\u00e3o consideradas:<\/p>","resposta":7809976,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as contas pertencentes ao Ativo.","id":7809973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as contas pertencentes ao Ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Duas contas n\u00e3o pertencem ao Ativo.","id":7809974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas contas n\u00e3o pertencem ao Ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente uma conta n\u00e3o pertence ao Ativo Imobilizado.","id":7809975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente uma conta n\u00e3o pertence ao Ativo Imobilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente uma conta pertence ao Ativo Imobilizado.","id":7809976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente uma conta pertence ao Ativo Imobilizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil que tem por finalidade apresentar a situa\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira da empresa em um determinado momento. Apresenta atrav\u00e9s das Contas Cont\u00e1beis os elementos do Ativo e do Passivo, forma ordenada divididos em Curto e Longo Prazos. Correlacione as Contas Cont\u00e1beis apresentadas na COLUNA II com o grupo de contas do Balan\u00e7o Patrimonial a que pertence, apresentado na COLUNA I:COLUNA ICOLUNA II01. Ativo Circulante. ( ) A\u00e7\u00f5es de Outras Empresas.02. Ativo N\u00e3o Circ. Realiz\u00e1vel a Longo Prazo. ( ) Bancos Conta Movimento.03. Ativo N\u00e3o Circulante \u2013 Investimentos.( ) Capital Social.04. Ativo N\u00e3o Circulante \u2013 Imobilizado.( ) Estoques.05. Ativo N\u00e3o Circulante \u2013 Intang\u00edvel.( ) Fornecedores.06. Passivo Circulante. ( ) Preju\u00edzos Acumulados.07. Passivo N\u00e3o Circ.\u2013 Exig\u00edvel a Longo Prazo.( ) M\u00e1quinas Industriais.08. Patrim\u00f4nio L\u00edquido. ( ) Marcas e Patentes. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ","provas":[{"id":65105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-contabilidade-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:53:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2007600,"hashId":"0dd77c63b7fc61a6630ff9adbc645b95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil que tem por finalidade apresentar a situa\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira da empresa em um determinado momento. Apresenta atrav\u00e9s das Contas Cont\u00e1beis os elementos do Ativo e do Passivo, forma ordenada divididos em Curto e Longo Prazos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Correlacione as Contas Cont\u00e1beis apresentadas na <strong>COLUNA II<\/strong> com o grupo de contas do Balan\u00e7o Patrimonial a que pertence, apresentado na <strong>COLUNA I<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 514px;\"><colgroup><col width=\"300.98577880859375\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"214.9971466064453\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-71s3\"><td data-row=\"row-71s3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-71s3\" data-cell=\"cell-lb30\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-71s3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-71s3\" data-cell=\"cell-qvi3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2pu1\"><td data-row=\"row-2pu1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2pu1\" data-cell=\"cell-268d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">01. Ativo Circulante. <\/p><\/td><td data-row=\"row-2pu1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2pu1\" data-cell=\"cell-s8nv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) A\u00e7\u00f5es de Outras Empresas.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7uqj\"><td data-row=\"row-7uqj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7uqj\" data-cell=\"cell-pusw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">02. Ativo N\u00e3o Circ. Realiz\u00e1vel a Longo Prazo. <\/p><\/td><td data-row=\"row-7uqj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7uqj\" data-cell=\"cell-2ov2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Bancos Conta Movimento.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wymh\"><td data-row=\"row-wymh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wymh\" data-cell=\"cell-d6i7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">03. Ativo N\u00e3o Circulante \u2013 Investimentos.<\/p><\/td><td data-row=\"row-wymh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wymh\" data-cell=\"cell-w3v0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Capital Social.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p4a0\"><td data-row=\"row-p4a0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p4a0\" data-cell=\"cell-438m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">04. Ativo N\u00e3o Circulante \u2013 Imobilizado.<\/p><\/td><td data-row=\"row-p4a0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p4a0\" data-cell=\"cell-rhdk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Estoques.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5tv5\"><td data-row=\"row-5tv5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5tv5\" data-cell=\"cell-1vjq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">05. Ativo N\u00e3o Circulante \u2013 Intang\u00edvel.<\/p><\/td><td data-row=\"row-5tv5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5tv5\" data-cell=\"cell-a7bo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Fornecedores.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-83fd\"><td data-row=\"row-83fd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-83fd\" data-cell=\"cell-9px1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">06. Passivo Circulante. <\/p><\/td><td data-row=\"row-83fd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-83fd\" data-cell=\"cell-s9ip\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Preju\u00edzos Acumulados.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rbnv\"><td data-row=\"row-rbnv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rbnv\" data-cell=\"cell-ozhc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">07. Passivo N\u00e3o Circ.\u2013 Exig\u00edvel a Longo Prazo.<\/p><\/td><td data-row=\"row-rbnv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rbnv\" data-cell=\"cell-btcp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) M\u00e1quinas Industriais.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xrvm\"><td data-row=\"row-xrvm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xrvm\" data-cell=\"cell-46y0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">08. Patrim\u00f4nio L\u00edquido. <\/p><\/td><td data-row=\"row-xrvm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xrvm\" data-cell=\"cell-9h7a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Marcas e Patentes. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":7810023,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 1 8 1 6 8 4 5.","id":7810023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 1 8 1 6 8 4 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 2 8 1 6 7 3 4.","id":7810024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 2 8 1 6 7 3 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 1 8 2 7 8 3 4.","id":7810025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 1 8 2 7 8 3 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 1 8 1 6 8 4 3.","id":7810026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 1 8 1 6 8 4 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conta cont\u00e1bil \u201cEquipamentos Industriais\u201d apresentava em 31\/03\/2020 um saldo de R$ 45.000,00 l\u00edquido de deprecia\u00e7\u00e3o, correspondente a uma prensa. No mesmo dia, a empresa vendeu a prensa de que dispunha por R$ 50.000,00 e comprou uma nova prensa por R$ 60.000,00. Com essas opera\u00e7\u00f5es, o saldo da conta \u201cEquipamentos Industriais\u201d AUMENTOU o seu valor em:","provas":[{"id":65105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-contabilidade-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:53:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2007596,"hashId":"81d3a42d9853e622dbef26e8dc5f17ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conta cont\u00e1bil \u201cEquipamentos Industriais\u201d apresentava em 31\/03\/2020 um saldo de R$ 45.000,00 l\u00edquido de deprecia\u00e7\u00e3o, correspondente a uma prensa. No mesmo dia, a empresa vendeu a prensa de que dispunha por R$ 50.000,00 e comprou uma nova prensa por R$ 60.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com essas opera\u00e7\u00f5es, o saldo da conta \u201cEquipamentos Industriais\u201d <strong>AUMENTOU<\/strong> o seu valor em:<\/p>","resposta":7810008,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 10.000,00.","id":7810007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 10.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 15.000,00.","id":7810008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 15.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 20.000,00.","id":7810009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 20.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 60.000,00.","id":7810010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 60.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/2007596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055,"slug":"agente-fiscal-de-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba 2.914\/11, analise os conceitos a seguir: I- Padr\u00e3o de potabilidade \u00e9 o conjunto de par\u00e2metros caracterizados por provocar est\u00edmulos sensoriais que afetam a aceita\u00e7\u00e3o para consumo humano, mas que n\u00e3o necessariamente implicam risco \u00e0 sa\u00fade. II- Solu\u00e7\u00e3o alternativa coletiva de abastecimento de \u00e1gua para consumo humano \u00e9 a modalidade de abastecimento coletivo destinada a fornecer \u00e1gua pot\u00e1vel, com capta\u00e7\u00e3o subterr\u00e2nea ou superficial, com ou sem canaliza\u00e7\u00e3o e sem rede de distribui\u00e7\u00e3o. III- Intermit\u00eancia \u00e9 a interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de abastecimento de \u00e1gua, sistem\u00e1tica ou n\u00e3o, que se repete ao longo de determinado per\u00edodo, com dura\u00e7\u00e3o igual ou superior a seis horas em cada ocorr\u00eancia. Est\u00e3o CORRETOS os conceitos previstos em:","provas":[{"id":65102,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055,"slug":"agente-fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-saude-publica-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:53:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1993795,"hashId":"388b2eb040252ebe924c57b818657ed9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria n\u00ba 2.914\/11, analise os conceitos a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Padr\u00e3o de potabilidade \u00e9 o conjunto de par\u00e2metros caracterizados por provocar est\u00edmulos sensoriais que afetam a aceita\u00e7\u00e3o para consumo humano, mas que n\u00e3o necessariamente implicam risco \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Solu\u00e7\u00e3o alternativa coletiva de abastecimento de \u00e1gua para consumo humano \u00e9 a modalidade de abastecimento coletivo destinada a fornecer \u00e1gua pot\u00e1vel, com capta\u00e7\u00e3o subterr\u00e2nea ou superficial, com ou sem canaliza\u00e7\u00e3o e sem rede de distribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Intermit\u00eancia \u00e9 a interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de abastecimento de \u00e1gua, sistem\u00e1tica ou n\u00e3o, que se repete ao longo de determinado per\u00edodo, com dura\u00e7\u00e3o igual ou superior a seis horas em cada ocorr\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETOS <\/strong>os conceitos previstos em:<\/p>","resposta":7748206,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7748204,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":7748205,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":7748206,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":7748207,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que o munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o Del-Rei\/MG, se localiza na regi\u00e3o:","provas":[{"id":65101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-auxiliar-de-saude-bucal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:53:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1993653,"hashId":"eaa3f55dd952f740e2cfc08a47129f25","enunciado":"<p>\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o Del-Rei\/MG, se localiza na regi\u00e3o:<\/p>","resposta":7747589,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De Campos das Vertentes.","id":7747589,"corpo":"<p>De Campos das Vertentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Do Tri\u00e2ngulo Mineiro.","id":7747590,"corpo":"<p>Do Tri\u00e2ngulo Mineiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da Zona da Mata.","id":7747591,"corpo":"<p>Da Zona da Mata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Do Vale do Mucuri.","id":7747592,"corpo":"<p>Do Vale do Mucuri.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397343,"slug":"geografia-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos tributos municipais, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":65110,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:10:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1995626,"hashId":"12bd8cae763ad5b14bfb41c6b68b5afa","enunciado":"<p>Quanto aos tributos municipais, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7755897,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal reconhece a imunidade tribut\u00e1ria relativa ao IPTU sobre cemit\u00e9rios que consubstanciem extens\u00f5es de entidades de cunho religioso e sobre os im\u00f3veis pertencentes \u00e0 entidade religiosa, mesmo se alugados.","id":7755896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal reconhece a imunidade tribut\u00e1ria relativa ao IPTU sobre cemit\u00e9rios que consubstanciem extens\u00f5es de entidades de cunho religioso e sobre os im\u00f3veis pertencentes \u00e0 entidade religiosa, mesmo se alugados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal admite a possibilidade de se adotar como medida da capacidade contributiva de algu\u00e9m, para o fim de se aplicar a progressividade fiscal do IPTU, a quantidade de im\u00f3veis possu\u00eddos pelo contribuinte.","id":7755897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal admite a possibilidade de se adotar como medida da capacidade contributiva de algu\u00e9m, para o fim de se aplicar a progressividade fiscal do IPTU, a quantidade de im\u00f3veis possu\u00eddos pelo contribuinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se a planta de valores do Imposto Predial Territorial Urbano n\u00e3o for resultante de efetivas avalia\u00e7\u00f5es do valor venal, os prefeitos, em planta gen\u00e9rica, podem apenas atualizar os valores da planta anterior em propor\u00e7\u00e3o \u00e0 infla\u00e7\u00e3o ocorrida no per\u00edodo, mediante decreto.","id":7755898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a planta de valores do Imposto Predial Territorial Urbano n\u00e3o for resultante de efetivas avalia\u00e7\u00f5es do valor venal, os prefeitos, em planta gen\u00e9rica, podem apenas atualizar os valores da planta anterior em propor\u00e7\u00e3o \u00e0 infla\u00e7\u00e3o ocorrida no per\u00edodo, mediante decreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De acordo com entendimento sumular do Supremo Tribunal Federal \u00e9 inconstitucional a lei que estabelece al\u00edquotas progressivas para o imposto de transmiss\u00e3o \u201cintervivos\u201d de bens im\u00f3veis (ITBI), com base no valor venal do im\u00f3vel. H\u00e1, todavia, recente posicionamento do tribunal no sentindo de que a capacidade contributiva \u00e9 aplic\u00e1vel a todos os impostos, sejam pessoais ou reais, tornando vi\u00e1vel a progressividade dos impostos reais.","id":7755899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com entendimento sumular do Supremo Tribunal Federal \u00e9 inconstitucional a lei que estabelece al\u00edquotas progressivas para o imposto de transmiss\u00e3o \u201cintervivos\u201d de bens im\u00f3veis (ITBI), com base no valor venal do im\u00f3vel. H\u00e1, todavia, recente posicionamento do tribunal no sentindo de que a capacidade contributiva \u00e9 aplic\u00e1vel a todos os impostos, sejam pessoais ou reais, tornando vi\u00e1vel a progressividade dos impostos reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/1995626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os recursos disciplinados pelo C\u00f3digo de Processo Civil e sua interpreta\u00e7\u00e3o pelos tribunais, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":65110,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:10:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1995621,"hashId":"c99b7cd8d8ef3f87a7b8b6c89be9b017","enunciado":"<p>Sobre os recursos disciplinados pelo C\u00f3digo de Processo Civil e sua interpreta\u00e7\u00e3o pelos tribunais, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":7755879,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe apela\u00e7\u00e3o contra a senten\u00e7a que acolhe os embargos em a\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria. Contra a senten\u00e7a que rejeit\u00e1-los, caber\u00e1 agravo de instrumento.","id":7755876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe apela\u00e7\u00e3o contra a senten\u00e7a que acolhe os embargos em a\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria. Contra a senten\u00e7a que rejeit\u00e1-los, caber\u00e1 agravo de instrumento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O recurso adesivo, admiss\u00edvel apenas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apela\u00e7\u00e3o, fica subordinado ao recurso independente, sendo-lhe aplic\u00e1veis as mesmas regras deste quanto aos requisitos de admissibilidade e julgamento no tribunal, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal diversa.","id":7755877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso adesivo, admiss\u00edvel apenas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apela\u00e7\u00e3o, fica subordinado ao recurso independente, sendo-lhe aplic\u00e1veis as mesmas regras deste quanto aos requisitos de admissibilidade e julgamento no tribunal, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal diversa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da senten\u00e7a que denega ou concede o mandado de seguran\u00e7a \u00e9 cab\u00edvel recurso de apela\u00e7\u00e3o. N\u00e3o havendo recurso volunt\u00e1rio, a senten\u00e7a estar\u00e1 sujeita obrigatoriamente ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":7755878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da senten\u00e7a que denega ou concede o mandado de seguran\u00e7a \u00e9 cab\u00edvel recurso de apela\u00e7\u00e3o. N\u00e3o havendo recurso volunt\u00e1rio, a senten\u00e7a estar\u00e1 sujeita obrigatoriamente ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o popular, a senten\u00e7a que concluir pela car\u00eancia ou pela improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o produzindo efeito sen\u00e3o depois de confirmada pelo tribunal. Da senten\u00e7a que julgar a a\u00e7\u00e3o popular procedente caber\u00e1 apela\u00e7\u00e3o, com efeito suspensivo.","id":7755879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na a\u00e7\u00e3o popular, a senten\u00e7a que concluir pela car\u00eancia ou pela improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o produzindo efeito sen\u00e3o depois de confirmada pelo tribunal. Da senten\u00e7a que julgar a a\u00e7\u00e3o popular procedente caber\u00e1 apela\u00e7\u00e3o, com efeito suspensivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais dos Recursais","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais dos Recursais","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424455,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-aspectos-gerais-dos-recursais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Recursos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Recursos","pai":424455,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424477,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-classificacoes-dos-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Autonomia","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Autonomia","pai":424477,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424487,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-quanto-a-autonomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso Subordinado","oab":false,"nome":"Recurso Subordinado","pai":424487,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424489,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recurso-subordinado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso Adesivo","oab":false,"nome":"Recurso Adesivo","pai":424489,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424490,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recurso-adesivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424539,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-apelacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":424539,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424540,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-nocoes-gerais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1995621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do instituto da desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica, disciplinada pelo Decreto-Lei n\u00ba 3.365 de 1941, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":65110,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:10:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1995618,"hashId":"17af3b91b8d4ea0da0eebb5e5a442b63","enunciado":"<p>Acerca do instituto da desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica, disciplinada pelo Decreto-Lei n\u00ba 3.365 de 1941, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7755866,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A desapropria\u00e7\u00e3o dever\u00e1 efetivar-se mediante acordo ou intentar-se judicialmente, dentro do prazo de dois anos, contados da data da expedi\u00e7\u00e3o do respectivo decreto, fim do qual este caducar\u00e1. ","id":7755864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desapropria\u00e7\u00e3o dever\u00e1 efetivar-se mediante acordo ou intentar-se judicialmente, dentro do prazo de dois anos, contados da data da expedi\u00e7\u00e3o do respectivo decreto, fim do qual este caducar\u00e1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caso o decreto de utilidade p\u00fablica caduque, somente ap\u00f3s decorridos dois anos, poder\u00e1 haver a publica\u00e7\u00e3o de novo decreto declarando a utilidade p\u00fablica de bens declarados no decreto que caducou.","id":7755865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o decreto de utilidade p\u00fablica caduque, somente ap\u00f3s decorridos dois anos, poder\u00e1 haver a publica\u00e7\u00e3o de novo decreto declarando a utilidade p\u00fablica de bens declarados no decreto que caducou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se houver concord\u00e2ncia, reduzida a termo, do expropriado, a decis\u00e3o concessiva da imiss\u00e3o provis\u00f3ria na posse implicar\u00e1 a aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade pelo expropriante com o consequente registro da propriedade na matr\u00edcula do im\u00f3vel, hip\u00f3tese na qual o expropriado poder\u00e1 levantar 100% do valor depositado judicialmente.","id":7755866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se houver concord\u00e2ncia, reduzida a termo, do expropriado, a decis\u00e3o concessiva da imiss\u00e3o provis\u00f3ria na posse implicar\u00e1 a aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade pelo expropriante com o consequente registro da propriedade na matr\u00edcula do im\u00f3vel, hip\u00f3tese na qual o expropriado poder\u00e1 levantar 100% do valor depositado judicialmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se o expropriado aceitar o valor indenizat\u00f3rio ofertado administrativamente e realizado o pagamento, ser\u00e1 lavrado acordo administrativo, o qual ser\u00e1 t\u00edtulo h\u00e1bil para a transcri\u00e7\u00e3o no registro de im\u00f3veis, dispensada a necessidade de lavratura de Escritura P\u00fablica de Desapropria\u00e7\u00e3o.","id":7755867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o expropriado aceitar o valor indenizat\u00f3rio ofertado administrativamente e realizado o pagamento, ser\u00e1 lavrado acordo administrativo, o qual ser\u00e1 t\u00edtulo h\u00e1bil para a transcri\u00e7\u00e3o no registro de im\u00f3veis, dispensada a necessidade de lavratura de Escritura P\u00fablica de Desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto-Lei 3.365\/41 - Disp\u00f5e sobre desapropria\u00e7\u00f5es por utilidade p\u00fablica.","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 3.365\/41 - Disp\u00f5e sobre desapropria\u00e7\u00f5es por utilidade p\u00fablica.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422355,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-3-365-41-dispoe-sobre-desapropriacoes-por-utilidade-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1995618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de parecer que n\u00e3o, a m\u00e9dia salarial de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei\/MG \u00e9 um destaque, e dessa forma, foi medida pelo IBGE, onde a m\u00e9dia mensal salarial dos trabalhadores formais em 2019 era de:","provas":[{"id":65103,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Tributos - 2021"},{"id":65109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":65108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":65105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-contabilidade-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:08:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1994017,"hashId":"f815f7c612d6731d3fddbd7f9778f883","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de parecer que n\u00e3o, a m\u00e9dia salarial de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei\/MG \u00e9 um destaque, e dessa forma, foi medida pelo IBGE, onde a m\u00e9dia mensal salarial dos trabalhadores formais em 2019 era de:<\/p>","resposta":7749013,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2 sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":7749011,"corpo":"<p>1,2 sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,8 sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":7749012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,8 sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2,4 sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":7749013,"corpo":"<p>2,4 sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,8 sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":7749014,"corpo":"<p>2,8 sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que TODOS os voc\u00e1bulos foram acentuados por seguirem a mesma regra da acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":65103,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Tributos - 2021"},{"id":65109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":65108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":65105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-contabilidade-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:08:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1993968,"hashId":"db0cb94d39d6a90bf24f7ba25a374e4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que <strong>TODOS<\/strong> os voc\u00e1bulos foram acentuados por seguirem a mesma regra da acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":7748829,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mar\u00e9s \u2013 m\u00e9dia \u2013 \u00e1guas.","id":7748827,"corpo":"<p>Mar\u00e9s \u2013 m\u00e9dia \u2013 \u00e1guas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mar\u00e9s \u2013 Groenl\u00e2ndia \u2013 Ant\u00e1rtica.","id":7748828,"corpo":"<p>Mar\u00e9s \u2013 Groenl\u00e2ndia \u2013 Ant\u00e1rtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dia \u2013 n\u00edveis \u2013 oxig\u00eanio.","id":7748829,"corpo":"<p>M\u00e9dia \u2013 n\u00edveis \u2013 oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atl\u00e2ntico \u2013 mediterr\u00e2neo \u2013 \u00e1guas.","id":7748830,"corpo":"<p>Atl\u00e2ntico \u2013 mediterr\u00e2neo \u2013 \u00e1guas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Temperaturas extremas causaram impactos sem precedentes nos oceanos As temperaturas extremas causam impactos sem precedentes nos biomas de \u00e1gua salgada, mostra relat\u00f3rio internaciona Paloma Oliveto - Correio Braziliense Se o relat\u00f3rio sobre mudan\u00e7as clim\u00e1ticas divulgado em agosto pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) trouxe dados alarmantes sobre as consequ\u00eancias do aquecimento no planeta, um estudo n\u00e3o menos preocupante revelou, ontem, que os oceanos sofrem tantos impactos negativos quanto a atmosfera. Na avalia\u00e7\u00e3o dos 120 especialistas de mais de 30 institui\u00e7\u00f5es europeias que elaboraram o Copernicus Ocean State Report, os impactos verificados nas \u00e1guas salgadas, que cobrem tr\u00eas ter\u00e7os da superf\u00edcie da Terra, n\u00e3o encontram precedentes hist\u00f3ricos. O relat\u00f3rio, publicado no Journal of Operational Oceanography e presidido pela Mercator Ocean International, foi divulgado a pouco mais de dois meses da confer\u00eancia do clima, a COP26, quando l\u00edderes mundiais ser\u00e3o chamados a adotar pol\u00edticas de enfrentamento e mitiga\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Segundo o documento, o aquecimento do oceano \u00c1rtico - provocado por uma atmosfera cada vez mais quente - est\u00e1 contribuindo para cerca de 4% de toda a eleva\u00e7\u00e3o da temperatura global oce\u00e2nica. Os n\u00edveis de degelo \u00e1rtico registrados nos \u00faltimos dois anos atingiram patamares recordes, enquanto por d\u00e9cada, entre 1979 e 2020, ca\u00edram quase 13%. Os cientistas apontaram que uma redu\u00e7\u00e3o de quase 90% da espessura m\u00e9dia do gelo marinho j\u00e1 foi testemunhada no Mar de Barents - uma pequena parte do \u00c1rtico -, o que levou \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o na importa\u00e7\u00e3o de gelo marinho da bacia polar, fen\u00f4meno importante para resfriar a temperatura oce\u00e2nica. No Mar do Norte, no oceano Atl\u00e2ntico, entre a Noruega e a Dinamarca, a variabilidade extrema de per\u00edodos de frio e ondas de calor marinha foi associada a mudan\u00e7as relatadas nas capturas de linguado, lagosta europeia, robalo, salmonete e caranguejos comest\u00edveis, diz o documento. J\u00e1 no Mar Mediterr\u00e2neo, ocorreram quatro inunda\u00e7\u00f5es recordes consecutivas em Veneza (novembro de 2019), al\u00e9m de terem sido registradas alturas de ondas acima da m\u00e9dia na por\u00e7\u00e3o sul. \"Essa variabilidade em curto prazo nas temperaturas do oceano, na forma de ondas de calor ou per\u00edodos de frio, durando de dias a algumas semanas, \u00e9 uma quest\u00e3o de preocupa\u00e7\u00e3o crescente no ambiente marinho porque pode afetar muitos aspectos desses ecossistemas\", explica Sarah Wakelin, um dos coautores do relat\u00f3rio e pesquisadora do Centro Nacional de Oceanografia (CNO), no Reino Unido. \"O documento destaca como as temperaturas extremas no Mar do Norte causaram uma mudan\u00e7a nas capturas de esp\u00e9cies comercialmente importantes de peixes e crust\u00e1ceos. Aspectos mais amplos, como migra\u00e7\u00e3o para \u00e1guas mais quentes ou mais frias, mudan\u00e7as na desova e no crescimento, bem como mortalidade e mudan\u00e7as comportamentais significam que, em resposta aos extremos de temperatura, os desembarques pesqueiros de algumas esp\u00e9cies aumentam, enquanto de outras ser\u00e3o reduzidos.\" Monitoramento Os cientistas documentaram que, globalmente, a temperatura m\u00e9dia do mar subiu a uma taxa de 0,015 grau Celsius por ano, de 1993 a 2019, e os n\u00edveis de oxig\u00eanio (estoque de O2) no Mar Negro ca\u00edram a uma taxa de - 0,16mol\/ m2 por ano, entre 1955 e 2019. Em nota, a presidente do relat\u00f3rio, Darina von Schuckmann, da Mercator Ocean International, destacou a necessidade urgente de medidas de monitoramento e prote\u00e7\u00e3o. \"Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, polui\u00e7\u00e3o e superexplora\u00e7\u00e3o colocaram press\u00f5es sem precedentes sobre o oceano, exigindo, com urg\u00eancia, medidas sustent\u00e1veis de governan\u00e7a, adapta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, a fim de garantir os v\u00e1rios pap\u00e9is de suporte de vida que esse ecossistema oferece para o bem-estar humano\", disse. \"Considerar o oceano como um fator fundamental no sistema terrestre e abra\u00e7ar a sua natureza multidimensional e interconectada \u00e9 a base para um futuro sustent\u00e1vel.\"Nas 185 p\u00e1ginas do relat\u00f3rio, que investiga as condi\u00e7\u00f5es e as varia\u00e7\u00f5es em curso no oceano global e nos mares europeus, os cientistas apresentam diversos outros cen\u00e1rios preocupantes, como migra\u00e7\u00f5es de peixes-le\u00f5es invasivos para o Mar B\u00e1ltico, precipita\u00e7\u00f5es e secas extremas no Dipolo do Oceano \u00cdndico, aumento incomum do n\u00edvel do mar no Mar B\u00e1ltico e condi\u00e7\u00f5es extremas de ondas no Golfo de B\u00f3tnia. \"Como o recentemente publicado IPCC (painel de especialistas em mudan\u00e7as clim\u00e1ticas da ONU), o Ocean State Report indica que as taxas anuais de aumento m\u00e9dio do n\u00edvel do mar global ultrapassaram os 3mm por ano, o que \u00e9 maior do que o observado no s\u00e9culo 20 e sugere uma acelera\u00e7\u00e3o nas taxas de aumento do n\u00edvel do mar\", diz Angela Hibbert, chefe de N\u00edvel do Mar e Clima Oce\u00e2nico do CNO. Segundo a especialista, quando as mar\u00e9s altas e as grandes ondas de tempestade coincidem, \u00e9 mais prov\u00e1vel que resultem em inunda\u00e7\u00f5es costeiras prejudiciais, especialmente se o n\u00edvel m\u00e9dio do oceano tamb\u00e9m estiver elevado. \"O aquecimento crescente e a perda de massa de gelo das geleiras e mantos de gelo na Groenl\u00e2ndia e na Ant\u00e1rtica tamb\u00e9m far\u00e3o com que esses aumentos continuem. Portanto, eventos como o Venetian 'Acqua Alta' destacado nesse relat\u00f3rio (as inunda\u00e7\u00f5es em Veneza em 2019) devem se tornar cada vez mais comuns, \u00e0 medida que o n\u00edvel do mar continua a subir.\" Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.em.com.br\/app\/noticia\/ciencia\/2021\/09\/23\/interna_ciencia,1308251\/temperaturas-extremas-causaram-impactos-semprecedentes-nos-oceanos.shtml Acesso em: 08 de outubro de 2021.","id":486148,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Temperaturas extremas causaram impactos sem precedentes nos oceanos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>As temperaturas extremas causam impactos sem precedentes nos biomas de \u00e1gua salgada, mostra relat\u00f3rio internaciona <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(187, 187, 187);\">Paloma Oliveto - Correio Braziliense <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o relat\u00f3rio sobre mudan\u00e7as clim\u00e1ticas divulgado em agosto pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) trouxe dados alarmantes sobre as consequ\u00eancias do aquecimento no planeta, um estudo n\u00e3o menos preocupante revelou, ontem, que os oceanos sofrem tantos impactos negativos quanto a atmosfera. Na avalia\u00e7\u00e3o dos 120 especialistas de mais de 30 institui\u00e7\u00f5es europeias que elaboraram o Copernicus Ocean State Report, os impactos verificados nas \u00e1guas salgadas, que cobrem tr\u00eas ter\u00e7os da superf\u00edcie da Terra, n\u00e3o encontram precedentes hist\u00f3ricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio, publicado no Journal of Operational Oceanography e presidido pela Mercator Ocean International, foi divulgado a pouco mais de dois meses da confer\u00eancia do clima, a COP26, quando l\u00edderes mundiais ser\u00e3o chamados a adotar pol\u00edticas de enfrentamento e mitiga\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Segundo o documento, o aquecimento do oceano \u00c1rtico - provocado por uma atmosfera cada vez mais quente - est\u00e1 contribuindo para cerca de 4% de toda a eleva\u00e7\u00e3o da temperatura global oce\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis de degelo \u00e1rtico registrados nos \u00faltimos dois anos atingiram patamares recordes, enquanto por d\u00e9cada, entre 1979 e 2020, ca\u00edram quase 13%. Os cientistas apontaram que uma redu\u00e7\u00e3o de quase 90% da espessura m\u00e9dia do gelo marinho j\u00e1 foi testemunhada no Mar de Barents - uma pequena parte do \u00c1rtico -, o que levou \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o na importa\u00e7\u00e3o de gelo marinho da bacia polar, fen\u00f4meno importante para resfriar a temperatura oce\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Mar do Norte, no oceano Atl\u00e2ntico, entre a Noruega e a Dinamarca, a variabilidade extrema de per\u00edodos de frio e ondas de calor marinha foi associada a mudan\u00e7as relatadas nas capturas de linguado, lagosta europeia, robalo, salmonete e caranguejos comest\u00edveis, diz o documento. J\u00e1 no Mar Mediterr\u00e2neo, ocorreram quatro inunda\u00e7\u00f5es recordes consecutivas em Veneza (novembro de 2019), al\u00e9m de terem sido registradas alturas de ondas acima da m\u00e9dia na por\u00e7\u00e3o sul. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Essa variabilidade em curto prazo nas temperaturas do oceano, na forma de ondas de calor ou per\u00edodos de frio, durando de dias a algumas semanas, \u00e9 uma quest\u00e3o de preocupa\u00e7\u00e3o crescente no ambiente marinho porque pode afetar muitos aspectos desses ecossistemas\", explica Sarah Wakelin, um dos coautores do relat\u00f3rio e pesquisadora do Centro Nacional de Oceanografia (CNO), no Reino Unido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O documento destaca como as temperaturas extremas no Mar do Norte causaram uma mudan\u00e7a nas capturas de esp\u00e9cies comercialmente importantes de peixes e crust\u00e1ceos. Aspectos mais amplos, como migra\u00e7\u00e3o para \u00e1guas mais quentes ou mais frias, mudan\u00e7as na desova e no crescimento, bem como mortalidade e mudan\u00e7as comportamentais significam que, em resposta aos extremos de temperatura, os desembarques pesqueiros de algumas esp\u00e9cies aumentam, enquanto de outras ser\u00e3o reduzidos.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Monitoramento <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas documentaram que, globalmente, a temperatura m\u00e9dia do mar subiu a uma taxa de 0,015 grau Celsius por ano, de 1993 a 2019, e os n\u00edveis de oxig\u00eanio (estoque de O2) no Mar Negro ca\u00edram a uma taxa de - 0,16mol\/ m2 por ano, entre 1955 e 2019. Em nota, a presidente do relat\u00f3rio, Darina von Schuckmann, da Mercator Ocean International, destacou a necessidade urgente de medidas de monitoramento e prote\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, polui\u00e7\u00e3o e superexplora\u00e7\u00e3o colocaram press\u00f5es sem precedentes sobre o oceano, exigindo, com urg\u00eancia, medidas sustent\u00e1veis de governan\u00e7a, adapta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, a fim de garantir os v\u00e1rios pap\u00e9is de suporte de vida que esse ecossistema oferece para o bem-estar humano\", disse. \"Considerar o oceano como um fator fundamental no sistema terrestre e abra\u00e7ar a sua natureza multidimensional e interconectada \u00e9 a base para um futuro sustent\u00e1vel.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas 185 p\u00e1ginas do relat\u00f3rio, que investiga as condi\u00e7\u00f5es e as varia\u00e7\u00f5es em curso no oceano global e nos mares europeus, os cientistas apresentam diversos outros cen\u00e1rios preocupantes, como migra\u00e7\u00f5es de peixes-le\u00f5es invasivos para o Mar B\u00e1ltico, precipita\u00e7\u00f5es e secas extremas no Dipolo do Oceano \u00cdndico, aumento incomum do n\u00edvel do mar no Mar B\u00e1ltico e condi\u00e7\u00f5es extremas de ondas no Golfo de B\u00f3tnia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Como o recentemente publicado IPCC (painel de especialistas em mudan\u00e7as clim\u00e1ticas da ONU), o Ocean State Report indica que as taxas anuais de aumento m\u00e9dio do n\u00edvel do mar global ultrapassaram os 3mm por ano, o que \u00e9 maior do que o observado no s\u00e9culo 20 e sugere uma acelera\u00e7\u00e3o nas taxas de aumento do n\u00edvel do mar\", diz Angela Hibbert, chefe de N\u00edvel do Mar e Clima Oce\u00e2nico do CNO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a especialista, quando as mar\u00e9s altas e as grandes ondas de tempestade coincidem, \u00e9 mais prov\u00e1vel que resultem em inunda\u00e7\u00f5es costeiras prejudiciais, especialmente se o n\u00edvel m\u00e9dio do oceano tamb\u00e9m estiver elevado. \"O aquecimento crescente e a perda de massa de gelo das geleiras e mantos de gelo na Groenl\u00e2ndia e na Ant\u00e1rtica tamb\u00e9m far\u00e3o com que esses aumentos continuem. Portanto, eventos como o Venetian 'Acqua Alta' destacado nesse relat\u00f3rio (as inunda\u00e7\u00f5es em Veneza em 2019) devem se tornar cada vez mais comuns, \u00e0 medida que o n\u00edvel do mar continua a subir.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.em.com.br\/app\/noticia\/ciencia\/2021\/09\/23\/interna_ciencia,1308251\/temperaturas-extremas-causaram-impactos-semprecedentes-nos-oceanos.shtml Acesso em: 08 de outubro de 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o IBGE, \u00e9 CORRETO afirmar que a popula\u00e7\u00e3o estimada de S\u00e3o Jo\u00e3o Del-Rei\/MG em 2021, \u00e9 de:","provas":[{"id":65103,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Tributos - 2021"},{"id":65109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":65108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":65105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-contabilidade-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:08:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1994014,"hashId":"2d407ed81c68e008253827bd2288d5f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o IBGE, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a popula\u00e7\u00e3o estimada de S\u00e3o Jo\u00e3o Del-Rei\/MG em 2021, \u00e9 de:<\/p>","resposta":7749001,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&gt; 100 mil habitantes.","id":7748998,"corpo":"<p>&gt; 100 mil habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"&lt; 89 mil habitantes.","id":7748999,"corpo":"<p>&lt; 89 mil habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"= 85 mil habitantes.","id":7749000,"corpo":"<p>= 85 mil habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"&gt; 90 mil e &lt; 95 mil habitantes.","id":7749001,"corpo":"<p>&gt; 90 mil e &lt; 95 mil habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397343,"slug":"geografia-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[...] o planejamento \u00e9 basicamente um processo de racionalidade, \u00e9 indiscut\u00edvel que todo homem \u00e9 capaz de planejar, sendo inerente \u00e0 sua natureza essa atitude, em si dial\u00e9tica, de tomar decis\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. (Barbosa, 1991, p.17). Ap\u00f3s a II Guerra Mundial concentram-se estudos buscando o desenvolvimento dos pa\u00edses em um contexto de correla\u00e7\u00f5es de for\u00e7as, de disputa por projetos societ\u00e1rios. Considerando o texto apresentado, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":65111,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:10:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2000890,"hashId":"065b01e16e4fb03c9f06abac7032da87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] o planejamento \u00e9 basicamente um processo de racionalidade, \u00e9 indiscut\u00edvel que todo homem \u00e9 capaz de planejar, sendo inerente \u00e0 sua natureza essa atitude, em si dial\u00e9tica, de tomar decis\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. (Barbosa, 1991, p.17). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a II Guerra Mundial concentram-se estudos buscando o desenvolvimento dos pa\u00edses em um contexto de correla\u00e7\u00f5es de for\u00e7as, de disputa por projetos societ\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto apresentado, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7779789,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento \u00e9 um instrumento da gest\u00e3o do social caracteristicamente t\u00e9cnico isento de inten\u00e7\u00f5es pol\u00edticas partid\u00e1rias.","id":7779786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento \u00e9 um instrumento da gest\u00e3o do social caracteristicamente t\u00e9cnico isento de inten\u00e7\u00f5es pol\u00edticas partid\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A planifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato cotidiano isento de t\u00e9cnica, pode-se dizer que consubstancia uma pr\u00e1tica amadora do ato de planejar.","id":7779787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A planifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato cotidiano isento de t\u00e9cnica, pode-se dizer que consubstancia uma pr\u00e1tica amadora do ato de planejar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O planejamento deve primar pela neutralidade, ou seja, o planejador deve se afastar de suas concep\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas.","id":7779788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento deve primar pela neutralidade, ou seja, o planejador deve se afastar de suas concep\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Espera-se que no planejamento os fen\u00f4menos sociais sejam vistos entendendo o ser social em sua genericidade.","id":7779789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espera-se que no planejamento os fen\u00f4menos sociais sejam vistos entendendo o ser social em sua genericidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente prev\u00ea uma s\u00e9rie de mecanismos para prevenir amea\u00e7as e viola\u00e7\u00f5es dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente. Sobre o tema, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":65111,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:10:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2000882,"hashId":"112b66efcc726a5ff6a93d55769366a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente prev\u00ea uma s\u00e9rie de mecanismos para prevenir amea\u00e7as e viola\u00e7\u00f5es dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tema, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7779754,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, cultura, lazer, esportes, divers\u00f5es, espet\u00e1culos e produtos e servi\u00e7os que respeitem sua condi\u00e7\u00e3o peculiar de pessoa em desenvolvimento.","id":7779752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, cultura, lazer, esportes, divers\u00f5es, espet\u00e1culos e produtos e servi\u00e7os que respeitem sua condi\u00e7\u00e3o peculiar de pessoa em desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As obriga\u00e7\u00f5es previstas no Estatuto n\u00e3o excluem da preven\u00e7\u00e3o especial outras leis decorrentes dos princ\u00edpios por ela adotados.","id":7779753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As obriga\u00e7\u00f5es previstas no Estatuto n\u00e3o excluem da preven\u00e7\u00e3o especial outras leis decorrentes dos princ\u00edpios por ela adotados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A inobserv\u00e2ncia das normas de preven\u00e7\u00e3o importar\u00e1 em responsabilidade da pessoa f\u00edsica, exclu\u00edda a responsabiliza\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica.","id":7779754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inobserv\u00e2ncia das normas de preven\u00e7\u00e3o importar\u00e1 em responsabilidade da pessoa f\u00edsica, exclu\u00edda a responsabiliza\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever de todos prevenir a ocorr\u00eancia de amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.","id":7779755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever de todos prevenir a ocorr\u00eancia de amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":["Formas de Preven\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da Preven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Preven\u00e7\u00e3o","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406583,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-prevencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Preven\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Da Preven\u00e7\u00e3o Especial","pai":406583,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406590,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-prevencao-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os restos a pagar inscritos no exerc\u00edcio de 2020, processados e n\u00e3o processados, EQUIVALEM, respectivamente, a:","provas":[{"id":65112,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:11:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2000864,"hashId":"d53b3220efd3c559a124821dd27fcbed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os restos a pagar inscritos no exerc\u00edcio de 2020, processados e n\u00e3o processados, <strong>EQUIVALEM<\/strong>, respectivamente, a:<\/p>","resposta":7779675,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 236.965,31 e R$ 263.294,76.","id":7779675,"corpo":"<p>R$ 236.965,31 e R$ 263.294,76.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 263.294,76 e R$ 236.965,31.","id":7779676,"corpo":"<p>R$ 263.294,76 e R$ 236.965,31.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 236.965,31 e R$ 341.623,22 ","id":7779677,"corpo":"<p>R$ 236.965,31 e R$ 341.623,22 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 341.623,22 e R$ 236.965,31.","id":7779678,"corpo":"<p>R$ 341.623,22 e R$ 236.965,31.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es de 31 a 37, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, relativas ao Munic\u00edpio hipot\u00e9tico de P\u00e9 de Cabra\/MG (consolidado Executivo e Legislativo):Or\u00e7amento aprovado em dezembro\/2019, para vig\u00eancia no exerc\u00edcio de 2020 (em R$):RECEITAS PREVISTASDESPESAS FIXADASCorrentes2.726.798,46Correntes2.333.445,89De Capital1.446.981,69De Capital1.840.334,26TOTAL4.173.779,15TOTAL4.173.779,15No decorrer do exerc\u00edcio de 2020, verificou-se a ocorr\u00eancia dos seguintes fatos e transa\u00e7\u00f5es:Receitas Or\u00e7ament\u00e1rias:Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.................................................................... ....................................................723.467,89Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza .............................. ....................................................689.798,41Cota-parte do ICMS...................................................................... ....................................................399.753,34Receita de Servi\u00e7os....................................................................... ......................................................47.984,68Aliena\u00e7\u00e3o de Bens ........................................................................ ....................................................446.798,12Taxa de Limpeza P\u00fablica .............................................................. ....................................................168.943,66Imposto sobre Transmiss\u00e3o de Im\u00f3veis \u201cInter vivos\u201d .................... ....................................................354.578,93Multas Administrativas................................................................. ....................................................125.466,45Principal da D\u00edvida Ativa Tribut\u00e1ria ............................................. ....................................................157.645,91Contribui\u00e7\u00e3o de Custeio da Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica ............................ ....................................................138.997,13Imposto Predial Territorial Urbano ............................................... ....................................................539.831,67Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos Concedidos .................................... ....................................................215.874,44Rendimentos de aplica\u00e7\u00f5es financeiras ......................................... ......................................................78.973,48Imposto de Renda Retido na Fonte................................................ ....................................................189.987,74Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias:Descri\u00e7\u00e3oEmpenhadoLiquidadoPagoVencimentos e Vantagens \u2013 Pessoal Civil926.443,94833.799,55750.419,59Outras Despesas de Pessoal - Terceiriza\u00e7\u00e3o234.778,82211.300,94190.170,84Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa F\u00edsica223.646,95201.282,26181.154,03Juros e Encargos da D\u00edvida233.465,77210.119,19189.107,27Obras e Instala\u00e7\u00f5es468.997,43390.668,97390.668,97Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa Jur\u00eddica454.668,99409.202,09368.281,88Obriga\u00e7\u00f5es Patronais \u2013 RGPS (regime geral)313.465,74282.119,17253.907,25Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida679.834,45679.834,45679.834,45Material de consumo246.477,46221.829,71199.646,74Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:I. Considere que todas as receitas foram arrecadadas no exerc\u00edcio de 2020.II. Considere o momento da liquida\u00e7\u00e3o como tendo sido a ocorr\u00eancia do fato gerador patrimonial das despesas or\u00e7ament\u00e1rias.III. No exerc\u00edcio de 2020, o munic\u00edpio contratou Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o da Receita Or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 164.445,65 (quitadas integralmente no exerc\u00edcio de 2020).IV. Ao final do exerc\u00edcio, foram cancelados empenhos relativos a Obras P\u00fablicas no valor de R$ 78.328,46V. A despesa com pessoal \u00e9 relativa \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades governamentais.VI. N\u00e3o houve abertura de cr\u00e9ditos adicionais no exerc\u00edcio de 2020.VII. Em 2020, houve pagamento de Restos a Pagar inscritos em 2018, no valor de R$ 64.744,67, relativos a contratos de obras p\u00fablicas.VIII.Deprecia\u00e7\u00e3o do Ativo Imobilizado incorrida no exerc\u00edcio de 2020: R$ 75.954,46.IX. Dep\u00f3sitos de Cau\u00e7\u00f5es recebidos no exerc\u00edcio no valor de R$ 34.687,61 (devolvidos no ano seguinte).X. As despesas com terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra referem-se \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores efetivos da sa\u00fade.XI. Os materiais de consumo adquiridos foram integralmente utilizados no exerc\u00edcio de 2020, imediatamente ap\u00f3s sua aquisi\u00e7\u00e3o.","id":487044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder as quest\u00f5es de 31 a 37, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, relativas ao Munic\u00edpio hipot\u00e9tico de P\u00e9 de Cabra\/MG (consolidado Executivo e Legislativo):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amento aprovado em dezembro\/2019, para vig\u00eancia no exerc\u00edcio de 2020 (em R$):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 499px;\"><colgroup><col width=\"108\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"124\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"168\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"99\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>RECEITAS PREVISTAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>DESPESAS FIXADAS<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Correntes<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.726.798,46<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Correntes<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.333.445,89<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">De Capital<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.446.981,69<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">De Capital<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.840.334,26<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>TOTAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.173.779,15<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>TOTAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.173.779,15<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No decorrer do exerc\u00edcio de 2020, verificou-se a ocorr\u00eancia dos seguintes fatos e transa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Receitas Or\u00e7ament\u00e1rias:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.................................................................... ....................................................723.467,89<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza .............................. ....................................................689.798,41<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cota-parte do ICMS...................................................................... ....................................................399.753,34<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita de Servi\u00e7os....................................................................... ......................................................47.984,68<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aliena\u00e7\u00e3o de Bens ........................................................................ ....................................................446.798,12<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Taxa de Limpeza P\u00fablica .............................................................. ....................................................168.943,66<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto sobre Transmiss\u00e3o de Im\u00f3veis \u201cInter vivos\u201d .................... ....................................................354.578,93<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Multas Administrativas................................................................. ....................................................125.466,45<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Principal da D\u00edvida Ativa Tribut\u00e1ria ............................................. ....................................................157.645,91<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00e3o de Custeio da Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica ............................ ....................................................138.997,13<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto Predial Territorial Urbano ............................................... ....................................................539.831,67<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos Concedidos .................................... ....................................................215.874,44<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rendimentos de aplica\u00e7\u00f5es financeiras ......................................... ......................................................78.973,48<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto de Renda Retido na Fonte................................................ ....................................................189.987,74<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 669px;\"><colgroup><col width=\"278\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"124\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"168\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"99\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Empenhado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Liquidado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pago<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vencimentos e Vantagens \u2013 Pessoal Civil<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">926.443,94<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">833.799,55<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">750.419,59<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outras Despesas de Pessoal - Terceiriza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">234.778,82<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">211.300,94<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">190.170,84<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa F\u00edsica<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">223.646,95<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">201.282,26<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">181.154,03<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Juros e Encargos da D\u00edvida<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">233.465,77<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">210.119,19<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">189.107,27<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Obras e Instala\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">468.997,43<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">390.668,97<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">390.668,97<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa Jur\u00eddica<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">454.668,99<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">409.202,09<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">368.281,88<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Obriga\u00e7\u00f5es Patronais \u2013 RGPS (regime geral)<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">313.465,74<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">282.119,17<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">253.907,25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">679.834,45<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">679.834,45<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">679.834,45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Material de consumo<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">246.477,46<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">221.829,71<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">199.646,74<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considere que todas as receitas foram arrecadadas no exerc\u00edcio de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considere o momento da liquida\u00e7\u00e3o como tendo sido a ocorr\u00eancia do fato gerador patrimonial das despesas or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No exerc\u00edcio de 2020, o munic\u00edpio contratou Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o da Receita Or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 164.445,65 (quitadas integralmente no exerc\u00edcio de 2020).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ao final do exerc\u00edcio, foram cancelados empenhos relativos a Obras P\u00fablicas no valor de R$ 78.328,46<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A despesa com pessoal \u00e9 relativa \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades governamentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. N\u00e3o houve abertura de cr\u00e9ditos adicionais no exerc\u00edcio de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Em 2020, houve pagamento de Restos a Pagar inscritos em 2018, no valor de R$ 64.744,67, relativos a contratos de obras p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII.Deprecia\u00e7\u00e3o do Ativo Imobilizado incorrida no exerc\u00edcio de 2020: R$ 75.954,46.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IX. Dep\u00f3sitos de Cau\u00e7\u00f5es recebidos no exerc\u00edcio no valor de R$ 34.687,61 (devolvidos no ano seguinte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">X. As despesas com terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra referem-se \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores efetivos da sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">XI. Os materiais de consumo adquiridos foram integralmente utilizados no exerc\u00edcio de 2020, imediatamente ap\u00f3s sua aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411654,"slug":"direito-financeiro-restos-a-pagar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que os entes federativos definir\u00e3o os seguintes elementos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Regi\u00f5es de Sa\u00fade:","provas":[{"id":65116,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-farmaceutico-bioquimico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:15:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2000463,"hashId":"b974900b81e6b44ba171e358b3158c73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que os entes federativos definir\u00e3o os seguintes elementos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Regi\u00f5es de Sa\u00fade:<\/p>","resposta":7777915,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o psicossocial; aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar; e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","id":7777914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o psicossocial; aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar; e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Seus limites geogr\u00e1ficos; popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os; rol de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que ser\u00e3o ofertados; e respectivas responsabilidades, crit\u00e9rios de acessibilidade e escala para conforma\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":7777915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seus limites geogr\u00e1ficos; popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os; rol de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que ser\u00e3o ofertados; e respectivas responsabilidades, crit\u00e9rios de acessibilidade e escala para conforma\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Identidades culturais, econ\u00f4micas e sociais; redes de comunica\u00e7\u00e3o; infraestrutura de transportes compartilhados; e unicidade do territ\u00f3rio regional.","id":7777916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identidades culturais, econ\u00f4micas e sociais; redes de comunica\u00e7\u00e3o; infraestrutura de transportes compartilhados; e unicidade do territ\u00f3rio regional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, de regi\u00f5es de sa\u00fade intraestaduais; sa\u00fade ind\u00edgena, nas regi\u00f5es de sa\u00fade; necessidades econ\u00f4micas, sociais e de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o; e pactua\u00e7\u00e3o dos fluxos assistenciais.","id":7777917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Composi\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, de regi\u00f5es de sa\u00fade intraestaduais; sa\u00fade ind\u00edgena, nas regi\u00f5es de sa\u00fade; necessidades econ\u00f4micas, sociais e de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o; e pactua\u00e7\u00e3o dos fluxos assistenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos anti-hipertensivos dispon\u00edveis, no Brasil, a clortalidona \u00e9 CLASSIFICADA como:","provas":[{"id":65116,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-farmaceutico-bioquimico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:15:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2000467,"hashId":"a80bd4f141d37982549fc448c79c5047","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos anti-hipertensivos dispon\u00edveis, no Brasil, a clortalidona \u00e9 <strong>CLASSIFICADA <\/strong>como:<\/p>","resposta":7777934,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inibidor adren\u00e9rgico de a\u00e7\u00e3o central.","id":7777931,"corpo":"<p>Inibidor adren\u00e9rgico de a\u00e7\u00e3o central.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bloqueador do receptor A1.","id":7777932,"corpo":"<p>Bloqueador do receptor A1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inibidor direto da renina.","id":7777933,"corpo":"<p>Inibidor direto da renina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diur\u00e9tico tiaz\u00eddico.","id":7777934,"corpo":"<p>Diur\u00e9tico tiaz\u00eddico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Farmacologia Cardiovascular","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417957,"slug":"farmacia-farmacologia-cardiovascular"}],"slug":"farmacia\/2000467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os conservantes utilizados em urin\u00e1lise, \u00e9 CORRETO afirmar que o Tolueno:","provas":[{"id":65116,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-farmaceutico-bioquimico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:15:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2000472,"hashId":"b746610279df1a84e9b6d40e3ad674d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os conservantes utilizados em urin\u00e1lise, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o Tolueno:<\/p>","resposta":7777955,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um bom conservante para sedimentos urin\u00e1rios, por\u00e9m, quando utilizado em concentra\u00e7\u00e3o muito alta, provoca a precipita\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas, gerando testes falso-negativos para subst\u00e2ncias redutoras.","id":7777952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um bom conservante para sedimentos urin\u00e1rios, por\u00e9m, quando utilizado em concentra\u00e7\u00e3o muito alta, provoca a precipita\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas, gerando testes falso-negativos para subst\u00e2ncias redutoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um conservante adequado, por\u00e9m, raramente, utilizado para a maioria dos constituintes urin\u00e1rios. Interfere com o teste de precipita\u00e7\u00e3o \u00e1cida de prote\u00ednas, mas n\u00e3o interfere nos testes com tiras reagentes para prote\u00ednas. ","id":7777953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um conservante adequado, por\u00e9m, raramente, utilizado para a maioria dos constituintes urin\u00e1rios. Interfere com o teste de precipita\u00e7\u00e3o \u00e1cida de prote\u00ednas, mas n\u00e3o interfere nos testes com tiras reagentes para prote\u00ednas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embora utilizado para inibir o crescimento bacteriano, n\u00e3o \u00e9 recomendado para amostras de rotina, uma vez que provoca altera\u00e7\u00f5es nas caracter\u00edsticas do sedimento celular.","id":7777954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora utilizado para inibir o crescimento bacteriano, n\u00e3o \u00e9 recomendado para amostras de rotina, uma vez que provoca altera\u00e7\u00f5es nas caracter\u00edsticas do sedimento celular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preserva cetonas, prote\u00ednas e subst\u00e2ncias redutoras, contudo n\u00e3o \u00e9 eficaz contra bact\u00e9rias j\u00e1 presentes, na urina. Uma vez que flutua sobre a superf\u00edcie da urina, pode ser dif\u00edcil separ\u00e1-lo da amostra a ser testada. Al\u00e9m disso, \u00e9 inflam\u00e1vel.","id":7777955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preserva cetonas, prote\u00ednas e subst\u00e2ncias redutoras, contudo n\u00e3o \u00e9 eficaz contra bact\u00e9rias j\u00e1 presentes, na urina. Uma vez que flutua sobre a superf\u00edcie da urina, pode ser dif\u00edcil separ\u00e1-lo da amostra a ser testada. Al\u00e9m disso, \u00e9 inflam\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urin\u00e1lise","oab":false,"nome":"Urin\u00e1lise","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417970,"slug":"farmacia-urinalise"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir: \u201cA s\u00edndrome inflamat\u00f3ria de reconstitui\u00e7\u00e3o imune (SIR) consiste em uma exacerba\u00e7\u00e3o da resposta TH1, resultando em agravamento de les\u00f5es preexistentes ou aparecimento de novos sinais e sintomas. Pode apresentar-se como linfadenomegalias acompanhadas de sinais flog\u00edsticos, que podem fistulizar, comprimir estruturas nobres ou perfurar \u00f3rg\u00e3os (por exemplo, intestino). Ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o do Tratamento Antirretroviral - TARV, a SIR pode apresentar-se como um caso novo de tuberculose ou como piora cl\u00ednica de pacientes em tratamento de TB (NAIDOO et al., 2012). \u00c9 um fen\u00f4meno relativamente comum, podendo estar presente entre 8% e 43% dos casos no in\u00edcio do TARV (M\u00dcLLER et al., 2010).\u201d Dispon\u00edvel em: https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/publicacoes\/manual_recomendacoes_c ontrole_tuberculose_brasil_2_ed.pdf. Acesso em 10 de outubro de 2021. De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":65116,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-farmaceutico-bioquimico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:15:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2000453,"hashId":"1313977d1f09e0fc2dd6c54d249ee26f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA s\u00edndrome inflamat\u00f3ria de reconstitui\u00e7\u00e3o imune (SIR) consiste em uma exacerba\u00e7\u00e3o da resposta TH1, resultando em agravamento de les\u00f5es preexistentes ou aparecimento de novos sinais e sintomas. Pode apresentar-se como linfadenomegalias acompanhadas de sinais flog\u00edsticos, que podem fistulizar, comprimir estruturas nobres ou perfurar \u00f3rg\u00e3os (por exemplo, intestino). Ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o do Tratamento Antirretroviral - TARV, a SIR pode apresentar-se como um caso novo de tuberculose ou como piora cl\u00ednica de pacientes em tratamento de TB (NAIDOO et al., 2012). \u00c9 um fen\u00f4meno relativamente comum, podendo estar presente entre 8% e 43% dos casos no in\u00edcio do TARV (M\u00dcLLER et al., 2010).\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/publicacoes\/manual_recomendacoes_c ontrole_tuberculose_brasil_2_ed.pdf. Acesso em 10 de outubro de 2021. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7777875,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse fen\u00f4meno ocorre em resposta a ant\u00edgenos micobacterianos e caracteriza falha no tratamento da Tuberculose (TB).","id":7777873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse fen\u00f4meno ocorre em resposta a ant\u00edgenos micobacterianos e caracteriza falha no tratamento da Tuberculose (TB).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A maioria dos casos de SIR ocorre, ap\u00f3s tr\u00eas meses do in\u00edcio do tratamento da TB.","id":7777874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos casos de SIR ocorre, ap\u00f3s tr\u00eas meses do in\u00edcio do tratamento da TB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Preditores da SIR incluem, principalmente, contagem de LT-CD4+ &lt; 50 c\u00e9lulas\/mm3; severidade da TB e in\u00edcio do TARV em menos de 30 dias de iniciado o tratamento para TB.","id":7777875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preditores da SIR incluem, principalmente, contagem de LT-CD4+ &lt; 50 c\u00e9lulas\/mm3; severidade da TB e in\u00edcio do TARV em menos de 30 dias de iniciado o tratamento para TB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Existe plena indica\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria para interromper o TARV ou o tratamento da TB para obter melhora da SIR.","id":7777876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe plena indica\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria para interromper o TARV ou o tratamento da TB para obter melhora da SIR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dizem que existe uma S\u00e3o Jo\u00e3o Del-Rei\/MG subterr\u00e2nea. Ela foi constru\u00edda pelos escravos enquanto eles trabalhavam na constru\u00e7\u00e3o de outras partes da cidade, no s\u00e9culo XVII. \u00c9 CORRETO afirmar que o acesso a essa misteriosa cidade de pedra acontece:","provas":[{"id":65120,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-auxiliar-de-servicos-gerais-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:16:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1995459,"hashId":"12694da58f3389e8dff398c98958269c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dizem que existe uma S\u00e3o Jo\u00e3o Del-Rei\/MG subterr\u00e2nea. Ela foi constru\u00edda pelos escravos enquanto eles trabalhavam na constru\u00e7\u00e3o de outras partes da cidade, no s\u00e9culo XVII. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o acesso a essa misteriosa cidade de pedra acontece:<\/p>","resposta":7755189,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelas 10 betas espalhadas pelo territ\u00f3rio s\u00e3o-joanense e que serviam para o transporte de escravos que foram intensos durante muito tempo na regi\u00e3o da Serra do Lenheiro.","id":7755188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelas 10 betas espalhadas pelo territ\u00f3rio s\u00e3o-joanense e que serviam para o transporte de escravos que foram intensos durante muito tempo na regi\u00e3o da Serra do Lenheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelas 20 betas espalhadas pelo territ\u00f3rio s\u00e3o-joanense e que serviam para o transporte e explora\u00e7\u00e3o do ouro que foram intensos durante muito tempo na regi\u00e3o da Serra do Lenheiro.","id":7755189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelas 20 betas espalhadas pelo territ\u00f3rio s\u00e3o-joanense e que serviam para o transporte e explora\u00e7\u00e3o do ouro que foram intensos durante muito tempo na regi\u00e3o da Serra do Lenheiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pelas 10 betas espalhadas pelo territ\u00f3rio s\u00e3o-joanense e que serviam para o transporte e explora\u00e7\u00e3o do ouro que foram intensos durante muito tempo na regi\u00e3o da Serra do Lenheiro.","id":7755190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelas 10 betas espalhadas pelo territ\u00f3rio s\u00e3o-joanense e que serviam para o transporte e explora\u00e7\u00e3o do ouro que foram intensos durante muito tempo na regi\u00e3o da Serra do Lenheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pelas 20 betas espalhadas pelo territ\u00f3rio s\u00e3o-joanense e que serviam para o transporte de escravos que foram intensos durante muito tempo na regi\u00e3o da Serra do Lenheiro.","id":7755191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelas 20 betas espalhadas pelo territ\u00f3rio s\u00e3o-joanense e que serviam para o transporte de escravos que foram intensos durante muito tempo na regi\u00e3o da Serra do Lenheiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397460,"slug":"historia-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma caixa de rem\u00e9dios cont\u00e9m um total de 30 comprimidos. Sabendo disso, \u00e9 CORRETO afirmar que em 3 caixas cont\u00e9m:","provas":[{"id":65120,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-auxiliar-de-servicos-gerais-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:16:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1995448,"hashId":"6a92fc4aea9469e5cf6f5ab786dc2a4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma caixa de rem\u00e9dios cont\u00e9m um total de 30 comprimidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo disso, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que em 3 caixas cont\u00e9m:<\/p>","resposta":7755144,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90.","id":7755144,"corpo":"<p>90.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"80.","id":7755145,"corpo":"<p>80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"70.","id":7755146,"corpo":"<p>70.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 60.","id":7755147,"corpo":"<p> 60.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma loja de sushi, cada unidade de sushi custa R$ 2,25. Sabendo disso, assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE o valor de 36 unidades de sushi nessa loja:","provas":[{"id":65120,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-auxiliar-de-servicos-gerais-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:16:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1995440,"hashId":"d2bc1ca0fea24c53237e554c9fdccddd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma loja de sushi, cada unidade de sushi custa R$ 2,25. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo disso, assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE <\/strong>o valor de 36 unidades de sushi nessa loja:<\/p>","resposta":7755114,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 36,00.","id":7755112,"corpo":"<p>R$ 36,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 56,75.","id":7755113,"corpo":"<p>R$ 56,75.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 81,00.","id":7755114,"corpo":"<p>R$ 81,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 141,75. ","id":7755115,"corpo":"<p>R$ 141,75. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cidade do interior de Minas Gerais, cont\u00e9m um total de 3.500 habitantes. Sabendo-se que durante a pandemia 359 pessoas pegaram o v\u00edrus, assinale a alternativa que apresenta o n\u00famero de habitantes que N\u00c3O pegaram o v\u00edrus.","provas":[{"id":65120,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-auxiliar-de-servicos-gerais-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:16:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1995443,"hashId":"2cbb094abf1450db8afea21a9f49117e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma cidade do interior de Minas Gerais, cont\u00e9m um total de 3.500 habitantes. Sabendo-se que durante a pandemia 359 pessoas pegaram o v\u00edrus, assinale a alternativa que apresenta o n\u00famero de habitantes que <strong>N\u00c3O <\/strong>pegaram o v\u00edrus.<\/p>","resposta":7755127,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.333.","id":7755124,"corpo":"<p>3.333.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3.341.","id":7755125,"corpo":"<p>3.341.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.241.","id":7755126,"corpo":"<p>3.241.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 3.141.","id":7755127,"corpo":"<p> 3.141.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rafaela tem em seu cofrinho 13 moedas de R$ 1,00 e 52 moedas de R$ 0,50. Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE o valor total que Rafaela tem:","provas":[{"id":65120,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-auxiliar-de-servicos-gerais-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:16:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1995442,"hashId":"51d252b8365e99a346f8b520a5512636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rafaela tem em seu cofrinho 13 moedas de R$ 1,00 e 52 moedas de R$ 0,50. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE <\/strong>o valor total que Rafaela tem:<\/p>","resposta":7755120,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 39,00.","id":7755120,"corpo":"<p>R$ 39,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 56,00. ","id":7755121,"corpo":"<p>R$ 56,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 65,00.","id":7755122,"corpo":"<p>R$ 65,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 93,00.","id":7755123,"corpo":"<p>R$ 93,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fabiana emagreceu um total de 48 quilos no decorrer de 1 ano. Sabendo disso, \u00e9 CORRETO afirmar que Fabiana emagreceu por m\u00eas:","provas":[{"id":65120,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-auxiliar-de-servicos-gerais-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:16:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1995444,"hashId":"ef5ebcd865b193bd56a9ae0db90df272","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabiana emagreceu um total de 48 quilos no decorrer de 1 ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo disso, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que Fabiana emagreceu por m\u00eas:<\/p>","resposta":7755129,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 quilos.","id":7755128,"corpo":"<p>3 quilos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 quilos. ","id":7755129,"corpo":"<p>4 quilos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 quilos.","id":7755130,"corpo":"<p>5 quilos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6 quilos.","id":7755131,"corpo":"<p>6 quilos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, uma das caracter\u00edsticas do fen\u00f4meno art\u00edstico que fundamenta o ensino da Arte \u00e9 o conhecimento art\u00edstico como produ\u00e7\u00e3o e frui\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa CORRETA sobre esse tema:","provas":[{"id":68223,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2077355,"hashId":"c3632481583250b808d8eb7adfd674b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, uma das caracter\u00edsticas do fen\u00f4meno art\u00edstico que fundamenta o ensino da Arte \u00e9 o conhecimento art\u00edstico como produ\u00e7\u00e3o e frui\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa CORRETA sobre esse tema:<\/p>","resposta":8117228,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mesma qualidade de comunica\u00e7\u00e3o entre os seres humanos que a obra de arte propicia tamb\u00e9m pode ser desenvolvida, do mesmo modo, por outras modalidades do conhecimento.","id":8117225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mesma qualidade de comunica\u00e7\u00e3o entre os seres humanos que a obra de arte propicia tamb\u00e9m pode ser desenvolvida, do mesmo modo, por outras modalidades do conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A forma art\u00edstica \u00e9 sempre dependente das inten\u00e7\u00f5es do artista.","id":8117226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma art\u00edstica \u00e9 sempre dependente das inten\u00e7\u00f5es do artista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No processo de conhecimento art\u00edstico, do qual faz parte a aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica, o canal privilegiado de compreens\u00e3o \u00e9 a qualidade apenas da experi\u00eancia racional e intelectiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obra.","id":8117227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de conhecimento art\u00edstico, do qual faz parte a aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica, o canal privilegiado de compreens\u00e3o \u00e9 a qualidade apenas da experi\u00eancia racional e intelectiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O que distingue essencialmente a cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica das outras modalidades de conhecimento humano \u00e9 a qualidade de comunica\u00e7\u00e3o entre os seres humanos que a obra de arte propicia, por uma utiliza\u00e7\u00e3o particular das formas de linguagem.","id":8117228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que distingue essencialmente a cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica das outras modalidades de conhecimento humano \u00e9 a qualidade de comunica\u00e7\u00e3o entre os seres humanos que a obra de arte propicia, por uma utiliza\u00e7\u00e3o particular das formas de linguagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As formas art\u00edsticas apresentam uma s\u00edntese sempre muito objetiva de significa\u00e7\u00f5es constru\u00eddas por meio de imagens po\u00e9ticas.","id":8117229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas art\u00edsticas apresentam uma s\u00edntese sempre muito objetiva de significa\u00e7\u00f5es constru\u00eddas por meio de imagens po\u00e9ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o movimento da Escola Nova para o ensino das artes no Brasil, com suas origens no final do s\u00e9culo XIX na Europa e nos Estados Unidos, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":68223,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2077334,"hashId":"288b1bbca91c728380fe073394a2dc5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o movimento da Escola Nova para o ensino das artes no Brasil, com suas origens no final do s\u00e9culo XIX na Europa e nos Estados Unidos, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8117131,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Escolanovismo acontece em paralelo com a educa\u00e7\u00e3o tradicional, propondo experi\u00eancias cognitivas que devem ocorrer de maneira progressiva, ativa, levando em considera\u00e7\u00e3o apenas os interesses e motiva\u00e7\u00f5es do professor, para que assim ele possa se identificar com os conte\u00fados e, consequentemente, melhorar a qualidade de ensino para seus alunos.","id":8117128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Escolanovismo acontece em paralelo com a educa\u00e7\u00e3o tradicional, propondo experi\u00eancias cognitivas que devem ocorrer de maneira progressiva, ativa, levando em considera\u00e7\u00e3o apenas os interesses e motiva\u00e7\u00f5es do professor, para que assim ele possa se identificar com os conte\u00fados e, consequentemente, melhorar a qualidade de ensino para seus alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No campo art\u00edstico, podemos observar que a Semana de Arte Moderna de 1922 ressoou de modo a expandir o movimento modernista para v\u00e1rias regi\u00f5es do pa\u00eds, organizando-se sal\u00f5es de arte com caracter\u00edsticas inovadoras que intimidaram o movimento da Escola Nova.","id":8117129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No campo art\u00edstico, podemos observar que a Semana de Arte Moderna de 1922 ressoou de modo a expandir o movimento modernista para v\u00e1rias regi\u00f5es do pa\u00eds, organizando-se sal\u00f5es de arte com caracter\u00edsticas inovadoras que intimidaram o movimento da Escola Nova.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0s teorias e pr\u00e1ticas est\u00e9ticas, os professores de tend\u00eancia pedag\u00f3gica mais escolanovista apresentam uma assimila\u00e7\u00e3o com as \u201cc\u00f3pias\u201d de modelos consagrados na arte.","id":8117130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s teorias e pr\u00e1ticas est\u00e9ticas, os professores de tend\u00eancia pedag\u00f3gica mais escolanovista apresentam uma assimila\u00e7\u00e3o com as \u201cc\u00f3pias\u201d de modelos consagrados na arte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No movimento da Escola Nova, a concep\u00e7\u00e3o est\u00e9tica predominante passa a ser proveniente da estrutura\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias individuais de percep\u00e7\u00e3o, de integra\u00e7\u00e3o, de um entendimento sens\u00edvel do meio ambiente, com base na psicologia cognitiva e tamb\u00e9m na express\u00e3o, revela\u00e7\u00e3o de emo\u00e7\u00f5es, insights, desejos e motiva\u00e7\u00f5es experimentadas interiormente pelos indiv\u00edduos, apoiadas na psican\u00e1lise.","id":8117131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No movimento da Escola Nova, a concep\u00e7\u00e3o est\u00e9tica predominante passa a ser proveniente da estrutura\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias individuais de percep\u00e7\u00e3o, de integra\u00e7\u00e3o, de um entendimento sens\u00edvel do meio ambiente, com base na psicologia cognitiva e tamb\u00e9m na express\u00e3o, revela\u00e7\u00e3o de emo\u00e7\u00f5es, insights, desejos e motiva\u00e7\u00f5es experimentadas interiormente pelos indiv\u00edduos, apoiadas na psican\u00e1lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na Escola Nova, o ensino do desenho adquire um sentimento utilit\u00e1rio, direcionado ao preparo t\u00e9cnico dos indiv\u00edduos para o trabalho.","id":8117132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Escola Nova, o ensino do desenho adquire um sentimento utilit\u00e1rio, direcionado ao preparo t\u00e9cnico dos indiv\u00edduos para o trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos formais constitutivos das Artes Visuais:","provas":[{"id":68223,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2077353,"hashId":"5caac606133f73b6cb0bc162a5d5b146","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o elementos formais constitutivos das Artes Visuais:<\/p>","resposta":8117217,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Superf\u00edcie, espa\u00e7o, volume, linhas, texturas, som e cor.","id":8117215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superf\u00edcie, espa\u00e7o, volume, linhas, texturas, som e cor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ponto, linha, cor, superf\u00edcie e kinesfera.","id":8117216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ponto, linha, cor, superf\u00edcie e kinesfera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Superf\u00edcie, espa\u00e7o, volume, ponto, linha, textura e cor.","id":8117217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superf\u00edcie, espa\u00e7o, volume, ponto, linha, textura e cor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ponto, linha, peso e volume.","id":8117218,"corpo":"<p>Ponto, linha, peso e volume.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Flu\u00eancia, superf\u00edcie, ponto, linha e cor.","id":8117219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flu\u00eancia, superf\u00edcie, ponto, linha e cor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR10 que tratada da Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade, estabelece os requisitos e condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas objetivando a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de controle e sistemas preventivos, de forma a garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores que, direta ou indiretamente, interajam em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e servi\u00e7os com eletricidade. Dentre as medidas de controle estabelecidas nessa Norma, o Prontu\u00e1rio de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas DEVE ser constitu\u00eddo e mantido por estabelecimentos com carga instalada superior a: ","provas":[{"id":65109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2006966,"hashId":"a66c8954eb340abee9abb3a464b0b008","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR10 que tratada da Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade, estabelece os requisitos e condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas objetivando a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de controle e sistemas preventivos, de forma a garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores que, direta ou indiretamente, interajam em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e servi\u00e7os com eletricidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as medidas de controle estabelecidas nessa Norma, o Prontu\u00e1rio de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas <strong>DEVE<\/strong> ser constitu\u00eddo e mantido por estabelecimentos com carga instalada superior a: <\/p>","resposta":7806976,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60kW.","id":7806973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60kW.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"65kW.","id":7806974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">65kW.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"70kW.","id":7806975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70kW.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"75kW.","id":7806976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">75kW.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2006966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que o prazo estabelecido na Lei Municipal n\u00ba 5.040\/ 2014 para homologa\u00e7\u00e3o do concurso p\u00fablico a contar da publica\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o final definitiva, salvo motivo de relevante interesse p\u00fablico, justificado em despacho do Prefeito Municipal, \u00e9 de:","provas":[{"id":65103,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Tributos - 2021"},{"id":65109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":65108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":65105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-contabilidade-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:08:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1994031,"hashId":"16c116646e1f5ce8559eb4ba59bea0b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que o prazo estabelecido na Lei Municipal n\u00ba 5.040\/ 2014 para homologa\u00e7\u00e3o do concurso p\u00fablico a contar da publica\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o final definitiva, salvo motivo de relevante interesse p\u00fablico, justificado em despacho do Prefeito Municipal, \u00e9 de:<\/p>","resposta":7749072,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 dias.","id":7749070,"corpo":"<p>60 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"90 dias.","id":7749071,"corpo":"<p>90 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"120 dias.","id":7749072,"corpo":"<p>120 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"180 dias.","id":7749073,"corpo":"<p>180 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir:Sobre a tem\u00e1tica ambiental, \u00e9 CORRETO afirmar que o s\u00edmbolo apresentado \u00e9 recorrentemente utilizado para demonstrar o significado de: ","provas":[{"id":65103,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Tributos - 2021"},{"id":65109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":65108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":65105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-contabilidade-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:08:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1994018,"hashId":"353defdc086e44cc1b5569331f655b57","enunciado":"<p>Observe a imagem a seguir:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65103\/questao\/1994018-20211026141830000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a tem\u00e1tica ambiental, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que o s\u00edmbolo apresentado \u00e9 recorrentemente utilizado para demonstrar o significado de: <\/p>","resposta":7749015,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sustentabilidade.","id":7749015,"corpo":"<p>Sustentabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Produtividade.","id":7749016,"corpo":"<p>Produtividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Interatividade.","id":7749017,"corpo":"<p>Interatividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Inova\u00e7\u00e3o.","id":7749018,"corpo":"<p>Inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Merc\u00eas est\u00e1 trabalhando em um documento no MS Word 2010, vers\u00e3o portugu\u00eas. \u00c9 CORRETO afirmar que a tecla de atalho que permite verificar a ortografia e gram\u00e1tica \u00e9 a:","provas":[{"id":65103,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Tributos - 2021"},{"id":65109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":65108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":65105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-contabilidade-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:09:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1994021,"hashId":"e9eb7bb4e1489c3c7cead33252071123","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Merc\u00eas est\u00e1 trabalhando em um documento no <em>MS Word 2010<\/em>, vers\u00e3o portugu\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que a tecla de atalho que permite verificar a ortografia e gram\u00e1tica \u00e9 a:<\/p>","resposta":7749029,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F2.","id":7749027,"corpo":"<p>F2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F3.","id":7749028,"corpo":"<p>F3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F7.","id":7749029,"corpo":"<p>F7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F9.","id":7749030,"corpo":"<p>F9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mineral \u00e9 todo elemento ou composto qu\u00edmico de origem inorg\u00e2nica e natural que apresenta uma estrutura interna ordenada. A composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica intr\u00ednseca de cada elemento e sua estrutura cristalina permitem individualizar e caracterizar cada mineral. Os agrupamentos de minerais formam as rochas que s\u00e3o, em s\u00edntese, os componentes de toda crosta terrestre. Apesar de atualmente serem conhecidos milhares de minerais, somente alguns, em torno de dez a doze, s\u00e3o os principais formadores de rochas. As rochas podem ser: \u00edgneas, sedimentares e metam\u00f3rficas. As rochas metam\u00f3rficas se originam da atua\u00e7\u00e3o de processos geol\u00f3gicos end\u00f3genos que produzem mudan\u00e7as nas condi\u00e7\u00f5es de press\u00e3o e temperatura e resultam em modifica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, mineral\u00f3gicas e estruturais nas rochas preexistentes. Dentre o grupo das rochas metam\u00f3rficas est\u00e3o os Xistos, sendo CORRETO afirmar que suas caracter\u00edsticas apresentam: ","provas":[{"id":65114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-ambiental-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:14:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2000517,"hashId":"6f56cddbdee273cf62001cc4220f70ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mineral \u00e9 todo elemento ou composto qu\u00edmico de origem inorg\u00e2nica e natural que apresenta uma estrutura interna ordenada. A composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica intr\u00ednseca de cada elemento e sua estrutura cristalina permitem individualizar e caracterizar cada mineral. Os agrupamentos de minerais formam as rochas que s\u00e3o, em s\u00edntese, os componentes de toda crosta terrestre. Apesar de atualmente serem conhecidos milhares de minerais, somente alguns, em torno de dez a doze, s\u00e3o os principais formadores de rochas. As rochas podem ser: \u00edgneas, sedimentares e metam\u00f3rficas. As rochas metam\u00f3rficas se originam da atua\u00e7\u00e3o de processos geol\u00f3gicos end\u00f3genos que produzem mudan\u00e7as nas condi\u00e7\u00f5es de press\u00e3o e temperatura e resultam em modifica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, mineral\u00f3gicas e estruturais nas rochas preexistentes. Dentre o grupo das rochas metam\u00f3rficas est\u00e3o os Xistos, sendo <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que suas caracter\u00edsticas apresentam: <\/p>","resposta":7778134,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrutura foliada, minerais mic\u00e1ceos (biotita, muscovita, entre outros).","id":7778134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura foliada, minerais mic\u00e1ceos (biotita, muscovita, entre outros).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estrutura com bandas claras (quartzo e feldspatos) se alternando abandas escuras (micas, anfib\u00f3lios e pirox\u00eanios).","id":7778135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura com bandas claras (quartzo e feldspatos) se alternando abandas escuras (micas, anfib\u00f3lios e pirox\u00eanios).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estrutura maci\u00e7a, com cristais grandes e bem formados, composta essencialmente de calcita e\/ou dolomita contato.","id":7778136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura maci\u00e7a, com cristais grandes e bem formados, composta essencialmente de calcita e\/ou dolomita contato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estrutura com minerais mo\u00eddos, com bordas angulosas e orientados segundo faixas (catacl\u00e1stica).","id":7778137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura com minerais mo\u00eddos, com bordas angulosas e orientados segundo faixas (catacl\u00e1stica).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402773,"slug":"geologia-mineracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia Geral","oab":false,"nome":"Geologia Geral","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402743,"slug":"geologia-geologia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento sustent\u00e1vel expressa a rela\u00e7\u00e3o entre crescimento econ\u00f4mico, conserva\u00e7\u00e3o ambiental e preocupa\u00e7\u00e3o social. Com base na sensibiliza\u00e7\u00e3o da sociedade em raz\u00e3o do uso irracional dos recursos naturais e dos impactos ambientais gerados pela a\u00e7\u00e3o humana, a concep\u00e7\u00e3o de crescimento sustent\u00e1vel se reinventa como uma alternativa, que promove a interdepend\u00eancia entre economia, meio ambiente e sociedade. A Pegada Ecol\u00f3gica \u00e9 uma sistem\u00e1tica da contabilidade ambiental que avalia o impacto do consumo das popula\u00e7\u00f5es humanas no que concerne os recursos naturais. Representada em hectares globais (gha) e\/ou acres, nos permite comparar os diferentes padr\u00f5es de consumo e verificar seus limites em torno da capacidade ecol\u00f3gica do planeta e, quais a quantidades de recursos naturais utilizados para mantermos a popula\u00e7\u00e3o mundial suprida perante suas necessidades de se vestir, alimentar, hidratar e se atualizar com os mais inovadores bens de consumo. De acordo com Baird, C., (2011), \u00e9 CORRETO afirmar que atualmente existem cerca: ","provas":[{"id":65114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-ambiental-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:14:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2000494,"hashId":"7d65391abcde3bc8fb7f7e8ed83354e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento sustent\u00e1vel expressa a rela\u00e7\u00e3o entre crescimento econ\u00f4mico, conserva\u00e7\u00e3o ambiental e preocupa\u00e7\u00e3o social. Com base na sensibiliza\u00e7\u00e3o da sociedade em raz\u00e3o do uso irracional dos recursos naturais e dos impactos ambientais gerados pela a\u00e7\u00e3o humana, a concep\u00e7\u00e3o de crescimento sustent\u00e1vel se reinventa como uma alternativa, que promove a interdepend\u00eancia entre economia, meio ambiente e sociedade. A Pegada Ecol\u00f3gica \u00e9 uma sistem\u00e1tica da contabilidade ambiental que avalia o impacto do consumo das popula\u00e7\u00f5es humanas no que concerne os recursos naturais. Representada em hectares globais (gha) e\/ou acres, nos permite comparar os diferentes padr\u00f5es de consumo e verificar seus limites em torno da capacidade ecol\u00f3gica do planeta e, quais a quantidades de recursos naturais utilizados para mantermos a popula\u00e7\u00e3o mundial suprida perante suas necessidades de se vestir, alimentar, hidratar e se atualizar com os mais inovadores bens de consumo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Baird, C., (2011), \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que atualmente existem cerca: <\/p>","resposta":7778044,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,0 acres de espa\u00e7os biol\u00f3gicos produtivos para cada pessoa na Terra.","id":7778042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,0 acres de espa\u00e7os biol\u00f3gicos produtivos para cada pessoa na Terra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4,0 acres de espa\u00e7os biol\u00f3gicos produtivos para cada pessoa na Terra.","id":7778043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4,0 acres de espa\u00e7os biol\u00f3gicos produtivos para cada pessoa na Terra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4,5 acres de espa\u00e7os biol\u00f3gicos produtivos para cada pessoa na Terra.","id":7778044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4,5 acres de espa\u00e7os biol\u00f3gicos produtivos para cada pessoa na Terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5,0 acres de espa\u00e7os biol\u00f3gicos produtivos para cada pessoa na Terra.","id":7778045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,0 acres de espa\u00e7os biol\u00f3gicos produtivos para cada pessoa na Terra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403426,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-avaliacao-de-impactos-ambientais-aia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dimensionamento de estruturas de concreto armado demanda de diversos conhecimentos tanto de c\u00e1lculo como tamb\u00e9m de toler\u00e2ncias dimensionais, formas de execu\u00e7\u00e3o, entre outros. Dentre estes conhecimentos est\u00e1 incluso a ancoragem das armaduras. Logo, acerca da ancoragem das armaduras em concreto armado, analise as afirmativas a seguir: I- Na ancoragem de armaduras passivas por ader\u00eancia, com grandes raios de curvatura, as barras comprimidas devem ser ancoradas sem ganchos. II- Os ganchos das extremidades das barras da armadura longitudinal de tra\u00e7\u00e3o podem ser em \u00e2ngulo reto, com ponta reta de comprimento n\u00e3o inferior a 8 vezes o di\u00e2metro da barra. III- No caso de ancoragem de feixes de barras por ader\u00eancia as barras constituintes de feixes devem ter ancoragem reta. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":65115,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:15:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1993740,"hashId":"1b79172570dc6a66500d7e8b483b9cd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dimensionamento de estruturas de concreto armado demanda de diversos conhecimentos tanto de c\u00e1lculo como tamb\u00e9m de toler\u00e2ncias dimensionais, formas de execu\u00e7\u00e3o, entre outros. Dentre estes conhecimentos est\u00e1 incluso a ancoragem das armaduras. Logo, acerca da ancoragem das armaduras em concreto armado, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Na ancoragem de armaduras passivas por ader\u00eancia, com grandes raios de curvatura, as barras comprimidas devem ser ancoradas sem ganchos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Os ganchos das extremidades das barras da armadura longitudinal de tra\u00e7\u00e3o podem ser em \u00e2ngulo reto, com ponta reta de comprimento n\u00e3o inferior a 8 vezes o di\u00e2metro da barra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- No caso de ancoragem de feixes de barras por ader\u00eancia as barras constituintes de feixes devem ter ancoragem reta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETA(S)<\/strong> a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":7747963,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7747960,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":7747961,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II apenas.","id":7747962,"corpo":"<p>II apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7747963,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao principal objetivo textual do texto lido, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":65115,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":65110,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Advogado - 2021"},{"id":65114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-ambiental-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Ambiental - 2021"},{"id":65113,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-economista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Economista - 2021"},{"id":65112,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Contador - 2021"},{"id":65111,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:15:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1993617,"hashId":"2a7706ec9a7ad6722307087653d9143e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao principal objetivo textual do texto lido, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7747435,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 de levar informa\u00e7\u00e3o ao leitor.","id":7747435,"corpo":"<p>Sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 de levar informa\u00e7\u00e3o ao leitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 de descrever uma situa\u00e7\u00e3o ao leitor.","id":7747436,"corpo":"<p>Sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 de descrever uma situa\u00e7\u00e3o ao leitor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 de narrar um acontecimento ao leitor.","id":7747437,"corpo":"<p>Sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 de narrar um acontecimento ao leitor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 de convencer o leitor sobre sua opini\u00e3o pessoal.","id":7747438,"corpo":"<p>Sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 de convencer o leitor sobre sua opini\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cavidade gigante \u00e9 descoberta por astr\u00f4nomos na Via L\u00e1ctea A cavidade foi descoberta depois de uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela (AFP) Astr\u00f4nomos descobriram na Via L\u00e1ctea uma cavidade gigante cercada por duas nebulosas, as nuvens de Perseu e Touro, que apareceram ap\u00f3s ao menos uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela - de acordo com um estudo publicado nesta quarta-feira (22\/9).As nuvens moleculares de Perseu e Touro, como s\u00e3o chamadas, h\u00e1 muito tempo s\u00e3o escrutinadas, devido \u00e0 sua proximidade com a Terra - entre 500 e 1.000 anos-luz de dist\u00e2ncia, uma palha na escala de nossa Via L\u00e1ctea, que tem mais de 80.000 anos-luz em di\u00e2metro.Mas tamb\u00e9m porque abrigam ber\u00e7\u00e1rios estelares, formados gra\u00e7as \u00e0 mistura de g\u00e1s molecular e poeira que comp\u00f5e essas nuvens. Finalmente, porque essas nebulosas pareciam estar ligadas por uma esp\u00e9cie de filamento. Uma posterior observa\u00e7\u00e3o descartou essa liga\u00e7\u00e3o por suas respectivas dist\u00e2ncias de nosso planeta.\"O engra\u00e7ado sobre essas duas nuvens\", explicou \u00e0 AFP o pesquisador Shmuel Bialy, do Harvard Center for Astrophysics and the Smithsonian, \u00e9 que \"descobrimos que elas est\u00e3o, sim, conectadas, mas n\u00e3o da maneira que imagin\u00e1vamos, e sim atrav\u00e9s de uma cavidade gigante\".Esta foi a primeira vez que cientistas conseguiram desenhar um mapa tridimensional de tal estrutura, batizado de \"Per-Tau Shell\". Para isso, contaram com a ajuda de avan\u00e7adas t\u00e9cnicas de c\u00e1lculo e de imagem e, especialmente, de um mapa de gases moleculares de uma regi\u00e3o maior, desenhado com dados do telesc\u00f3pio espacial europeu Gaia.\u00c9 preciso imaginar uma \"esp\u00e9cie de esfera, cujo interior seria vazio\", segundo Bialy, uma \"superbolha\", como \u00e9 chamada, com um di\u00e2metro de cerca de 500 anos-luz (cerca de 4,7 milh\u00f5es de bilh\u00f5es de km), cujo envelope externo seria parcialmente formado pelas duas nuvens de Perseu e Touro.O interior da cavidade cont\u00e9m um pouco de poeira, \"mas com uma densidade muito baixa em compara\u00e7\u00e3o com a das nuvens\", disse \u00e0 AFP o cosm\u00f3logo e astrof\u00edsico Torsten Ensslin, professor associado do Instituto Alem\u00e3o Max Planck.- \"Periferia\" solar -Ele foi coautor com Shmuel Bialy, autor principal, deste estudo publicado no Astrophysical Journal Letters. \u00c9 um dos cientistas que fizeram, em 2019 e 2020, o primeiro mapa 3D de nuvens de poeira a uma curta dist\u00e2ncia do nosso Sol. E isso gra\u00e7as aos dados de Gaia sobre a posi\u00e7\u00e3o e as caracter\u00edsticas de mais de 5 milh\u00f5es de estrelas nesta \"periferia\" solar.E \u00e9 uma colega de Bialy, Catherine Zucker, p\u00f3s-doutoranda e astrof\u00edsica, que assina um segundo estudo sobre o assunto para explicar como os cientistas t\u00eam feito bom uso deste mapa, com a ajuda de algoritmos desenvolvidos em parte sob sua dire\u00e7\u00e3o.\"Esta \u00e9 a primeira vez que podemos usar visualiza\u00e7\u00f5es reais em 3D, e n\u00e3o simula\u00e7\u00f5es, para comparar a teoria \u00e0 observa\u00e7\u00e3o e estimar quais teorias funcionam melhor\" para explicar de onde veio essa cavidade gigante e as nuvens que repousam em sua superf\u00edcie, disse ela em uma declara\u00e7\u00e3o do Center for Astrophysics.\"Achamos que \u00e9 devido a uma supernova, uma explos\u00e3o gigante que empurrou esses gases e formou essas nuvens\", diz Bialy, cujo estudo sugere um cen\u00e1rio de m\u00faltiplas supernovas.De acordo com essa teoria, uma ou mais estrelas no final de sua vida explodiram e, gradualmente, empurraram a maior parte do g\u00e1s em que foram banhadas para formar essa cavidade, entre 6 e 22 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s.\"Estamos agora observando a cavidade em seu \u00faltimo est\u00e1gio, onde j\u00e1 desacelerou (sua expans\u00e3o), e permitiu a forma\u00e7\u00e3o de nuvens\" de Perseu e Touro, diz Bialy.O cientista agora pretende se concentrar nas jovens popula\u00e7\u00f5es de estrelas que est\u00e3o surgindo ali.Quanto ao professor Ensslin, ele espera a \"descoberta de muitas outras estruturas\", como a de Per-Tau.\"Esta bolha \u00e9, provavelmente, apenas uma entre muitas\", explica, acrescentando que, apesar de seu tamanho, ocupa um pequeno espa\u00e7o no mapa 3D produzido pelo seu departamento. Resta explor\u00e1-lo e batiz\u00e1lo.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.em.com.br\/app\/noticia\/ciencia\/2021\/09\/22\/interna_ciencia,1307888\/cavidade-gigante-e-descoberta-por-astronomosna-via-lactea.shtmlAcesso em: 08 de outubro 2021.","id":486096,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Cavidade gigante \u00e9 descoberta por astr\u00f4nomos na Via L\u00e1ctea <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A cavidade foi descoberta depois de uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela <\/em><\/p><p><br><\/p><p>(AFP) <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Astr\u00f4nomos descobriram na Via L\u00e1ctea uma cavidade gigante cercada por duas nebulosas, as nuvens de Perseu e Touro, que apareceram ap\u00f3s ao menos uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela - de acordo com um estudo publicado nesta quarta-feira (22\/9).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As nuvens moleculares de Perseu e Touro, como s\u00e3o chamadas, h\u00e1 muito tempo s\u00e3o escrutinadas, devido \u00e0 sua proximidade com a Terra - entre 500 e 1.000 anos-luz de dist\u00e2ncia, uma palha na escala de nossa Via L\u00e1ctea, que tem mais de 80.000 anos-luz em di\u00e2metro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas tamb\u00e9m porque abrigam ber\u00e7\u00e1rios estelares, formados gra\u00e7as \u00e0 mistura de g\u00e1s molecular e poeira que comp\u00f5e essas nuvens. Finalmente, porque essas nebulosas pareciam estar ligadas por uma esp\u00e9cie de filamento. Uma posterior observa\u00e7\u00e3o descartou essa liga\u00e7\u00e3o por suas respectivas dist\u00e2ncias de nosso planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"O engra\u00e7ado sobre essas duas nuvens\", explicou \u00e0 AFP o pesquisador Shmuel Bialy, do Harvard Center for Astrophysics and the Smithsonian, \u00e9 que \"descobrimos que elas est\u00e3o, sim, conectadas, mas n\u00e3o da maneira que imagin\u00e1vamos, e sim atrav\u00e9s de uma cavidade gigante\".<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esta foi a primeira vez que cientistas conseguiram desenhar um mapa tridimensional de tal estrutura, batizado de \"Per-Tau Shell\". Para isso, contaram com a ajuda de avan\u00e7adas t\u00e9cnicas de c\u00e1lculo e de imagem e, especialmente, de um mapa de gases moleculares de uma regi\u00e3o maior, desenhado com dados do telesc\u00f3pio espacial europeu Gaia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 preciso imaginar uma \"esp\u00e9cie de esfera, cujo interior seria vazio\", segundo Bialy, uma \"superbolha\", como \u00e9 chamada, com um di\u00e2metro de cerca de 500 anos-luz (cerca de 4,7 milh\u00f5es de bilh\u00f5es de km), cujo envelope externo seria parcialmente formado pelas duas nuvens de Perseu e Touro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O interior da cavidade cont\u00e9m um pouco de poeira, \"mas com uma densidade muito baixa em compara\u00e7\u00e3o com a das nuvens\", disse \u00e0 AFP o cosm\u00f3logo e astrof\u00edsico Torsten Ensslin, professor associado do Instituto Alem\u00e3o Max Planck.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><strong>- \"Periferia\" solar -<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ele foi coautor com Shmuel Bialy, autor principal, deste estudo publicado no Astrophysical Journal Letters. \u00c9 um dos cientistas que fizeram, em 2019 e 2020, o primeiro mapa 3D de nuvens de poeira a uma curta dist\u00e2ncia do nosso Sol. E isso gra\u00e7as aos dados de Gaia sobre a posi\u00e7\u00e3o e as caracter\u00edsticas de mais de 5 milh\u00f5es de estrelas nesta \"periferia\" solar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E \u00e9 uma colega de Bialy, Catherine Zucker, p\u00f3s-doutoranda e astrof\u00edsica, que assina um segundo estudo sobre o assunto para explicar como os cientistas t\u00eam feito bom uso deste mapa, com a ajuda de algoritmos desenvolvidos em parte sob sua dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Esta \u00e9 a primeira vez que podemos usar visualiza\u00e7\u00f5es reais em 3D, e n\u00e3o simula\u00e7\u00f5es, para comparar a teoria \u00e0 observa\u00e7\u00e3o e estimar quais teorias funcionam melhor\" para explicar de onde veio essa cavidade gigante e as nuvens que repousam em sua superf\u00edcie, disse ela em uma declara\u00e7\u00e3o do Center for Astrophysics.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Achamos que \u00e9 devido a uma supernova, uma explos\u00e3o gigante que empurrou esses gases e formou essas nuvens\", diz Bialy, cujo estudo sugere um cen\u00e1rio de m\u00faltiplas supernovas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De acordo com essa teoria, uma ou mais estrelas no final de sua vida explodiram e, gradualmente, empurraram a maior parte do g\u00e1s em que foram banhadas para formar essa cavidade, entre 6 e 22 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Estamos agora observando a cavidade em seu \u00faltimo est\u00e1gio, onde j\u00e1 desacelerou (sua expans\u00e3o), e permitiu a forma\u00e7\u00e3o de nuvens\" de Perseu e Touro, diz Bialy.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O cientista agora pretende se concentrar nas jovens popula\u00e7\u00f5es de estrelas que est\u00e3o surgindo ali.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quanto ao professor Ensslin, ele espera a \"descoberta de muitas outras estruturas\", como a de Per-Tau.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Esta bolha \u00e9, provavelmente, apenas uma entre muitas\", explica, acrescentando que, apesar de seu tamanho, ocupa um pequeno espa\u00e7o no mapa 3D produzido pelo seu departamento. Resta explor\u00e1-lo e batiz\u00e1lo.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.em.com.br\/app\/noticia\/ciencia\/2021\/09\/22\/interna_ciencia,1307888\/cavidade-gigante-e-descoberta-por-astronomosna-via-lactea.shtmlAcesso em: 08 de outubro 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a numera\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios, dada pelo C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o Del-Rei\/MG, assinalando V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) O n\u00famero de cada pr\u00e9dio corresponder\u00e1 \u00e0 dist\u00e2ncia em metros, medida sobre o eixo do logradouro p\u00fablico, desde o in\u00edcio at\u00e9 o meio da soleira do port\u00e3o ou porta principal do pr\u00e9dio. ( ) O sistema de orienta\u00e7\u00e3o para numera\u00e7\u00f5es de pr\u00e9dios em vias p\u00fablicas ser\u00e1 na dire\u00e7\u00e3o oeste-leste seguinte os quadrantes urbanos determinados em lei espec\u00edfica.( ) A numera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 \u00edmpar \u00e0 direita e par \u00e0 esquerda do eixo da via p\u00fablica. ( ) Quando \u00e0 dist\u00e2ncia em metros n\u00e3o for o n\u00famero inteiro, adotar-se-\u00e1 o inteiro imediatamente superior. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":65115,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:15:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1993760,"hashId":"fe16744cce2bc91a5777a3ab23ead859","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a numera\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios, dada pelo C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o Del-Rei\/MG, assinalando <strong>V <\/strong>para as afirmativas <strong>verdadeiras <\/strong>e <strong>F <\/strong>para as <strong>falsas<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O n\u00famero de cada pr\u00e9dio corresponder\u00e1 \u00e0 dist\u00e2ncia em metros, medida sobre o eixo do logradouro p\u00fablico, desde o in\u00edcio at\u00e9 o meio da soleira do port\u00e3o ou porta principal do pr\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sistema de orienta\u00e7\u00e3o para numera\u00e7\u00f5es de pr\u00e9dios em vias p\u00fablicas ser\u00e1 na dire\u00e7\u00e3o oeste-leste seguinte os quadrantes urbanos determinados em lei espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A numera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 \u00edmpar \u00e0 direita e par \u00e0 esquerda do eixo da via p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando \u00e0 dist\u00e2ncia em metros n\u00e3o for o n\u00famero inteiro, adotar-se-\u00e1 o inteiro imediatamente superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7748043,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F V.","id":7748043,"corpo":"<p>V F F V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F F F V.","id":7748044,"corpo":"<p>F F F V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V F V V.","id":7748045,"corpo":"<p>V F V V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V V F V.","id":7748046,"corpo":"<p>V V F V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previs\u00f5es contidas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias do munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o DelRei\/MG, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":65115,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":65110,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Advogado - 2021"},{"id":65114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-ambiental-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Ambiental - 2021"},{"id":65113,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-economista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Economista - 2021"},{"id":65112,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:15:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1993729,"hashId":"d5bb71abc69d6391f0397247ea90c701","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme previs\u00f5es contidas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias do munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o DelRei\/MG, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7747916,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entende-se por \u00f3rg\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio o agrupamento de servi\u00e7os subordinados ao mesmo \u00f3rg\u00e3o ou reparti\u00e7\u00e3o a que ser\u00e3o consignadas dota\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias.","id":7747913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por \u00f3rg\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio o agrupamento de servi\u00e7os subordinados ao mesmo \u00f3rg\u00e3o ou reparti\u00e7\u00e3o a que ser\u00e3o consignadas dota\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entende-se por atividade o instrumento de programa\u00e7\u00e3o utilizado para alcan\u00e7ar o objetivo de um programa, envolvendo um conjunto de opera\u00e7\u00f5es, limitadas no tempo, das quais resulta um produto que concorre para a expans\u00e3o ou o aperfei\u00e7oamento da a\u00e7\u00e3o de governo.","id":7747914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por atividade o instrumento de programa\u00e7\u00e3o utilizado para alcan\u00e7ar o objetivo de um programa, envolvendo um conjunto de opera\u00e7\u00f5es, limitadas no tempo, das quais resulta um produto que concorre para a expans\u00e3o ou o aperfei\u00e7oamento da a\u00e7\u00e3o de governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entende-se por opera\u00e7\u00f5es especiais o conjunto de informa\u00e7\u00f5es institucionais (\u00f3rg\u00e3o, unidade or\u00e7ament\u00e1ria), funcional program\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o, subfun\u00e7\u00e3o, programa, a\u00e7\u00e3o), classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da despesa (categoria econ\u00f4mica, grupo de despesa, modalidade de aplica\u00e7\u00e3o, elemento) e fontes de recursos.","id":7747915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por opera\u00e7\u00f5es especiais o conjunto de informa\u00e7\u00f5es institucionais (\u00f3rg\u00e3o, unidade or\u00e7ament\u00e1ria), funcional program\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o, subfun\u00e7\u00e3o, programa, a\u00e7\u00e3o), classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da despesa (categoria econ\u00f4mica, grupo de despesa, modalidade de aplica\u00e7\u00e3o, elemento) e fontes de recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entende-se por \u00f3rg\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio o maior n\u00edvel da classifica\u00e7\u00e3o institucional, que tem por finalidade agrupar unidades or\u00e7ament\u00e1rias.","id":7747916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por \u00f3rg\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio o maior n\u00edvel da classifica\u00e7\u00e3o institucional, que tem por finalidade agrupar unidades or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um enfermeiro da equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia, visitou uma gestante no dia 12\/04\/2021, uma segunda-feira. A paciente estava bem e a pr\u00f3xima visita seria apenas ap\u00f3s o nascimento do beb\u00ea. O enfermeiro ent\u00e3o retornou para visitar a mulher no dia 28\/12\/2021. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que o retorno ocorreu na:","provas":[{"id":65115,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":65110,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Advogado - 2021"},{"id":65114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-ambiental-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Ambiental - 2021"},{"id":65113,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-economista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Economista - 2021"},{"id":65112,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Contador - 2021"},{"id":65111,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:15:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1993651,"hashId":"61d4edd75841a6e42687852c10cec990","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um enfermeiro da equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia, visitou uma gestante no dia 12\/04\/2021, uma segunda-feira. A paciente estava bem e a pr\u00f3xima visita seria apenas ap\u00f3s o nascimento do beb\u00ea. O enfermeiro ent\u00e3o retornou para visitar a mulher no dia 28\/12\/2021. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que o retorno ocorreu na:<\/p>","resposta":7747583,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segunda-feira.","id":7747580,"corpo":"<p>Segunda-feira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sexta-feira.","id":7747581,"corpo":"<p>Sexta-feira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quarta-feira.","id":7747582,"corpo":"<p>Quarta-feira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ter\u00e7a-feira.","id":7747583,"corpo":"<p>Ter\u00e7a-feira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rios ( quest\u00f5es com datas)","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rios ( quest\u00f5es com datas)","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425331,"slug":"raciocinio-logico-calendarios-questoes-com-datas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1993651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o t\u00edtulo do texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 05 a 07: Cavidade gigante \u00e9 descoberta por astr\u00f4nomos na Via L\u00e1cteaEm rela\u00e7\u00e3o ao sujeito presente no t\u00edtulo do texto, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":65115,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":65110,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Advogado - 2021"},{"id":65114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-ambiental-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Ambiental - 2021"},{"id":65113,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-economista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Economista - 2021"},{"id":65112,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Contador - 2021"},{"id":65111,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:15:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1993638,"hashId":"c305848af79ef99148230858a9c46d70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Releia o t\u00edtulo do texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 05 a 07: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cavidade gigante \u00e9 descoberta por astr\u00f4nomos na Via L\u00e1ctea<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao sujeito presente no t\u00edtulo do texto, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7747526,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de sujeito simples.","id":7747526,"corpo":"<p>Trata-se de sujeito simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trata-se de sujeito composto.","id":7747527,"corpo":"<p>Trata-se de sujeito composto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata-se de sujeito desinencial.","id":7747528,"corpo":"<p>Trata-se de sujeito desinencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trata-se de ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.","id":7747529,"corpo":"<p>Trata-se de ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cavidade gigante \u00e9 descoberta por astr\u00f4nomos na Via L\u00e1ctea A cavidade foi descoberta depois de uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela (AFP) Astr\u00f4nomos descobriram na Via L\u00e1ctea uma cavidade gigante cercada por duas nebulosas, as nuvens de Perseu e Touro, que apareceram ap\u00f3s ao menos uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela - de acordo com um estudo publicado nesta quarta-feira (22\/9).As nuvens moleculares de Perseu e Touro, como s\u00e3o chamadas, h\u00e1 muito tempo s\u00e3o escrutinadas, devido \u00e0 sua proximidade com a Terra - entre 500 e 1.000 anos-luz de dist\u00e2ncia, uma palha na escala de nossa Via L\u00e1ctea, que tem mais de 80.000 anos-luz em di\u00e2metro.Mas tamb\u00e9m porque abrigam ber\u00e7\u00e1rios estelares, formados gra\u00e7as \u00e0 mistura de g\u00e1s molecular e poeira que comp\u00f5e essas nuvens. Finalmente, porque essas nebulosas pareciam estar ligadas por uma esp\u00e9cie de filamento. Uma posterior observa\u00e7\u00e3o descartou essa liga\u00e7\u00e3o por suas respectivas dist\u00e2ncias de nosso planeta.\"O engra\u00e7ado sobre essas duas nuvens\", explicou \u00e0 AFP o pesquisador Shmuel Bialy, do Harvard Center for Astrophysics and the Smithsonian, \u00e9 que \"descobrimos que elas est\u00e3o, sim, conectadas, mas n\u00e3o da maneira que imagin\u00e1vamos, e sim atrav\u00e9s de uma cavidade gigante\".Esta foi a primeira vez que cientistas conseguiram desenhar um mapa tridimensional de tal estrutura, batizado de \"Per-Tau Shell\". Para isso, contaram com a ajuda de avan\u00e7adas t\u00e9cnicas de c\u00e1lculo e de imagem e, especialmente, de um mapa de gases moleculares de uma regi\u00e3o maior, desenhado com dados do telesc\u00f3pio espacial europeu Gaia.\u00c9 preciso imaginar uma \"esp\u00e9cie de esfera, cujo interior seria vazio\", segundo Bialy, uma \"superbolha\", como \u00e9 chamada, com um di\u00e2metro de cerca de 500 anos-luz (cerca de 4,7 milh\u00f5es de bilh\u00f5es de km), cujo envelope externo seria parcialmente formado pelas duas nuvens de Perseu e Touro.O interior da cavidade cont\u00e9m um pouco de poeira, \"mas com uma densidade muito baixa em compara\u00e7\u00e3o com a das nuvens\", disse \u00e0 AFP o cosm\u00f3logo e astrof\u00edsico Torsten Ensslin, professor associado do Instituto Alem\u00e3o Max Planck.- \"Periferia\" solar -Ele foi coautor com Shmuel Bialy, autor principal, deste estudo publicado no Astrophysical Journal Letters. \u00c9 um dos cientistas que fizeram, em 2019 e 2020, o primeiro mapa 3D de nuvens de poeira a uma curta dist\u00e2ncia do nosso Sol. E isso gra\u00e7as aos dados de Gaia sobre a posi\u00e7\u00e3o e as caracter\u00edsticas de mais de 5 milh\u00f5es de estrelas nesta \"periferia\" solar.E \u00e9 uma colega de Bialy, Catherine Zucker, p\u00f3s-doutoranda e astrof\u00edsica, que assina um segundo estudo sobre o assunto para explicar como os cientistas t\u00eam feito bom uso deste mapa, com a ajuda de algoritmos desenvolvidos em parte sob sua dire\u00e7\u00e3o.\"Esta \u00e9 a primeira vez que podemos usar visualiza\u00e7\u00f5es reais em 3D, e n\u00e3o simula\u00e7\u00f5es, para comparar a teoria \u00e0 observa\u00e7\u00e3o e estimar quais teorias funcionam melhor\" para explicar de onde veio essa cavidade gigante e as nuvens que repousam em sua superf\u00edcie, disse ela em uma declara\u00e7\u00e3o do Center for Astrophysics.\"Achamos que \u00e9 devido a uma supernova, uma explos\u00e3o gigante que empurrou esses gases e formou essas nuvens\", diz Bialy, cujo estudo sugere um cen\u00e1rio de m\u00faltiplas supernovas.De acordo com essa teoria, uma ou mais estrelas no final de sua vida explodiram e, gradualmente, empurraram a maior parte do g\u00e1s em que foram banhadas para formar essa cavidade, entre 6 e 22 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s.\"Estamos agora observando a cavidade em seu \u00faltimo est\u00e1gio, onde j\u00e1 desacelerou (sua expans\u00e3o), e permitiu a forma\u00e7\u00e3o de nuvens\" de Perseu e Touro, diz Bialy.O cientista agora pretende se concentrar nas jovens popula\u00e7\u00f5es de estrelas que est\u00e3o surgindo ali.Quanto ao professor Ensslin, ele espera a \"descoberta de muitas outras estruturas\", como a de Per-Tau.\"Esta bolha \u00e9, provavelmente, apenas uma entre muitas\", explica, acrescentando que, apesar de seu tamanho, ocupa um pequeno espa\u00e7o no mapa 3D produzido pelo seu departamento. Resta explor\u00e1-lo e batiz\u00e1lo.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.em.com.br\/app\/noticia\/ciencia\/2021\/09\/22\/interna_ciencia,1307888\/cavidade-gigante-e-descoberta-por-astronomosna-via-lactea.shtmlAcesso em: 08 de outubro 2021.","id":486096,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Cavidade gigante \u00e9 descoberta por astr\u00f4nomos na Via L\u00e1ctea <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A cavidade foi descoberta depois de uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela <\/em><\/p><p><br><\/p><p>(AFP) <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Astr\u00f4nomos descobriram na Via L\u00e1ctea uma cavidade gigante cercada por duas nebulosas, as nuvens de Perseu e Touro, que apareceram ap\u00f3s ao menos uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela - de acordo com um estudo publicado nesta quarta-feira (22\/9).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As nuvens moleculares de Perseu e Touro, como s\u00e3o chamadas, h\u00e1 muito tempo s\u00e3o escrutinadas, devido \u00e0 sua proximidade com a Terra - entre 500 e 1.000 anos-luz de dist\u00e2ncia, uma palha na escala de nossa Via L\u00e1ctea, que tem mais de 80.000 anos-luz em di\u00e2metro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas tamb\u00e9m porque abrigam ber\u00e7\u00e1rios estelares, formados gra\u00e7as \u00e0 mistura de g\u00e1s molecular e poeira que comp\u00f5e essas nuvens. Finalmente, porque essas nebulosas pareciam estar ligadas por uma esp\u00e9cie de filamento. Uma posterior observa\u00e7\u00e3o descartou essa liga\u00e7\u00e3o por suas respectivas dist\u00e2ncias de nosso planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"O engra\u00e7ado sobre essas duas nuvens\", explicou \u00e0 AFP o pesquisador Shmuel Bialy, do Harvard Center for Astrophysics and the Smithsonian, \u00e9 que \"descobrimos que elas est\u00e3o, sim, conectadas, mas n\u00e3o da maneira que imagin\u00e1vamos, e sim atrav\u00e9s de uma cavidade gigante\".<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esta foi a primeira vez que cientistas conseguiram desenhar um mapa tridimensional de tal estrutura, batizado de \"Per-Tau Shell\". Para isso, contaram com a ajuda de avan\u00e7adas t\u00e9cnicas de c\u00e1lculo e de imagem e, especialmente, de um mapa de gases moleculares de uma regi\u00e3o maior, desenhado com dados do telesc\u00f3pio espacial europeu Gaia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 preciso imaginar uma \"esp\u00e9cie de esfera, cujo interior seria vazio\", segundo Bialy, uma \"superbolha\", como \u00e9 chamada, com um di\u00e2metro de cerca de 500 anos-luz (cerca de 4,7 milh\u00f5es de bilh\u00f5es de km), cujo envelope externo seria parcialmente formado pelas duas nuvens de Perseu e Touro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O interior da cavidade cont\u00e9m um pouco de poeira, \"mas com uma densidade muito baixa em compara\u00e7\u00e3o com a das nuvens\", disse \u00e0 AFP o cosm\u00f3logo e astrof\u00edsico Torsten Ensslin, professor associado do Instituto Alem\u00e3o Max Planck.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><strong>- \"Periferia\" solar -<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ele foi coautor com Shmuel Bialy, autor principal, deste estudo publicado no Astrophysical Journal Letters. \u00c9 um dos cientistas que fizeram, em 2019 e 2020, o primeiro mapa 3D de nuvens de poeira a uma curta dist\u00e2ncia do nosso Sol. E isso gra\u00e7as aos dados de Gaia sobre a posi\u00e7\u00e3o e as caracter\u00edsticas de mais de 5 milh\u00f5es de estrelas nesta \"periferia\" solar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E \u00e9 uma colega de Bialy, Catherine Zucker, p\u00f3s-doutoranda e astrof\u00edsica, que assina um segundo estudo sobre o assunto para explicar como os cientistas t\u00eam feito bom uso deste mapa, com a ajuda de algoritmos desenvolvidos em parte sob sua dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Esta \u00e9 a primeira vez que podemos usar visualiza\u00e7\u00f5es reais em 3D, e n\u00e3o simula\u00e7\u00f5es, para comparar a teoria \u00e0 observa\u00e7\u00e3o e estimar quais teorias funcionam melhor\" para explicar de onde veio essa cavidade gigante e as nuvens que repousam em sua superf\u00edcie, disse ela em uma declara\u00e7\u00e3o do Center for Astrophysics.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Achamos que \u00e9 devido a uma supernova, uma explos\u00e3o gigante que empurrou esses gases e formou essas nuvens\", diz Bialy, cujo estudo sugere um cen\u00e1rio de m\u00faltiplas supernovas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De acordo com essa teoria, uma ou mais estrelas no final de sua vida explodiram e, gradualmente, empurraram a maior parte do g\u00e1s em que foram banhadas para formar essa cavidade, entre 6 e 22 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Estamos agora observando a cavidade em seu \u00faltimo est\u00e1gio, onde j\u00e1 desacelerou (sua expans\u00e3o), e permitiu a forma\u00e7\u00e3o de nuvens\" de Perseu e Touro, diz Bialy.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O cientista agora pretende se concentrar nas jovens popula\u00e7\u00f5es de estrelas que est\u00e3o surgindo ali.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quanto ao professor Ensslin, ele espera a \"descoberta de muitas outras estruturas\", como a de Per-Tau.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Esta bolha \u00e9, provavelmente, apenas uma entre muitas\", explica, acrescentando que, apesar de seu tamanho, ocupa um pequeno espa\u00e7o no mapa 3D produzido pelo seu departamento. Resta explor\u00e1-lo e batiz\u00e1lo.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.em.com.br\/app\/noticia\/ciencia\/2021\/09\/22\/interna_ciencia,1307888\/cavidade-gigante-e-descoberta-por-astronomosna-via-lactea.shtmlAcesso em: 08 de outubro 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 figura de linguagem presente na ora\u00e7\u00e3o a seguir: \u201cSeu Joaquim Moreira adquiriu outro Picasso no \u00faltimo leil\u00e3o em Roma.\u201d ","provas":[{"id":86298,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2021-omni-professor-area-ensino-fundamental-3","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:03:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2510220,"hashId":"86c7287115cb6f4f61a18c94383f35a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 figura de linguagem presente na ora\u00e7\u00e3o a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSeu Joaquim Moreira adquiriu outro Picasso no \u00faltimo leil\u00e3o em Roma.\u201d <\/p>","resposta":9983130,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Met\u00e1fora. ","id":9983128,"corpo":"<p>Met\u00e1fora. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Catacrese. ","id":9983129,"corpo":"<p>Catacrese. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia. ","id":9983130,"corpo":"<p>Meton\u00edmia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Antonom\u00e1sia. ","id":9983131,"corpo":"<p>Antonom\u00e1sia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual a reg\u00eancia verbal dos termos em destaque a seguir est\u00e1 CORRETA:","provas":[{"id":86298,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2021-omni-professor-area-ensino-fundamental-3","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:03:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2510218,"hashId":"03c50a0c8424fcc2c4c92740005fd383","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual a reg\u00eancia verbal dos termos em destaque a seguir est\u00e1 CORRETA:<\/p>","resposta":9983122,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O of\u00edcio enviado ao gabinete visava a aplica\u00e7\u00e3o do novo regulamento. ","id":9983120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O of\u00edcio enviado ao gabinete <u>visava a aplica\u00e7\u00e3o<\/u> do novo regulamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aquele homem nunca obedeceu as leis do munic\u00edpio e acabou sendo preso.","id":9983121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele homem nunca <u>obedeceu as leis<\/u> do munic\u00edpio e acabou sendo preso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Naquele hospital, o m\u00e9dico assiste os pacientes com muito cuidado.","id":9983122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naquele hospital, o m\u00e9dico <u>assiste os pacientes<\/u> com muito cuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eu fui o primeiro a levantar a m\u00e3o e a responder a pergunta da professora.","id":9983123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu fui o primeiro a levantar a m\u00e3o e a <u>responder a pergunta<\/u> da professora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: Auxiliar Administrativo","id":24760,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional -\u00c1rea:Motorista","id":24761,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-motorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25854,"slug":"tecnico-administrativo-operacional-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo afirmar que o acesso de crian\u00e7as e adolescentes ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 um: ","provas":[{"id":84226,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: Auxiliar Administrativo","id":24760,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":85818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional -\u00c1rea:Motorista","id":24761,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-motorista","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional -\u00c1rea:  Motorista - 2021"},{"id":85873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25854,"slug":"tecnico-administrativo-operacional-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-operacional-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2474735,"hashId":"674d8af070c9b1fb0e750d6278c91a16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo afirmar que o acesso de crian\u00e7as e adolescentes ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 um: <\/p>","resposta":9825922,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever dos av\u00f3s para com os filhos. ","id":9825920,"corpo":"<p>dever dos av\u00f3s para com os filhos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"direito p\u00fablico caduco.","id":9825921,"corpo":"<p>direito p\u00fablico caduco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"direito p\u00fablico subjetivo. ","id":9825922,"corpo":"<p>direito p\u00fablico subjetivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"direito privado exclusivo. ","id":9825923,"corpo":"<p>direito privado exclusivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"direito privado objetivo.","id":9825924,"corpo":"<p>direito privado objetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma NBR 6118\/2014 - Procedimentos sobre projeto de estruturas de concreto, a agressividade do meio ambiente est\u00e1 relacionada \u00e0s a\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e qu\u00edmicas que atuam sobre as estruturas de concreto, independentemente de outras a\u00e7\u00f5es. Nos projetos das estruturas correntes, a agressividade ambiental deve ser classificada de acordo com as classes de agressividade ambiental (CAA). Considerando seus conhecimentos sobre projeto de estruturas de concreto, a alternativa que relaciona CORRETAMENTE o tipo de ambiente com a tipologia de agressividade est\u00e1 apresentada em:","provas":[{"id":63558,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-03 13:03:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1957728,"hashId":"6673fe337e39a30bc9d6a68bfcfc2528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma NBR 6118\/2014 - Procedimentos sobre projeto de estruturas de concreto, a agressividade do meio ambiente est\u00e1 relacionada \u00e0s a\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e qu\u00edmicas que atuam sobre as estruturas de concreto, independentemente de outras a\u00e7\u00f5es. Nos projetos das estruturas correntes, a agressividade ambiental deve ser classificada de acordo com as classes de agressividade ambiental (CAA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando seus conhecimentos sobre projeto de estruturas de concreto, a alternativa que relaciona CORRETAMENTE o tipo de ambiente com a tipologia de agressividade est\u00e1 apresentada em:<\/p>","resposta":7581630,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambiente rural \u2013 Agressividade moderada.","id":7581629,"corpo":"<p>Ambiente rural \u2013 Agressividade moderada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ambiente com respingos de mar\u00e9 \u2013 Agressividade moderada.","id":7581630,"corpo":"<p>Ambiente com respingos de mar\u00e9 \u2013 Agressividade moderada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ambiente industrial quimicamente agressivo \u2013 Agressividade muito forte.","id":7581631,"corpo":"<p>Ambiente industrial quimicamente agressivo \u2013 Agressividade muito forte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ambiente interno seco \u2013 Agressividade forte.","id":7581632,"corpo":"<p>Ambiente interno seco \u2013 Agressividade forte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ambiente industrial \u2013 Agressividade moderada.","id":7581633,"corpo":"<p>Ambiente industrial \u2013 Agressividade moderada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6118 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6118 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6118-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6118 \u2013 Projeto de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","oab":false,"nome":"NBR 6118 \u2013 Projeto de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429831,"slug":"engenharia-civil-nbr-6118-projeto-de-estruturas-de-concreto-procedimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE) poder\u00e1 suspender o repasse dos recursos do PNAE quando os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios:I. N\u00e3o constitu\u00edrem o respectivo Conselho de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar ou deixarem de sanar suas pend\u00eancias no prazo estipulado pelo FNDE a contar da data da notifica\u00e7\u00e3o, visando ao seu pleno funcionamento.II. N\u00e3o apresentarem a presta\u00e7\u00e3o de contas dos recursos anteriormente recebidos nas formas e prazos estabelecidos.III. N\u00e3o apresentarem as justificativas solicitadas ou estas n\u00e3o forem aceitas pelo FNDE.IV. N\u00e3o obtiverem a aprova\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas pelo FNDE.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65719,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 13:57:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2061755,"hashId":"0f1b5b6400b202fd21b0577bb90eb33b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE) poder\u00e1 suspender o repasse dos recursos do PNAE quando os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o constitu\u00edrem o respectivo Conselho de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar ou deixarem de sanar suas pend\u00eancias no prazo estipulado pelo FNDE a contar da data da notifica\u00e7\u00e3o, visando ao seu pleno funcionamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o apresentarem a presta\u00e7\u00e3o de contas dos recursos anteriormente recebidos nas formas e prazos estabelecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o apresentarem as justificativas solicitadas ou estas n\u00e3o forem aceitas pelo FNDE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o obtiverem a aprova\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas pelo FNDE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8048959,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8048955,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8048956,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":8048957,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":8048958,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8048959,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":"pedagogia\/2061755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua contida no solo pode ser classificada em: \u00e1gua higrosc\u00f3pica; \u00e1gua adsorvida; \u00e1gua de constitui\u00e7\u00e3o; \u00e1gua capilar; \u00e1gua livre. Assinale a alternativa CORRETA que apresenta as caracter\u00edsticas da \u00e1gua de constitui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":93026,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:03:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2662750,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua contida no solo pode ser classificada em: \u00e1gua higrosc\u00f3pica; \u00e1gua adsorvida; \u00e1gua de constitui\u00e7\u00e3o; \u00e1gua capilar; \u00e1gua livre. Assinale a alternativa CORRETA que apresenta as caracter\u00edsticas da \u00e1gua de constitui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10647014,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encontra-se em um solo \u00famido ou seco ao ar livre, ocupando os vazios do solo, na regi\u00e3o acima do len\u00e7ol fre\u00e1tico. Pode ser totalmente eliminada quando submetida a temperaturas acima de 100\u00baC.","id":10647013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontra-se em um solo \u00famido ou seco ao ar livre, ocupando os vazios do solo, na regi\u00e3o acima do len\u00e7ol fre\u00e1tico. Pode ser totalmente eliminada quando submetida a temperaturas acima de 100\u00baC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a que faz parte da estrutura molecular da part\u00edcula s\u00f3lida.","id":10647014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a que faz parte da estrutura molecular da part\u00edcula s\u00f3lida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela pel\u00edcula de \u00e1gua que envolve e adere fortemente \u00e0s part\u00edculas de solos muito finos (argila), devido a a\u00e7\u00e3o de for\u00e7as el\u00e9tricas desbalanceadas na superf\u00edcie dos argilominerais s\u00f3lida.","id":10647015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquela pel\u00edcula de \u00e1gua que envolve e adere fortemente \u00e0s part\u00edculas de solos muito finos (argila), devido a a\u00e7\u00e3o de for\u00e7as el\u00e9tricas desbalanceadas na superf\u00edcie dos argilominerais s\u00f3lida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a que, nos solos finos, sobe pelos vazios entre as part\u00edculas, at\u00e9 pontos acima do len\u00e7ol fre\u00e1tico (ascens\u00e3o capilar). Pode ser totalmente eliminada quando submetida a temperaturas acima de 100\u00baC.","id":10647016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a que, nos solos finos, sobe pelos vazios entre as part\u00edculas, at\u00e9 pontos acima do len\u00e7ol fre\u00e1tico (ascens\u00e3o capilar). Pode ser totalmente eliminada quando submetida a temperaturas acima de 100\u00baC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela formada pelo excesso de \u00e1gua no solo, abaixo do len\u00e7ol fre\u00e1tico, e que preenche todos os vazios entre as part\u00edculas s\u00f3lidas. Pode ser totalmente eliminada quando submetida a temperaturas acima de 100\u00baC.","id":10647017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquela formada pelo excesso de \u00e1gua no solo, abaixo do len\u00e7ol fre\u00e1tico, e que preenche todos os vazios entre as part\u00edculas s\u00f3lidas. Pode ser totalmente eliminada quando submetida a temperaturas acima de 100\u00baC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tamarana","sigla":"","id":1888,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamarana-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: \"Vivemos uma situa\u00e7\u00e3o totalmente at\u00edpica, em que as empresas precisaram se reinventar para gerir os neg\u00f3cios e para manter uma rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima com os seus consumidores.\", o sujeito \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":91986,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tamarana","sigla":"","id":1888,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamarana-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tamarana-pr-2021-fafipa-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Tamarana - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:03:36","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2662823,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"Vivemos uma situa\u00e7\u00e3o totalmente at\u00edpica, em que as empresas precisaram se reinventar para gerir os neg\u00f3cios e para manter uma rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima com os seus consumidores.\", o sujeito \u00e9 classificado como:<\/p>","resposta":10647315,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indeterminado.","id":10647312,"corpo":"<p>Indeterminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Simples.","id":10647313,"corpo":"<p>Simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Composto.","id":10647314,"corpo":"<p>Composto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desinencial.","id":10647315,"corpo":"<p>Desinencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.Renner lan\u00e7a cole\u00e7\u00e3o pensada e costurada por mulheres presasA cole\u00e7\u00e3o feita por detentas e ex-detentas tem mais de 40 mil pe\u00e7as e est\u00e1 dispon\u00edvel em todos os pontos de venda da Renner e no e-commercePor Matheus Doliveira\"A ind\u00fastria da moda \u00e9 extremamente destrutiva no aspecto ambiental e social. Eu quis criar uma empresa que prejudicasse o m\u00ednimo poss\u00edvel o meio-ambiente e que maximizasse o m\u00e1ximo poss\u00edvel o social\", afirma Roberta Negrini, fundadora da Eu Visto Bem, marca que fabrica roupas e acess\u00f3rios de moda e que emprega exclusivamente mulheres, quase todas detentas e ex-detentas do estado de S\u00e3o Paulo.Nesta semana, a Eu Visto Bem, \"que \u00e9 uma empresa, n\u00e3o uma ONG\", ressalta Roberta, est\u00e1 lan\u00e7ando a maior cole\u00e7\u00e3o de sua hist\u00f3ria com a gigante do varejo Renner. S\u00e3o mais de 40 mil pe\u00e7as que estar\u00e3o dispon\u00edveis em todos os pontos de venda Renner, incluindo o e-commerce e mais de 370 lojas.A cole\u00e7\u00e3o, que inclui itens como bolsas, brincos, acess\u00f3rios de cabelo e necessaires, come\u00e7ou ser produzida no in\u00edcio do ano passado e chegou a paralisada devido \u00e0 pandemia. \"Quando os pres\u00eddios fecharam, tivemos que parar tudo, mas em nenhum momento a Renner voltou atr\u00e1s. \u00c9 essa a hora que a gente v\u00ea se a empresa realmente tem responsabilidade social\", diz Roberta.Ao todo, 51 detentas e 13 ex-detentas participaram da confec\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as, desde o desenho inicial, elabora\u00e7\u00e3o das formas e estampas, at\u00e9 o arremate.Todos os itens foram produzidos com tecido de baixo impacto ao meio ambiente e lixo zero, utilizando fio reciclado feito a partir de sobras de algod\u00e3o e fibras de garrafa pet. \"Temos o compromisso de oferecer aos nossos clientes cada vez mais pe\u00e7as com atributos de sustentabilidade. Esta cole\u00e7\u00e3o atende este objetivo e vai al\u00e9m, unindo responsabilidade ambiental e social em um mesmo projeto. S\u00e3o produtos com causa, que nos inspiram e geram impacto positivo para a sociedade e para o planeta\", diz a diretora de Marketing Corporativo da Lojas Renner, Maria Cristina Mer\u00e7on.As pe\u00e7as da cole\u00e7\u00e3o s\u00e3o inspiradas na est\u00e9tica cottagecore, que trazem estampas e cores em refer\u00eancia ao campo e \u00e0 natureza. Todos os itens levam uma tag em papel reciclado para identificar os produtos, com a descri\u00e7\u00e3o sobre as boas pr\u00e1ticas envolvidas na produ\u00e7\u00e3o.As costureiras que produziram a cole\u00e7\u00e3o, dentro e fora das penitenci\u00e1rias, receberam o mesmo sal\u00e1rio mensal: pouco mais de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Atrav\u00e9s de workshops e acompanhamentos individuais, as mulheres que s\u00e3o m\u00e3es s\u00e3o incentivadas a investir parte da renda obtida na educa\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o dos filhos, al\u00e9m de se preparar financeiramente para o mundo fora das grades. \"Nossa principal meta \u00e9 profissionalizar essas mulheres ainda dentro da penitenci\u00e1ria para que elas n\u00e3o voltem a transgredir a lei e estejam amparadas aqui fora. Com o sal\u00e1rio que ganham, as detentas conseguem comprar alimentos e produtos de higiene, por exemplo. Algumas at\u00e9 ajudam a pagar faculdade para os filhos\", conta Roberta.Criada em 2016, a Eu Visto Bem tem hoje oficinas de costura nas penitenci\u00e1rias femininas do Butant\u00e3 e Santana, ambas em S\u00e3o Paulo. A parte administrativa da empresa bairro da Zona Oeste, onde ex-detentas trabalham em regime CLT. Todos os itens de moda produzidos s\u00e3o pensados e comercializados por marcas parceiras, como \u00e9 o caso da Renner.A Eu Visto o Bem j\u00e1 beneficiou cerca de 200 mulheres, contribuindo para a reinser\u00e7\u00e3o delas na sociedade. A empresa tamb\u00e9m impulsionou a economia circular, reaproveitando 120 quilos de sobras de tecido e contabilizando a reciclagem de 12 mil garrafas PET\/m\u00eas. \"De todas as mulheres que j\u00e1 passaram pela Eu Visto Bem, sabemos que 87% n\u00e3o voltaram a cometer crimes\", afirma Roberta.Se na pandemia empresas de diversos segmentos passaram a ser mais cobradas pelo impacto social que geram, com a ind\u00fastria da moda n\u00e3o foi diferente. Para o ano de 2021, a Renner assumiu o compromisso p\u00fablico de ter 80% dos produtos menos impactantes, sendo 100% do algod\u00e3o certificado; suprir 75% do consumo corporativo de energia com fontes renov\u00e1veis de baixo impacto; reduzir em 20% as emiss\u00f5es de CO2 em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2017; e ter toda a cadeia nacional e internacional de fornecedores com certifica\u00e7\u00e3o socioambiental.\"Vivemos uma situa\u00e7\u00e3o totalmente at\u00edpica, em que as empresas precisaram se reinventar para gerir os neg\u00f3cios e para manter uma rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima com os seus consumidores. Acreditamos que, no contexto presente e futuro, a moda continuar\u00e1 sendo relevante e fazendo parte do universo das pessoas\", diz Maria Cristina Mer\u00e7on, da Renner. \"O que deve mudar \u00e9 a forma de consumo, que tende a ser cada vez mais consciente, fortalecendo as marcas que possuem prop\u00f3sitos claros e discursos e a\u00e7\u00f5es coerentes, inclusive na \u00e1rea da sustentabilidade\", finaliza.Dispon\u00edvel em:https:\/\/exame.com\/casual\/renner-lanca-colecao-pensada-e-costurada-por-mulheres-presas\/?fbclid=IwAR333XZJJdP2sFafoAe-a22jzOeANh2sOdpzUfwAoQRxYYITn dWIsLpSxHw.Acesso em 25 de janeiro de 2021.","id":562588,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Renner lan\u00e7a cole\u00e7\u00e3o pensada e costurada por mulheres presas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cole\u00e7\u00e3o feita por detentas e ex-detentas tem mais de 40 mil pe\u00e7as e est\u00e1 dispon\u00edvel em todos os pontos de venda da Renner e no e-commerce<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Matheus Doliveira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A ind\u00fastria da moda \u00e9 extremamente destrutiva no aspecto ambiental e social. Eu quis criar uma empresa que prejudicasse o m\u00ednimo poss\u00edvel o meio-ambiente e que maximizasse o m\u00e1ximo poss\u00edvel o social\", afirma Roberta Negrini, fundadora da Eu Visto Bem, marca que fabrica roupas e acess\u00f3rios de moda e que emprega exclusivamente mulheres, quase todas detentas e ex-detentas do estado de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesta semana, a Eu Visto Bem, \"que \u00e9 uma empresa, n\u00e3o uma ONG\", ressalta Roberta, est\u00e1 lan\u00e7ando a maior cole\u00e7\u00e3o de sua hist\u00f3ria com a gigante do varejo Renner. S\u00e3o mais de 40 mil pe\u00e7as que estar\u00e3o dispon\u00edveis em todos os pontos de venda Renner, incluindo o e-commerce e mais de 370 lojas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cole\u00e7\u00e3o, que inclui itens como bolsas, brincos, acess\u00f3rios de cabelo e necessaires, come\u00e7ou ser produzida no in\u00edcio do ano passado e chegou a paralisada devido \u00e0 pandemia. \"Quando os pres\u00eddios fecharam, tivemos que parar tudo, mas em nenhum momento a Renner voltou atr\u00e1s. \u00c9 essa a hora que a gente v\u00ea se a empresa realmente tem responsabilidade social\", diz Roberta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao todo, 51 detentas e 13 ex-detentas participaram da confec\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as, desde o desenho inicial, elabora\u00e7\u00e3o das formas e estampas, at\u00e9 o arremate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens foram produzidos com tecido de baixo impacto ao meio ambiente e lixo zero, utilizando fio reciclado feito a partir de sobras de algod\u00e3o e fibras de garrafa pet. \"Temos o compromisso de oferecer aos nossos clientes cada vez mais pe\u00e7as com atributos de sustentabilidade. Esta cole\u00e7\u00e3o atende este objetivo e vai al\u00e9m, unindo responsabilidade ambiental e social em um mesmo projeto. S\u00e3o produtos com causa, que nos inspiram e geram impacto positivo para a sociedade e para o planeta\", diz a diretora de Marketing Corporativo da Lojas Renner, Maria Cristina Mer\u00e7on.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As pe\u00e7as da cole\u00e7\u00e3o s\u00e3o inspiradas na est\u00e9tica cottagecore, que trazem estampas e cores em refer\u00eancia ao campo e \u00e0 natureza. Todos os itens levam uma tag em papel reciclado para identificar os produtos, com a descri\u00e7\u00e3o sobre as boas pr\u00e1ticas envolvidas na produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As costureiras que produziram a cole\u00e7\u00e3o, dentro e fora das penitenci\u00e1rias, receberam o mesmo sal\u00e1rio mensal: pouco mais de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Atrav\u00e9s de workshops e acompanhamentos individuais, as mulheres que s\u00e3o m\u00e3es s\u00e3o incentivadas a investir parte da renda obtida na educa\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o dos filhos, al\u00e9m de se preparar financeiramente para o mundo fora das grades. \"Nossa principal meta \u00e9 profissionalizar essas mulheres ainda dentro da penitenci\u00e1ria para que elas n\u00e3o voltem a transgredir a lei e estejam amparadas aqui fora. Com o sal\u00e1rio que ganham, as detentas conseguem comprar alimentos e produtos de higiene, por exemplo. Algumas at\u00e9 ajudam a pagar faculdade para os filhos\", conta Roberta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Criada em 2016, a Eu Visto Bem tem hoje oficinas de costura nas penitenci\u00e1rias femininas do Butant\u00e3 e Santana, ambas em S\u00e3o Paulo. A parte administrativa da empresa bairro da Zona Oeste, onde ex-detentas trabalham em regime CLT. Todos os itens de moda produzidos s\u00e3o pensados e comercializados por marcas parceiras, como \u00e9 o caso da Renner.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Eu Visto o Bem j\u00e1 beneficiou cerca de 200 mulheres, contribuindo para a reinser\u00e7\u00e3o delas na sociedade. A empresa tamb\u00e9m impulsionou a economia circular, reaproveitando 120 quilos de sobras de tecido e contabilizando a reciclagem de 12 mil garrafas PET\/m\u00eas. \"De todas as mulheres que j\u00e1 passaram pela Eu Visto Bem, sabemos que 87% n\u00e3o voltaram a cometer crimes\", afirma Roberta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se na pandemia empresas de diversos segmentos passaram a ser mais cobradas pelo impacto social que geram, com a ind\u00fastria da moda n\u00e3o foi diferente. Para o ano de 2021, a Renner assumiu o compromisso p\u00fablico de ter 80% dos produtos menos impactantes, sendo 100% do algod\u00e3o certificado; suprir 75% do consumo corporativo de energia com fontes renov\u00e1veis de baixo impacto; reduzir em 20% as emiss\u00f5es de CO2 em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2017; e ter toda a cadeia nacional e internacional de fornecedores com certifica\u00e7\u00e3o socioambiental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Vivemos uma situa\u00e7\u00e3o totalmente at\u00edpica, em que as empresas precisaram se reinventar para gerir os neg\u00f3cios e para manter uma rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima com os seus consumidores. Acreditamos que, no contexto presente e futuro, a moda continuar\u00e1 sendo relevante e fazendo parte do universo das pessoas\", diz Maria Cristina Mer\u00e7on, da Renner. \"O que deve mudar \u00e9 a forma de consumo, que tende a ser cada vez mais consciente, fortalecendo as marcas que possuem prop\u00f3sitos claros e discursos e a\u00e7\u00f5es coerentes, inclusive na \u00e1rea da sustentabilidade\", finaliza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/exame.com\/casual\/renner-lanca-colecao-pensada-e-costurada-por-mulheres-presas\/?fbclid=IwAR333XZJJdP2sFafoAe-a22jzOeANh2sOdpzUfwAoQRxYYITn dWIsLpSxHw.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em 25 de janeiro de 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":93028,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:03:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2662740,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":10646965,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As articula\u00e7\u00f5es podem ser classificadas de acordo com o n\u00famero de planos nos quais seus segmentos movem-se ou de acordo com o n\u00famero de eixos que ela possui: Uniaxial, Biaxial, Triaxial.","id":10646963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As articula\u00e7\u00f5es podem ser classificadas de acordo com o n\u00famero de planos nos quais seus segmentos movem-se ou de acordo com o n\u00famero de eixos que ela possui: Uniaxial, Biaxial, Triaxial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Goniometria: \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o do sistema de coordenadas a uma articula\u00e7\u00e3o para medir os graus de movimento em cada plano desta articula\u00e7\u00e3o.","id":10646964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Goniometria: \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o do sistema de coordenadas a uma articula\u00e7\u00e3o para medir os graus de movimento em cada plano desta articula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A articula\u00e7\u00e3o do cotovelo \u00e9 biaxial.","id":10646965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A articula\u00e7\u00e3o do cotovelo \u00e9 biaxial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A abdu\u00e7\u00e3o e adu\u00e7\u00e3o ocorrem no plano frontal, em torno de um eixo sagital.","id":10646966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abdu\u00e7\u00e3o e adu\u00e7\u00e3o ocorrem no plano frontal, em torno de um eixo sagital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Chamamos de posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica: indiv\u00edduo em posi\u00e7\u00e3o ereta, com a face voltada para a frente, o olhar dirigido para o horizonte, membros superiores estendidos, aplicados ao tronco e com as palmas voltadas para frente, membros inferiores unidos, com as pontas dos p\u00e9s dirigidas para frente.","id":10646967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chamamos de posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica: indiv\u00edduo em posi\u00e7\u00e3o ereta, com a face voltada para a frente, o olhar dirigido para o horizonte, membros superiores estendidos, aplicados ao tronco e com as palmas voltadas para frente, membros inferiores unidos, com as pontas dos p\u00e9s dirigidas para frente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que define CORRETAMENTE a taxa de escoamento superficial conforme a NBR 12209 Projeto de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto sanit\u00e1rio:","provas":[{"id":93026,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:03:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2662747,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que define CORRETAMENTE a taxa de escoamento superficial conforme a NBR 12209 Projeto de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto sanit\u00e1rio:<\/p>","resposta":10647001,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o entre a vaz\u00e3o afluente a uma unidade de tratamento e a \u00e1rea horizontal sobre a qual \u00e9 distribu\u00edda.","id":10646998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o entre a vaz\u00e3o afluente a uma unidade de tratamento e a \u00e1rea horizontal sobre a qual \u00e9 distribu\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o entre a massa de s\u00f3lidos em suspens\u00e3o introduzida numa unidade de tratamento e a \u00e1rea sobre a qual \u00e9 aplicada, por unidade de tempo.","id":10646999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o entre a massa de s\u00f3lidos em suspens\u00e3o introduzida numa unidade de tratamento e a \u00e1rea sobre a qual \u00e9 aplicada, por unidade de tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o entre a massa de DBO5, removida por dia no processo, e a massa de SSV, contida no tanque de aera\u00e7\u00e3o.","id":10647000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o entre a massa de DBO5, removida por dia no processo, e a massa de SSV, contida no tanque de aera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o entre a vaz\u00e3o do efluente l\u00edquido de uma unidade de tratamento e a \u00e1rea horizontal sobre a qual \u00e9 distribu\u00edda.","id":10647001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o entre a vaz\u00e3o do efluente l\u00edquido de uma unidade de tratamento e a \u00e1rea horizontal sobre a qual \u00e9 distribu\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o entre o volume \u00fatil de uma unidade de tratamento e a vaz\u00e3o afluente.","id":10647002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o entre o volume \u00fatil de uma unidade de tratamento e a vaz\u00e3o afluente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The title that best summarizes the central idea of this blog is:","provas":[{"id":86280,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2021-univali-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"UNIVALI - Prefeitura de Itaja\u00ed - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:03:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2510256,"hashId":"bfc39c6b3b643537988a4403618f8c1a","enunciado":"<p>The title that best summarizes the central idea of this blog is:<\/p>","resposta":9983274,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Homeless Life","id":9983272,"corpo":"<p>Homeless Life<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"The increase in diseases during the pandemic","id":9983273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The increase in diseases during the pandemic<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Life in Lockdown","id":9983274,"corpo":"<p>Life in Lockdown<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Distance Learnig during the pandemic","id":9983275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distance Learnig during the pandemic<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the following blog to answer the questions 19, 20 and 21.(A) Hi! I'm Susan and I've decided to start this blog to document my Life in Lockdown. We've been in 1) lockdown now for a week in the UK. That means we have to stay at home almost all of the time. We're allowed out once a day to exercise and we can go to the supermarket to buy essentials. You have to try and stay two metres away from other people when you go out. I'm starting to get used to the situation now but it still feels like a dream sometimes. It's pretty 2) surreal when I look outside and there's no one around.(B) My mum is a nurse, so she is classed as a 3) key worker and is still going to work every day. The situation where my dad works has had to close its stores and 4) furlough all of their employees - that means my dad is still employed but he is not allowed to go work until his company say he can return.(C) I went to school before and I was studying for exams, so my life has changed quite a lot. I found the situation a bit 5) overwhelming at first. The hardest part has been 6) social distancing. I really miss seeing my friends in person but we chat every day online. I also have to study a lot by myself now and I find that really challenging.(D) My little brother sometimes 7) distracts me when I'm trying to study because he always wants to play. However, one of the positives of the lockdown has been spending more times with my family. I try to stick to a routine each day that also includes time for exercise, some socialising and something fun or creative like playing a board game with my family. This is helping me 8) make the best of it! I'd love to know what you are doing to stay positive during the lockdown. Let me know in the comments!Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cambridgeenglish.org\/Images\/582665-covid-19-lesson-plan.pdf. Acesso em: 06\/08\/2021","id":544688,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the following blog to answer the questions <strong>19<\/strong>, <strong>20<\/strong> and <strong>21<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 707px;\"><colgroup><col width=\"707.0000076293945\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-pr2u\"><td data-row=\"row-pr2u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pr2u\" data-cell=\"cell-gwa3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86280\/grupo-questao\/544688-20220801081954000000-0.png\"><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pr2u\" data-cell=\"cell-gwa3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pr2u\" data-cell=\"cell-gwa3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(A) Hi! I'm Susan and I've decided to start this blog to document my <strong>Life in Lockdown. <\/strong>We've been in 1) <u>lockdown<\/u> now for a week in the UK. That means we have to stay at home almost all of the time. We're allowed out once a day to exercise and we can go to the supermarket to buy essentials. You have to try and stay two metres away from other people when you go out. I'm starting to get used to the situation now but it still feels like a dream sometimes. It's pretty 2) <u>surreal<\/u> when I look outside and there's no one around.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pr2u\" data-cell=\"cell-gwa3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pr2u\" data-cell=\"cell-gwa3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(B) My mum is a nurse, so she is classed as a 3) <u>key worker<\/u> and is still going to work every day. The situation where my dad works has had to close its stores and 4) <u>furlough<\/u> all of their employees - that means my dad is still employed but he is not allowed to go work until his company say he can return.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pr2u\" data-cell=\"cell-gwa3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pr2u\" data-cell=\"cell-gwa3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(C) I went to school before and I was studying for exams, so my life has changed quite a lot. I found the situation a bit 5) <u>overwhelming<\/u> at first. The hardest part has been 6) <u>social distancing<\/u>. I really miss seeing my friends in person but we chat every day online. I also have to study a lot by myself now and I find that really challenging.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pr2u\" data-cell=\"cell-gwa3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pr2u\" data-cell=\"cell-gwa3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(D) My little brother sometimes 7) <u>distracts<\/u> me when I'm trying to study because he always wants to play. However, one of the positives of the lockdown has been spending more times with my family. I try to stick to a routine each day that also includes time for exercise, some socialising and something fun or creative like playing a board game with my family. This is helping me 8) <u>make the best of it<\/u>! I'd love to know what you are doing to stay positive during the lockdown. Let me know in the comments!<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cambridgeenglish.org\/Images\/582665-covid-19-lesson-plan.pdf. Acesso em: 06\/08\/2021<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 21","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Somando as idades de Pedro e Vin\u00edcius hoje temos 30 anos. Sabendo tamb\u00e9m que Vin\u00edcius tem o dobro da idade de Pedro, ent\u00e3o calculando a diferen\u00e7a entre as idades de Pedro e Vin\u00edcius temos. Marque a \u00fanica alternativa correta: ","provas":[{"id":86283,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2021-univali-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"UNIVALI - Prefeitura de Itaja\u00ed - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:03:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2510275,"hashId":"c679624689db22a8510d889d3162ec3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Somando as idades de Pedro e Vin\u00edcius hoje temos 30 anos. Sabendo tamb\u00e9m que Vin\u00edcius tem o dobro da idade de Pedro, ent\u00e3o calculando a diferen\u00e7a entre as idades de Pedro e Vin\u00edcius temos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a \u00fanica alternativa <strong>correta<\/strong>: <\/p>","resposta":9983348,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 anos.","id":9983348,"corpo":"<p>10 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 anos.","id":9983349,"corpo":"<p>5 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 anos.","id":9983350,"corpo":"<p>2 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 anos.","id":9983351,"corpo":"<p>20 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the motivating text below and mark (T) for true and (F) for false. Olympic athletes are being more open than ever about mental health and the pressures of competing Athletes at the Tokyo Olympics are more outspoken about mental health than ever before, and psychologists are lauding them for helping to break the stigma of mental illness.Gymnast Simone Biles, the most accomplished athlete in the history of her sport, made headlines around the world Tuesday morning when she withdrew from the team finals event, citing mental health concerns.\"It's been really stressful this Olympic games... it's been a long week, a long Olympic process, a long year,\" Biles said after her team won silver in the event, per ESPN's Michele Steele. \"I think we're a little too stressed out \u2014 we should be out here having fun and that's just not the case.\" Her statements and actions put a megaphone on a mental health movement that's been swelling among Olympians for years.Other Tokyo Olympians have talked of the pressures of this year's games Biles is not the only Tokyo athlete to speak publicly about her struggles. Skateboarder Nyjah Huston also talked about his experience this week. Huston placed seventh in the street skateboarding tournament on Sunday, despite being a favorite to medal at the games.In an Instagram post shared Monday, Huston said the pressure of being an internationally renowned athlete \"isn't easy at times\" and that he's often \"really hard\" on himself when he doesn't win.Tennis star Naomi Osaka, who withdrew from the French Open and Wimbledon over mental health concerns earlier this year, told Insider the time off helped calm her nerves and \"dismantle some of the pressures that come with the stage\" ahead of Tokyo.Olympian Simone Manuel, who failed to quality for the women's 100-meter freestyle at the Olympic trials this year, said in an emotional press conference that she had been experiencing depression, anxiety, and insomnia as a result of overtraining syndrome.Sprinter Allyson Felix, meanwhile, told Essence earlier this month she is learning to make mental health a \"priority\" and know when to seek help from others.Psychologists say the athletes are making important strides to fight the stigma of mental illness Mental health professionals are applauding the athletes for understanding that their minds are part of their bodies \u2014 and should be cared for with the same diligence. \"The sooner we are able to consistently connect the two, and not always see them as separate, the better we will be as a society,\" Ben Miller, a psychologist and president of Well Being Trust, said in a statement praising Biles for living up to her reputation as \"the greatest of all time\" by honoring her mental health.Jay Ruderman, president of the Ruderman Family Foundation, also issued a statement thanking Biles for using her platform to put mental health front and center in Americans' minds.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.insider.com\/tokyo-olympic-athletes-mental-health-pressures-2021-7. Acesso em 11\/08\/2021.( ) Simone's transparency enabled mental health to take its rightful place in the public discourse.( ) Athletes like Biles can\u2019t inspire young people and their parents to speak up when sports and extracurriculars go from fun to mentally damaging.( ) Hearing the mental health message from some of the greatest competitors to ever play sports lends instant credibility in the minds of other superstars. That these sport superstars are capable of moments of weakness and vulnerability adds a very important element of humanity to the whole process. In the minds of other elite athletes, if states like depression, anxiety, and doubt can happen to Biles, or Huston, or Osaka, or Manual, it means it can happen to everyone and it is okay to admit their vulnerability. Their messages didn\u2019t help strip some of the stigma attached to admitting personal difficulty and seeking professional assistance.","provas":[{"id":86280,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2021-univali-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"UNIVALI - Prefeitura de Itaja\u00ed - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2510299,"hashId":"2a4dd76f7ebbff4f75f192a253fffd04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the motivating text below and mark (<strong>T<\/strong>) for <strong>true <\/strong>and (<strong>F<\/strong>) for <strong>false. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Olympic athletes are being more open than ever about mental health and the pressures of competing<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86280\/questao\/2510299-20220801084854000000-0.png\" width=\"351\"> <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86280\/questao\/2510299-20220801084854000000-1.png\" width=\"356\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Athletes at the Tokyo Olympics are more outspoken about mental health than ever before, and psychologists are lauding them for helping to break the stigma of mental illness.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gymnast <strong>Simone Biles<\/strong>, the most accomplished athlete in the history of her sport, made headlines around the world Tuesday morning when she <u>withdrew from the team finals event<\/u>, citing mental health concerns.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"It's been really stressful this Olympic games... it's been a long week, a long Olympic process, a long year,\" Biles said after her team won silver in the event, <u>per ESPN's Michele Steele<\/u>. \"I think we're a little too stressed out \u2014 we should be out here having fun and that's just not the case.\" Her statements and actions put a megaphone on a mental health movement that's been swelling among Olympians for years.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Other Tokyo Olympians have talked of the pressures of this year's games<\/strong> Biles is not the only Tokyo athlete to speak publicly about her struggles. Skateboarder<strong> Nyjah Huston<\/strong> also talked about his experience this week. Huston placed seventh in the street skateboarding tournament on Sunday, despite being a favorite to medal at the games.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>In an Instagram post shared Monday<\/u>, Huston said the pressure of being an internationally renowned athlete \"isn't easy at times\" and that he's often \"really hard\" on himself when he doesn't win.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tennis star <strong>Naomi Osaka<\/strong>, who withdrew from the French Open and Wimbledon over mental health concerns earlier this year, <u>told Insider the time off helped calm her nerves<\/u> and \"dismantle some of the pressures that come with the stage\" ahead of Tokyo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olympian <strong>Simone Manuel<\/strong>, who failed to quality for the women's 100-meter freestyle at the Olympic trials this year, said in an <u>emotional press conference<\/u> that she had been experiencing depression, anxiety, and insomnia as a result of <u>overtraining syndrome<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sprinter Allyson Felix, meanwhile, <u>told Essence earlier this month<\/u> she is learning to make mental health a \"priority\" and know when to seek help from others.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Psychologists say the athletes are making important strides to fight the stigma of mental illness Mental health professionals are applauding the athletes for understanding that their minds are part of their bodies \u2014 and should be cared for with the same diligence. \"The sooner we are able to consistently connect the two, and not always see them as separate, the better we will be as a society,\" Ben Miller, a psychologist and president of <u>Well Being Trust<\/u>, said in a statement praising Biles for living up to her reputation as \"the greatest of all time\" by honoring her mental health.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jay Ruderman, president of the <u>Ruderman Family Foundation<\/u>, also issued a statement thanking Biles for using her platform to put mental health front and center in Americans' minds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/www.insider.com\/tokyo-olympic-athletes-mental-health-pressures-2021-7<\/u>. Acesso em 11\/08\/2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Simone's transparency enabled mental health to take its rightful place in the public discourse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Athletes like Biles can\u2019t inspire young people and their parents to speak up when sports and extracurriculars go from fun to mentally damaging.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hearing the mental health message from some of the greatest competitors to ever play sports lends instant credibility in the minds of other superstars. That these sport superstars are capable of moments of weakness and vulnerability adds a very important element of humanity to the whole process. In the minds of other elite athletes, if states like depression, anxiety, and doubt can happen to Biles, or Huston, or Osaka, or Manual, it means it can happen to everyone and it is okay to admit their vulnerability. Their messages didn\u2019t help strip some of the stigma attached to admitting personal difficulty and seeking professional assistance.<\/p>","resposta":9983446,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T \u2013 F \u2013 T","id":9983444,"corpo":"<p>T \u2013 F \u2013 T<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T \u2013 T \u2013 F","id":9983445,"corpo":"<p>T \u2013 T \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"T \u2013 F \u2013 F","id":9983446,"corpo":"<p>T \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 T \u2013 F","id":9983447,"corpo":"<p>F \u2013 T \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the comic strip and check the statement that best represents its main idea.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.englishact.com.br\/2016\/09\/tirinha-em-ingles-interpretacao.html. Acesso em 11\/08\/2021.","provas":[{"id":86280,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2021-univali-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"UNIVALI - Prefeitura de Itaja\u00ed - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2510302,"hashId":"658efc1831b896ae419540043361deb1","enunciado":"<p>Read the comic strip and check the statement that best represents its main idea.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86280\/questao\/2510302-20220801085201000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/www.englishact.com.br\/2016\/09\/tirinha-em-ingles-interpretacao.html<\/u>. Acesso em 11\/08\/2021.<\/p>","resposta":9983457,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"During preschool, students will enter the classroom with prior knowledge\/experiences.","id":9983456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">During preschool, students will enter the classroom with prior knowledge\/experiences.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"During the process of learning, students may experience a variety of cognitive, motivational or affective challenges, no matter in what stage of life they are.","id":9983457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">During the process of learning, students may experience a variety of cognitive, motivational or affective challenges, no matter in what stage of life they are.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"During High School, It can be very easy for students to understand a list of disconnected facts.","id":9983458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">During High School, It can be very easy for students to understand a list of disconnected facts.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"If you go to college, you will find there isn\u2019t a huge, unknown word to discover. Over the years you will find that challenges become commonplace and unimportant.","id":9983459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">If you go to college, you will find there isn\u2019t a huge, unknown word to discover. Over the years you will find that challenges become commonplace and unimportant.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 e 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas e Mapeamento","id":84,"slug":"agente-de-pesquisas-e-mapeamento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arnaldo, supervisor de coleta e qualidade, ordenou a Fabr\u00edcia, agente de pesquisas e mapeamento, que ela adulterasse os dados da coleta de pesquisa de natureza estat\u00edstica, a fim de beneficiar Pedro, primo de Arnaldo e prefeito da cidade, com dados estat\u00edsticos mais favor\u00e1veis \u00e0 sua gest\u00e3o. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz do disposto no C\u00f3digo de \u00c9tica do IBGE e na Lei n.\u00ba 8.112\/1990.","provas":[{"id":59271,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas e Mapeamento","id":84,"slug":"agente-de-pesquisas-e-mapeamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-e-mapeamento-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas e Mapeamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-03 16:20:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1786504,"hashId":"02c361d7ef0c0da5449d4da021d6a488","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Arnaldo, supervisor de coleta e qualidade, ordenou a Fabr\u00edcia, agente de pesquisas e mapeamento, que ela adulterasse os dados da coleta de pesquisa de natureza estat\u00edstica, a fim de beneficiar Pedro, primo de Arnaldo e prefeito da cidade, com dados estat\u00edsticos mais favor\u00e1veis \u00e0 sua gest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz do disposto no C\u00f3digo de \u00c9tica do IBGE e na Lei n.\u00ba 8.112\/1990.<\/p>","resposta":6822580,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fabr\u00edcia dever\u00e1 recusar-se a cumprir tal ordem, j\u00e1 que o dever do servidor p\u00fablico de cumprir as ordens superiores n\u00e3o se aplica quando tais ordens s\u00e3o manifestamente ilegais.","id":6822580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabr\u00edcia dever\u00e1 recusar-se a cumprir tal ordem, j\u00e1 que o dever do servidor p\u00fablico de cumprir as ordens superiores n\u00e3o se aplica quando tais ordens s\u00e3o manifestamente ilegais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fabr\u00edcia dever\u00e1 cumprir a ordem de Arnaldo, pois o servidor deve prestar toda a sua aten\u00e7\u00e3o \u00e0s ordens legais de seus superiores, velando atentamente por seu cumprimento, e, assim, evitando a conduta negligente.","id":6822581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabr\u00edcia dever\u00e1 cumprir a ordem de Arnaldo, pois o servidor deve prestar toda a sua aten\u00e7\u00e3o \u00e0s ordens legais de seus superiores, velando atentamente por seu cumprimento, e, assim, evitando a conduta negligente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sendo Arnaldo chefe de Fabr\u00edcia, resta inoportuna a sua denuncia\u00e7\u00e3o, pois o encaminhamento da den\u00fancia s\u00f3 pode ser feito ao superior hier\u00e1rquico, ou seja, ao pr\u00f3prio acusado.","id":6822582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo Arnaldo chefe de Fabr\u00edcia, resta inoportuna a sua denuncia\u00e7\u00e3o, pois o encaminhamento da den\u00fancia s\u00f3 pode ser feito ao superior hier\u00e1rquico, ou seja, ao pr\u00f3prio acusado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fabr\u00edcia dever\u00e1 cumprir a ordem de Arnaldo, pois \u00e9 dever fundamental do servidor do IBGE ter respeito \u00e0 hierarquia.","id":6822583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabr\u00edcia dever\u00e1 cumprir a ordem de Arnaldo, pois \u00e9 dever fundamental do servidor do IBGE ter respeito \u00e0 hierarquia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fabr\u00edcia dever\u00e1 recusar-se a cumprir tal ordem, sob o fundamento de que fere a dignidade humana.","id":6822584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabr\u00edcia dever\u00e1 recusar-se a cumprir tal ordem, sob o fundamento de que fere a dignidade humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE","oab":true,"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE","pai":401765,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395566,"slug":"legislacao-dos-orgaos-instituto-brasileiro-de-geografia-e-estatistica-ibge"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBGE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBGE","pai":395566,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395567,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ibge"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institutos Federais","oab":true,"nome":"Institutos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-institutos-federais"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Dos Deveres","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Dos Deveres","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404514,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-dos-deveres"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1786504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto Geral das Guardas Municipais (Lei n\u00b0 13.022\/2014) apresenta requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico na guarda municipal. Assinale a alternativa que apresenta incorretamente um desses requisitos:","provas":[{"id":62748,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 11:06:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1915014,"hashId":"fd7add0e6c9f02dee1b2a4cecd7d66bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto Geral das Guardas Municipais (Lei n\u00b0 13.022\/2014) apresenta requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico na guarda municipal. Assinale a alternativa que apresenta <u>incorretamente<\/u> um desses requisitos:<\/p>","resposta":7391967,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade m\u00ednima de 18 (dezoito) anos","id":7391966,"corpo":"<p>Idade m\u00ednima de 18 (dezoito) anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00edvel superior completo de escolaridade","id":7391967,"corpo":"<p>N\u00edvel superior completo de escolaridade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aptid\u00e3o f\u00edsica, mental e psicol\u00f3gica","id":7391968,"corpo":"<p>Aptid\u00e3o f\u00edsica, mental e psicol\u00f3gica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais","id":7391969,"corpo":"<p>Quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400383,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-13-001-a-14-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":402328,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-022-2014-dispoe-sobre-o-estatuto-geral-das-guardas-municipais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o brasileira pro\u00edbe que a estrutura hier\u00e1rquica das guardas municipais utilize denomina\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 das for\u00e7as militares, como, por exemplo, quanto aos postos e gradua\u00e7\u00f5es. J\u00e1 sobre o uniforme dos guardas municipais, \u00e9 correto afirmar que ser\u00e1","provas":[{"id":69115,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-guarda-municipal-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 11:05:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2113304,"hashId":"cd4da7e5b21e4ff0624a2ca22581a220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o brasileira pro\u00edbe que a estrutura hier\u00e1rquica das guardas municipais utilize denomina\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 das for\u00e7as militares, como, por exemplo, quanto aos postos e gradua\u00e7\u00f5es. J\u00e1 sobre o uniforme dos guardas municipais, \u00e9 correto afirmar que ser\u00e1<\/p>","resposta":8261294,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigatoriamente, na cor azul-marinho.","id":8261293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigatoriamente, na cor azul-marinho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preferencialmente, na cor azul-marinho.","id":8261294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preferencialmente, na cor azul-marinho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exclusivamente, nas cores branca ou azul-marinho.","id":8261295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente, nas cores branca ou azul-marinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"preferencialmente, na cor branca ou azul-marinho.","id":8261296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preferencialmente, na cor branca ou azul-marinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400383,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-13-001-a-14-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":402328,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-022-2014-dispoe-sobre-o-estatuto-geral-das-guardas-municipais"}],"slug":"legislacao-federal\/2113304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O TPI (Tribunal Penal Internacional) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o que julga crimes que toda a comunidade internacional est\u00e1 interessada que sejam punidos, tamanha \u00e9 a sua gravidade. \u00c9 o caso dos crimes contra a humanidade, express\u00e3o que designa atos desumanos contra uma popula\u00e7\u00e3o civil, que causem intencionalmente grande sofrimento ou afetem gravemente a integridade f\u00edsica ou a sa\u00fade f\u00edsica ou mental. Al\u00e9m disso, para serem considerados contra a humanidade, esse ataque contra a popula\u00e7\u00e3o civil tem de ser generalizado e realizado em larga escala ou deve ser sistem\u00e1tico, cometido de forma organizada e persistente. Quem comete o crime deve ter conhecimento de que o ataque se insere num contexto mais amplo de uma pol\u00edtica (estatal ou de uma organiza\u00e7\u00e3o) contra aquela popula\u00e7\u00e3o. Com base no exposto, as condutas listadas a seguir podem ser consideradas exemplos de crimes contra a humanidade, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":66520,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2021-fgv-soldado","tipo":1,"nome":"FGV - PM CE - Soldado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-03 17:16:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2033717,"hashId":"9cfc92a2c495561d9cf5374fe9bbfd2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O TPI (Tribunal Penal Internacional) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o que julga crimes que toda a comunidade internacional est\u00e1 interessada que sejam punidos, tamanha \u00e9 a sua gravidade. \u00c9 o caso dos <em><u>crimes contra a humanidade<\/u><\/em>, express\u00e3o que designa atos desumanos contra uma popula\u00e7\u00e3o civil, que causem intencionalmente grande sofrimento ou afetem gravemente a integridade f\u00edsica ou a sa\u00fade f\u00edsica ou mental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, para serem considerados <em><u>contra a humanidade<\/u><\/em>, esse ataque contra a popula\u00e7\u00e3o civil tem de ser generalizado e realizado em larga escala ou deve ser sistem\u00e1tico, cometido de forma organizada e persistente. Quem comete o crime deve ter conhecimento de que o ataque se insere num contexto mais amplo de uma pol\u00edtica (estatal ou de uma organiza\u00e7\u00e3o) contra aquela popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no exposto, as condutas listadas a seguir podem ser consideradas exemplos de crimes contra a humanidade, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":7925604,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exterm\u00ednio de grupos ind\u00edgenas.","id":7925602,"corpo":"<p>Exterm\u00ednio de grupos ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Escraviza\u00e7\u00e3o de trabalhadores.","id":7925603,"corpo":"<p>Escraviza\u00e7\u00e3o de trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desvio de verbas e fraude no er\u00e1rio p\u00fablico.","id":7925604,"corpo":"<p>Desvio de verbas e fraude no er\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tortura e viol\u00eancia sexual dirigida a determinado grupo.","id":7925605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tortura e viol\u00eancia sexual dirigida a determinado grupo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Persegui\u00e7\u00e3o de um grupo em raz\u00e3o de sua identidade.","id":7925606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Persegui\u00e7\u00e3o de um grupo em raz\u00e3o de sua identidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Direitos Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407356,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2033717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos destacados no texto resgatam a palavra","provas":[{"id":70683,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-03 17:26:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2156984,"hashId":"fb4ac404c193c501d1e7218594532e98","enunciado":"<p>Os termos destacados no texto resgatam a palavra<\/p>","resposta":8449654,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edrus.","id":8449654,"corpo":"<p>v\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cientistas. ","id":8449655,"corpo":"<p>cientistas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" corrida.","id":8449656,"corpo":"<p> corrida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vidas.","id":8449657,"corpo":"<p>vidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"meios.","id":8449658,"corpo":"<p>meios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 5 e 6. \"Enquanto isso, os cientistas se debru\u00e7am sobre o v\u00edrus para conhec\u00ea-lo melhor e encontrar meios de combat\u00ea-lo. \u00c9 uma corrida que vale vidas.\u201d FONTE: Revista VEJA, 7 fev. 2020.","id":505497,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 5 e 6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Enquanto isso, os cientistas se debru\u00e7am sobre o v\u00edrus para conhec\u00ea-<strong>lo <\/strong>melhor e encontrar meios de combat\u00ea-<strong>lo<\/strong>. \u00c9 uma corrida que vale vidas.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">FONTE: Revista VEJA, 7 fev. 2020.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 e 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2156984","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o operador lingu\u00edstico \u201cal\u00e9m disso\u201d possui a fun\u00e7\u00e3o de acrescentar argumento, que \u00e9: ","provas":[{"id":70683,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-03 17:26:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2156963,"hashId":"798eda0a17641ae64947d0f5e9cafc86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o operador lingu\u00edstico \u201cal\u00e9m disso\u201d possui a fun\u00e7\u00e3o de acrescentar argumento, que \u00e9: <\/p>","resposta":8449554,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201c[...] n\u00e3o havia uma legisla\u00e7\u00e3o para estabelecer a quarentena.\u201d ","id":8449554,"corpo":"<p> \u201c[...] n\u00e3o havia uma legisla\u00e7\u00e3o para estabelecer a quarentena.\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] um v\u00eddeo de seis minutos que logo viralizaria [...]\u201d. ","id":8449555,"corpo":"<p>\u201c[...] um v\u00eddeo de seis minutos que logo viralizaria [...]\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" \u201c[...] representaria um enorme risco de a epidemia acabar grassando por aqui [...]\u201d.","id":8449556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201c[...] representaria um enorme risco de a epidemia acabar grassando por aqui [...]\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u201c[...] o coronav\u00edrus batizado de 2019-nCOV e de onde ele se espalhou [...]\u201d.","id":8449557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201c[...] o coronav\u00edrus batizado de 2019-nCOV e de onde ele se espalhou [...]\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" \u201c[...] 2019-nCOV e de onde ele se espalhou por mais de vinte pa\u00edses.\u201d ","id":8449558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201c[...] 2019-nCOV e de onde ele se espalhou por mais de vinte pa\u00edses.\u201d <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04. ___As redes sociais, de novo elas, foram decisivas para selar o destino de um grupo de brasileiros que pedia para ser resgatado de Wuhan, cidade da China onde surgiu o coronav\u00edrus batizado de 2019-nCoV e de onde ele se espalhou por mais de vinte pa\u00edses. Integrantes do governo Bolsonaro sustentavam que trazer essas pessoas para o Brasil representaria um enorme risco de a epidemia acabar grassando por aqui e que, al\u00e9m disso, n\u00e3o havia uma legisla\u00e7\u00e3o para estabelecer a quarentena. No domingo 2, um v\u00eddeo de seis minutos que logo viralizaria \u2013 com texto clamando pelo retorno, lido por catorze desses brasileiros \u2013 faria o at\u00e9 ent\u00e3o titubeante Pal\u00e1cio do Planalto bater o martelo: horas depois, foi anunciada a montagem de uma opera\u00e7\u00e3o para a retirada de 34 pessoas de Wuhan. Tamb\u00e9m o congresso votou \u00e0s pressas a lei que, entre outras medidas, torna obrigat\u00f3ria a quarentena nesse caso. Fonte: Revista VEJA, 7 fev. 2020, p. 59.","id":505491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>As redes sociais, de novo elas, foram decisivas para selar o destino de um grupo de brasileiros que pedia para ser resgatado de Wuhan, cidade da China onde surgiu o coronav\u00edrus batizado de 2019-nCoV e de onde ele se espalhou por mais de vinte pa\u00edses. Integrantes do governo Bolsonaro sustentavam que trazer essas pessoas para o Brasil representaria um enorme risco de a epidemia acabar grassando por aqui e que, al\u00e9m disso, n\u00e3o havia uma legisla\u00e7\u00e3o para estabelecer a quarentena. No domingo 2, um v\u00eddeo de seis minutos que logo viralizaria \u2013 com texto clamando pelo retorno, lido por catorze desses brasileiros \u2013 faria o at\u00e9 ent\u00e3o titubeante Pal\u00e1cio do Planalto bater o martelo: horas depois, foi anunciada a montagem de uma opera\u00e7\u00e3o para a retirada de 34 pessoas de Wuhan. Tamb\u00e9m o congresso votou \u00e0s pressas a lei que, entre outras medidas, torna obrigat\u00f3ria a quarentena nesse caso. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Revista VEJA, 7 fev. 2020, p. 59.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operadores argumentativos","oab":false,"nome":"Operadores argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409510,"slug":"lingua-portuguesa-operadores-argumentativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2156963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos do ensino da dan\u00e7a, EXCETO:","provas":[{"id":85050,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Dan\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:24:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2477606,"hashId":"176d8573a853c41a0615993b6804e340","enunciado":"<p>S\u00e3o objetivos do ensino da dan\u00e7a, EXCETO:<\/p>","resposta":9839723,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fomentar o desenvolvimento das potencialidades de cada aluno.","id":9839722,"corpo":"<p>Fomentar o desenvolvimento das potencialidades de cada aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Almejar a uniformiza\u00e7\u00e3o e padroniza\u00e7\u00e3o dos corpos, eliminando a diversidade.","id":9839723,"corpo":"<p>Almejar a uniformiza\u00e7\u00e3o e padroniza\u00e7\u00e3o dos corpos, eliminando a diversidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Proporcionar a aceita\u00e7\u00e3o e a valoriza\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a de cada aluno.","id":9839724,"corpo":"<p>Proporcionar a aceita\u00e7\u00e3o e a valoriza\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a de cada aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proporcionar a socializa\u00e7\u00e3o e a inclus\u00e3o.","id":9839725,"corpo":"<p>Proporcionar a socializa\u00e7\u00e3o e a inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estimular a reflex\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao fazer art\u00edstico.","id":9839726,"corpo":"<p>Estimular a reflex\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao fazer art\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A refer\u00eancia normativa indispens\u00e1vel \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da NBR 6024 de acordo com a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas \u00e9:","provas":[{"id":85633,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 15:34:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2497114,"hashId":"b2f7816a541b37fe7ea89474eb1b65ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A refer\u00eancia normativa indispens\u00e1vel \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da NBR 6024 de acordo com a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas \u00e9:<\/p>","resposta":9927731,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ABNT NBR 6028: Resumo \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o.","id":9927727,"corpo":"<p>ABNT NBR 6028: Resumo \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ABNT NBR 6023: Refer\u00eancias \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o.","id":9927728,"corpo":"<p>ABNT NBR 6023: Refer\u00eancias \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ABNT NBR 14724: Trabalhos Acad\u00eamicos \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o.","id":9927729,"corpo":"<p>ABNT NBR 14724: Trabalhos Acad\u00eamicos \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ABNT NBR 6034: \u00cdndice \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o.","id":9927730,"corpo":"<p>ABNT NBR 6034: \u00cdndice \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ABNT NBR 6027: Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Sum\u00e1rio \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o.","id":9927731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ABNT NBR 6027: Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Sum\u00e1rio \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6024 \u2013 Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Numera\u00e7\u00e3o progressiva das se\u00e7\u00f5es de um documento \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 6024 \u2013 Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Numera\u00e7\u00e3o progressiva das se\u00e7\u00f5es de um documento \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o","pai":429818,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":429838,"slug":"biblioteconomia-nbr-6024-informacao-e-documentacao-numeracao-progressiva-das-secoes-de-um-documento-apresentacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de exposi\u00e7\u00e3o acidental a agentes biol\u00f3gicos, no Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional deve constar, EXCETO: ","provas":[{"id":84817,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:41:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2478490,"hashId":"f44e1587520356dc1209560ba8de8697","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de exposi\u00e7\u00e3o acidental a agentes biol\u00f3gicos, no Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional deve constar, EXCETO: <\/p>","resposta":9844027,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As medidas para descontamina\u00e7\u00e3o do local de trabalho.","id":9844024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas para descontamina\u00e7\u00e3o do local de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tratamento m\u00e9dico de emerg\u00eancia aos trabalhadores.","id":9844025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento m\u00e9dico de emerg\u00eancia aos trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos de sa\u00fade que podem prestar assist\u00eancia aos trabalhadores.","id":9844026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos de sa\u00fade que podem prestar assist\u00eancia aos trabalhadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O programa de vacina\u00e7\u00e3o. ","id":9844027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O programa de vacina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As formas de remo\u00e7\u00e3o para atendimento dos trabalhadores.","id":9844028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas de remo\u00e7\u00e3o para atendimento dos trabalhadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o doen\u00e7as cr\u00f4nicas que devem ser identificadas na avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-concepcional, EXCETO: ","provas":[{"id":84817,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:45:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2478518,"hashId":"d4926d7d0079b4e1105887dae22e6ace","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o doen\u00e7as cr\u00f4nicas que devem ser identificadas na avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-concepcional, EXCETO: <\/p>","resposta":9844146,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diabetes mellitus.","id":9844143,"corpo":"<p>Diabetes mellitus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica. ","id":9844144,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Epilepsia.","id":9844145,"corpo":"<p>Epilepsia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"T\u00e9tano.","id":9844146,"corpo":"<p>T\u00e9tano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o pelo HIV.","id":9844147,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o pelo HIV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - 40h","id":21373,"slug":"enfermeiro-40h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Marcos","sigla":"Prefeitura de Sao Marcos","id":2858,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores de risco para doen\u00e7as cardiovasculares, EXCETO: ","provas":[{"id":84795,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - 40h","id":21373,"slug":"enfermeiro-40h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Marcos","sigla":"Prefeitura de Sao Marcos","id":2858,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro-40h","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Marcos - Enfermeiro - 40h - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:50:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2486765,"hashId":"88dfdc55db2d9df4692aaf09d841f44c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fatores de risco para doen\u00e7as cardiovasculares, EXCETO: <\/p>","resposta":9881337,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sedentarismo.","id":9881335,"corpo":"<p>Sedentarismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diabetes Mellito.","id":9881336,"corpo":"<p>Diabetes Mellito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desidrata\u00e7\u00e3o.","id":9881337,"corpo":"<p>Desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gordura abdominal.","id":9881338,"corpo":"<p>Gordura abdominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rudolf Von Laban (LABAN, 1978) criou uma linha educacional que v\u00ea nas dan\u00e7as uma rela\u00e7\u00e3o a se estabelecer com os h\u00e1bitos socioculturais e introduziu no ensino da dan\u00e7a movimentos corporais comprometidos com atitudes internas a serem expressas de forma consciente. Em sua dan\u00e7a educativa, defende que a dan\u00e7a moderna deveria ser desenvolvida na educa\u00e7\u00e3o como parte integrante do ensino global dos indiv\u00edduos nas mais diferentes formas de dan\u00e7a. Em suma, a linguagem corporal seria uma forma de express\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal, capaz de favorecer uma melhor consci\u00eancia do corpo em movimento. Para esse autor, os fatores que comp\u00f5em os movimentos s\u00e3o:","provas":[{"id":85050,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Dan\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:24:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2477595,"hashId":"db9be8f0f92497d5cac41f12e529466f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rudolf Von Laban (LABAN, 1978) criou uma linha educacional que v\u00ea nas dan\u00e7as uma rela\u00e7\u00e3o a se estabelecer com os h\u00e1bitos socioculturais e introduziu no ensino da dan\u00e7a movimentos corporais comprometidos com atitudes internas a serem expressas de forma consciente. Em sua dan\u00e7a educativa, defende que a dan\u00e7a moderna deveria ser desenvolvida na educa\u00e7\u00e3o como parte integrante do ensino global dos indiv\u00edduos nas mais diferentes formas de dan\u00e7a. Em suma, a linguagem corporal seria uma forma de express\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal, capaz de favorecer uma melhor consci\u00eancia do corpo em movimento. Para esse autor, os fatores que comp\u00f5em os movimentos s\u00e3o:<\/p>","resposta":9839671,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alto, baixo e intermedi\u00e1rio.","id":9839667,"corpo":"<p>Alto, baixo e intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ballet, Jazz, Moderno e Contempor\u00e2neo.","id":9839668,"corpo":"<p>Ballet, Jazz, Moderno e Contempor\u00e2neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oitavas, compassos, contratempo e batida por minuto.","id":9839669,"corpo":"<p>Oitavas, compassos, contratempo e batida por minuto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deslizar, flutuar, contrair e relaxar.","id":9839670,"corpo":"<p>Deslizar, flutuar, contrair e relaxar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tempo, peso, espa\u00e7o e flu\u00eancia.","id":9839671,"corpo":"<p>Tempo, peso, espa\u00e7o e flu\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do conhecimento est\u00e9tico, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":74478,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:26:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2254099,"hashId":"697a125572f8beab1994904e7faea15b","enunciado":"<p>Acerca do conhecimento est\u00e9tico, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8868698,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As formas simb\u00f3licas, tais como as imagens e gestos, se articulam a partir de aspectos espaciais e temporais.","id":8868697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas simb\u00f3licas, tais como as imagens e gestos, se articulam a partir de aspectos espaciais e temporais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os valores est\u00e9ticos s\u00e3o universais e est\u00e1ticos.","id":8868698,"corpo":"<p>Os valores est\u00e9ticos s\u00e3o universais e est\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As formas de percep\u00e7\u00e3o est\u00e9tica n\u00e3o se estabelecem ao acaso.","id":8868699,"corpo":"<p>As formas de percep\u00e7\u00e3o est\u00e9tica n\u00e3o se estabelecem ao acaso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os seres humanos, imersos em sua pr\u00f3pria cultura, pensam esteticamente nos termos de uma linguagem.","id":8868700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seres humanos, imersos em sua pr\u00f3pria cultura, pensam esteticamente nos termos de uma linguagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na dan\u00e7a, os movimentos normalmente s\u00e3o executados associando uma ou mais qualidades em dimens\u00f5es, propor\u00e7\u00f5es e combina\u00e7\u00f5es, variando a intensidade, tempo de rea\u00e7\u00e3o e dura\u00e7\u00e3o. S\u00e3o formas de execu\u00e7\u00e3o do movimento, EXCETO:","provas":[{"id":85050,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Dan\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:26:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2477623,"hashId":"0501fdfe6f10e6ae32df6d79d1a5f6e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na dan\u00e7a, os movimentos normalmente s\u00e3o executados associando uma ou mais qualidades em dimens\u00f5es, propor\u00e7\u00f5es e combina\u00e7\u00f5es, variando a intensidade, tempo de rea\u00e7\u00e3o e dura\u00e7\u00e3o. S\u00e3o formas de execu\u00e7\u00e3o do movimento, EXCETO:<\/p>","resposta":9839809,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balanceado e Pendular.","id":9839807,"corpo":"<p>Balanceado e Pendular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vibrat\u00f3rio e Pendular.","id":9839808,"corpo":"<p>Vibrat\u00f3rio e Pendular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Extens\u00e3o e Planos.","id":9839809,"corpo":"<p>Extens\u00e3o e Planos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Percutido e Conduzido.","id":9839810,"corpo":"<p>Percutido e Conduzido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ondulante e Lan\u00e7ado.","id":9839811,"corpo":"<p>Ondulante e Lan\u00e7ado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os animais pe\u00e7onhentos s\u00e3o aqueles que produzem pe\u00e7onha (veneno) e t\u00eam condi\u00e7\u00f5es naturais para injet\u00e1-la em presas ou predadores. O risco de acidentes com animais pe\u00e7onhentos pode ser reduzido tomando algumas medidas gerais e bastante simples para preven\u00e7\u00e3o tais como: I usar cal\u00e7ados e luvas nas atividades rurais e de jardinagem. II examinar cal\u00e7ados, roupas pessoais, de cama e banho, antes de us\u00e1-los. III encostar as camas nas paredes e manter roupas penduradas fora de arm\u00e1rios. IV n\u00e3o acumular entulhos e materiais de constru\u00e7\u00e3o. Dos itens mencionados est\u00e3o corretos, apenas:","provas":[{"id":85648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:45:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496405,"hashId":"6e7deddde8c737618c3d141ba7c70ec7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os animais pe\u00e7onhentos s\u00e3o aqueles que produzem pe\u00e7onha (veneno) e t\u00eam condi\u00e7\u00f5es naturais para injet\u00e1-la em presas ou predadores. O risco de acidentes com animais pe\u00e7onhentos pode ser reduzido tomando algumas medidas gerais e bastante simples para preven\u00e7\u00e3o tais como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I usar cal\u00e7ados e luvas nas atividades rurais e de jardinagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II examinar cal\u00e7ados, roupas pessoais, de cama e banho, antes de us\u00e1-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III encostar as camas nas paredes e manter roupas penduradas fora de arm\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV n\u00e3o acumular entulhos e materiais de constru\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens mencionados est\u00e3o corretos, apenas:<\/p>","resposta":9924746,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":9924743,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":9924744,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III","id":9924745,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":9924746,"corpo":"<p>I, II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV","id":9924747,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leptospirose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda que resulta da exposi\u00e7\u00e3o direta ou indireta a urina de animais (principalmente ratos) infectados pela bact\u00e9ria Leptospira; sua penetra\u00e7\u00e3o ocorre atrav\u00e9s da pele com les\u00f5es, pele \u00edntegra imersa por longos per\u00edodos em \u00e1gua contaminada ou atrav\u00e9s de mucosas. Nas formas graves, a manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica da leptospirose \u00e9 a:","provas":[{"id":85790,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2021-ps-concursos-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:42:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2500010,"hashId":"b7d567001debe3511ef273a440584ffb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A leptospirose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda que resulta da exposi\u00e7\u00e3o direta ou indireta a urina de animais (principalmente ratos) infectados pela bact\u00e9ria Leptospira; sua penetra\u00e7\u00e3o ocorre atrav\u00e9s da pele com les\u00f5es, pele \u00edntegra imersa por longos per\u00edodos em \u00e1gua contaminada ou atrav\u00e9s de mucosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas formas graves, a manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica da leptospirose \u00e9 a:<\/p>","resposta":9940156,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Ochimot.","id":9940153,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Ochimot.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome Down.","id":9940154,"corpo":"<p>S\u00edndrome Down.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Patau.","id":9940155,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Patau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Weil.","id":9940156,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Weil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Edwards.","id":9940157,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Edwards.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As hepatites virais s\u00e3o um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e no mundo. Trata-se de uma infec\u00e7\u00e3o que atinge o f\u00edgado, causando altera\u00e7\u00f5es leves, moderadas ou graves. Na maioria das vezes s\u00e3o infec\u00e7\u00f5es silenciosas, ou seja, n\u00e3o apresentam sintomas. Atualmente, existem testes r\u00e1pidos que est\u00e3o dispon\u00edveis no SUS para toda a popula\u00e7\u00e3o, para a detec\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o pelos v\u00edrus das hepatites:","provas":[{"id":85790,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2021-ps-concursos-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:42:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2500016,"hashId":"0d726202676a39c29a59ba5ee64712cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As hepatites virais s\u00e3o um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e no mundo. Trata-se de uma infec\u00e7\u00e3o que atinge o f\u00edgado, causando altera\u00e7\u00f5es leves, moderadas ou graves. Na maioria das vezes s\u00e3o infec\u00e7\u00f5es silenciosas, ou seja, n\u00e3o apresentam sintomas. Atualmente, existem testes r\u00e1pidos que est\u00e3o dispon\u00edveis no SUS para toda a popula\u00e7\u00e3o, para a detec\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o pelos v\u00edrus das hepatites:<\/p>","resposta":9940176,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A e D","id":9940174,"corpo":"<p>A e D<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A e B","id":9940175,"corpo":"<p>A e B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"B e C","id":9940176,"corpo":"<p>B e C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C e D","id":9940177,"corpo":"<p>C e D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A e E","id":9940178,"corpo":"<p>A e E<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatites virais","oab":false,"nome":"Hepatites virais","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413334,"slug":"enfermagem-hepatites-virais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Viol\u00e3o","id":18038,"slug":"professor-de-musica-area-violao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais caracter\u00edsticas do chamado modelo conservatorial no ensino do viol\u00e3o podem ser sintetizadas nos seguintes aspectos, EXCETO:","provas":[{"id":88380,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Viol\u00e3o","id":18038,"slug":"professor-de-musica-area-violao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Viol\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:16:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2559503,"hashId":"a4bbcd3140d3be5b3200209718402214","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais caracter\u00edsticas do chamado modelo conservatorial no ensino do viol\u00e3o podem ser sintetizadas nos seguintes aspectos, EXCETO:<\/p>","resposta":10196763,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ensino aos moldes do of\u00edcio medieval - o professor entendido, portanto, como mestre de of\u00edcio, ex\u00edmio conhecedor de sua arte.","id":10196760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino aos moldes do of\u00edcio medieval - o professor entendido, portanto, como mestre de of\u00edcio, ex\u00edmio conhecedor de sua arte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O poder concentrado nas m\u00e3os do professor, apesar da distribui\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados do programa, se d\u00e1 de acordo com o desenvolvimento individual do aluno, da exist\u00eancia de um programa fixo de estudos, exerc\u00edcios e pe\u00e7as (orientados do simples para o complexo) e que s\u00e3o considerados de aprendizado obrigat\u00f3rio, estabelecidas como metas a serem alcan\u00e7adas.","id":10196761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder concentrado nas m\u00e3os do professor, apesar da distribui\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados do programa, se d\u00e1 de acordo com o desenvolvimento individual do aluno, da exist\u00eancia de um programa fixo de estudos, exerc\u00edcios e pe\u00e7as (orientados do simples para o complexo) e que s\u00e3o considerados de aprendizado obrigat\u00f3rio, estabelecidas como metas a serem alcan\u00e7adas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O desenvolvimento t\u00e9cnico voltado para o dom\u00ednio instrumental\/vocal com vistas ao virtuosismo, a subordina\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias te\u00f3ricas em fun\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica.","id":10196762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento t\u00e9cnico voltado para o dom\u00ednio instrumental\/vocal com vistas ao virtuosismo, a subordina\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias te\u00f3ricas em fun\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O coletivismo no processo de ensino: princ\u00edpio da aula coletiva com toda a progress\u00e3o de conhecimento, t\u00e9cnica ou teoria girando em torno da condi\u00e7\u00e3o coletiva.","id":10196763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O coletivismo no processo de ensino: princ\u00edpio da aula coletiva com toda a progress\u00e3o de conhecimento, t\u00e9cnica ou teoria girando em torno da condi\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A m\u00fasica erudita ocidental como conhecimento oficial, a supremacia absoluta da m\u00fasica notada - abstra\u00e7\u00e3o musical.","id":10196764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00fasica erudita ocidental como conhecimento oficial, a supremacia absoluta da m\u00fasica notada - abstra\u00e7\u00e3o musical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos Musicais","oab":false,"nome":"Instrumentos Musicais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403553,"slug":"artes-instrumentos-musicais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Viol\u00e3o","id":18038,"slug":"professor-de-musica-area-violao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: O viol\u00e3o brasileiro, considerado como uma esp\u00e9cie de \u00edcone da m\u00fasica nacional, tardou a ocupar as salas de concerto e os programas oficiais de ensino. Contudo, tendo seu repert\u00f3rio ampliado ao longo das d\u00e9cadas, ressurgiu e se consolidou como um instrumento de suma import\u00e2ncia para a carreira de amadores, concertistas e principalmente para a forma\u00e7\u00e3o de professores dedicados ao ensino e aprendizagem do instrumento. Historicamente, os conservat\u00f3rios s\u00e3o considerados os estabelecimentos mais tradicionais quanto ao ensino de viol\u00e3o, por terem suas pr\u00e1ticas centradas em m\u00fasicas de tradi\u00e7\u00e3o europeia. No entanto, mais recentemente, esta realidade est\u00e1 se modificando, pois as pesquisas apontam que o ensino do instrumento tem sido pensado \u00e0 luz de diferentes abordagens (MOURA, 2009). Sobre a aprendizagem colaborativa do viol\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":88380,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Viol\u00e3o","id":18038,"slug":"professor-de-musica-area-violao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Viol\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:16:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2559506,"hashId":"dd5073dd86f06d42e209536d5611f568","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O viol\u00e3o brasileiro, considerado como uma esp\u00e9cie de \u00edcone da m\u00fasica nacional, tardou a ocupar as salas de concerto e os programas oficiais de ensino. Contudo, tendo seu repert\u00f3rio ampliado ao longo das d\u00e9cadas, ressurgiu e se consolidou como um instrumento de suma import\u00e2ncia para a carreira de amadores, concertistas e principalmente para a forma\u00e7\u00e3o de professores dedicados ao ensino e aprendizagem do instrumento. Historicamente, os conservat\u00f3rios s\u00e3o considerados os estabelecimentos mais tradicionais quanto ao ensino de viol\u00e3o, por terem suas pr\u00e1ticas centradas em m\u00fasicas de tradi\u00e7\u00e3o europeia. No entanto, mais recentemente, esta realidade est\u00e1 se modificando, pois as pesquisas apontam que o ensino do instrumento tem sido pensado \u00e0 luz de diferentes abordagens (MOURA, 2009). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a aprendizagem colaborativa do viol\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":10196779,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o pronunciado avan\u00e7o das Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TICs) estudar viol\u00e3o se tornou uma realidade imposs\u00edvel para muito mais pessoas.","id":10196775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o pronunciado avan\u00e7o das Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TICs) estudar viol\u00e3o se tornou uma realidade imposs\u00edvel para muito mais pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ensino coletivo de viol\u00e3o apoiado pelas TICs por propiciar menor intera\u00e7\u00e3o entre alunos, professores e tutores na promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem colaborativa e cooperativa.","id":10196776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino coletivo de viol\u00e3o apoiado pelas TICs por propiciar menor intera\u00e7\u00e3o entre alunos, professores e tutores na promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem colaborativa e cooperativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A metodologia do ensino coletivo tende a se restringir cada vez mais pela possibilidade de inser\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de novos recursos tecnol\u00f3gicos e que possam ser aplicados no ensino de viol\u00e3o a dist\u00e2ncia.","id":10196777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A metodologia do ensino coletivo tende a se restringir cada vez mais pela possibilidade de inser\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de novos recursos tecnol\u00f3gicos e que possam ser aplicados no ensino de viol\u00e3o a dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TICs) permitem pensar que h\u00e1 fronteiras de tempo e espa\u00e7o para quem pretende aprender a tocar o instrumento utilizando as ferramentas tecnol\u00f3gicas dispon\u00edveis, pois a internet demonstra o qu\u00e3o dif\u00edcil \u00e9 tal pr\u00e1tica.","id":10196778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TICs) permitem pensar que h\u00e1 fronteiras de tempo e espa\u00e7o para quem pretende aprender a tocar o instrumento utilizando as ferramentas tecnol\u00f3gicas dispon\u00edveis, pois a internet demonstra o qu\u00e3o dif\u00edcil \u00e9 tal pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O ensino em grupo possibilita uma maior intera\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com o meio e com o outro, estimula e desenvolve a independ\u00eancia, a liberdade, a responsabilidade, a autocompreens\u00e3o, o senso cr\u00edtico, a desinibi\u00e7\u00e3o, a sociabilidade, a coopera\u00e7\u00e3o, a seguran\u00e7a e, no caso espec\u00edfico do ensino da m\u00fasica, um maior desenvolvimento musical como um todo.","id":10196779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino em grupo possibilita uma maior intera\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com o meio e com o outro, estimula e desenvolve a independ\u00eancia, a liberdade, a responsabilidade, a autocompreens\u00e3o, o senso cr\u00edtico, a desinibi\u00e7\u00e3o, a sociabilidade, a coopera\u00e7\u00e3o, a seguran\u00e7a e, no caso espec\u00edfico do ensino da m\u00fasica, um maior desenvolvimento musical como um todo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos Musicais","oab":false,"nome":"Instrumentos Musicais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403553,"slug":"artes-instrumentos-musicais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Arte","id":3946,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-arte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta que completa as lacunas da frase a seguir:Na cidade de Itaja\u00ed temos um espa\u00e7o municipal de arte e cultura, inaugurado em 1982, e est\u00e1 abrigado numa constru\u00e7\u00e3o de 1913, onde funcionava a _____________________________________, bem no centro da cidade de Itaja\u00ed. Seu nome homenageia o famoso artista pl\u00e1stico itajaiense ______________________________, que se destacou nacionalmente por sua produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica e era mais conhecido pelo seu apelido, o qual empresta o nome a esse espa\u00e7o municipal de arte e cultura que \u00e9: _______________________________________.","provas":[{"id":86255,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Arte","id":3946,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-arte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2021-univali-professor-de-ensino-fundamental-area-arte-2","tipo":1,"nome":"UNIVALI - Prefeitura de Itaja\u00ed - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Arte - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:17:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2511064,"hashId":"944aa1a819d2aabf0c325e8c3c6e715d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que completa as lacunas da frase a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na cidade de Itaja\u00ed temos um espa\u00e7o municipal de arte e cultura, inaugurado em 1982, e est\u00e1 abrigado numa constru\u00e7\u00e3o de 1913, onde funcionava a _____________________________________, bem no centro da cidade de Itaja\u00ed. Seu nome homenageia o famoso artista pl\u00e1stico itajaiense ______________________________, que se destacou nacionalmente por sua produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica e era mais conhecido pelo seu apelido, o qual empresta o nome a esse espa\u00e7o municipal de arte e cultura que \u00e9: _______________________________________.<\/p>","resposta":9986889,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prefeitura Municipal, V\u00edctor Meirelles, Museu Victor Meirelles","id":9986888,"corpo":"<p>Prefeitura Municipal, V\u00edctor Meirelles, Museu Victor Meirelles<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Escola B\u00e1sica Victor Meirelles, Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio Brand\u00e3o, Casa da Cultura Dide Brand\u00e3o","id":9986889,"corpo":"<p>Escola B\u00e1sica Victor Meirelles, Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio Brand\u00e3o, Casa da Cultura Dide Brand\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F\u00e1brica de tecidos Carlos Renaux, Silveira J\u00fanior, Biblioteca Silveira J\u00fanior","id":9986890,"corpo":"<p>F\u00e1brica de tecidos Carlos Renaux, Silveira J\u00fanior, Biblioteca Silveira J\u00fanior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C\u00e2mara de Vereadores, Jos\u00e9 Brand\u00e3o, Museu Hist\u00f3rico Dide Brand\u00e3o","id":9986891,"corpo":"<p>C\u00e2mara de Vereadores, Jos\u00e9 Brand\u00e3o, Museu Hist\u00f3rico Dide Brand\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir:O choro brasileiro deve muito a Pixinguinha, nome art\u00edstico de Alfredo da Rocha Viana Filho, que nasceu no Rio de Janeiro. Seu pai era flautista e com apenas treze anos o menino j\u00e1 compunha m\u00fasicas. Com quinze, tornou-se m\u00fasico pela orquestra do Teatro Rio Branco. Com o tempo, o garoto fez parte de importantes grupos musicais da d\u00e9cada de vinte, como o Caxang\u00e1, saiu em turn\u00eas internacionais e ganhou fama como um dos maiores m\u00fasicos que o Brasil j\u00e1 teve (FUKS, 2021).Assinale a alternativa que indica uma composi\u00e7\u00e3o de Pixinguinha:","provas":[{"id":85097,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:20:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2477756,"hashId":"4884ac677d273fd5b390240753af1b3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O choro brasileiro deve muito a Pixinguinha, nome art\u00edstico de Alfredo da Rocha Viana Filho, que nasceu no Rio de Janeiro. Seu pai era flautista e com apenas treze anos o menino j\u00e1 compunha m\u00fasicas. Com quinze, tornou-se m\u00fasico pela orquestra do Teatro Rio Branco. Com o tempo, o garoto fez parte de importantes grupos musicais da d\u00e9cada de vinte, como o Caxang\u00e1, saiu em turn\u00eas internacionais e ganhou fama como um dos maiores m\u00fasicos que o Brasil j\u00e1 teve (FUKS, 2021).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica uma composi\u00e7\u00e3o de Pixinguinha:<\/p>","resposta":9840472,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquarela do Brasil.","id":9840469,"corpo":"<p>Aquarela do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O mundo \u00e9 um moinho.","id":9840470,"corpo":"<p>O mundo \u00e9 um moinho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As rosas n\u00e3o falam.","id":9840471,"corpo":"<p>As rosas n\u00e3o falam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Com que roupa eu vou?","id":9840472,"corpo":"<p>Com que roupa eu vou?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Carinhoso.","id":9840473,"corpo":"<p>Carinhoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}