{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":3003,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o nome do processo de coopera\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica entre m\u00fasculo e f\u00edgado, por meio da qual ocorre a convers\u00e3o do lactato em glicose: ","provas":[{"id":67535,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 16:00:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2057322,"hashId":"155341584df51bd55802bf08fd7f991c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o nome do processo de coopera\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica entre m\u00fasculo e f\u00edgado, por meio da qual ocorre a convers\u00e3o do lactato em glicose: <\/p>","resposta":8027921,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ciclo de Madri. ","id":8027920,"corpo":"<p>Ciclo de Madri. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ciclo de Cori. ","id":8027921,"corpo":"<p>Ciclo de Cori. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ciclo de Feng. ","id":8027922,"corpo":"<p>Ciclo de Feng. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ciclo de Humi. ","id":8027923,"corpo":"<p>Ciclo de Humi. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ciclo de Zars. ","id":8027924,"corpo":"<p>Ciclo de Zars. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, pessoa violenta, passou a adotar comportamento que expunha sua esposa, Maria, a iminente risco de vida. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o pode ser afastado do lar conjugal","provas":[{"id":66520,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2021-fgv-soldado","tipo":1,"nome":"FGV - PM CE - Soldado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-03 13:33:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2033746,"hashId":"11293de9605480f40f92687adefcbadb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, pessoa violenta, passou a adotar comportamento que expunha sua esposa, Maria, a iminente risco de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o pode ser afastado do lar conjugal<\/p>","resposta":7925748,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas pela autoridade judicial, ainda que o Munic\u00edpio n\u00e3o seja sede de comarca.","id":7925747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas pela autoridade judicial, ainda que o Munic\u00edpio n\u00e3o seja sede de comarca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pelo delegado de pol\u00edcia, caso o Munic\u00edpio n\u00e3o seja sede de comarca, com comunica\u00e7\u00e3o ao ju\u00edzo competente.","id":7925748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo delegado de pol\u00edcia, caso o Munic\u00edpio n\u00e3o seja sede de comarca, com comunica\u00e7\u00e3o ao ju\u00edzo competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pelo delegado de pol\u00edcia ou por policial, com pr\u00e9via anu\u00eancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, caso a medida seja urgente.","id":7925749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo delegado de pol\u00edcia ou por policial, com pr\u00e9via anu\u00eancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, caso a medida seja urgente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pela autoridade judicial, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pelo delegado de pol\u00edcia, conforme a preced\u00eancia na ci\u00eancia dos fatos.","id":7925750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela autoridade judicial, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pelo delegado de pol\u00edcia, conforme a preced\u00eancia na ci\u00eancia dos fatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pelo delegado de pol\u00edcia, caso o Munic\u00edpio n\u00e3o seja sede de se\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria, com comunica\u00e7\u00e3o ao ju\u00edzo competente.","id":7925751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pelo delegado de pol\u00edcia, caso o Munic\u00edpio n\u00e3o seja sede de se\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria, com comunica\u00e7\u00e3o ao ju\u00edzo competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do Atendimento pela Autoridade Policial","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do Atendimento pela Autoridade Policial","pai":406447,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410865,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-iii-do-atendimento-pela-autoridade-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 12","oab":true,"nome":"Art. 12","pai":410865,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410883,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-12"}],"slug":"direito-processual-penal\/2033746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":24032,"slug":"professor-de-ensino-medio-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o MS Excel 2010, vers\u00e3o portugu\u00eas, assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE um tipo de fun\u00e7\u00e3o estat\u00edstica:","provas":[{"id":61932,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":24032,"slug":"professor-de-ensino-medio-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-professor-de-ensino-medio-area-matematica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-03 19:04:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1891629,"hashId":"f28a055997cee19f50d6af6901486d07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o <em>MS Excel 2010<\/em>, vers\u00e3o portugu\u00eas, assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE<\/strong> um tipo de fun\u00e7\u00e3o estat\u00edstica:<\/p>","resposta":7287638,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00c9DIASES( ).","id":7287638,"corpo":"<p>M\u00c9DIASES( ).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"DIVIS\u00c3O( ).","id":7287639,"corpo":"<p>DIVIS\u00c3O( ).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ADI\u00c7\u00c3O( ).","id":7287640,"corpo":"<p>ADI\u00c7\u00c3O( ).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"MENOR( ).","id":7287641,"corpo":"<p>MENOR( ).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1891629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-irati-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o exponencial C = 2(x+1) representa a progress\u00e3o dos lucros acumulados de uma empresa, em milh\u00f5es. Sendo X a quantidade de meses acumulados, qual ser\u00e1 o lucro em um trimestre?","provas":[{"id":55296,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-irati-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-contador-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:14:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1655028,"hashId":"662057fa8911d951063f1969dc06fccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equa\u00e7\u00e3o exponencial C = 2<sup>(x+1)<\/sup> representa a progress\u00e3o dos lucros acumulados de uma empresa, em milh\u00f5es. Sendo X a quantidade de meses acumulados, qual ser\u00e1 o lucro em um trimestre?<\/p>","resposta":6236924,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O lucro ser\u00e1 de 26 milh\u00f5es.","id":6236920,"corpo":"<p>O lucro ser\u00e1 de 26 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O lucro ser\u00e1 de 8 milh\u00f5es.","id":6236921,"corpo":"<p>O lucro ser\u00e1 de 8 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O lucro ser\u00e1 de 17 milh\u00f5es.","id":6236922,"corpo":"<p>O lucro ser\u00e1 de 17 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O lucro ser\u00e1 de 27 milh\u00f5es.","id":6236923,"corpo":"<p>O lucro ser\u00e1 de 27 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O lucro ser\u00e1 de 16 milh\u00f5es.","id":6236924,"corpo":"<p>O lucro ser\u00e1 de 16 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1655028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem \u00e9 um tipo de investiga\u00e7\u00e3o e \u00e9, tamb\u00e9m, um processo de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a cultura primeira do educando, com suas potencialidades, seus limites, seus tra\u00e7os e seu ritmos espec\u00edficos. Ao mesmo tempo, ela propicia ao educador a revis\u00e3o de seus procedimentos e at\u00e9 mesmo o questionamento de sua pr\u00f3pria maneira de analisar a ci\u00eancia e encarar o mundo. Partindo desse pressuposto, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":54889,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-pedagogo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:15:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1645421,"hashId":"84ba777b2c7a8bc2d7d69396a618133f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem \u00e9 um tipo de investiga\u00e7\u00e3o e \u00e9, tamb\u00e9m, um processo de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a cultura primeira do educando, com suas potencialidades, seus limites, seus tra\u00e7os e seu ritmos espec\u00edficos. Ao mesmo tempo, ela propicia ao educador a revis\u00e3o de seus procedimentos e at\u00e9 mesmo o questionamento de sua pr\u00f3pria maneira de analisar a ci\u00eancia e encarar o mundo. Partindo desse pressuposto, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6196833,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o deve ser \u00fanica e pontual.","id":6196833,"corpo":"<p>A avalia\u00e7\u00e3o deve ser \u00fanica e pontual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o deve ser diagn\u00f3stica.","id":6196834,"corpo":"<p>A avalia\u00e7\u00e3o deve ser diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o deve ser cont\u00ednua.","id":6196835,"corpo":"<p>A avalia\u00e7\u00e3o deve ser cont\u00ednua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o deve ser formativa.","id":6196836,"corpo":"<p>A avalia\u00e7\u00e3o deve ser formativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1645421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Escolar","id":21601,"slug":"tecnico-em-gestao-escolar"},{"descricao":"Monitor do Desenvolvimento Infantil","id":21603,"slug":"monitor-do-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na express\u00e3o (5 \u00d7 5 \u25b25) \u25cf5, os s\u00edmbolos \u25b2 e \u25cf representam sinais de opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas. Para que essa express\u00e3o tenha valor num\u00e9rico igual a 6, o s\u00edmbolo \u25b2 deve ser substitu\u00eddo pelo seguinte sinal:","provas":[{"id":54026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Escolar","id":21601,"slug":"tecnico-em-gestao-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2021-selecon-tecnico-em-gestao-escolar","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Alto Araguaia - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Escolar - 2021"},{"id":54029,"cargo":{"descricao":"Monitor do Desenvolvimento Infantil","id":21603,"slug":"monitor-do-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2021-selecon-monitor-do-desenvolvimento-infantil","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Alto Araguaia - Monitor do Desenvolvimento Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:21:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1631954,"hashId":"96baf48541fde5a430c31c28a6f4af6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na express\u00e3o (5 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00d7<\/span> 5 \u25b25) <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u25cf<\/span>5, os s\u00edmbolos \u25b2 e <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u25cf<\/span> representam sinais de opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas. Para que essa express\u00e3o tenha valor num\u00e9rico igual a 6, o s\u00edmbolo \u25b2 deve ser substitu\u00eddo pelo seguinte sinal:<\/p>","resposta":6137521,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"+","id":6137521,"corpo":"<p>+<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u2212","id":6137522,"corpo":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00d7","id":6137523,"corpo":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00d7<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00f7","id":6137524,"corpo":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00f7<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"matematica\/1631954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Camargo, \u201cO estudo das escolas liter\u00e1rias leva-nos \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de diferentes atitudes diante do fazer liter\u00e1rio e da diversidade de modelos de beleza est\u00e9tica. [...] \u00c9 preciso evitar a atitude de considerar um estilo melhor do que outro.\u201d CAMARGO, Thais Nicoleti de. Poesia reflete repert\u00f3rio de emo\u00e7\u00f5es. Dispon\u00edvel em: https:\/\/feeds.folha.uol.com. br\/fsp\/fovest\/fo2609200610.htm. Acesso em: 10 ago. 2021. [Fragmento] Considerando-se essa afirmativa e as caracter\u00edsticas dos estilos de \u00e9poca, assinale a alternativa incorreta","provas":[{"id":86226,"cargo":{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2021-fundep-aspirante-a-oficial-bombeiro-militar-3","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Aspirante a Oficial Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 06:23:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":2510359,"hashId":"45b11be72be2254686a8f430b59db106","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Camargo, \u201cO estudo das escolas liter\u00e1rias leva-nos \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de diferentes atitudes diante do fazer liter\u00e1rio e da diversidade de modelos de beleza est\u00e9tica. [...] \u00c9 preciso evitar a atitude de considerar um estilo melhor do que outro.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\">CAMARGO, Thais Nicoleti de. <strong>Poesia reflete repert\u00f3rio <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>de emo\u00e7\u00f5es<\/strong>. Dispon\u00edvel em: https:\/\/feeds.folha.uol.com. <\/p><p style=\"text-align: right;\">br\/fsp\/fovest\/fo2609200610.htm. Acesso em: 10 ago. 2021. <\/p><p style=\"text-align: right;\">[Fragmento] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se essa afirmativa e as caracter\u00edsticas dos estilos de \u00e9poca, assinale a alternativa incorreta<\/p>","resposta":9983697,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modernismo, em sua fase inicial, insurgiu-se contra os c\u00e2nones parnasianos, mas, posteriormente, chegou a revalorizar formas cl\u00e1ssicas.","id":9983696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modernismo, em sua fase inicial, insurgiu-se contra os c\u00e2nones parnasianos, mas, posteriormente, chegou a revalorizar formas cl\u00e1ssicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As mudan\u00e7as da poesia cl\u00e1ssica para a rom\u00e2ntica e para a realista ocorreram pelo que \u00e9 compreendido como evolu\u00e7\u00e3o e aprimoramento do fazer po\u00e9tico.","id":9983697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as da poesia cl\u00e1ssica para a rom\u00e2ntica e para a realista ocorreram pelo que \u00e9 compreendido como evolu\u00e7\u00e3o e aprimoramento do fazer po\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um poeta cl\u00e1ssico expressa-se de maneira comedida; diferentemente do poeta rom\u00e2ntico, n\u00e3o lhe passa pela cabe\u00e7a a ideia de morrer por amor.","id":9983698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um poeta cl\u00e1ssico expressa-se de maneira comedida; diferentemente do poeta rom\u00e2ntico, n\u00e3o lhe passa pela cabe\u00e7a a ideia de morrer por amor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O comedimento, caracter\u00edstica aristocr\u00e1tica, perde a import\u00e2ncia na \u00e9poca rom\u00e2ntica, quando passam a predominar os valores pr\u00f3prios das camadas populares, como a simplicidade.","id":9983699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comedimento, caracter\u00edstica aristocr\u00e1tica, perde a import\u00e2ncia na \u00e9poca rom\u00e2ntica, quando passam a predominar os valores pr\u00f3prios das camadas populares, como a simplicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[...] o governador geral era a cabe\u00e7a de um poder pol\u00edtico disperso, numa constela\u00e7\u00e3o de polos relativamente aut\u00f4nomos, cuja unidade era mantida por esse governador-geral, que, como cabe\u00e7a desse corpo pol\u00edtico, representava a sua unidade e tinha a seu encargo a manuten\u00e7\u00e3o da harmonia entre todos os seus membros, garantindo a cada uma das suas partes os seus direitos e privil\u00e9gios, em uma palavra fazendo a justi\u00e7a, fim primeiro do poder pol\u00edtico no Antigo Regime. COSENTINO, Francisco Carlos. Construindo o Estado do Brasil: Institui\u00e7\u00f5es, poderes locais e poderes centrais. In: FRAGOSO, Jo\u00e3o &amp; GOUV\u00caA, Maria de F\u00e1tima. Cole\u00e7\u00e3o O Brasil Colonial. Volume 1, 1443-1580. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 2014. p. 529. Sobre o papel do governador geral institu\u00eddo por Portugal em sua col\u00f4nia americana no s\u00e9culo XVI, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":86226,"cargo":{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2021-fundep-aspirante-a-oficial-bombeiro-militar-3","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Aspirante a Oficial Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 06:23:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":2510481,"hashId":"e23dc90e676c037f7627b73e5301265a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] o governador geral era a cabe\u00e7a de um poder pol\u00edtico disperso, numa constela\u00e7\u00e3o de polos relativamente aut\u00f4nomos, cuja unidade era mantida por esse governador-geral, que, como cabe\u00e7a desse corpo pol\u00edtico, representava a sua unidade e tinha a seu encargo a manuten\u00e7\u00e3o da harmonia entre todos os seus membros, garantindo a cada uma das suas partes os seus direitos e privil\u00e9gios, em uma palavra fazendo a justi\u00e7a, fim primeiro do poder pol\u00edtico no Antigo Regime. <\/p><p style=\"text-align: right;\">COSENTINO, Francisco Carlos. Construindo o Estado do <\/p><p style=\"text-align: right;\">Brasil: Institui\u00e7\u00f5es, poderes locais e poderes centrais. In: <\/p><p style=\"text-align: right;\">FRAGOSO, Jo\u00e3o &amp; GOUV\u00caA, Maria de F\u00e1tima. <strong>Cole\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>O Brasil Colonial.<\/strong> Volume 1, 1443-1580. Rio de Janeiro: <\/p><p style=\"text-align: right;\">Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 2014. p. 529. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o papel do governador geral institu\u00eddo por Portugal em sua col\u00f4nia americana no s\u00e9culo XVI, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9984250,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assim como o rei para seus s\u00faditos, o governador deveria fazer justi\u00e7a na col\u00f4nia, garantindo aos donat\u00e1rios os seus direitos.","id":9984250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como o rei para seus s\u00faditos, o governador deveria fazer justi\u00e7a na col\u00f4nia, garantindo aos donat\u00e1rios os seus direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao atuar sob as regras do Antigo Regime, caberia ao governador aplicar a justi\u00e7a real eliminando as extrapola\u00e7\u00f5es do poder dos donat\u00e1rios.","id":9984251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao atuar sob as regras do Antigo Regime, caberia ao governador aplicar a justi\u00e7a real eliminando as extrapola\u00e7\u00f5es do poder dos donat\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Como cabe\u00e7a do poder pol\u00edtico na col\u00f4nia, seu papel do governador era unificar, por meio da justi\u00e7a, todas as a\u00e7\u00f5es dos colonos.","id":9984252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como cabe\u00e7a do poder pol\u00edtico na col\u00f4nia, seu papel do governador era unificar, por meio da justi\u00e7a, todas as a\u00e7\u00f5es dos colonos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao representar uma constela\u00e7\u00e3o de poderes aut\u00f4nomos, o governador tinha a fun\u00e7\u00e3o de representar os donat\u00e1rios junto ao rei.","id":9984253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao representar uma constela\u00e7\u00e3o de poderes aut\u00f4nomos, o governador tinha a fun\u00e7\u00e3o de representar os donat\u00e1rios junto ao rei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a ambiguidade ou o efeito c\u00f4mico N\u00c3O decorre da ordem dos termos.","provas":[{"id":87549,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fspss-sp-2021-fspss-psicologo-9","tipo":1,"nome":"FSPSS - FSPSS - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 06:28:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2540091,"hashId":"266538a5053e37e4373fe535b1189002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a ambiguidade ou o efeito c\u00f4mico N\u00c3O decorre da ordem dos termos.<\/p>","resposta":10112735,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estudo analisou, por 16 anos, h\u00e1bitos como caminhar e subir escadas de homens com idade m\u00e9dia de 58 anos. (Equil\u00edbrio. \u201cFolha de S. Paulo\u201d, 19\/10\/2000)","id":10112733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo analisou, por 16 anos, h\u00e1bitos como caminhar e subir escadas de homens com idade m\u00e9dia de 58 anos. (Equil\u00edbrio. \u201cFolha de S. Paulo\u201d, 19\/10\/2000)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Andando pela zona rural do litoral norte, facilmente se encontram casas de veraneio e moradores de alto padr\u00e3o. (\u201cFolha de S. Paulo\u201d, 26\/01\/2003)","id":10112734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Andando pela zona rural do litoral norte, facilmente se encontram casas de veraneio e moradores de alto padr\u00e3o. (\u201cFolha de S. Paulo\u201d, 26\/01\/2003)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atendimento preferencial para: idosos, gestantes, deficientes, crian\u00e7as de colo. (Placa sobre um dos caixas de um banco.)","id":10112735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento preferencial para: idosos, gestantes, deficientes, crian\u00e7as de colo. (Placa sobre um dos caixas de um banco.)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Temos vaga para rapaz com refei\u00e7\u00e3o. (Placa em frente a uma casa em Campinas, SP.)","id":10112736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temos vaga para rapaz com refei\u00e7\u00e3o. (Placa em frente a uma casa em Campinas, SP.)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Autores da Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o valorizam a quest\u00e3o da afetividade no desenvolvimento cognitivo e na aquisi\u00e7\u00e3o do conhecimento, sendo uma quest\u00e3o de Extrema import\u00e2ncia no ambiente escolar. Para Henri Wallon, O desenvolvimento do indiv\u00edduo \u00e9 baseado na rela\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de quatro n\u00facleos funcionais principais: a afetividade, o conhecimento, o ato motor e a pessoa, chamando de predomin\u00e2ncia funcional altern\u00e2ncia de predom\u00ednio das dimens\u00f5es cognitiva\/intelectual e a afetiva. de acordo com a teoria deste autor, \u00e9 correta a seguinte afirmativa:","provas":[{"id":99834,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-06 08:07:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2708764,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Autores da Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o valorizam a quest\u00e3o da afetividade no desenvolvimento cognitivo e na aquisi\u00e7\u00e3o do conhecimento, sendo uma quest\u00e3o de Extrema import\u00e2ncia no ambiente escolar. Para Henri Wallon, O desenvolvimento do indiv\u00edduo \u00e9 baseado na rela\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de quatro n\u00facleos funcionais principais: a afetividade, o conhecimento, o ato motor e a pessoa, chamando de predomin\u00e2ncia funcional altern\u00e2ncia de predom\u00ednio das dimens\u00f5es cognitiva\/intelectual e a afetiva. de acordo com a teoria deste autor, \u00e9 correta a seguinte afirmativa:<\/p>","resposta":10846202,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a intelig\u00eancia surge simultaneamente \u00e0 afetividade, mas externamente a ela ainda que de forma complementar","id":10846199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a intelig\u00eancia surge simultaneamente \u00e0 afetividade, mas externamente a ela ainda que de forma complementar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ainda que a afetividade esteja associada ao desenvolvimento da intelig\u00eancia, as dimens\u00f5es afetivas e cognitivas s\u00e3o segregadas e est\u00e3o presentes em momentos diferentes das atividades desenvolvidas","id":10846200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ainda que a afetividade esteja associada ao desenvolvimento da intelig\u00eancia, as dimens\u00f5es afetivas e cognitivas s\u00e3o segregadas e est\u00e3o presentes em momentos diferentes das atividades desenvolvidas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de aprendizagem \u00e9 resultado da condi\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, n\u00e3o tendo qualquer influ\u00eancia do ambiente no qual o sujeito est\u00e1 inserido, de modo que crian\u00e7as que apresentam condi\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas perfeitas desenvolvem o aprendizado da mesma forma","id":10846201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento de aprendizagem \u00e9 resultado da condi\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, n\u00e3o tendo qualquer influ\u00eancia do ambiente no qual o sujeito est\u00e1 inserido, de modo que crian\u00e7as que apresentam condi\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas perfeitas desenvolvem o aprendizado da mesma forma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a afetividade est\u00e1 sempre presente em todos os momentos, movimentos e circunst\u00e2ncias das a\u00e7\u00f5es do sujeito, assim como o ato motor e a cogni\u00e7\u00e3o, sendo o espa\u00e7o que permite a aproxima\u00e7\u00e3o ou o retraimento em rela\u00e7\u00e3o a sensa\u00e7\u00f5es de bem-estar o mal-estar","id":10846202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a afetividade est\u00e1 sempre presente em todos os momentos, movimentos e circunst\u00e2ncias das a\u00e7\u00f5es do sujeito, assim como o ato motor e a cogni\u00e7\u00e3o, sendo o espa\u00e7o que permite a aproxima\u00e7\u00e3o ou o retraimento em rela\u00e7\u00e3o a sensa\u00e7\u00f5es de bem-estar o mal-estar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o do processo de sa\u00fade-doen\u00e7a como uma quest\u00e3o biopsicossocial delineou um novo campo de atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo chamado Psicologia da Sa\u00fade, no qual s\u00e3o poss\u00edveis diversas inser\u00e7\u00f5es, como interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, participa\u00e7\u00e3o no processo de forma\u00e7\u00e3o de outros profissionais e a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa. No papel de pesquisador cabe ao psic\u00f3logo da sa\u00fade:","provas":[{"id":99834,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-06 08:12:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2708794,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o do processo de sa\u00fade-doen\u00e7a como uma quest\u00e3o biopsicossocial delineou um novo campo de atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo chamado Psicologia da Sa\u00fade, no qual s\u00e3o poss\u00edveis diversas inser\u00e7\u00f5es, como interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, participa\u00e7\u00e3o no processo de forma\u00e7\u00e3o de outros profissionais e a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa. No <u>papel de pesquisador<\/u> cabe ao <u>psic\u00f3logo da sa\u00fade<\/u>:<\/p>","resposta":10846326,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar os processos fisiol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos e sociais que contribuem para o desenvolvimento da sa\u00fade e da doen\u00e7a","id":10846325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar os processos fisiol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos e sociais que contribuem para o desenvolvimento da sa\u00fade e da doen\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"investigar quest\u00f5es relacionadas \u00e0s raz\u00f5es de as pessoas adotarem pr\u00e1ticas que n\u00e3o s\u00e3o saud\u00e1veis","id":10846326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investigar quest\u00f5es relacionadas \u00e0s raz\u00f5es de as pessoas adotarem pr\u00e1ticas que n\u00e3o s\u00e3o saud\u00e1veis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"avaliar efetividade de determinadas interven\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas medicamentosas e t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica","id":10846327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar efetividade de determinadas interven\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas medicamentosas e t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"intervir em a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade a partir de variadas t\u00e9cnicas educacionais","id":10846328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intervir em a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade a partir de variadas t\u00e9cnicas educacionais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417536,"slug":"psicologia-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Enfermeiro","id":21336,"slug":"agente-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo completou 40% de 150% do percurso para se chegar na sua cidade natal. Se ainda restam 288 km para completar o percurso, ent\u00e3o o total, em km, que Paulo j\u00e1 completou do percurso foi: ","provas":[{"id":60656,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Enfermeiro","id":21336,"slug":"agente-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-area-enfermeiro-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-06 16:54:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1842089,"hashId":"21c2f93ec3da837f9f8b960a28b86040","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo completou 40% de 150% do percurso para se chegar na sua cidade natal. Se ainda restam 288 km para completar o percurso, ent\u00e3o o total, em km, que Paulo j\u00e1 completou do percurso foi: <\/p>","resposta":7075140,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"432","id":7075140,"corpo":"<p>432<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"144","id":7075141,"corpo":"<p>144<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"412","id":7075142,"corpo":"<p>412<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"480","id":7075143,"corpo":"<p>480<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"192","id":7075144,"corpo":"<p>192<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1842089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Cear\u00e1","sigla":"CRECI CE","id":4383,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"creci-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase a seguir \u00e9 um t\u00edtulo extra\u00eddo do site de not\u00edcias CNN:\u201cMianmar tem 114 mortos no s\u00e1bado, dia mais mortal desde o in\u00edcio dos protestos\u201d(Fonte: CNN, S\u00e3o Paulo. 27 de mar\u00e7o de 2021 Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/internacional\/2021\/03\/27\/mianmar-tem-91-mortos-no-sabado-dia-mais-mortal-desde-inicio-dos-protestos &gt;Desde o in\u00edcio de fevereiro de 2021, o Mianmar est\u00e1 presente nos notici\u00e1rios de todo o mundo. Sobre sua hist\u00f3ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58302,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Cear\u00e1","sigla":"CRECI CE","id":4383,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"creci-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-ce-ce-2021-idib-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI CE - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-06 16:05:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1743433,"hashId":"a2b66cfe6c55b2609591694c03111860","enunciado":"<p>A frase a seguir \u00e9 um t\u00edtulo extra\u00eddo do site de not\u00edcias CNN:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cMianmar tem 114 mortos no s\u00e1bado, dia mais mortal desde o in\u00edcio dos protestos\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: CNN, S\u00e3o Paulo. 27 de mar\u00e7o de 2021 Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/internacional\/2021\/03\/27\/mianmar-tem-91-mortos-no-sabado-dia-mais-mortal-desde-inicio-dos-protestos &gt;<\/p><p>Desde o in\u00edcio de fevereiro de 2021, o Mianmar est\u00e1 presente nos notici\u00e1rios de todo o mundo. Sobre sua hist\u00f3ria, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6629199,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mianmar inclu\u00eda-se na \u00e1rea de influ\u00eancia da cultura indiana, sendo que o hindu\u00edsmo se expandiu maci\u00e7amente pelo pa\u00eds. Ao longo do tempo, mong\u00f3is, portugueses, ingleses, franceses e japoneses ocuparam o pa\u00eds, sendo que foram os portugueses que come\u00e7aram a cham\u00e1-lo de Birm\u00e2nia.","id":6629197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mianmar inclu\u00eda-se na \u00e1rea de influ\u00eancia da cultura indiana, sendo que o hindu\u00edsmo se expandiu maci\u00e7amente pelo pa\u00eds. Ao longo do tempo, mong\u00f3is, portugueses, ingleses, franceses e japoneses ocuparam o pa\u00eds, sendo que foram os portugueses que come\u00e7aram a cham\u00e1-lo de Birm\u00e2nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mianmar \u00e9 um pa\u00eds localizado no sul da \u00c1sia sendo dominado pelos franceses no s\u00e9culo XIX. Tal domina\u00e7\u00e3o durou mais de cem anos e Mianmar s\u00f3 se tornou um pa\u00eds independente em 1948.","id":6629198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mianmar \u00e9 um pa\u00eds localizado no sul da \u00c1sia sendo dominado pelos franceses no s\u00e9culo XIX. Tal domina\u00e7\u00e3o durou mais de cem anos e Mianmar s\u00f3 se tornou um pa\u00eds independente em 1948.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No in\u00edcio de fevereiro de 2021, Mianmar sofreu um golpe de Estado ap\u00f3s a vit\u00f3ria do partido Liga Nacional pela Democracia nas elei\u00e7\u00f5es gerais de 2020. Os militares n\u00e3o reconheceram a legitimidade do pleito e o Ex\u00e9rcito ocupou o poder.","id":6629199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio de fevereiro de 2021, Mianmar sofreu um golpe de Estado ap\u00f3s a vit\u00f3ria do partido Liga Nacional pela Democracia nas elei\u00e7\u00f5es gerais de 2020. Os militares n\u00e3o reconheceram a legitimidade do pleito e o Ex\u00e9rcito ocupou o poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A press\u00e3o internacional sobre o novo governo do pa\u00eds aumentou com san\u00e7\u00f5es internacionais. A China e a R\u00fassia condenaram, veementemente, o golpe de Estado exigindo a aplica\u00e7\u00e3o de duras medidas por meio do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU.","id":6629200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o internacional sobre o novo governo do pa\u00eds aumentou com san\u00e7\u00f5es internacionais. A China e a R\u00fassia condenaram, veementemente, o golpe de Estado exigindo a aplica\u00e7\u00e3o de duras medidas por meio do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 14039 - Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de m\u00e9dia tens\u00e3o de 1,0kV a 36,2kV, sobre as prescri\u00e7\u00f5es fundamentais, devem ser determinadas as seguintes caracter\u00edsticas da instala\u00e7\u00e3o: I. Utiliza\u00e7\u00e3o prevista, alimenta\u00e7\u00e3o e estrutura geral. II. Influ\u00eancias externas \u00e0s quais est\u00e1 submetida. III. Manuten\u00e7\u00e3o. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":84921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Engenheiro Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-06 16:42:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2478886,"hashId":"97b4e68825251b551b0ec9a789309630","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 14039 - Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de m\u00e9dia tens\u00e3o de 1,0kV a 36,2kV, sobre as prescri\u00e7\u00f5es fundamentais, devem ser determinadas as seguintes caracter\u00edsticas da instala\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Utiliza\u00e7\u00e3o prevista, alimenta\u00e7\u00e3o e estrutura geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Influ\u00eancias externas \u00e0s quais est\u00e1 submetida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Manuten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9845899,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":9845895,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II. ","id":9845896,"corpo":"<p>Somente os itens I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9845897,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9845898,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9845899,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14039 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14039 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394599,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14039-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14039 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de m\u00e9dia tens\u00e3o de 1,0 kV a 36,2 kV","oab":false,"nome":"NBR 14039 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de m\u00e9dia tens\u00e3o de 1,0 kV a 36,2 kV","pai":429891,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429895,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-nbr-14039-instalacoes-eletricas-de-media-tensao-de-1-0-kv-a-36-2-kv"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Hamill e Knutzen (2016), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do tecido \u00f3sseo e do osso, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64577,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-06 15:42:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1981998,"hashId":"1dea8991ca50c0bf2b6a71ca456b8121","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Hamill e Knutzen (2016), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do tecido \u00f3sseo e do osso, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7693567,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os cinco tipos de for\u00e7as que aplicam cargas a um osso s\u00e3o: compress\u00e3o, tens\u00e3o, cisalhamento, curvamento e tor\u00e7\u00e3o.","id":7693567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cinco tipos de for\u00e7as que aplicam cargas a um osso s\u00e3o: compress\u00e3o, tens\u00e3o, cisalhamento, curvamento e tor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o osso \u00e9 composto de uma matriz de sais org\u00e2nicos e elastina.","id":7693568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o osso \u00e9 composto de uma matriz de sais org\u00e2nicos e elastina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os osteoblastos s\u00e3o c\u00e9lulas que destroem o osso e convertem os sais de c\u00e1lcio em uma forma sol\u00favel que pode ser facilmente transferida para o sangue.","id":7693569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os osteoblastos s\u00e3o c\u00e9lulas que destroem o osso e convertem os sais de c\u00e1lcio em uma forma sol\u00favel que pode ser facilmente transferida para o sangue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o de cargas est\u00e1ticas \u00e9 melhor para a forma\u00e7\u00e3o do tecido \u00f3sseo do que das cargas din\u00e2micas.","id":7693570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplica\u00e7\u00e3o de cargas est\u00e1ticas \u00e9 melhor para a forma\u00e7\u00e3o do tecido \u00f3sseo do que das cargas din\u00e2micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os minerais c\u00e1lcio e fosfato constituem aproximadamente 90% do tecido \u00f3sseo de um adulto jovem.","id":7693571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os minerais c\u00e1lcio e fosfato constituem aproximadamente 90% do tecido \u00f3sseo de um adulto jovem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao Munic\u00edpio de Porto Feliz (art. 8\u00ba da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio) Porto Feliz, exceto:","provas":[{"id":67635,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-06 17:29:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2059918,"hashId":"0de247b80e733ff6c032cc0f9b762de6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao Munic\u00edpio de Porto Feliz (art. 8\u00ba da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio) Porto Feliz, exceto:<\/p>","resposta":8040591,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos.","id":8040588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si.","id":8040589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exigir ou aumentar tributo sem lei que o estabele\u00e7a.","id":8040590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exigir ou aumentar tributo sem lei que o estabele\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estabelecer diferen\u00e7a tribut\u00e1ria entre bens e servi\u00e7os de qualquer natureza, em raz\u00e3o de sua proced\u00eancia, apenas.","id":8040591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer diferen\u00e7a tribut\u00e1ria entre bens e servi\u00e7os de qualquer natureza, em raz\u00e3o de sua proced\u00eancia, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Utilizar tributos com efeito de confisco.","id":8040592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar tributos com efeito de confisco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio dePorto Feliz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio dePorto Feliz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430118,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-porto-feliz-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de garantir assist\u00eancia social a quem precisar, a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro garante a presta\u00e7\u00e3o, em coopera\u00e7\u00e3o com o Estado, a Uni\u00e3o, a Comunidade e na medida de sua receita, objetivando: I.A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice. II.A promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho. III.A habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas portadoras de defici\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o de sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria mediante a cria\u00e7\u00e3o de programas de treinamento que facilitem o acesso ao trabalho, aos bens e servi\u00e7os coletivos. IV.O fechamento de creches para o atendimento das crian\u00e7as de zero a seis anos. Analise os itens acima e indique o que N\u00c3O condiz com o que est\u00e1 descrito na lei citada.","provas":[{"id":86478,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2021-ameosc-assistente-social-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-06 04:41:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2515959,"hashId":"17456d90e5f977974ad6fb102df20d4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de garantir assist\u00eancia social a quem precisar, a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro garante a presta\u00e7\u00e3o, em coopera\u00e7\u00e3o com o Estado, a Uni\u00e3o, a Comunidade e na medida de sua receita, objetivando: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.A habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas portadoras de defici\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o de sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria mediante a cria\u00e7\u00e3o de programas de treinamento que facilitem o acesso ao trabalho, aos bens e servi\u00e7os coletivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.O fechamento de creches para o atendimento das crian\u00e7as de zero a seis anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens acima e indique o que N\u00c3O condiz com o que est\u00e1 descrito na lei citada.<\/p>","resposta":10007406,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O item I.","id":10007404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O item II.","id":10007405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O item IV. ","id":10007406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O item IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O item III.","id":10007407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O item III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419589,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-jose-do-cedro-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sequelas indesejadas de fraturas da \u00f3rbita e les\u00f5es periorbitais incluem les\u00f5es graves no nervo \u00f3ptico, no globo ou em ambos. Essas sequelas podem resultar em perda total ou parcial da vis\u00e3o. Mesmo les\u00f5es orbitais e periorbitais que pare\u00e7am insignificantes devem ser cuidadosamente avaliadas pelo cirurgi\u00e3o-dentista para que quaisquer les\u00f5es que ameacem a vis\u00e3o possam ser descartadas. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o correta de uma das constata\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas associadas ao exame da regi\u00e3o ocular.","provas":[{"id":84463,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-06 11:26:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2480129,"hashId":"903d81872d2f28e6124770b1e4cfb58c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sequelas indesejadas de fraturas da \u00f3rbita e les\u00f5es periorbitais incluem les\u00f5es graves no nervo \u00f3ptico, no globo ou em ambos. Essas sequelas podem resultar em perda total ou parcial da vis\u00e3o. Mesmo les\u00f5es orbitais e periorbitais que pare\u00e7am insignificantes devem ser cuidadosamente avaliadas pelo cirurgi\u00e3o-dentista para que quaisquer les\u00f5es que ameacem a vis\u00e3o possam ser descartadas. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o correta de uma das constata\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas associadas ao exame da regi\u00e3o ocular.<\/p>","resposta":9851142,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anisocoria: assimetria na resposta das pupilas \u00e0 luz, conhecida como Pupila de Marcus.","id":9851140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anisocoria: assimetria na resposta das pupilas \u00e0 luz, conhecida como Pupila de Marcus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ptose: incapacidade de fechar completamente as p\u00e1lpebras, chamada de S\u00edndrome de Homer.","id":9851141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ptose: incapacidade de fechar completamente as p\u00e1lpebras, chamada de S\u00edndrome de Homer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diplopia: vis\u00e3o dupla, pode ser monocular ou binocular.","id":9851142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diplopia: vis\u00e3o dupla, pode ser monocular ou binocular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Logoftalmo: ac\u00famulo de sangue sob a conjuntiva.","id":9851143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Logoftalmo: ac\u00famulo de sangue sob a conjuntiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de vari\u00e1veis aleat\u00f3rias discretas, EXCETO:","provas":[{"id":86475,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-07 04:01:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2686398,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de vari\u00e1veis aleat\u00f3rias discretas, EXCETO:<\/p>","resposta":10751265,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00famero de part\u00edculas emitidas por uma fonte radioativa. ","id":10751261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00famero de part\u00edculas emitidas por uma fonte radioativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pratos oferecidos no card\u00e1pio de um restaurante. ","id":10751262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pratos oferecidos no card\u00e1pio de um restaurante. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00famero de itens defeituosos em um lote.","id":10751263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00famero de itens defeituosos em um lote.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quantidade de p\u00e1ginas de um livro. ","id":10751264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quantidade de p\u00e1ginas de um livro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dura\u00e7\u00e3o da vida de uma v\u00e1lvula eletr\u00f4nica.","id":10751265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dura\u00e7\u00e3o da vida de uma v\u00e1lvula eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que uma distribui\u00e7\u00e3o apresenta as seguintes medidas: -Q1\u200b=20, Q3\u200b=42, P10\u200b=15 e P90\u200b=50, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":86475,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-07 04:01:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2686422,"hashId":null,"enunciado":"<p>Sabendo-se que uma distribui\u00e7\u00e3o apresenta as seguintes medidas: <\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Q_1=20,\\ Q_3=42,\\ P_{10}=15\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"P_{90}=50\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":10751381,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 platic\u00fartica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 normal.","id":10751381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 platic\u00fartica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 leptoc\u00fartica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 normal.","id":10751382,"corpo":"<p> A distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 leptoc\u00fartica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 mesoc\u00fartica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 normal.","id":10751383,"corpo":"<p>A distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 mesoc\u00fartica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 normal.","id":10751384,"corpo":"<p>A distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel tirar conclus\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o normal com os dados apresentados. ","id":10751385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel tirar conclus\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o normal com os dados apresentados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos probabil\u00edsticos de amostragem, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. ","provas":[{"id":86475,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-07 04:01:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2686678,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos probabil\u00edsticos de amostragem, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. <\/p>","resposta":10752629,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se N for o tamanho da popula\u00e7\u00e3o, a probabilidade de cada elemento ser selecionado para a amostra ser\u00e1 de n1\u200b, onde n \u00e9 o tamanho amostral.","id":10752629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se N for o tamanho da popula\u00e7\u00e3o, a probabilidade de cada elemento ser selecionado para a amostra ser\u00e1 de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{n}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, onde <span class=\"ql-formula\" data-value=\"n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u00e9 o tamanho amostral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os m\u00e9todos de amostragem probabil\u00edstica exigem que cada elemento da popula\u00e7\u00e3o possua determinada probabilidade de ser selecionado.","id":10752630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos de amostragem probabil\u00edstica exigem que cada elemento da popula\u00e7\u00e3o possua determinada probabilidade de ser selecionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata-se dos m\u00e9todos que garantem, cientificamente, a aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas estat\u00edsticas de infer\u00eancia.","id":10752631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se dos m\u00e9todos que garantem, cientificamente, a aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas estat\u00edsticas de infer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente com base em amostras probabil\u00edsticas \u00e9 poss\u00edvel realizar infer\u00eancias ou indu\u00e7\u00f5es sobre a popula\u00e7\u00e3o a partir do conhecimento da amostra.","id":10752632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente com base em amostras probabil\u00edsticas \u00e9 poss\u00edvel realizar infer\u00eancias ou indu\u00e7\u00f5es sobre a popula\u00e7\u00e3o a partir do conhecimento da amostra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Normalmente, cada elemento da popula\u00e7\u00e3o possuiu a mesma probabilidade de ser selecionado para a amostra.","id":10752633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente, cada elemento da popula\u00e7\u00e3o possuiu a mesma probabilidade de ser selecionado para a amostra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, o idoso goza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria, observado o seguinte:","provas":[{"id":86478,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2021-ameosc-assistente-social-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-07 11:53:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2515878,"hashId":"db4f54ed6e905541e68c63b6b74e6177","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, o idoso goza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria, observado o seguinte:<\/p>","resposta":10007082,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reserva de 5% (cinco por cento) das unidades residenciais para atendimento aos idosos.","id":10007080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reserva de 5% (cinco por cento) das unidades residenciais para atendimento aos idosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reserva de 10% (dez por cento) das unidades residenciais para atendimento aos idosos.","id":10007081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reserva de 10% (dez por cento) das unidades residenciais para atendimento aos idosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reserva de 3% (tr\u00eas por cento) das unidades residenciais para atendimento aos idosos.","id":10007082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reserva de 3% (tr\u00eas por cento) das unidades residenciais para atendimento aos idosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reserva de 4% (quatro por cento) das unidades residenciais para atendimento aos idosos. ","id":10007083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reserva de 4% (quatro por cento) das unidades residenciais para atendimento aos idosos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Da Habita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Da Habita\u00e7\u00e3o","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410570,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-ix-da-habitacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos desafios para a gest\u00e3o das cidades \u00e9 a instala\u00e7\u00e3o de um sistema de drenagem que garanta o controle do escoamento das \u00e1guas de chuva. Integra esse sistema a pavimenta\u00e7\u00e3o das ruas e a constru\u00e7\u00e3o de canais, condutos e galerias de coleta e destino dessas \u00e1guas. Para evitar ou mitigar os impactos das inunda\u00e7\u00f5es, algumas medidas podem ser implementadas. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es de saneamento ambiental que podem ser adotadas visando evitar ou mitigar os impactos das inunda\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas urbanas: I. Evitar ocupar as \u00e1reas que margeiam os rios. II. Impermeabilizar as \u00e1reas que margeiam os cursos de \u00e1gua. III. Aumentar a impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo. IV. Usar para pavimenta\u00e7\u00e3o materiais mais perme\u00e1veis. V. Ampliar as \u00e1reas de solo com cal\u00e7amento e sem cobertura vegetal. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":87299,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2021-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ES - Professor de Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-07 20:36:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2538193,"hashId":"cb930ddfbabd5612ed2066b9070711e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos desafios para a gest\u00e3o das cidades \u00e9 a instala\u00e7\u00e3o de um sistema de drenagem que garanta o controle do escoamento das \u00e1guas de chuva. Integra esse sistema a pavimenta\u00e7\u00e3o das ruas e a constru\u00e7\u00e3o de canais, condutos e galerias de coleta e destino dessas \u00e1guas. Para evitar ou mitigar os impactos das inunda\u00e7\u00f5es, algumas medidas podem ser implementadas. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es de saneamento ambiental que podem ser adotadas visando evitar ou mitigar os impactos das inunda\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas urbanas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Evitar ocupar as \u00e1reas que margeiam os rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Impermeabilizar as \u00e1reas que margeiam os cursos de \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aumentar a impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Usar para pavimenta\u00e7\u00e3o materiais mais perme\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Ampliar as \u00e1reas de solo com cal\u00e7amento e sem cobertura vegetal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":10104445,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":10104445,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Apenas I e V.","id":10104446,"corpo":"<p> Apenas I e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10104447,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e V.","id":10104448,"corpo":"<p>Apenas II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":10104449,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397316,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416556,"slug":"geografia-nocoes-gerais-de-urbanizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o resultado correto para a seguinte opera\u00e7\u00e3o com n\u00fameros reais: 28 x 4 : 2 ","provas":[{"id":67545,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057572,"hashId":"9b531133ecd2a2c89351b54a45d9d173","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o resultado correto para a seguinte opera\u00e7\u00e3o com n\u00fameros reais: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 x 4 : 2 <\/p>","resposta":8029128,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"52. ","id":8029126,"corpo":"<p>52. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"54. ","id":8029127,"corpo":"<p>54. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"56.","id":8029128,"corpo":"<p>56.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"62. ","id":8029129,"corpo":"<p>62. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"66. ","id":8029130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">66. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o antecessor \u00edmpar imediato do n\u00famero 891:","provas":[{"id":67545,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057573,"hashId":"cf8906ac619feb11e5efc1b68c4a2b29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o antecessor \u00edmpar imediato do n\u00famero 891:<\/p>","resposta":8029132,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"890.","id":8029131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">890.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"889.","id":8029132,"corpo":"<p>889.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"892.","id":8029133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">892.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"893.","id":8029134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">893.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"887.","id":8029135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">887.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucessores e Antecessores","oab":false,"nome":"Sucessores e Antecessores","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408661,"slug":"matematica-sucessores-e-antecessores"}],"slug":"matematica\/2057573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o resultado correto para a seguinte opera\u00e7\u00e3o com n\u00fameros reais: 58 x 3 x 4 + 5 ","provas":[{"id":67545,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:31:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057579,"hashId":"8aa3ce1f9e6c27e341a515b476ea59fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o resultado correto para a seguinte opera\u00e7\u00e3o com n\u00fameros reais: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 x 3 x 4 + 5 <\/p>","resposta":8029163,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 699. ","id":8029161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 699. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"700. ","id":8029162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">700. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"701.","id":8029163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">701.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"702. ","id":8029164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">702. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"703. ","id":8029165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">703. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Saneamento Ambiental","id":24682,"slug":"fiscal-area-saneamento-ambiental"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o item que s\u00f3 contenha conjun\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":67693,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Saneamento Ambiental","id":24682,"slug":"fiscal-area-saneamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-fiscal-area-saneamento-ambiental","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Fiscal - \u00c1rea:  Saneamento Ambiental - 2021"},{"id":67635,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2059892,"hashId":"f5a6400a92127ca284837e5683f14b26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o item que s\u00f3 contenha conjun\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":8040459,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com, portanto, ou.","id":8040458,"corpo":"<p>Com, portanto, ou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Como, logo, se.","id":8040459,"corpo":"<p>Como, logo, se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Porque, al\u00e9m, durante.","id":8040460,"corpo":"<p>Porque, al\u00e9m, durante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E, pois, num.","id":8040461,"corpo":"<p>E, pois, num.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nem, que, mais.","id":8040462,"corpo":"<p>Nem, que, mais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Saneamento Ambiental","id":24682,"slug":"fiscal-area-saneamento-ambiental"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa com a forma de tratamento adequada para Pr\u00edncipes:","provas":[{"id":67693,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Saneamento Ambiental","id":24682,"slug":"fiscal-area-saneamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-fiscal-area-saneamento-ambiental","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Fiscal - \u00c1rea:  Saneamento Ambiental - 2021"},{"id":67635,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2059895,"hashId":"8c8e5772c7fa0de11585f4013224958d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a forma de tratamento adequada para Pr\u00edncipes:<\/p>","resposta":8040474,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Magnific\u00eancia.","id":8040473,"corpo":"<p>Vossa Magnific\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vossa Alteza.","id":8040474,"corpo":"<p>Vossa Alteza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vossa Senhoria.","id":8040475,"corpo":"<p>Vossa Senhoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vossa Onipot\u00eancia.","id":8040476,"corpo":"<p>Vossa Onipot\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vossa Emin\u00eancia.","id":8040477,"corpo":"<p>Vossa Emin\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronome pessoais de tratamento","oab":false,"nome":"Pronome pessoais de tratamento","pai":403642,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403644,"slug":"lingua-portuguesa-pronome-pessoais-de-tratamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes pessoais retos","oab":false,"nome":"Pronomes pessoais retos","pai":409166,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403642,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-pessoais-retos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronome pessoal","oab":false,"nome":"Pronome pessoal","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409166,"slug":"lingua-portuguesa-pronome-pessoal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Saneamento Ambiental","id":24682,"slug":"fiscal-area-saneamento-ambiental"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as palavras a seguir est\u00e3o gramaticalmente\/ortograficamente corretas, exceto:","provas":[{"id":67693,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Saneamento Ambiental","id":24682,"slug":"fiscal-area-saneamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-fiscal-area-saneamento-ambiental","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Fiscal - \u00c1rea:  Saneamento Ambiental - 2021"},{"id":67635,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2059896,"hashId":"7d262c31c574aa8332f09e6cb722fef6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as palavras a seguir est\u00e3o gramaticalmente\/ortograficamente corretas, exceto:<\/p>","resposta":8040481,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Merit\u00edssimo.","id":8040478,"corpo":"<p>Merit\u00edssimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estupro.","id":8040479,"corpo":"<p>Estupro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Empoderamento.","id":8040480,"corpo":"<p>Empoderamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Metereol\u00f3gicas.","id":8040481,"corpo":"<p>Metereol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Frouxo.","id":8040482,"corpo":"<p>Frouxo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2059896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Saneamento Ambiental","id":24682,"slug":"fiscal-area-saneamento-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Somente em ______, com a nomea\u00e7\u00e3o do primeiro Juiz de Direito de Porto Feliz, a cidade ganhou autonomia. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":67635,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":67693,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Saneamento Ambiental","id":24682,"slug":"fiscal-area-saneamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-fiscal-area-saneamento-ambiental","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Fiscal - \u00c1rea:  Saneamento Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2059904,"hashId":"16d18c3f48889796cb27c761e5ebf46a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente em ______, com a nomea\u00e7\u00e3o do primeiro Juiz de Direito de Porto Feliz, a cidade ganhou autonomia. Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8040521,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1860.","id":8040518,"corpo":"<p>1860.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1870.","id":8040519,"corpo":"<p>1870.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1880.","id":8040520,"corpo":"<p>1880.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1890.","id":8040521,"corpo":"<p>1890.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1900.","id":8040522,"corpo":"<p>1900.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397456,"slug":"historia-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viol\u00eancia intrafamiliar \u00e9 um fen\u00f4meno psicossocial que demanda pr\u00e1ticas interventivas e avaliativas de diversos campos do conhecimento. Nesse rol, a psicologia consta como uma atua\u00e7\u00e3o imprescind\u00edvel. Em rela\u00e7\u00e3o a essa atua\u00e7\u00e3o, o profissional deve pautar sua pr\u00e1tica em pressupostos \u00e9ticos e t\u00e9cnicos alinhados com a legisla\u00e7\u00e3o infanto-juvenil brasileira. Nesse sentido, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":87549,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fspss-sp-2021-fspss-psicologo-9","tipo":1,"nome":"FSPSS - FSPSS - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-07 07:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2540100,"hashId":"a877f0c544d7172b8664563fe7c6d02e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia intrafamiliar \u00e9 um fen\u00f4meno psicossocial que demanda pr\u00e1ticas interventivas e avaliativas de diversos campos do conhecimento. Nesse rol, a psicologia consta como uma atua\u00e7\u00e3o imprescind\u00edvel. Em rela\u00e7\u00e3o a essa atua\u00e7\u00e3o, o profissional deve pautar sua pr\u00e1tica em pressupostos \u00e9ticos e t\u00e9cnicos alinhados com a legisla\u00e7\u00e3o infanto-juvenil brasileira. Nesse sentido, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":10112771,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 medida que a viol\u00eancia intrafamiliar aponta a viola\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais dos envolvidos, entende-se que a atua\u00e7\u00e3o da psicologia tem como aspecto fundamental em sua pr\u00e1tica a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica dos agressores e, como compromisso t\u00e9cnico, a den\u00fancia destes.","id":10112769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 medida que a viol\u00eancia intrafamiliar aponta a viola\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais dos envolvidos, entende-se que a atua\u00e7\u00e3o da psicologia tem como aspecto fundamental em sua pr\u00e1tica a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica dos agressores e, como compromisso t\u00e9cnico, a den\u00fancia destes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o ordenamento jur\u00eddico brasileiro, por meio de algumas de suas leis, busca inibir a viol\u00eancia intrafamiliar. Um dos dispositivos jur\u00eddicos nesse sentido \u00e9 o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, que tem se mostrado enormemente ineficiente por conta de defender a garantia de direitos em detrimento da defesa de deveres desses menores, tornando essa lei significativamente incoerente diante das normativas internacionais.","id":10112770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ordenamento jur\u00eddico brasileiro, por meio de algumas de suas leis, busca inibir a viol\u00eancia intrafamiliar. Um dos dispositivos jur\u00eddicos nesse sentido \u00e9 o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, que tem se mostrado enormemente ineficiente por conta de defender a garantia de direitos em detrimento da defesa de deveres desses menores, tornando essa lei significativamente incoerente diante das normativas internacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"maus tratos, neglig\u00eancia e abandono de crian\u00e7as e adolescentes muitas vezes denunciam e presentificam um processo relacional familiar em que as viola\u00e7\u00f5es de direitos destes como sujeitos de direitos est\u00e1 cronificada.","id":10112771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maus tratos, neglig\u00eancia e abandono de crian\u00e7as e adolescentes muitas vezes denunciam e presentificam um processo relacional familiar em que as viola\u00e7\u00f5es de direitos destes como sujeitos de direitos est\u00e1 cronificada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as viol\u00eancias s\u00e3o sintomas sociais. Sendo assim, quando a psicologia atua em pr\u00e1ticas interdisciplinares, abre possibilidades de a\u00e7\u00f5es menos dicot\u00f4micas e reducionistas. Um exemplo dessa atua\u00e7\u00e3o \u00e9 a parceria com a psiquiatria a fim de que a medicaliza\u00e7\u00e3o dos sujeitos autores de viol\u00eancia, bem como de suas v\u00edtimas, seja a forma sine qua non para prevenir novos eventos e reincid\u00eancias.","id":10112772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as viol\u00eancias s\u00e3o sintomas sociais. Sendo assim, quando a psicologia atua em pr\u00e1ticas interdisciplinares, abre possibilidades de a\u00e7\u00f5es menos dicot\u00f4micas e reducionistas. Um exemplo dessa atua\u00e7\u00e3o \u00e9 a parceria com a psiquiatria a fim de que a medicaliza\u00e7\u00e3o dos sujeitos autores de viol\u00eancia, bem como de suas v\u00edtimas, seja a forma sine qua non para prevenir novos eventos e reincid\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417511,"slug":"psicologia-violencia-domestica-violencia-contra-a-mulher-e-casos-de-abuso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Honda et al. (2013), as evid\u00eancias apontam para similaridades no processo de mudan\u00e7a do paciente, independentemente da orienta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e da modalidade que assumem (individual, grupo, casal ou familiar). A partir disso, o fator comum \u00e0s diferentes modalidades terap\u00eauticas e est\u00e1 envolvido neste processo de mudan\u00e7a \u00e9: ","provas":[{"id":85815,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-07 07:52:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2500107,"hashId":"0d4953884bc901f6eef5e2e3778ad6a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Honda et al. (2013), as evid\u00eancias apontam para similaridades no processo de mudan\u00e7a do paciente, independentemente da orienta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e da modalidade que assumem (individual, grupo, casal ou familiar). A partir disso, o fator comum \u00e0s diferentes modalidades terap\u00eauticas e est\u00e1 envolvido neste processo de mudan\u00e7a \u00e9: <\/p>","resposta":9940516,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualidade da alian\u00e7a terap\u00eautica.","id":9940516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualidade da alian\u00e7a terap\u00eautica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"expectativas negativas do paciente em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento.","id":9940517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expectativas negativas do paciente em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"postura passiva do paciente frente ao tratamento.","id":9940518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">postura passiva do paciente frente ao tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o com a religi\u00e3o do psicoterapeuta. ","id":9940519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o com a religi\u00e3o do psicoterapeuta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"falta de expectativas do paciente em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento.","id":9940520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta de expectativas do paciente em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas a seguir sobre o desenvolvimento motor das crian\u00e7as e assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":67635,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-07 16:24:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2059942,"hashId":"a32c4205de2e6d081edbeb7d76196e7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas a seguir sobre o desenvolvimento motor das crian\u00e7as e assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8040708,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1gio inicial representa a primeira meta orientada da crian\u00e7a na tentativa de executar um padr\u00e3o de movimento fundamental.","id":8040708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio inicial representa a primeira meta orientada da crian\u00e7a na tentativa de executar um padr\u00e3o de movimento fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio elementar \u00e9 caracterizado como mecanicamente eficiente, coordenado e de execu\u00e7\u00e3o controlada.","id":8040709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio elementar \u00e9 caracterizado como mecanicamente eficiente, coordenado e de execu\u00e7\u00e3o controlada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio maduro envolve maior controle e melhor coordena\u00e7\u00e3o r\u00edtmica dos movimentos fundamentais.","id":8040710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio maduro envolve maior controle e melhor coordena\u00e7\u00e3o r\u00edtmica dos movimentos fundamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No est\u00e1gio elementar, a integra\u00e7\u00e3o dos movimentos espaciais e temporais \u00e9 pobre.","id":8040711,"corpo":"<p>No est\u00e1gio elementar, a integra\u00e7\u00e3o dos movimentos espaciais e temporais \u00e9 pobre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as t\u00eam potencial de desenvolvimento motor para estar no est\u00e1gio inicial perto dos 5 ou 6 anos, na maioria das habilidades fundamentais.","id":8040712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as t\u00eam potencial de desenvolvimento motor para estar no est\u00e1gio inicial perto dos 5 ou 6 anos, na maioria das habilidades fundamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a linguagem e a a\u00e7\u00e3o de contar hist\u00f3rias para crian\u00e7as, analise as alternativas que seguem e assinale a \u00fanica correta:","provas":[{"id":67635,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-07 16:24:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2059940,"hashId":"febb6aa0ee99237bfb4c601f8110b38d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a linguagem e a a\u00e7\u00e3o de contar hist\u00f3rias para crian\u00e7as, analise as alternativas que seguem e assinale a \u00fanica correta:<\/p>","resposta":8040699,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As hist\u00f3rias contadas n\u00e3o tem grande influ\u00eancia no desenvolvimento da crian\u00e7a;","id":8040698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As hist\u00f3rias contadas n\u00e3o tem grande influ\u00eancia no desenvolvimento da crian\u00e7a;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio de contar hist\u00f3rias possibilita debater importantes aspectos do dia-a-dia das crian\u00e7as.","id":8040699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio de contar hist\u00f3rias possibilita debater importantes aspectos do dia-a-dia das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A linguagem oral \u00e9 a segunda maior forma de comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas.","id":8040700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem oral \u00e9 a segunda maior forma de comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contar hist\u00f3rias para crian\u00e7as \u00e9 algo recente na hist\u00f3ria do mundo.","id":8040701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contar hist\u00f3rias para crian\u00e7as \u00e9 algo recente na hist\u00f3ria do mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 prefer\u00edvel que as hist\u00f3rias sejam lidas pelas crian\u00e7as, ao inv\u00e9s de ouvidas, uma vez que desenvolve a fala.","id":8040702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 prefer\u00edvel que as hist\u00f3rias sejam lidas pelas crian\u00e7as, ao inv\u00e9s de ouvidas, uma vez que desenvolve a fala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o a\u00e7\u00f5es que ajudam a prevenir as doen\u00e7as comuns na inf\u00e2ncia, exceto:","provas":[{"id":67635,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-07 16:21:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2059935,"hashId":"1ee2a461dced357a5bd37c3d35db7600","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas s\u00e3o a\u00e7\u00f5es que ajudam a prevenir as doen\u00e7as comuns na inf\u00e2ncia, exceto:<\/p>","resposta":8040673,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduzir a quantidade de vacinas.","id":8040673,"corpo":"<p>Reduzir a quantidade de vacinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eliminar as principais causas de alergia.","id":8040674,"corpo":"<p>Eliminar as principais causas de alergia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estimular a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica.","id":8040675,"corpo":"<p>Estimular a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ensinar h\u00e1bitos de higiene.","id":8040676,"corpo":"<p>Ensinar h\u00e1bitos de higiene.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Oferecer alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.","id":8040677,"corpo":"<p>Oferecer alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, a mis\u00e9ria, a fome, a propriedade improdutiva, a marginaliza\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, o analfabetismo, o desemprego, a usura, o \u00eaxodo rural, a economia predat\u00f3ria e todas as formas de degrada\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o humana ser\u00e3o combatidos na organiza\u00e7\u00e3o de sua: ","provas":[{"id":64220,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2021"},{"id":64222,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:29:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1967614,"hashId":"60935402f213fde90aa34164edf2b53d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, a mis\u00e9ria, a fome, a propriedade improdutiva, a marginaliza\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, o analfabetismo, o desemprego, a usura, o \u00eaxodo rural, a economia predat\u00f3ria e todas as formas de degrada\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o humana ser\u00e3o combatidos na organiza\u00e7\u00e3o de sua: <\/p>","resposta":7628406,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica de Estado. ","id":7628402,"corpo":"<p>Pol\u00edtica de Estado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estrutura\u00e7\u00e3o social. ","id":7628403,"corpo":"<p>Estrutura\u00e7\u00e3o social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ordena\u00e7\u00e3o urbana. ","id":7628404,"corpo":"<p>Ordena\u00e7\u00e3o urbana. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conforma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. ","id":7628405,"corpo":"<p>Conforma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ordem econ\u00f4mica.","id":7628406,"corpo":"<p>Ordem econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421845,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-rio-grande-do-sul"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ordem Econ\u00f4mica","oab":false,"nome":"Da Ordem Econ\u00f4mica","pai":421845,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":422071,"slug":"direito-constitucional-da-ordem-economica"}],"slug":"direito-constitucional\/1967614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre o Microsoft PowerPoint para Office 365.I. Anima\u00e7\u00e3o \u00e9 uma \u00f3tima maneira de enfatizar um ponto, controlar o fluxo de informa\u00e7\u00f5es e aumentar o interesse do visualizador.II. A anima\u00e7\u00e3o de slides \u00e9 um efeito visual que ocorre quando um slide d\u00e1 lugar ao slide seguinte durante uma apresenta\u00e7\u00e3o.III. Aplicar efeitos de trajet\u00f3ria de anima\u00e7\u00e3o permite mover objetos de slide em uma sequ\u00eancia definida ou personalizada.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":71590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":71601,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":71591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":71594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71600,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":71596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico Ambiental - 2021"},{"id":71597,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-professor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Professor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:34:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2184205,"hashId":"411b511ef2ab4f71a7280786a3830423","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre o Microsoft PowerPoint para Office 365.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Anima\u00e7\u00e3o \u00e9 uma \u00f3tima maneira de enfatizar um ponto, controlar o fluxo de informa\u00e7\u00f5es e aumentar o interesse do visualizador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A anima\u00e7\u00e3o de<em> slides <\/em>\u00e9 um efeito visual que ocorre quando um <em>slide <\/em>d\u00e1 lugar ao <em>slide<\/em> seguinte durante uma apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aplicar efeitos de trajet\u00f3ria de anima\u00e7\u00e3o permite mover objetos de <em>slide <\/em>em uma sequ\u00eancia definida ou personalizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8571413,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8571412,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8571413,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8571414,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8571415,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 365","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 365","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406722,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-365"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":"informatica\/2184205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por que o ju\u00edzo de uma pessoa tinha tanta import\u00e2ncia? Porque l\u00e1 n\u00e3o havia espelhos. (linhas 8 e 9)No segmento acima, empregaram-se corretamente as formas do porqu\u00ea. No entanto, isso nem sempre acontece.Nesse sentido, assinale a alternativa em que o emprego do porqu\u00ea esteja de acordo com as normas ortogr\u00e1ficas.","provas":[{"id":60535,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":60539,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"},{"id":60537,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"},{"id":60538,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:24:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1833636,"hashId":"21dbbdce2d730ecfcd17dea25d5294b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Por que o ju\u00edzo de uma pessoa tinha tanta import\u00e2ncia? Porque l\u00e1 n\u00e3o havia espelhos.<\/em> (linhas 8 e 9)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No segmento acima, empregaram-se corretamente as formas do porqu\u00ea. No entanto, isso nem sempre acontece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, assinale a alternativa em que o emprego do porqu\u00ea esteja de acordo com as normas ortogr\u00e1ficas.<\/p>","resposta":7036241,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inten\u00e7\u00e3o seria saber, naquele contexto, porque eles normalmente n\u00e3o entregariam as tarefas.","id":7036240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inten\u00e7\u00e3o seria saber, naquele contexto, porque eles normalmente n\u00e3o entregariam as tarefas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Porque j\u00e1 estavam com as malas prontas, n\u00e3o desistiriam da viagem?","id":7036241,"corpo":"<p>Porque j\u00e1 estavam com as malas prontas, n\u00e3o desistiriam da viagem?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Precisamos encontrar um por qu\u00ea para a sua aus\u00eancia.","id":7036242,"corpo":"<p>Precisamos encontrar um por qu\u00ea para a sua aus\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Antes de se encontrarem, queriam entender por qu\u00ea ocorreu o acidente.","id":7036243,"corpo":"<p>Antes de se encontrarem, queriam entender por qu\u00ea ocorreu o acidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jamais revelaremos as dificuldades porque passamos.","id":7036244,"corpo":"<p>Jamais revelaremos as dificuldades porque passamos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 17Uma escritora reconstr\u00f3i o pa\u00eds: a Ruanda de Scholastique Mukasonga\tEm A mulher de p\u00e9s descal\u00e7os, obra de Scholastique Mukasonga dedicada \u00e0 mem\u00f3ria de sua m\u00e3e, a narradora emcerto momento reflete sobre a dificuldade de se manter a vaidade no vilarejo formado na regi\u00e3o de Gitagata, campo derefugiados para onde sua fam\u00edlia foi enviada quando ela ainda era crian\u00e7a. A m\u00e3e da escritora, Stefania, era uma pessoa aquem muitas garotas recorriam para descobrir se poderiam ser consideradas mo\u00e7as bonitas. Ela tinha um hist\u00f3rico de sucesso5 na forma\u00e7\u00e3o de casais. Nas tardes de domingo, geralmente guardadas para descanso ou alguma divers\u00e3o, era comum quejovens fossem ao seu quintal para concorrer um pouco por sua aten\u00e7\u00e3o. A beleza \u00e9 um dado social, definida na intera\u00e7\u00e3oentre as pessoas, e seus crit\u00e9rios mudam com o tempo. No entanto, uma vez que as pessoas participam da vida social, todospassam a reproduzir uma no\u00e7\u00e3o culturalmente aceita do que \u00e9 considerado bonito. Qual a dificuldade ent\u00e3o? Por que o ju\u00edzode uma pessoa tinha tanta import\u00e2ncia? Porque l\u00e1 n\u00e3o havia espelhos.\t10 Nos dias de sol forte, era poss\u00edvel correr a uma po\u00e7a d\u2019\u00e1gua para ver o pr\u00f3prio reflexo, mas o retrato era imperfeito eoscilante. A solu\u00e7\u00e3o era saber de si pelos olhos de outros. Essa situa\u00e7\u00e3o nos permite ver um pouco da mat\u00e9ria de que \u00e9 feitaa literatura de Mukasonga: rela\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, precariedade material, busca de si. O ritmo da prosa \u00e9 balanceado por umacerta temporalidade rural. A experi\u00eancia hist\u00f3rica que sombreia todos os acontecimentos narrativos, uma esp\u00e9cie de moldurainst\u00e1vel que frequentemente invade a imagem central, manifesta-se como viol\u00eancia.\t15 Muitos dos que moram em Gitagata foram enviados para l\u00e1 por serem tutsis, a etnia que passou a ser perseguidaap\u00f3s a subida dos hutus ao poder de Ruanda nos anos 1960. A escrita de Mukasonga \u00e9 resultado dos conflitos quecaracterizaram o pa\u00eds no s\u00e9culo XX. Seu primeiro livro tem o t\u00edtulo Baratas. Era dessa forma que os tutsis eram chamadospelos hutus que defendiam abertamente seu exterm\u00ednio. Essa persistente agress\u00e3o contra a humanidade das pessoas enfimteve o resultado condizente com a desumaniza\u00e7\u00e3o. Ela explodiu no genoc\u00eddio de 1994, no qual centenas de milhares de20 ruandeses foram assassinados. A estimativa mais baixa \u00e9 de que 800 mil pessoas foram mortas, a maioria delas a golpes defac\u00e3o.\tA hist\u00f3ria da viol\u00eancia em Ruanda n\u00e3o pode ser compreendida sem considerar o colonialismo europeu. Em 1931,autoridades belgas definiram que todos os indiv\u00edduos de Ruanda tivessem em seus documentos o registro de sua etnia. Essemarco \u00e9 decisivo para se entender as tens\u00f5es criadas no pa\u00eds, pois fixou o que n\u00e3o era r\u00edgido. Antes, a identidade \u00e9tnica da25 regi\u00e3o era mais fluida. Um hutu poderia se tornar um tutsi com o tempo, a depender do casamento e das rela\u00e7\u00f5es estabelecidasao longo da sua vida, e vice-versa. A administra\u00e7\u00e3o colonial tamb\u00e9m manteve o privil\u00e9gio de uma elite tutsi no acesso a postos\tde comando.\tO processo de independ\u00eancia pol\u00edtica do pa\u00eds teve in\u00edcio em 1959 e foi conclu\u00eddo em 1962, quando se formou ogoverno liderado por Gr\u00e9goire Kayibanda, um pol\u00edtico de origem hutu. Nas d\u00e9cadas seguintes, a tens\u00e3o entre hutus e tutsis30 se intensificou. Muitos tutsis partiram para o ex\u00edlio em pa\u00edses vizinhos como Burundi e Uganda, de onde organizarammovimentos de resist\u00eancia. Outros foram enviados a campos de refugiados ou regi\u00f5es in\u00f3spitas dentro do pr\u00f3prio pa\u00eds, comoocorreu com a fam\u00edlia de Mukasonga.\tA hist\u00f3ria da forma\u00e7\u00e3o populacional de Ruanda \u00e9 marcada por diverg\u00eancias. O jornalista Phillipe Gourevitch, autorde Gostar\u00edamos de inform\u00e1-lo de que amanh\u00e3 seremos mortos com nossas fam\u00edlias, admite que havia uma divis\u00e3o \u00e9tnica35 antes da chegada dos brancos \u00e0 regi\u00e3o no fim do s\u00e9culo XIX, mas reconhece que n\u00e3o existia uma compreens\u00e3o comum sobreo significado dela. Acredita-se que os hutus seriam povos mais ligados ao trabalho na agricultura. Os tutsis, por sua vez, seocupariam majoritariamente da pecu\u00e1ria. No entanto, independente do grupo \u00e9tnico, todos falavam a mesma l\u00edngua,compartilhavam pr\u00e1ticas culturais, vis\u00f5es de mundo, casavam-se entre si, moravam pr\u00f3ximos uns dos outros, enfim, viviamsem a distin\u00e7\u00e3o incontorn\u00e1vel que se cristalizou posteriormente.\t40 Scholastique Mukasonga tem consci\u00eancia de como seu pa\u00eds foi afetado pelo projeto colonial. A despeito dasnomenclaturas hutu, tutsi ou tu\u00e1, todos os nascidos em Ruanda s\u00e3o efetivamente ruandeses. Ela recusa a narrativa de queum grupo tenha chegado antes de outro, de que suas diferen\u00e7as s\u00e3o ancestrais. Em A mulher de p\u00e9s descal\u00e7os, h\u00e1 um di\u00e1logoda narradora com a m\u00e3e no qual ela percebe a for\u00e7a da narrativa colonial, na qual a ascend\u00eancia tutsi tinha origens b\u00edblicas.A voz criada pela autora em seus livros pretende retomar para si a hist\u00f3ria do povo em que ela nasceu. Suas obras, portanto,45 t\u00eam v\u00e1rios alcances. \u00c9 um projeto liter\u00e1rio entrela\u00e7ado a uma forma de escrita da hist\u00f3ria. Em sua vers\u00e3o de sobrevivente, h\u00e1inten\u00e7\u00e3o de recuperar uma mem\u00f3ria coletiva destro\u00e7ada na brutalidade do genoc\u00eddio.\t(...)(Jo\u00e3o Carlos Ribeiro Jr. Le monde diplomatique. 25 de maio de 2021) ","id":468111,"enunciado":"<p><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Texto para as quest\u00f5es 1 a 17<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma escritora reconstr\u00f3i o pa\u00eds: a Ruanda de Scholastique Mukasonga<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEm <em>A mulher de p\u00e9s descal\u00e7os<\/em>, obra de Scholastique Mukasonga dedicada \u00e0 mem\u00f3ria de sua m\u00e3e, a narradora em<\/p><p>certo momento reflete sobre a dificuldade de se manter a vaidade no vilarejo formado na regi\u00e3o de Gitagata, campo de<\/p><p>refugiados para onde sua fam\u00edlia foi enviada quando ela ainda era crian\u00e7a. A m\u00e3e da escritora, Stefania, era uma pessoa a<\/p><p>quem muitas garotas recorriam para descobrir se poderiam ser consideradas mo\u00e7as bonitas. Ela tinha um hist\u00f3rico de sucesso<\/p><p>5 na forma\u00e7\u00e3o de casais. Nas tardes de domingo, geralmente guardadas para descanso ou alguma divers\u00e3o, era comum que<\/p><p>jovens fossem ao seu quintal para concorrer um pouco por sua aten\u00e7\u00e3o. A beleza \u00e9 um dado social, definida na intera\u00e7\u00e3o<\/p><p>entre as pessoas, e seus crit\u00e9rios mudam com o tempo. No entanto, uma vez que as pessoas participam da vida social, todos<\/p><p>passam a reproduzir uma no\u00e7\u00e3o culturalmente aceita do que \u00e9 considerado bonito. Qual a dificuldade ent\u00e3o? Por que o ju\u00edzo<\/p><p>de uma pessoa tinha tanta import\u00e2ncia? Porque l\u00e1 n\u00e3o havia espelhos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t10 Nos dias de sol forte, era poss\u00edvel correr a uma po\u00e7a d\u2019\u00e1gua para ver o pr\u00f3prio reflexo, mas o retrato era imperfeito e<\/p><p>oscilante. A solu\u00e7\u00e3o era saber de si pelos olhos de outros. Essa situa\u00e7\u00e3o nos permite ver um pouco da mat\u00e9ria de que \u00e9 feita<\/p><p>a literatura de Mukasonga: rela\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, precariedade material, busca de si. O ritmo da prosa \u00e9 balanceado por uma<\/p><p>certa temporalidade rural. A experi\u00eancia hist\u00f3rica que sombreia todos os acontecimentos narrativos, uma esp\u00e9cie de moldura<\/p><p>inst\u00e1vel que frequentemente invade a imagem central, manifesta-se como viol\u00eancia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t15 Muitos dos que moram em Gitagata foram enviados para l\u00e1 por serem tutsis, a etnia que passou a ser perseguida<\/p><p>ap\u00f3s a subida dos hutus ao poder de Ruanda nos anos 1960. A escrita de Mukasonga \u00e9 resultado dos conflitos que<\/p><p>caracterizaram o pa\u00eds no s\u00e9culo XX. Seu primeiro livro tem o t\u00edtulo <em>Baratas<\/em>. Era dessa forma que os tutsis eram chamados<\/p><p>pelos hutus que defendiam abertamente seu exterm\u00ednio. Essa persistente agress\u00e3o contra a humanidade das pessoas enfim<\/p><p>teve o resultado condizente com a desumaniza\u00e7\u00e3o. Ela explodiu no genoc\u00eddio de 1994, no qual centenas de milhares de<\/p><p>20 ruandeses foram assassinados. A estimativa mais baixa \u00e9 de que 800 mil pessoas foram mortas, a maioria delas a golpes de<\/p><p>fac\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tA hist\u00f3ria da viol\u00eancia em Ruanda n\u00e3o pode ser compreendida sem considerar o colonialismo europeu. Em 1931,<\/p><p>autoridades belgas definiram que todos os indiv\u00edduos de Ruanda tivessem em seus documentos o registro de sua etnia. Esse<\/p><p>marco \u00e9 decisivo para se entender as tens\u00f5es criadas no pa\u00eds, pois fixou o que n\u00e3o era r\u00edgido. Antes, a identidade \u00e9tnica da<\/p><p>25 regi\u00e3o era mais fluida. Um hutu poderia se tornar um tutsi com o tempo, a depender do casamento e das rela\u00e7\u00f5es estabelecidas<\/p><p>ao longo da sua vida, e vice-versa. A administra\u00e7\u00e3o colonial tamb\u00e9m manteve o privil\u00e9gio de uma elite tutsi no acesso a postos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde comando.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tO processo de independ\u00eancia pol\u00edtica do pa\u00eds teve in\u00edcio em 1959 e foi conclu\u00eddo em 1962, quando se formou o<\/p><p>governo liderado por Gr\u00e9goire Kayibanda, um pol\u00edtico de origem hutu. Nas d\u00e9cadas seguintes, a tens\u00e3o entre hutus e tutsis<\/p><p>30 se intensificou. Muitos tutsis partiram para o ex\u00edlio em pa\u00edses vizinhos como Burundi e Uganda, de onde organizaram<\/p><p>movimentos de resist\u00eancia. Outros foram enviados a campos de refugiados ou regi\u00f5es in\u00f3spitas dentro do pr\u00f3prio pa\u00eds, como<\/p><p>ocorreu com a fam\u00edlia de Mukasonga.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tA hist\u00f3ria da forma\u00e7\u00e3o populacional de Ruanda \u00e9 marcada por diverg\u00eancias. O jornalista Phillipe Gourevitch, autor<\/p><p>de <em>Gostar\u00edamos de inform\u00e1-lo de que amanh\u00e3 seremos mortos com nossas fam\u00edlias<\/em>, admite que havia uma divis\u00e3o \u00e9tnica<\/p><p>35 antes da chegada dos brancos \u00e0 regi\u00e3o no fim do s\u00e9culo XIX, mas reconhece que n\u00e3o existia uma compreens\u00e3o comum sobre<\/p><p>o significado dela. Acredita-se que os hutus seriam povos mais ligados ao trabalho na agricultura. Os tutsis, por sua vez, se<\/p><p>ocupariam majoritariamente da pecu\u00e1ria. No entanto, independente do grupo \u00e9tnico, todos falavam a mesma l\u00edngua,<\/p><p>compartilhavam pr\u00e1ticas culturais, vis\u00f5es de mundo, casavam-se entre si, moravam pr\u00f3ximos uns dos outros, enfim, viviam<\/p><p>sem a distin\u00e7\u00e3o incontorn\u00e1vel que se cristalizou posteriormente.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t40 Scholastique Mukasonga tem consci\u00eancia de como seu pa\u00eds foi afetado pelo projeto colonial. A despeito das<\/p><p>nomenclaturas hutu, tutsi ou tu\u00e1, todos os nascidos em Ruanda s\u00e3o efetivamente ruandeses. Ela recusa a narrativa de que<\/p><p>um grupo tenha chegado antes de outro, de que suas diferen\u00e7as s\u00e3o ancestrais. Em <em>A mulher de p\u00e9s descal\u00e7os<\/em>, h\u00e1 um di\u00e1logo<\/p><p>da narradora com a m\u00e3e no qual ela percebe a for\u00e7a da narrativa colonial, na qual a ascend\u00eancia tutsi tinha origens b\u00edblicas.<\/p><p>A voz criada pela autora em seus livros pretende retomar para si a hist\u00f3ria do povo em que ela nasceu. Suas obras, portanto,<\/p><p>45 t\u00eam v\u00e1rios alcances. \u00c9 um projeto liter\u00e1rio entrela\u00e7ado a uma forma de escrita da hist\u00f3ria. Em sua vers\u00e3o de sobrevivente, h\u00e1<\/p><p>inten\u00e7\u00e3o de recuperar uma mem\u00f3ria coletiva destro\u00e7ada na brutalidade do genoc\u00eddio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t(...)<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Jo\u00e3o Carlos Ribeiro Jr.<\/strong> Le monde diplomatique. 25 de maio de 2021)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 14px;\">\t<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No entanto, uma vez que as pessoas participam da vida social, todos passam a reproduzir uma no\u00e7\u00e3o culturalmente aceita do que \u00e9 considerado bonito. (linhas 7 e 8)Assinale a alternativa que apresente corretamente o valor sem\u00e2ntico da ora\u00e7\u00e3o sublinhada no per\u00edodo acima.","provas":[{"id":60535,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":60539,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"},{"id":60537,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"},{"id":60538,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:24:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1833640,"hashId":"f1cb003fc2296d24b98af5f4090916aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>No entanto, <u>uma vez que as pessoas participam da vida social<\/u>, todos passam a reproduzir uma no\u00e7\u00e3o culturalmente aceita do que \u00e9 considerado bonito<\/em>. (linhas 7 e 8)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente corretamente o valor sem\u00e2ntico da ora\u00e7\u00e3o sublinhada no per\u00edodo acima.<\/p>","resposta":7036263,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":7036260,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":7036261,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o","id":7036262,"corpo":"<p>concess\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"causa.","id":7036263,"corpo":"<p>causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tempo.","id":7036264,"corpo":"<p>tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 17Uma escritora reconstr\u00f3i o pa\u00eds: a Ruanda de Scholastique Mukasonga\tEm A mulher de p\u00e9s descal\u00e7os, obra de Scholastique Mukasonga dedicada \u00e0 mem\u00f3ria de sua m\u00e3e, a narradora emcerto momento reflete sobre a dificuldade de se manter a vaidade no vilarejo formado na regi\u00e3o de Gitagata, campo derefugiados para onde sua fam\u00edlia foi enviada quando ela ainda era crian\u00e7a. A m\u00e3e da escritora, Stefania, era uma pessoa aquem muitas garotas recorriam para descobrir se poderiam ser consideradas mo\u00e7as bonitas. Ela tinha um hist\u00f3rico de sucesso5 na forma\u00e7\u00e3o de casais. Nas tardes de domingo, geralmente guardadas para descanso ou alguma divers\u00e3o, era comum quejovens fossem ao seu quintal para concorrer um pouco por sua aten\u00e7\u00e3o. A beleza \u00e9 um dado social, definida na intera\u00e7\u00e3oentre as pessoas, e seus crit\u00e9rios mudam com o tempo. No entanto, uma vez que as pessoas participam da vida social, todospassam a reproduzir uma no\u00e7\u00e3o culturalmente aceita do que \u00e9 considerado bonito. Qual a dificuldade ent\u00e3o? Por que o ju\u00edzode uma pessoa tinha tanta import\u00e2ncia? Porque l\u00e1 n\u00e3o havia espelhos.\t10 Nos dias de sol forte, era poss\u00edvel correr a uma po\u00e7a d\u2019\u00e1gua para ver o pr\u00f3prio reflexo, mas o retrato era imperfeito eoscilante. A solu\u00e7\u00e3o era saber de si pelos olhos de outros. Essa situa\u00e7\u00e3o nos permite ver um pouco da mat\u00e9ria de que \u00e9 feitaa literatura de Mukasonga: rela\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, precariedade material, busca de si. O ritmo da prosa \u00e9 balanceado por umacerta temporalidade rural. A experi\u00eancia hist\u00f3rica que sombreia todos os acontecimentos narrativos, uma esp\u00e9cie de moldurainst\u00e1vel que frequentemente invade a imagem central, manifesta-se como viol\u00eancia.\t15 Muitos dos que moram em Gitagata foram enviados para l\u00e1 por serem tutsis, a etnia que passou a ser perseguidaap\u00f3s a subida dos hutus ao poder de Ruanda nos anos 1960. A escrita de Mukasonga \u00e9 resultado dos conflitos quecaracterizaram o pa\u00eds no s\u00e9culo XX. Seu primeiro livro tem o t\u00edtulo Baratas. Era dessa forma que os tutsis eram chamadospelos hutus que defendiam abertamente seu exterm\u00ednio. Essa persistente agress\u00e3o contra a humanidade das pessoas enfimteve o resultado condizente com a desumaniza\u00e7\u00e3o. Ela explodiu no genoc\u00eddio de 1994, no qual centenas de milhares de20 ruandeses foram assassinados. A estimativa mais baixa \u00e9 de que 800 mil pessoas foram mortas, a maioria delas a golpes defac\u00e3o.\tA hist\u00f3ria da viol\u00eancia em Ruanda n\u00e3o pode ser compreendida sem considerar o colonialismo europeu. Em 1931,autoridades belgas definiram que todos os indiv\u00edduos de Ruanda tivessem em seus documentos o registro de sua etnia. Essemarco \u00e9 decisivo para se entender as tens\u00f5es criadas no pa\u00eds, pois fixou o que n\u00e3o era r\u00edgido. Antes, a identidade \u00e9tnica da25 regi\u00e3o era mais fluida. Um hutu poderia se tornar um tutsi com o tempo, a depender do casamento e das rela\u00e7\u00f5es estabelecidasao longo da sua vida, e vice-versa. A administra\u00e7\u00e3o colonial tamb\u00e9m manteve o privil\u00e9gio de uma elite tutsi no acesso a postos\tde comando.\tO processo de independ\u00eancia pol\u00edtica do pa\u00eds teve in\u00edcio em 1959 e foi conclu\u00eddo em 1962, quando se formou ogoverno liderado por Gr\u00e9goire Kayibanda, um pol\u00edtico de origem hutu. Nas d\u00e9cadas seguintes, a tens\u00e3o entre hutus e tutsis30 se intensificou. Muitos tutsis partiram para o ex\u00edlio em pa\u00edses vizinhos como Burundi e Uganda, de onde organizarammovimentos de resist\u00eancia. Outros foram enviados a campos de refugiados ou regi\u00f5es in\u00f3spitas dentro do pr\u00f3prio pa\u00eds, comoocorreu com a fam\u00edlia de Mukasonga.\tA hist\u00f3ria da forma\u00e7\u00e3o populacional de Ruanda \u00e9 marcada por diverg\u00eancias. O jornalista Phillipe Gourevitch, autorde Gostar\u00edamos de inform\u00e1-lo de que amanh\u00e3 seremos mortos com nossas fam\u00edlias, admite que havia uma divis\u00e3o \u00e9tnica35 antes da chegada dos brancos \u00e0 regi\u00e3o no fim do s\u00e9culo XIX, mas reconhece que n\u00e3o existia uma compreens\u00e3o comum sobreo significado dela. Acredita-se que os hutus seriam povos mais ligados ao trabalho na agricultura. Os tutsis, por sua vez, seocupariam majoritariamente da pecu\u00e1ria. No entanto, independente do grupo \u00e9tnico, todos falavam a mesma l\u00edngua,compartilhavam pr\u00e1ticas culturais, vis\u00f5es de mundo, casavam-se entre si, moravam pr\u00f3ximos uns dos outros, enfim, viviamsem a distin\u00e7\u00e3o incontorn\u00e1vel que se cristalizou posteriormente.\t40 Scholastique Mukasonga tem consci\u00eancia de como seu pa\u00eds foi afetado pelo projeto colonial. A despeito dasnomenclaturas hutu, tutsi ou tu\u00e1, todos os nascidos em Ruanda s\u00e3o efetivamente ruandeses. Ela recusa a narrativa de queum grupo tenha chegado antes de outro, de que suas diferen\u00e7as s\u00e3o ancestrais. Em A mulher de p\u00e9s descal\u00e7os, h\u00e1 um di\u00e1logoda narradora com a m\u00e3e no qual ela percebe a for\u00e7a da narrativa colonial, na qual a ascend\u00eancia tutsi tinha origens b\u00edblicas.A voz criada pela autora em seus livros pretende retomar para si a hist\u00f3ria do povo em que ela nasceu. Suas obras, portanto,45 t\u00eam v\u00e1rios alcances. \u00c9 um projeto liter\u00e1rio entrela\u00e7ado a uma forma de escrita da hist\u00f3ria. Em sua vers\u00e3o de sobrevivente, h\u00e1inten\u00e7\u00e3o de recuperar uma mem\u00f3ria coletiva destro\u00e7ada na brutalidade do genoc\u00eddio.\t(...)(Jo\u00e3o Carlos Ribeiro Jr. Le monde diplomatique. 25 de maio de 2021) ","id":468111,"enunciado":"<p><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Texto para as quest\u00f5es 1 a 17<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma escritora reconstr\u00f3i o pa\u00eds: a Ruanda de Scholastique Mukasonga<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEm <em>A mulher de p\u00e9s descal\u00e7os<\/em>, obra de Scholastique Mukasonga dedicada \u00e0 mem\u00f3ria de sua m\u00e3e, a narradora em<\/p><p>certo momento reflete sobre a dificuldade de se manter a vaidade no vilarejo formado na regi\u00e3o de Gitagata, campo de<\/p><p>refugiados para onde sua fam\u00edlia foi enviada quando ela ainda era crian\u00e7a. A m\u00e3e da escritora, Stefania, era uma pessoa a<\/p><p>quem muitas garotas recorriam para descobrir se poderiam ser consideradas mo\u00e7as bonitas. Ela tinha um hist\u00f3rico de sucesso<\/p><p>5 na forma\u00e7\u00e3o de casais. Nas tardes de domingo, geralmente guardadas para descanso ou alguma divers\u00e3o, era comum que<\/p><p>jovens fossem ao seu quintal para concorrer um pouco por sua aten\u00e7\u00e3o. A beleza \u00e9 um dado social, definida na intera\u00e7\u00e3o<\/p><p>entre as pessoas, e seus crit\u00e9rios mudam com o tempo. No entanto, uma vez que as pessoas participam da vida social, todos<\/p><p>passam a reproduzir uma no\u00e7\u00e3o culturalmente aceita do que \u00e9 considerado bonito. Qual a dificuldade ent\u00e3o? Por que o ju\u00edzo<\/p><p>de uma pessoa tinha tanta import\u00e2ncia? Porque l\u00e1 n\u00e3o havia espelhos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t10 Nos dias de sol forte, era poss\u00edvel correr a uma po\u00e7a d\u2019\u00e1gua para ver o pr\u00f3prio reflexo, mas o retrato era imperfeito e<\/p><p>oscilante. A solu\u00e7\u00e3o era saber de si pelos olhos de outros. Essa situa\u00e7\u00e3o nos permite ver um pouco da mat\u00e9ria de que \u00e9 feita<\/p><p>a literatura de Mukasonga: rela\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, precariedade material, busca de si. O ritmo da prosa \u00e9 balanceado por uma<\/p><p>certa temporalidade rural. A experi\u00eancia hist\u00f3rica que sombreia todos os acontecimentos narrativos, uma esp\u00e9cie de moldura<\/p><p>inst\u00e1vel que frequentemente invade a imagem central, manifesta-se como viol\u00eancia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t15 Muitos dos que moram em Gitagata foram enviados para l\u00e1 por serem tutsis, a etnia que passou a ser perseguida<\/p><p>ap\u00f3s a subida dos hutus ao poder de Ruanda nos anos 1960. A escrita de Mukasonga \u00e9 resultado dos conflitos que<\/p><p>caracterizaram o pa\u00eds no s\u00e9culo XX. Seu primeiro livro tem o t\u00edtulo <em>Baratas<\/em>. Era dessa forma que os tutsis eram chamados<\/p><p>pelos hutus que defendiam abertamente seu exterm\u00ednio. Essa persistente agress\u00e3o contra a humanidade das pessoas enfim<\/p><p>teve o resultado condizente com a desumaniza\u00e7\u00e3o. Ela explodiu no genoc\u00eddio de 1994, no qual centenas de milhares de<\/p><p>20 ruandeses foram assassinados. A estimativa mais baixa \u00e9 de que 800 mil pessoas foram mortas, a maioria delas a golpes de<\/p><p>fac\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tA hist\u00f3ria da viol\u00eancia em Ruanda n\u00e3o pode ser compreendida sem considerar o colonialismo europeu. Em 1931,<\/p><p>autoridades belgas definiram que todos os indiv\u00edduos de Ruanda tivessem em seus documentos o registro de sua etnia. Esse<\/p><p>marco \u00e9 decisivo para se entender as tens\u00f5es criadas no pa\u00eds, pois fixou o que n\u00e3o era r\u00edgido. Antes, a identidade \u00e9tnica da<\/p><p>25 regi\u00e3o era mais fluida. Um hutu poderia se tornar um tutsi com o tempo, a depender do casamento e das rela\u00e7\u00f5es estabelecidas<\/p><p>ao longo da sua vida, e vice-versa. A administra\u00e7\u00e3o colonial tamb\u00e9m manteve o privil\u00e9gio de uma elite tutsi no acesso a postos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde comando.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tO processo de independ\u00eancia pol\u00edtica do pa\u00eds teve in\u00edcio em 1959 e foi conclu\u00eddo em 1962, quando se formou o<\/p><p>governo liderado por Gr\u00e9goire Kayibanda, um pol\u00edtico de origem hutu. Nas d\u00e9cadas seguintes, a tens\u00e3o entre hutus e tutsis<\/p><p>30 se intensificou. Muitos tutsis partiram para o ex\u00edlio em pa\u00edses vizinhos como Burundi e Uganda, de onde organizaram<\/p><p>movimentos de resist\u00eancia. Outros foram enviados a campos de refugiados ou regi\u00f5es in\u00f3spitas dentro do pr\u00f3prio pa\u00eds, como<\/p><p>ocorreu com a fam\u00edlia de Mukasonga.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tA hist\u00f3ria da forma\u00e7\u00e3o populacional de Ruanda \u00e9 marcada por diverg\u00eancias. O jornalista Phillipe Gourevitch, autor<\/p><p>de <em>Gostar\u00edamos de inform\u00e1-lo de que amanh\u00e3 seremos mortos com nossas fam\u00edlias<\/em>, admite que havia uma divis\u00e3o \u00e9tnica<\/p><p>35 antes da chegada dos brancos \u00e0 regi\u00e3o no fim do s\u00e9culo XIX, mas reconhece que n\u00e3o existia uma compreens\u00e3o comum sobre<\/p><p>o significado dela. Acredita-se que os hutus seriam povos mais ligados ao trabalho na agricultura. Os tutsis, por sua vez, se<\/p><p>ocupariam majoritariamente da pecu\u00e1ria. No entanto, independente do grupo \u00e9tnico, todos falavam a mesma l\u00edngua,<\/p><p>compartilhavam pr\u00e1ticas culturais, vis\u00f5es de mundo, casavam-se entre si, moravam pr\u00f3ximos uns dos outros, enfim, viviam<\/p><p>sem a distin\u00e7\u00e3o incontorn\u00e1vel que se cristalizou posteriormente.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t40 Scholastique Mukasonga tem consci\u00eancia de como seu pa\u00eds foi afetado pelo projeto colonial. A despeito das<\/p><p>nomenclaturas hutu, tutsi ou tu\u00e1, todos os nascidos em Ruanda s\u00e3o efetivamente ruandeses. Ela recusa a narrativa de que<\/p><p>um grupo tenha chegado antes de outro, de que suas diferen\u00e7as s\u00e3o ancestrais. Em <em>A mulher de p\u00e9s descal\u00e7os<\/em>, h\u00e1 um di\u00e1logo<\/p><p>da narradora com a m\u00e3e no qual ela percebe a for\u00e7a da narrativa colonial, na qual a ascend\u00eancia tutsi tinha origens b\u00edblicas.<\/p><p>A voz criada pela autora em seus livros pretende retomar para si a hist\u00f3ria do povo em que ela nasceu. Suas obras, portanto,<\/p><p>45 t\u00eam v\u00e1rios alcances. \u00c9 um projeto liter\u00e1rio entrela\u00e7ado a uma forma de escrita da hist\u00f3ria. Em sua vers\u00e3o de sobrevivente, h\u00e1<\/p><p>inten\u00e7\u00e3o de recuperar uma mem\u00f3ria coletiva destro\u00e7ada na brutalidade do genoc\u00eddio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t(...)<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Jo\u00e3o Carlos Ribeiro Jr.<\/strong> Le monde diplomatique. 25 de maio de 2021)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 14px;\">\t<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tua jangada afoita enfune o pano! (verso 19)O verbo enfunar N\u00c3O poderia ser substitu\u00eddo, sob pena de grave altera\u00e7\u00e3o de sentido, por","provas":[{"id":60535,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":60539,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"},{"id":60537,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"},{"id":60538,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:24:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1833648,"hashId":"486e9d1b5bc4e46df50f7ab0e80c7877","enunciado":"<p><em>Tua jangada afoita enfune o pano! <\/em>(verso 19)<\/p><p>O verbo <em>enfunar <\/em><strong>N\u00c3O <\/strong>poderia ser substitu\u00eddo, sob pena de grave altera\u00e7\u00e3o de sentido, por<\/p>","resposta":7036301,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inchar.","id":7036300,"corpo":"<p>inchar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desapertar.","id":7036301,"corpo":"<p>desapertar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"intumescer.","id":7036302,"corpo":"<p>intumescer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aflar.","id":7036303,"corpo":"<p>aflar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"empandeirar.","id":7036304,"corpo":"<p>empandeirar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 18 a 20Hino do Estado do Cear\u00e1\tTerra do sol, do amor, terra da luz!\tSoa o clarim que a tua gl\u00f3ria conta!\tTerra, o teu nome a fama aos c\u00e9us remonta\tEm clar\u00e3o que seduz!5 Nome que brilha \u2013 espl\u00eandido luzeiro\tNos fulvos bra\u00e7os de ouro do cruzeiro!\tMudem-se em flor as pedras dos caminhos!\tChuvas de pratas rolem das estrelas\tE despertando, deslumbrada ao v\u00ea-las10 Ressoe a voz dos ninhos\tH\u00e1 de florar nas rosas e nos cravos\tRubros o sangue ardente dos escravos\tSeja o teu verbo a voz do cora\u00e7\u00e3o\tVerbo de paz e amor do Sul ao Norte!15 Ruja teu peito em luta contra a morte\tAcordando a amplid\u00e3o\tPeito que deu al\u00edvio a quem sofria\tE foi o sol iluminando o dia!\tTua jangada afoita enfune o pano!20 Vento feliz conduza a vela ousada\tQue importa que teu barco seja um nada\tNa vastid\u00e3o do oceano\tSe \u00e0 proa v\u00e3o her\u00f3is e marinheiros\tE v\u00e3o no peito cora\u00e7\u00f5es guerreiros?25 Se, n\u00f3s te amamos, em aventuras e m\u00e1goas!\tPorque esse ch\u00e3o que embebe a \u00e1gua dos rios\tH\u00e1 de florar em messes, nos estios\tE bosques, pelas \u00e1guas!\tSelvas e rios, serras e florestas30 Brotem do solo em rumorosas festas!\tAbra-se ao vento o teu pend\u00e3o natal\tSobre as revoltas \u00e1guas dos teus mares!\tE desfraldando diga aos c\u00e9us e aos mares\tA vit\u00f3ria imortal!35 Que foi de sangue, em guerras leais e francas\tE foi na paz, da cor das h\u00f3stias brancas!(M\u00fasica: Alberto Nepomuceno. Letra: Thomaz Pompeu Lopes Ferreira)","id":468112,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es 18 a 20<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Hino do Estado do Cear\u00e1<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tTerra do sol, do amor, terra da luz!<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSoa o clarim que a tua gl\u00f3ria conta!<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tTerra, o teu nome a fama aos c\u00e9us remonta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEm clar\u00e3o que seduz!<\/p><p>5 Nome que brilha \u2013 espl\u00eandido luzeiro<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNos fulvos bra\u00e7os de ouro do cruzeiro!<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tMudem-se em flor as pedras dos caminhos!<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tChuvas de pratas rolem das estrelas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tE despertando, deslumbrada ao v\u00ea-las<\/p><p>10 Ressoe a voz dos ninhos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tH\u00e1 de florar nas rosas e nos cravos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tRubros o sangue ardente dos escravos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSeja o teu verbo a voz do cora\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tVerbo de paz e amor do Sul ao Norte!<\/p><p>15 Ruja teu peito em luta contra a morte<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAcordando a amplid\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPeito que deu al\u00edvio a quem sofria<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tE foi o sol iluminando o dia!<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tTua jangada afoita enfune o pano!<\/p><p>20 Vento feliz conduza a vela ousada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQue importa que teu barco seja um nada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNa vastid\u00e3o do oceano<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSe \u00e0 proa v\u00e3o her\u00f3is e marinheiros<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tE v\u00e3o no peito cora\u00e7\u00f5es guerreiros?<\/p><p>25 Se, n\u00f3s te amamos, em aventuras e m\u00e1goas!<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPorque esse ch\u00e3o que embebe a \u00e1gua dos rios<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tH\u00e1 de florar em messes, nos estios<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tE bosques, pelas \u00e1guas!<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSelvas e rios, serras e florestas<\/p><p>30 Brotem do solo em rumorosas festas!<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAbra-se ao vento o teu pend\u00e3o natal<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSobre as revoltas \u00e1guas dos teus mares!<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tE desfraldando diga aos c\u00e9us e aos mares<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tA vit\u00f3ria imortal!<\/p><p>35 Que foi de sangue, em guerras leais e francas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tE foi na paz, da cor das h\u00f3stias brancas!<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(M\u00fasica: Alberto Nepomuceno. Letra: Thomaz Pompeu Lopes Ferreira)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro, um h\u00e1bil motorista que jamais fez o exame do Detran- RJ para possuir sua carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o, comprou um carro e resolveu se deslocar com ele, j\u00e1 que entendeu que seria um risco muito menor para sua sa\u00fade do que andar de transporte p\u00fablico durante a pandemia. Para tanto, Pedro adquiriu uma carteira falsa de um famoso falsificador de sua cidade (Rio de Janeiro) e, num belo dia de sol, resolveu ir passear na cidade vizinha (Niter\u00f3i). J\u00e1 em Niter\u00f3i, foi parado por uma blitz de tr\u00e2nsito da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal na sa\u00edda da Ponte Presidente Costa e Silva, que liga os dois munic\u00edpios. Ao receber a \u201ccarteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o\u201d de Pedro e passando a consult\u00e1-la no sistema, o policial identificou que se tratava de um documento falso, encaminhando Pedro \u00e0 Delegacia Policial. Atento \u00e0 jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores sobre o crime de uso de documento falso, a compet\u00eancia para julgamento do crime narrado acima \u00e9","provas":[{"id":60535,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":60539,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"},{"id":60537,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"},{"id":60538,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:24:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1833665,"hashId":"1f7370e4b0467802d84e5582dcc5bdaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro, um h\u00e1bil motorista que jamais fez o exame do Detran- RJ para possuir sua carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o, comprou um carro e resolveu se deslocar com ele, j\u00e1 que entendeu que seria um risco muito menor para sua sa\u00fade do que andar de transporte p\u00fablico durante a pandemia. Para tanto, Pedro adquiriu uma carteira falsa de um famoso falsificador de sua cidade (Rio de Janeiro) e, num belo dia de sol, resolveu ir passear na cidade vizinha (Niter\u00f3i). J\u00e1 em Niter\u00f3i, foi parado por uma blitz de tr\u00e2nsito da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal na sa\u00edda da Ponte Presidente Costa e Silva, que liga os dois munic\u00edpios. Ao receber a \u201ccarteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o\u201d de Pedro e passando a consult\u00e1-la no sistema, o policial identificou que se tratava de um documento falso, encaminhando Pedro \u00e0 Delegacia Policial. Atento \u00e0 jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores sobre o crime de uso de documento falso, a compet\u00eancia para julgamento do crime narrado acima \u00e9<\/p>","resposta":7036389,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Justi\u00e7a Estadual do Rio de Janeiro, j\u00e1 que o documento falso seria atribu\u00eddo ao \u00f3rg\u00e3o expedidor do Rio de Janeiro.","id":7036385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Justi\u00e7a Estadual do Rio de Janeiro, j\u00e1 que o documento falso seria atribu\u00eddo ao \u00f3rg\u00e3o expedidor do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da Justi\u00e7a Estadual de Niter\u00f3i, j\u00e1 que o documento falsificado foi utilizado no munic\u00edpio de Niter\u00f3i.","id":7036386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Justi\u00e7a Estadual de Niter\u00f3i, j\u00e1 que o documento falsificado foi utilizado no munic\u00edpio de Niter\u00f3i.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da Justi\u00e7a Federal do Rio de Janeiro, j\u00e1 que o documento falso seria atribu\u00eddo ao \u00f3rg\u00e3o expedidor do Rio de Janeiro e apresentado a um Policial Federal Rodovi\u00e1rio.","id":7036387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Justi\u00e7a Federal do Rio de Janeiro, j\u00e1 que o documento falso seria atribu\u00eddo ao \u00f3rg\u00e3o expedidor do Rio de Janeiro e apresentado a um Policial Federal Rodovi\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"qualquer uma delas. A compet\u00eancia ser\u00e1 determinada pela preven\u00e7\u00e3o.","id":7036388,"corpo":"<p>qualquer uma delas. A compet\u00eancia ser\u00e1 determinada pela preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da Justi\u00e7a Federal de Niter\u00f3i, j\u00e1 que o documento falsificado foi apresentado a um Policial Rodovi\u00e1rio Federal em Niter\u00f3i.","id":7036389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Justi\u00e7a Federal de Niter\u00f3i, j\u00e1 que o documento falsificado foi apresentado a um Policial Rodovi\u00e1rio Federal em Niter\u00f3i.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":406626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421269,"slug":"direito-processual-penal-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/1833665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os crit\u00e9rios abaixo, qual deles n\u00e3o pertence \u00e0 Lei 8080\/90, sobre o estabelecimento de valores a serem repassados a estados e munic\u00edpios?","provas":[{"id":68202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:05:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2075485,"hashId":"24fded4ebbcde7c1978ed7e12af834f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os crit\u00e9rios abaixo, qual deles n\u00e3o pertence \u00e0 Lei 8080\/90, sobre o estabelecimento de valores a serem repassados a estados e munic\u00edpios?<\/p>","resposta":8108478,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reembolso de servi\u00e7os prestados pela rede privada.","id":8108475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reembolso de servi\u00e7os prestados pela rede privada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o.","id":8108476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas quantitativas e qualitativas da rede de sa\u00fade na \u00e1rea.","id":8108477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edsticas quantitativas e qualitativas da rede de sa\u00fade na \u00e1rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta.","id":8108478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desempenho t\u00e9cnico, econ\u00f4mico e financeiro no per\u00edodo anterior.","id":8108479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desempenho t\u00e9cnico, econ\u00f4mico e financeiro no per\u00edodo anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Gest\u00e3o Financeira - Art. 33 a 35","oab":false,"nome":"Da Gest\u00e3o Financeira - Art. 33 a 35","pai":424082,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424084,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-gestao-financeira-art-33-a-35"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2075485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do preconizado pela Lei Maria da Penha (Lei Federal n\u00ba 11.340\/2006), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":57177,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Engenheiro Eletricista - 2021"},{"id":57212,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Estat\u00edstico - 2021"},{"id":57235,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-economista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Economista - 2021"},{"id":57243,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Nutricionista - 2021"},{"id":57300,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":57311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":57329,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-emergencista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico -  \u00c1rea Emergencista - 2021"},{"id":57407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"},{"id":57419,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"},{"id":57424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-proctologia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2021"},{"id":57444,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-reumatologia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2021"},{"id":57453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-intensivista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":57458,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"},{"id":84694,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:16:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1701881,"hashId":"b6fb5db652b98c47ff5707c9d85d45f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do preconizado pela Lei Maria da Penha (Lei Federal n\u00ba 11.340\/2006), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6441187,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz assegurar\u00e1 \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, para preservar sua integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica, dentre outras medidas, encaminhamento \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria, quando for o caso, inclusive para eventual ajuizamento da a\u00e7\u00e3o de separa\u00e7\u00e3o judicial, de div\u00f3rcio, de anula\u00e7\u00e3o de casamento ou de dissolu\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel perante o ju\u00edzo competente.","id":6441184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz assegurar\u00e1 \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, para preservar sua integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica, dentre outras medidas, encaminhamento \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria, quando for o caso, inclusive para eventual ajuizamento da a\u00e7\u00e3o de separa\u00e7\u00e3o judicial, de div\u00f3rcio, de anula\u00e7\u00e3o de casamento ou de dissolu\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel perante o ju\u00edzo competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aquele que, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, causar les\u00e3o, viol\u00eancia f\u00edsica, sexual ou psicol\u00f3gica e dano moral ou patrimonial \u00e0 mulher fica obrigado a ressarcir todos os danos causados, inclusive ressarcir ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de acordo com a tabela SUS, os custos relativos aos servi\u00e7os de sa\u00fade prestados para o total tratamento das v\u00edtimas em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, recolhidos os recursos assim arrecadados ao Fundo de Sa\u00fade do ente federado respons\u00e1vel pelas unidades de sa\u00fade que prestarem os servi\u00e7os.","id":6441185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, causar les\u00e3o, viol\u00eancia f\u00edsica, sexual ou psicol\u00f3gica e dano moral ou patrimonial \u00e0 mulher fica obrigado a ressarcir todos os danos causados, inclusive ressarcir ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de acordo com a tabela SUS, os custos relativos aos servi\u00e7os de sa\u00fade prestados para o total tratamento das v\u00edtimas em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, recolhidos os recursos assim arrecadados ao Fundo de Sa\u00fade do ente federado respons\u00e1vel pelas unidades de sa\u00fade que prestarem os servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar tem prioridade para matricular seus dependentes em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio, ou transferi-los para essa institui\u00e7\u00e3o, mediante a apresenta\u00e7\u00e3o dos documentos comprobat\u00f3rios do registro da ocorr\u00eancia policial ou do processo de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em curso.","id":6441186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar tem prioridade para matricular seus dependentes em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio, ou transferi-los para essa institui\u00e7\u00e3o, mediante a apresenta\u00e7\u00e3o dos documentos comprobat\u00f3rios do registro da ocorr\u00eancia policial ou do processo de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em curso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verificada a exist\u00eancia de risco atual ou iminente a\u0300 vida ou a\u0300 integridade f\u00edsica da mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, ou de seus dependentes, o agressor ser\u00e1 imediatamente afastado do lar, domic\u00edlio ou local de conviv\u00eancia com a ofendida, exclusivamente, pela autoridade judicial ou pelo delegado de pol\u00edcia, quando o Munic\u00edpio n\u00e3o for sede de comarca.","id":6441187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificada a exist\u00eancia de risco atual ou iminente a\u0300 vida ou a\u0300 integridade f\u00edsica da mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, ou de seus dependentes, o agressor ser\u00e1 imediatamente afastado do lar, domic\u00edlio ou local de conviv\u00eancia com a ofendida, exclusivamente, pela autoridade judicial ou pelo delegado de pol\u00edcia, quando o Munic\u00edpio n\u00e3o for sede de comarca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As medidas protetivas de urg\u00eancia ser\u00e3o registradas em banco de dados mantido e regulamentado pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a, garantido o acesso do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da Defensoria P\u00fablica e dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica e de assist\u00eancia social, com vistas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 efetividade das medidas protetivas.","id":6441188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas protetivas de urg\u00eancia ser\u00e3o registradas em banco de dados mantido e regulamentado pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a, garantido o acesso do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da Defensoria P\u00fablica e dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica e de assist\u00eancia social, com vistas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 efetividade das medidas protetivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia que Obrigam o Agressor","oab":true,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia que Obrigam o Agressor","pai":410921,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410936,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-secao-ii-das-medidas-protetivas-de-urgencia-que-obrigam-o-agressor"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1701881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as estrat\u00e9gias coesivas no fragmento, pode-se afirmar que: I. Identifica-se uma elipse do sujeito imediatamente antes da forma verbal avaliassem. II. A conjun\u00e7\u00e3o e estabelece rela\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o no contexto de ocorr\u00eancia. III. A palavra que \u00e9 uma forma remissiva utilizada no fragmento a fim de evitar a repeti\u00e7\u00e3o de termo. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":57177,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Engenheiro Eletricista - 2021"},{"id":57212,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Estat\u00edstico - 2021"},{"id":57235,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-economista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Economista - 2021"},{"id":57243,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Nutricionista - 2021"},{"id":57300,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":57311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":57329,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-emergencista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico -  \u00c1rea Emergencista - 2021"},{"id":57407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"},{"id":57419,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"},{"id":57424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-proctologia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2021"},{"id":57444,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-reumatologia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2021"},{"id":57453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-intensivista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":57458,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"},{"id":84694,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:17:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1701851,"hashId":"b72a24251506b5f40db15ea220e27444","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as estrat\u00e9gias coesivas no fragmento, pode-se afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Identifica-se uma elipse do sujeito imediatamente antes da forma verbal <em>avaliassem<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A conjun\u00e7\u00e3o <strong><em>e<\/em><\/strong> estabelece rela\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o no contexto de ocorr\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A palavra <strong><em>que <\/em><\/strong>\u00e9 uma forma remissiva utilizada no fragmento a fim de evitar a repeti\u00e7\u00e3o de termo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6441046,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6441043,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6441044,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6441045,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6441046,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6441047,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Cora\u00e7\u00f5es que tocam juntos batem no mesmo ritmo01_____O trabalho em grupo e a coopera\u00e7\u00e3o s\u00e3o cruciais na vida cotidiana. Como tal, \u00e9 importante02 explorar as vias pelas quais a sincronia dentro de um grupo pode melhorar a coes\u00e3o e influenciar03 o desempenho.04_____Que papel a m\u00fasica pode desempenhar nesse esfor\u00e7o? Em um estudo interdisciplinar05 publicado na revista \u201cScientific Reports\u201d, pesquisadores israelenses relatam sua descoberta de06 que, enquanto membros de um grupo tocavam juntos, aspectos da sua fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca \u201307 especificamente o intervalo de tempo entre batimentos individuais (IBI) \u2013 estavam08 sincronizados.09_____Essa sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica foi registrada durante um exerc\u00edcio de percuss\u00e3o musical10 especialmente desenvolvido para o estudo em uma colabora\u00e7\u00e3o entre neurocientistas sociais e11 acad\u00eamicos do Departamento de M\u00fasica da Universidade Bar-Ilan, de Ramat Gan.12_____O exerc\u00edcio envolveu 51 grupos de tr\u00eas participantes, nos quais os dados do IBI foram13 coletados continuamente. Solicitou-se aos participantes que combinassem sua percuss\u00e3o \u2013 em14 tambores individuais no contexto de uma bateria eletr\u00f4nica compartilhada pelo grupo \u2013 com um15 ritmo que foi apresentado por meio de ___________.16_____Para cerca de metade dos grupos, o andamento era est\u00e1vel e _________ e, portanto, a17 percuss\u00e3o resultante e a produ\u00e7\u00e3o de sons foram projetadas para ser s\u00edncronas (simult\u00e2neas).18 Para os grupos restantes, o movimento mudou constantemente e era praticamente imposs\u00edvel19 de acompanhar, de modo que a percuss\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o de sons resultantes eram ass\u00edncronas.20_____Coordena\u00e7\u00e3o maior21_____O exerc\u00edcio permitiu que os pesquisadores manipulassem o n\u00edvel de sincroniza\u00e7\u00e3o22 comportamental na percuss\u00e3o entre os membros do grupo e avaliassem a din\u00e2mica das23 mudan\u00e7as no IBI para cada participante durante o experimento.24_____Ap\u00f3s essa tarefa estruturada de tocar bateria, os participantes foram convidados .....25 improvisar bateria juntos. Os grupos com alta sincronia fisiol\u00f3gica na tarefa estruturada26 apresentaram maior coordena\u00e7\u00e3o percussiva na sess\u00e3o de improvisa\u00e7\u00e3o livre.27_____A an\u00e1lise dos dados demonstrou que o exerc\u00edcio de percuss\u00e3o provocou o surgimento de28 sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica em grupos al\u00e9m do que poderia ser esperado aleatoriamente. Ademais,29 a sincroniza\u00e7\u00e3o comportamental e a sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica aprimorada na ________ individual30 prognosticaram uma experi\u00eancia elevada de coes\u00e3o do grupo. Finalmente, os pesquisadores31 mostraram que uma sincronia fisiol\u00f3gica mais alta tamb\u00e9m delineia um desempenho aprimorado32 do grupo posteriormente em uma tarefa diferente.33_____V\u00ednculo e coopera\u00e7\u00e3o34_____\u201cNossos resultados apresentam um relato comportamental e fisiol\u00f3gico multimodal de35 como a sincroniza\u00e7\u00e3o contribui para a forma\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo do grupo e sua consequente36 capacidade de cooperar\u201d, diz Ilanit Gordon, chefe do Laborat\u00f3rio de Neuroci\u00eancias Sociais do37 Departamento de Psicologia da Universidade Bar-Ilan e pesquisadora s\u00eanior do Gonda Brain38 Center da universidade, que liderou o estudo em conjunto com Avi Gilboa e Shai Cohen, do39 Departamento de M\u00fasica. \u201cUma manipula\u00e7\u00e3o na sincronia comportamental e a coordena\u00e7\u00e3o40 fisiol\u00f3gica emergente no IBI entre os membros do grupo prev\u00ea um maior senso de coes\u00e3o entre41 esses membros do grupo.\u201d42_____\u201cAcreditamos que a cria\u00e7\u00e3o conjunta de m\u00fasica _________ uma plataforma experimental43 promissora para a implementa\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios ecol\u00f3gicos e totalmente interativos que capturam44 a riqueza e a complexidade da intera\u00e7\u00e3o social humana\u201d, diz Gilboa, coautor do estudo. \u201cEsses45 resultados s\u00e3o particularmente significativos devido ..... import\u00e2ncia crucial dos grupos para46 a\u00e7\u00e3o, identidade e mudan\u00e7a social em nosso mundo.\u201d(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)Para responder \u00e0s quest\u00f5es 05 e 06, considere o seguinte fragmento do texto: O exerc\u00edcio permitiu que os pesquisadores manipulassem o n\u00edvel de sincroniza\u00e7\u00e3o comportamental na percuss\u00e3o entre os membros do grupo e avaliassem a din\u00e2mica das mudan\u00e7as no IBI para cada participante durante o experimento.","id":454387,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cora\u00e7\u00f5es que tocam juntos batem no mesmo ritmo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O trabalho em grupo e a coopera\u00e7\u00e3o s\u00e3o cruciais na vida cotidiana. Como tal, \u00e9 importante<\/p><p>02 explorar as vias pelas quais a sincronia dentro de um grupo pode melhorar a coes\u00e3o e influenciar<\/p><p>03 o desempenho.<\/p><p>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Que papel a m\u00fasica pode desempenhar nesse esfor\u00e7o<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">?<\/strong> Em um estudo interdisciplinar<\/p><p>05 publicado na revista \u201cScientific Reports\u201d, pesquisadores israelenses relatam sua descoberta de<\/p><p>06 que, enquanto membros de um grupo tocavam juntos, aspectos da sua fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/span><\/p><p>07 especificamente o intervalo de tempo entre batimentos individuais (IBI) <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/span> estavam<\/p><p>08 sincronizados.<\/p><p>09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Essa sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica foi registrada durante um exerc\u00edcio de percuss\u00e3o musical<\/p><p>10 especialmente desenvolvido para o estudo em uma colabora\u00e7\u00e3o entre neurocientistas sociais e<\/p><p>11 acad\u00eamicos do Departamento de M\u00fasica da Universidade Bar-Ilan, de Ramat Gan.<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O exerc\u00edcio envolveu 51 grupos de tr\u00eas participantes, nos quais os dados do IBI foram<\/p><p>13 coletados continuamente. Solicitou-se aos <strong>participantes <\/strong>que combinassem sua percuss\u00e3o \u2013 em<\/p><p>14 tambores individuais no contexto de uma bateria eletr\u00f4nica compartilhada pelo grupo \u2013 com um<\/p><p>15 ritmo que foi apresentado por meio de ___________.<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Para cerca de metade dos grupos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> o andamento era est\u00e1vel e _________ e, portanto, a<\/p><p>17 percuss\u00e3o resultante e a produ\u00e7\u00e3o de sons foram projetadas para ser s\u00edncronas (simult\u00e2neas).<\/p><p>18 Para os grupos restantes<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> o movimento mudou constantemente e era praticamente imposs\u00edvel<\/p><p>19 de acompanhar, de modo que a percuss\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o de sons resultantes eram ass\u00edncronas.<\/p><p>20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><em>Coordena\u00e7\u00e3o maior<\/em><\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O exerc\u00edcio permitiu que os pesquisadores manipulassem o n\u00edvel de sincroniza\u00e7\u00e3o<\/p><p>22 comportamental na percuss\u00e3o entre os membros do grupo e avaliassem a din\u00e2mica das<\/p><p>23 mudan\u00e7as no IBI para cada participante durante o experimento.<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Ap\u00f3s essa tarefa estruturada de tocar bateria, os participantes foram convidados .....<\/p><p>25 improvisar bateria juntos. Os grupos com alta sincronia fisiol\u00f3gica na tarefa estruturada<\/p><p>26 apresentaram maior coordena\u00e7\u00e3o percussiva na sess\u00e3o de improvisa\u00e7\u00e3o livre.<\/p><p>27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A an\u00e1lise dos dados demonstrou que o exerc\u00edcio de percuss\u00e3o provocou o surgimento de<\/p><p>28 sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica em grupos al\u00e9m do que poderia ser esperado aleatoriamente. Ademais,<\/p><p>29 a sincroniza\u00e7\u00e3o comportamental e a sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica aprimorada na ________ individual<\/p><p>30 prognosticaram uma experi\u00eancia elevada de coes\u00e3o do grupo. Finalmente, os pesquisadores<\/p><p>31 mostraram que uma sincronia fisiol\u00f3gica mais alta tamb\u00e9m delineia um desempenho aprimorado<\/p><p>32 do grupo posteriormente em uma tarefa diferente.<\/p><p><em>33<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><em>V\u00ednculo e coopera\u00e7\u00e3o<\/em><\/p><p>34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cNossos resultados apresentam um relato comportamental e fisiol\u00f3gico multimodal de<\/p><p>35 como a sincroniza\u00e7\u00e3o contribui para a forma\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo do grupo e sua consequente<\/p><p>36 capacidade de cooperar\u201d, diz Ilanit Gordon, chefe do Laborat\u00f3rio de Neuroci\u00eancias Sociais do<\/p><p>37 Departamento de Psicologia da Universidade Bar-Ilan e pesquisadora s\u00eanior do Gonda Brain<\/p><p>38 Center da universidade, <strong>que <\/strong>liderou o estudo em conjunto com Avi Gilboa e Shai Cohen, do<\/p><p>39 Departamento de M\u00fasica. \u201cUma manipula\u00e7\u00e3o na sincronia comportamental e a coordena\u00e7\u00e3o<\/p><p>40 fisiol\u00f3gica emergente no IBI entre os membros do grupo prev\u00ea um maior senso de coes\u00e3o entre<\/p><p>41 esses membros do grupo.\u201d<\/p><p>42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cAcreditamos que a cria\u00e7\u00e3o conjunta de m\u00fasica _________ uma plataforma experimental<\/p><p>43 promissora para a implementa\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios ecol\u00f3gicos e totalmente interativos <strong>que <\/strong>capturam<\/p><p>44 a riqueza e a complexidade da intera\u00e7\u00e3o social humana\u201d, diz Gilboa, coautor do estudo. \u201cEsses<\/p><p>45 resultados s\u00e3o particularmente significativos devido ..... import\u00e2ncia crucial dos grupos para<\/p><p>46 a\u00e7\u00e3o, identidade e mudan\u00e7a social em nosso mundo.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 05 e 06, considere o seguinte fragmento do texto: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>O exerc\u00edcio permitiu <\/em><strong><em>que <\/em><\/strong><em>os pesquisadores manipulassem o n\u00edvel de sincroniza\u00e7\u00e3o comportamental na percuss\u00e3o entre os membros do grupo <\/em><strong><em>e<\/em><\/strong><em> avaliassem a din\u00e2mica das mudan\u00e7as no IBI para cada participante durante o experimento.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1701851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es que seguem sobre determinados voc\u00e1bulos do texto:I. Na palavra trabalho, h\u00e1 um encontro consonantal imperfeito e um d\u00edgrafo voc\u00e1lico.II. Em sincronia, evidencia-se um d\u00edgrafo, assim como em resultante.III. No voc\u00e1bulo Ademais, ocorre um ditongo crescente.IV. Na palavra comportamental, h\u00e1 menos fonemas que letras.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":57177,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Engenheiro Eletricista - 2021"},{"id":57212,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Estat\u00edstico - 2021"},{"id":57235,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-economista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Economista - 2021"},{"id":57243,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Nutricionista - 2021"},{"id":57300,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":57311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":57329,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-emergencista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico -  \u00c1rea Emergencista - 2021"},{"id":57407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"},{"id":57419,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"},{"id":57424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-proctologia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2021"},{"id":57444,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-reumatologia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2021"},{"id":57453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-intensivista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":57458,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"},{"id":84694,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:16:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1701844,"hashId":"85965270bde8adbb9e04d0e259ecac83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es que seguem sobre determinados voc\u00e1bulos do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na palavra <em>trabalho<\/em>, h\u00e1 um encontro consonantal imperfeito e um d\u00edgrafo voc\u00e1lico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em <em>sincronia<\/em>, evidencia-se um d\u00edgrafo, assim como em <em>resultante<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No voc\u00e1bulo <em>Ademais<\/em>, ocorre um ditongo crescente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na palavra <em>comportamental<\/em>, h\u00e1 menos fonemas que letras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6441009,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6441008,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":6441009,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":6441010,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":6441011,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6441012,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Cora\u00e7\u00f5es que tocam juntos batem no mesmo ritmo01_____O trabalho em grupo e a coopera\u00e7\u00e3o s\u00e3o cruciais na vida cotidiana. Como tal, \u00e9 importante02 explorar as vias pelas quais a sincronia dentro de um grupo pode melhorar a coes\u00e3o e influenciar03 o desempenho.04_____Que papel a m\u00fasica pode desempenhar nesse esfor\u00e7o? Em um estudo interdisciplinar05 publicado na revista \u201cScientific Reports\u201d, pesquisadores israelenses relatam sua descoberta de06 que, enquanto membros de um grupo tocavam juntos, aspectos da sua fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca \u201307 especificamente o intervalo de tempo entre batimentos individuais (IBI) \u2013 estavam08 sincronizados.09_____Essa sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica foi registrada durante um exerc\u00edcio de percuss\u00e3o musical10 especialmente desenvolvido para o estudo em uma colabora\u00e7\u00e3o entre neurocientistas sociais e11 acad\u00eamicos do Departamento de M\u00fasica da Universidade Bar-Ilan, de Ramat Gan.12_____O exerc\u00edcio envolveu 51 grupos de tr\u00eas participantes, nos quais os dados do IBI foram13 coletados continuamente. Solicitou-se aos participantes que combinassem sua percuss\u00e3o \u2013 em14 tambores individuais no contexto de uma bateria eletr\u00f4nica compartilhada pelo grupo \u2013 com um15 ritmo que foi apresentado por meio de ___________.16_____Para cerca de metade dos grupos, o andamento era est\u00e1vel e _________ e, portanto, a17 percuss\u00e3o resultante e a produ\u00e7\u00e3o de sons foram projetadas para ser s\u00edncronas (simult\u00e2neas).18 Para os grupos restantes, o movimento mudou constantemente e era praticamente imposs\u00edvel19 de acompanhar, de modo que a percuss\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o de sons resultantes eram ass\u00edncronas.20_____Coordena\u00e7\u00e3o maior21_____O exerc\u00edcio permitiu que os pesquisadores manipulassem o n\u00edvel de sincroniza\u00e7\u00e3o22 comportamental na percuss\u00e3o entre os membros do grupo e avaliassem a din\u00e2mica das23 mudan\u00e7as no IBI para cada participante durante o experimento.24_____Ap\u00f3s essa tarefa estruturada de tocar bateria, os participantes foram convidados .....25 improvisar bateria juntos. Os grupos com alta sincronia fisiol\u00f3gica na tarefa estruturada26 apresentaram maior coordena\u00e7\u00e3o percussiva na sess\u00e3o de improvisa\u00e7\u00e3o livre.27_____A an\u00e1lise dos dados demonstrou que o exerc\u00edcio de percuss\u00e3o provocou o surgimento de28 sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica em grupos al\u00e9m do que poderia ser esperado aleatoriamente. Ademais,29 a sincroniza\u00e7\u00e3o comportamental e a sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica aprimorada na ________ individual30 prognosticaram uma experi\u00eancia elevada de coes\u00e3o do grupo. Finalmente, os pesquisadores31 mostraram que uma sincronia fisiol\u00f3gica mais alta tamb\u00e9m delineia um desempenho aprimorado32 do grupo posteriormente em uma tarefa diferente.33_____V\u00ednculo e coopera\u00e7\u00e3o34_____\u201cNossos resultados apresentam um relato comportamental e fisiol\u00f3gico multimodal de35 como a sincroniza\u00e7\u00e3o contribui para a forma\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo do grupo e sua consequente36 capacidade de cooperar\u201d, diz Ilanit Gordon, chefe do Laborat\u00f3rio de Neuroci\u00eancias Sociais do37 Departamento de Psicologia da Universidade Bar-Ilan e pesquisadora s\u00eanior do Gonda Brain38 Center da universidade, que liderou o estudo em conjunto com Avi Gilboa e Shai Cohen, do39 Departamento de M\u00fasica. \u201cUma manipula\u00e7\u00e3o na sincronia comportamental e a coordena\u00e7\u00e3o40 fisiol\u00f3gica emergente no IBI entre os membros do grupo prev\u00ea um maior senso de coes\u00e3o entre41 esses membros do grupo.\u201d42_____\u201cAcreditamos que a cria\u00e7\u00e3o conjunta de m\u00fasica _________ uma plataforma experimental43 promissora para a implementa\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios ecol\u00f3gicos e totalmente interativos que capturam44 a riqueza e a complexidade da intera\u00e7\u00e3o social humana\u201d, diz Gilboa, coautor do estudo. \u201cEsses45 resultados s\u00e3o particularmente significativos devido ..... import\u00e2ncia crucial dos grupos para46 a\u00e7\u00e3o, identidade e mudan\u00e7a social em nosso mundo.\u201d(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":454386,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cora\u00e7\u00f5es que tocam juntos batem no mesmo ritmo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O trabalho em grupo e a coopera\u00e7\u00e3o s\u00e3o cruciais na vida cotidiana. Como tal, \u00e9 importante<\/p><p>02 explorar as vias pelas quais a sincronia dentro de um grupo pode melhorar a coes\u00e3o e influenciar<\/p><p>03 o desempenho.<\/p><p>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Que papel a m\u00fasica pode desempenhar nesse esfor\u00e7o<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">?<\/strong> Em um estudo interdisciplinar<\/p><p>05 publicado na revista \u201cScientific Reports\u201d, pesquisadores israelenses relatam sua descoberta de<\/p><p>06 que, enquanto membros de um grupo tocavam juntos, aspectos da sua fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/span><\/p><p>07 especificamente o intervalo de tempo entre batimentos individuais (IBI) <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/span> estavam<\/p><p>08 sincronizados.<\/p><p>09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Essa sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica foi registrada durante um exerc\u00edcio de percuss\u00e3o musical<\/p><p>10 especialmente desenvolvido para o estudo em uma colabora\u00e7\u00e3o entre neurocientistas sociais e<\/p><p>11 acad\u00eamicos do Departamento de M\u00fasica da Universidade Bar-Ilan, de Ramat Gan.<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O exerc\u00edcio envolveu 51 grupos de tr\u00eas participantes, nos quais os dados do IBI foram<\/p><p>13 coletados continuamente. Solicitou-se aos <strong>participantes <\/strong>que combinassem sua percuss\u00e3o \u2013 em<\/p><p>14 tambores individuais no contexto de uma bateria eletr\u00f4nica compartilhada pelo grupo \u2013 com um<\/p><p>15 ritmo que foi apresentado por meio de ___________.<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Para cerca de metade dos grupos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> o andamento era est\u00e1vel e _________ e, portanto, a<\/p><p>17 percuss\u00e3o resultante e a produ\u00e7\u00e3o de sons foram projetadas para ser s\u00edncronas (simult\u00e2neas).<\/p><p>18 Para os grupos restantes<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> o movimento mudou constantemente e era praticamente imposs\u00edvel<\/p><p>19 de acompanhar, de modo que a percuss\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o de sons resultantes eram ass\u00edncronas.<\/p><p>20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><em>Coordena\u00e7\u00e3o maior<\/em><\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O exerc\u00edcio permitiu que os pesquisadores manipulassem o n\u00edvel de sincroniza\u00e7\u00e3o<\/p><p>22 comportamental na percuss\u00e3o entre os membros do grupo e avaliassem a din\u00e2mica das<\/p><p>23 mudan\u00e7as no IBI para cada participante durante o experimento.<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Ap\u00f3s essa tarefa estruturada de tocar bateria, os participantes foram convidados .....<\/p><p>25 improvisar bateria juntos. Os grupos com alta sincronia fisiol\u00f3gica na tarefa estruturada<\/p><p>26 apresentaram maior coordena\u00e7\u00e3o percussiva na sess\u00e3o de improvisa\u00e7\u00e3o livre.<\/p><p>27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A an\u00e1lise dos dados demonstrou que o exerc\u00edcio de percuss\u00e3o provocou o surgimento de<\/p><p>28 sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica em grupos al\u00e9m do que poderia ser esperado aleatoriamente. Ademais,<\/p><p>29 a sincroniza\u00e7\u00e3o comportamental e a sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica aprimorada na ________ individual<\/p><p>30 prognosticaram uma experi\u00eancia elevada de coes\u00e3o do grupo. Finalmente, os pesquisadores<\/p><p>31 mostraram que uma sincronia fisiol\u00f3gica mais alta tamb\u00e9m delineia um desempenho aprimorado<\/p><p>32 do grupo posteriormente em uma tarefa diferente.<\/p><p><em>33<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><em>V\u00ednculo e coopera\u00e7\u00e3o<\/em><\/p><p>34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cNossos resultados apresentam um relato comportamental e fisiol\u00f3gico multimodal de<\/p><p>35 como a sincroniza\u00e7\u00e3o contribui para a forma\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo do grupo e sua consequente<\/p><p>36 capacidade de cooperar\u201d, diz Ilanit Gordon, chefe do Laborat\u00f3rio de Neuroci\u00eancias Sociais do<\/p><p>37 Departamento de Psicologia da Universidade Bar-Ilan e pesquisadora s\u00eanior do Gonda Brain<\/p><p>38 Center da universidade, <strong>que <\/strong>liderou o estudo em conjunto com Avi Gilboa e Shai Cohen, do<\/p><p>39 Departamento de M\u00fasica. \u201cUma manipula\u00e7\u00e3o na sincronia comportamental e a coordena\u00e7\u00e3o<\/p><p>40 fisiol\u00f3gica emergente no IBI entre os membros do grupo prev\u00ea um maior senso de coes\u00e3o entre<\/p><p>41 esses membros do grupo.\u201d<\/p><p>42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cAcreditamos que a cria\u00e7\u00e3o conjunta de m\u00fasica _________ uma plataforma experimental<\/p><p>43 promissora para a implementa\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios ecol\u00f3gicos e totalmente interativos <strong>que <\/strong>capturam<\/p><p>44 a riqueza e a complexidade da intera\u00e7\u00e3o social humana\u201d, diz Gilboa, coautor do estudo. \u201cEsses<\/p><p>45 resultados s\u00e3o particularmente significativos devido ..... import\u00e2ncia crucial dos grupos para<\/p><p>46 a\u00e7\u00e3o, identidade e mudan\u00e7a social em nosso mundo.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1701844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba 2.436\/2017, o processo de trabalho na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) se caracteriza, entre outros aspectos, por defini\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio de responsabilidade de cada equipe, considerando diferentes elementos para a __________________: ambientais, hist\u00f3ricos, demogr\u00e1ficos, geogr\u00e1ficos, sanit\u00e1rios, econ\u00f4micos e outros. Nesse processo, a ___________________ sanit\u00e1ria, ambiental, epidemiol\u00f3gica e do trabalhador e a _____________ se mostram como referenciais essenciais para identificar a rede de causalidades e os elementos que exercem determina\u00e7\u00e3o sobre o processo sa\u00fade-doen\u00e7a. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":57329,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-emergencista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico -  \u00c1rea Emergencista - 2021"},{"id":57419,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"},{"id":57424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-proctologia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2021"},{"id":57444,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-reumatologia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2021"},{"id":57453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-intensivista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":57458,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:17:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1707699,"hashId":"7a118b2cf3e52eda68558cc0ff09744c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria n\u00ba 2.436\/2017, o processo de trabalho na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) se caracteriza, entre outros aspectos, por defini\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio de responsabilidade de cada equipe, considerando diferentes elementos para a __________________: ambientais, hist\u00f3ricos, demogr\u00e1ficos, geogr\u00e1ficos, sanit\u00e1rios, econ\u00f4micos e outros. Nesse processo, a ___________________ sanit\u00e1ria, ambiental, epidemiol\u00f3gica e do trabalhador e a _____________ se mostram como referenciais essenciais para identificar a rede de causalidades e os elementos que exercem determina\u00e7\u00e3o sobre o processo sa\u00fade-doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":6467198,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"porta de entrada preferencial \u2013 vigil\u00e2ncia em sa\u00fade \u2013 polifarm\u00e1cia","id":6467196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porta de entrada preferencial \u2013 vigil\u00e2ncia em sa\u00fade \u2013 polifarm\u00e1cia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"modelagem do risco \u2013 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u2013 recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade","id":6467197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modelagem do risco \u2013 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u2013 recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cartografia \u2013 vigil\u00e2ncia em sa\u00fade \u2013 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade","id":6467198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cartografia \u2013 vigil\u00e2ncia em sa\u00fade \u2013 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"modelagem do risco \u2013 estratifica\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u2013 polifarm\u00e1cia","id":6467199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modelagem do risco \u2013 estratifica\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u2013 polifarm\u00e1cia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"demanda dirigida na (AB) \u2013 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u2013 recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade","id":6467200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demanda dirigida na (AB) \u2013 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u2013 recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1707699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da operacionaliza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica considera a pessoa em sua singularidade e inser\u00e7\u00e3o sociocultural, buscando produzir a aten\u00e7\u00e3o integral e incorporar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade. ( ) A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica visa o planejamento e a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o e o controle de riscos, agravos e doen\u00e7as, bem como para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. ( ) A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem o desafio de superar compreens\u00f5es simplistas, nas quais, entre outras, h\u00e1 dicotomia e oposi\u00e7\u00e3o entre a assist\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":57329,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-emergencista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico -  \u00c1rea Emergencista - 2021"},{"id":57419,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"},{"id":57424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-proctologia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2021"},{"id":57444,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-reumatologia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2021"},{"id":57453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-intensivista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":57458,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:17:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1707710,"hashId":"4f303488edb120e81e441a8fb19bb3d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da operacionaliza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica considera a pessoa em sua singularidade e inser\u00e7\u00e3o sociocultural, buscando produzir a aten\u00e7\u00e3o integral e incorporar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica visa o planejamento e a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o e o controle de riscos, agravos e doen\u00e7as, bem como para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem o desafio de superar compreens\u00f5es simplistas, nas quais, entre outras, h\u00e1 dicotomia e oposi\u00e7\u00e3o entre a assist\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6467251,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":6467251,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":6467252,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":6467253,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":6467254,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":6467255,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1707710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Artigo 5\u00ba, XII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: \u201c\u00e9 inviol\u00e1vel o sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, salvo, no \u00faltimo caso, por ordem judicial, nas hip\u00f3teses e na forma que a lei estabelecer para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal\u201d. Essa norma exposta acima \u00e9 a da Lei 9.296\/96, que regulamentou a garantia constitucional supramencionada. Acerca do tema intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":60535,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":60539,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"},{"id":60537,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"},{"id":60538,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:25:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1833666,"hashId":"f9c77e10875ce3ae7acddef15f9050ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Artigo 5\u00ba, XII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: \u201c\u00e9 inviol\u00e1vel o sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, salvo, no \u00faltimo caso, por ordem judicial, nas hip\u00f3teses e na forma que a lei estabelecer para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal\u201d. Essa norma exposta acima \u00e9 a da Lei 9.296\/96, que regulamentou a garantia constitucional supramencionada. Acerca do tema intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7036392,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 admitida a intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas quando o fato investigado constituir infra\u00e7\u00e3o penal punida, no m\u00e1ximo, com pena de deten\u00e7\u00e3o.","id":7036390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 admitida a intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas quando o fato investigado constituir infra\u00e7\u00e3o penal punida, no m\u00e1ximo, com pena de deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, de qualquer natureza, ocorrer\u00e1 em autos apartados, apensados aos autos do inqu\u00e9rito policial ou do processo criminal, preservando-se o sigilo das dilig\u00eancias, grava\u00e7\u00f5es e transcri\u00e7\u00f5es respectivas.","id":7036391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, de qualquer natureza, ocorrer\u00e1 em autos apartados, apensados aos autos do inqu\u00e9rito policial ou do processo criminal, preservando-se o sigilo das dilig\u00eancias, grava\u00e7\u00f5es e transcri\u00e7\u00f5es respectivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o que defere a intercepta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 fundamentada, indicando tamb\u00e9m a forma de execu\u00e7\u00e3o da dilig\u00eancia, que n\u00e3o poder\u00e1 exceder o prazo de trinta dias, renov\u00e1vel por igual tempo, uma vez comprovada a indispensabilidade do meio de prova.","id":7036392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o que defere a intercepta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 fundamentada, indicando tamb\u00e9m a forma de execu\u00e7\u00e3o da dilig\u00eancia, que n\u00e3o poder\u00e1 exceder o prazo de trinta dias, renov\u00e1vel por igual tempo, uma vez comprovada a indispensabilidade do meio de prova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o do dispositivo de capta\u00e7\u00e3o ambiental poder\u00e1 ser realizada, quando necess\u00e1ria, por meio de opera\u00e7\u00e3o policial disfar\u00e7ada ou no per\u00edodo noturno, exceto na casa, nos termos do inciso XI do caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":7036393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o do dispositivo de capta\u00e7\u00e3o ambiental poder\u00e1 ser realizada, quando necess\u00e1ria, por meio de opera\u00e7\u00e3o policial disfar\u00e7ada ou no per\u00edodo noturno, exceto na casa, nos termos do inciso XI do caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A grava\u00e7\u00e3o que n\u00e3o interessar \u00e0 prova ser\u00e1 inutilizada por decis\u00e3o judicial, durante o inqu\u00e9rito, a instru\u00e7\u00e3o processual ou ap\u00f3s esta, em virtude de requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou da parte interessada.","id":7036394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A grava\u00e7\u00e3o que n\u00e3o interessar \u00e0 prova ser\u00e1 inutilizada por decis\u00e3o judicial, durante o inqu\u00e9rito, a instru\u00e7\u00e3o processual ou ap\u00f3s esta, em virtude de requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou da parte interessada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica - Lei n\u00ba 9.296\/96","oab":true,"nome":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica - Lei n\u00ba 9.296\/96","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406659,"slug":"direito-processual-penal-interceptacao-telefonica-lei-no-9-296-96"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"}],"slug":"direito-processual-penal\/1833666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro trimestre de 2021, o PIB brasileiro","provas":[{"id":60535,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":60539,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"},{"id":60537,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"},{"id":60538,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:25:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1833653,"hashId":"2a48c2a06672f2c73ff2ad20832b9ef1","enunciado":"<p>No primeiro trimestre de 2021, o PIB brasileiro<\/p>","resposta":7036328,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminuiu 1,2%.","id":7036325,"corpo":"<p>diminuiu 1,2%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cresceu 4,65%.","id":7036326,"corpo":"<p>cresceu 4,65%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diminuiu 4,65%.","id":7036327,"corpo":"<p>diminuiu 4,65%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cresceu 1,2%.","id":7036328,"corpo":"<p>cresceu 1,2%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"permaneceu est\u00e1vel, num patamar 2% abaixo do esperado.","id":7036329,"corpo":"<p>permaneceu est\u00e1vel, num patamar 2% abaixo do esperado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a COLUNA II, na qual h\u00e1 um breve resumo de cada par\u00e1grafo do texto, com a COLUNA I, associando cada resumo ao seu par\u00e1grafo correspondente.COLUNA I ( ) 1\u00ba par\u00e1grafo( ) 2\u00ba par\u00e1grafo( ) 3\u00ba par\u00e1grafo( ) 4\u00ba par\u00e1grafo COLUNA II 1. Exp\u00f5e eventuais dificuldades que envolvem os relacionamentos.2. Apresenta benef\u00edcios da vida de solteiro.3. Relativiza sumariamente uma ideia do senso comum.4. Distingue diferentes tend\u00eancias comportamentais.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":71590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":71601,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":71591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":71594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71599,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Guarda Civil Municipal - 2021"},{"id":71600,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":71596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico Ambiental - 2021"},{"id":71597,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-professor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Professor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:34:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2184131,"hashId":"579104afebc7906ac720b335780ae4aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Relacione a COLUNA II, na qual h\u00e1 um breve resumo de cada par\u00e1grafo do texto, com a COLUNA I, associando cada resumo ao seu par\u00e1grafo correspondente.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">COLUNA I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">( ) 1\u00ba par\u00e1grafo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">( ) 2\u00ba par\u00e1grafo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">( ) 3\u00ba par\u00e1grafo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">( ) 4\u00ba par\u00e1grafo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 12px;\"> COLUNA II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">1. Exp\u00f5e eventuais dificuldades que envolvem os relacionamentos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">2. Apresenta benef\u00edcios da vida de solteiro.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">3. Relativiza sumariamente uma ideia do senso comum.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">4. Distingue diferentes tend\u00eancias comportamentais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/span><\/p>","resposta":8571105,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 4 3 2","id":8571104,"corpo":"<p>1 4 3 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 1 4 2","id":8571105,"corpo":"<p>3 1 4 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 3 1 4","id":8571106,"corpo":"<p>2 3 1 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 2 1 3","id":8571107,"corpo":"<p>4 2 1 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.TEXTO I Tom Jobim estava errado: \u00e9 poss\u00edvel ser feliz sozinho, diz estudo Pessoas que evitam conflitos s\u00e3o mais felizes fora de relacionamentos Ao contr\u00e1rio do que cantou Tom Jobim, aparentemente \u00e9 poss\u00edvel, sim, ser feliz sozinho \u2013 e isso quem diz \u00e9 um estudo da Universidade de Auckland, n\u00e3o algum sucesso qualquer de funk ou pagode. Feita com neozelandeses de 18 a 94 anos, a pesquisa revelou que, diferentemente das pessoas que buscam intimidade, aquelas que preferem evitar conflitos s\u00e3o mais felizes solteiras, independentemente do g\u00eanero ou do per\u00edodo da vida em que se encontram.At\u00e9 agora, estudos sobre relacionamentos costumavam indicar que os comprometidos s\u00e3o ligeiramente mais felizes e saud\u00e1veis que os solteiros. A l\u00f3gica parece simples: o apoio de um parceiro ajudaria a lidar com o estresse cotidiano, o que provocaria maior sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar. \u201cMas mesmo as melhores rela\u00e7\u00f5es podem ser dif\u00edceis e expor o indiv\u00edduo a m\u00e1goas e decep\u00e7\u00f5es\u201d, explica a autora do estudo, a psic\u00f3loga Yuthika Girme. Em alguns casos, s\u00e3o motivo inclusive de ansiedade e depress\u00e3o. E, para certas pessoas, passar por isso simplesmente n\u00e3o vale a pena.Segundo a psic\u00f3loga, existem duas maneiras de construir relacionamentos: buscando intimidade ou evitando conflitos. Enquanto pessoas do primeiro grupo buscam oportunidades de tornar os v\u00ednculos mais intensos e se sentem mais satisfeitas quando est\u00e3o comprometidas, aquelas que preferem evitar desentendimentos ou brigas costumam ser mais felizes solteiras.Em contrapartida, explica a autora, estar solteiro aumenta a possibilidade de melhorar a rela\u00e7\u00e3o com parentes e amigos e de dedicar-se a hobbies, \u00e0 carreira e a outras atividades que podem proporcionar bem-estar. \u201cEmbora ainda exista press\u00e3o para voc\u00ea namorar ou casar, a solteirice est\u00e1 se tornando cada vez mais comum e nem sempre \u00e9 sin\u00f4nimo de insatisfa\u00e7\u00e3o ou tristeza\u201d, diz Girme.Dispon\u00edvel em: www.revistagalileu.globo.com. Acesso em: 27 out. 2021.","id":508319,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>5<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tom Jobim estava errado: \u00e9 poss\u00edvel ser feliz <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>sozinho, diz estudo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Pessoas que evitam conflitos s\u00e3o mais felizes fora de<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span> relacionamentos <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio do que cantou Tom Jobim, aparentemente \u00e9 poss\u00edvel, sim, ser feliz sozinho \u2013 e isso quem diz \u00e9 um estudo da Universidade de Auckland, n\u00e3o algum sucesso qualquer de <em>funk <\/em>ou pagode. Feita com neozelandeses de 18 a 94 anos, a pesquisa revelou que, diferentemente das pessoas que buscam intimidade, aquelas que preferem evitar conflitos s\u00e3o mais felizes solteiras, independentemente do g\u00eanero ou do per\u00edodo da vida em que se encontram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 agora, estudos sobre relacionamentos costumavam indicar que os comprometidos s\u00e3o ligeiramente mais felizes e saud\u00e1veis que os solteiros. A l\u00f3gica parece simples: o apoio de um parceiro ajudaria a lidar com o estresse cotidiano, o que provocaria maior sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar. \u201cMas mesmo as melhores rela\u00e7\u00f5es podem ser dif\u00edceis e expor o indiv\u00edduo a m\u00e1goas e decep\u00e7\u00f5es\u201d, explica a autora do estudo, a psic\u00f3loga Yuthika Girme. Em alguns casos, s\u00e3o motivo inclusive de ansiedade e depress\u00e3o. E, para certas pessoas, passar por isso simplesmente n\u00e3o vale a pena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a psic\u00f3loga, existem duas maneiras de construir relacionamentos: buscando intimidade ou evitando conflitos. Enquanto pessoas do primeiro grupo buscam oportunidades de tornar os v\u00ednculos mais intensos e se sentem mais satisfeitas quando est\u00e3o comprometidas, aquelas que preferem evitar desentendimentos ou brigas costumam ser mais felizes solteiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em contrapartida, explica a autora, estar solteiro aumenta a possibilidade de melhorar a rela\u00e7\u00e3o com parentes e amigos e de dedicar-se a <em>hobbies<\/em>, \u00e0 carreira e a outras atividades que podem proporcionar bem-estar. \u201cEmbora ainda exista press\u00e3o para voc\u00ea namorar ou casar, a solteirice est\u00e1 se tornando cada vez mais comum e nem sempre \u00e9 sin\u00f4nimo de insatisfa\u00e7\u00e3o ou tristeza\u201d, diz Girme.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: www.revistagalileu.globo.com. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Acesso em: 27 out. 2021.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2184131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da moral da f\u00e1bula, com base na hist\u00f3ria apresentada, s\u00e3o feitas as seguintes afirmativas: I. Sugere que a l\u00f3gica tem limita\u00e7\u00f5es.II. Denota que a obedi\u00eancia cega a um princ\u00edpio pode provocar a morte. III. Implica que a l\u00f3gica propriamente dita n\u00e3o existe. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":71590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":71601,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":71591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":71594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71599,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Guarda Civil Municipal - 2021"},{"id":71600,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":71596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico Ambiental - 2021"},{"id":71597,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-professor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Professor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:34:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2184168,"hashId":"c21477ae1f6328384541287311f0557e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da moral da f\u00e1bula, com base na hist\u00f3ria apresentada, s\u00e3o feitas as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sugere que a l\u00f3gica tem limita\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Denota que a obedi\u00eancia cega a um princ\u00edpio pode provocar a morte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Implica que a l\u00f3gica propriamente dita n\u00e3o existe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":8571259,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8571258,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8571259,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8571260,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" I, apenas.","id":8571261,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto III a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 e 10. TEXTO III Certas coisas figadais Mill\u00f4r Fernandes Quando Tongo Tango, interrogado por Jango Lomango sobre a morte de seu pai, respondeu que ele tinha morrido depois de comer pat\u00ea de foagr\u00e1 (pasta feita com f\u00edgado de ganso), Lomango se espantou: \u2013 Como? O f\u00edgado estava podre? \u2013 N\u00e3o \u2013 explicou Tongo Tango \u2013, estava bom. Mas todos sabem que n\u00e3o se deve comer f\u00edgado de ganso, porque \u00e9 uma coisa terrivelmente t\u00f3xica. Mortal.\u2013 Que bobagem mais boba! \u2013 riu-se Lomango. \u2013 Se o f\u00edgado de ganso fosse t\u00f3xico, os gansos n\u00e3o andariam por a\u00ed, lampeiros. N\u00e3o resistiriam ao pr\u00f3prio f\u00edgado. \u2013 Resistem \u2013 concordou Tongo \u2013, mas resistem pouco. Os gansos vivem 2% do que vive o ser humano exatamente por causa do f\u00edgado. Lomango calou-se, abalado. E como ele pr\u00f3prio possu\u00eda um ganso, nessa noite, na surdina, pegou um fac\u00e3o, foi ao quintal, abriu o ganso e lhe tirou o f\u00edgado. E ao ver que o ganso morria, concluiu sabiamente: \u2013 Tongo tem toda raz\u00e3o. Se o f\u00edgado fora do ganso lhe faz tanto mal, imagina se permanecesse mais tempo l\u00e1 dentro. MORAL: Toda l\u00f3gica \u00e9 mortal. FERNANDES, Mill\u00f4r. 100 F\u00e1bulas fabulosas. Rio de Janeiro: Record, 2003.","id":508324,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto III a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de<strong> 9<\/strong> e <strong>10<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Certas coisas figadais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Mill\u00f4r Fernandes <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando Tongo Tango, interrogado por Jango Lomango sobre a morte de seu pai, respondeu que ele tinha morrido depois de comer pat\u00ea de foagr\u00e1 (pasta feita com f\u00edgado de ganso), Lomango se espantou: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Como? O f\u00edgado estava podre? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 N\u00e3o \u2013 explicou Tongo Tango \u2013, estava bom. Mas todos sabem que n\u00e3o se deve comer f\u00edgado de ganso, porque \u00e9 uma coisa terrivelmente t\u00f3xica. Mortal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Que bobagem mais boba! \u2013 riu-se Lomango. \u2013 Se o f\u00edgado de ganso fosse t\u00f3xico, os gansos n\u00e3o andariam por a\u00ed, lampeiros. N\u00e3o resistiriam ao pr\u00f3prio f\u00edgado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Resistem \u2013 concordou Tongo \u2013, mas resistem pouco. Os gansos vivem 2% do que vive o ser humano exatamente por causa do f\u00edgado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lomango calou-se, abalado. E como ele pr\u00f3prio possu\u00eda um ganso, nessa noite, na surdina, pegou um fac\u00e3o, foi ao quintal, abriu o ganso e lhe tirou o f\u00edgado. E ao ver que o ganso morria, concluiu sabiamente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Tongo tem toda raz\u00e3o. Se o f\u00edgado fora do ganso lhe faz tanto mal, imagina se permanecesse mais tempo l\u00e1 dentro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">MORAL: Toda l\u00f3gica \u00e9 mortal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">FERNANDES, Mill\u00f4r. <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">100 F\u00e1bulas fabulosas<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\"> Rio de Janeiro: Record, 2003.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2184168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 22 de janeiro de 2021, o Tratado sobre a Proibi\u00e7\u00e3o de Armas Nucleares (TPAN), o primeiro acordo multilateral de desarmamento nuclear em mais de duas d\u00e9cadas, entrou em vigor. No mundo, nove pa\u00edses possuem armas nucleares. Nesse contexto, assinale a alternativa que apresenta o pa\u00eds que N\u00c3O \u00e9 considerado uma pot\u00eancia nuclear.","provas":[{"id":64220,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2021"},{"id":64222,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1967626,"hashId":"6849b397f77f0353508cd552c5f637b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 22 de janeiro de 2021, o Tratado sobre a Proibi\u00e7\u00e3o de Armas Nucleares (TPAN), o primeiro acordo multilateral de desarmamento nuclear em mais de duas d\u00e9cadas, entrou em vigor. No mundo, nove pa\u00edses possuem armas nucleares. Nesse contexto, assinale a alternativa que apresenta o pa\u00eds que N\u00c3O \u00e9 considerado uma pot\u00eancia nuclear.<\/p>","resposta":7628465,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cor\u00e9ia do Norte. ","id":7628462,"corpo":"<p>Cor\u00e9ia do Norte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estados Unidos. ","id":7628463,"corpo":"<p>Estados Unidos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Israel. ","id":7628464,"corpo":"<p>Israel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nova Zel\u00e2ndia. ","id":7628465,"corpo":"<p>Nova Zel\u00e2ndia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R\u00fassia.","id":7628466,"corpo":"<p>R\u00fassia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1967626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir a respeito do significado de palavras do texto: I. O voc\u00e1bulo \u2018hom\u00f4nimo\u2019 (l. 04) \u00e9 um termo que designa duas ou mais palavras com o mesmo som, mas significados diferentes. II. O voc\u00e1bulo \u2018arqueologia\u2019 (l. 08) pode ser definido como uma ci\u00eancia respons\u00e1vel pela gest\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o de documentos, fotos, filmes, textos hist\u00f3ricos e outros registros do passado. III. A express\u00e3o \u2018caiu por terra\u2019 (l. 37) poderia ser substitu\u00edda por \u2018defasada\u2019 sem acarretar altera\u00e7\u00e3o de sentido. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64220,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2021"},{"id":64222,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1967552,"hashId":"ded13350166933e5f69e469e47649c1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir a respeito do significado de palavras do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O voc\u00e1bulo \u2018hom\u00f4nimo\u2019 (l. 04) \u00e9 um termo que designa duas ou mais palavras com o mesmo som, mas significados diferentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O voc\u00e1bulo \u2018arqueologia\u2019 (l. 08) pode ser definido como uma ci\u00eancia respons\u00e1vel pela gest\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o de documentos, fotos, filmes, textos hist\u00f3ricos e outros registros do passado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A express\u00e3o \u2018caiu por terra\u2019 (l. 37) poderia ser substitu\u00edda por \u2018defasada\u2019 sem acarretar altera\u00e7\u00e3o de sentido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7628101,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":7628101,"corpo":"<p>Apenas III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":7628102,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":7628103,"corpo":"<p>Apenas I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Apenas II e III. ","id":7628104,"corpo":"<p> Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7628105,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.A Escava\u00e7\u00e3o: a hist\u00f3ria por tr\u00e1s do novo filme da NetflixDescobertas arqueol\u00f3gicas s\u00e3o sempre surpreendentes. Agora, imagine encontrar a maiore mais importante delas no quintal de sua casa. Foi o que aconteceu com Edith Pretty, uma vi\u00favabrit\u00e2nica que viveu durante o s\u00e9culo 20. Sua hist\u00f3ria, que foi retratada pelo sobrinho JohnPreston no romance A Escava\u00e7\u00e3o, em 2017, est\u00e1 agora eternizada em um filme hom\u00f4nimo daNetflix.No longa, Edith Pretty (Carey Mulligan) contrata o escavador Basil Brown (Ralph Fiennes)para desvendar quais tesouros existem sob seu terreno na propriedade de Sutton Hoo, pr\u00f3ximade Suffolk, no Reino Unido. A vi\u00fava tem um interesse pr\u00e9vio por arqueologia e explica, inclusive,que a compra da casa foi motivada pela exist\u00eancia de um s\u00edtio arqueol\u00f3gico.O filme, claro, toma diversas liberdades criativas: o romance entre os personagens de LilyJames e Johnny Flynn, por exemplo, \u00e9 pura fic\u00e7\u00e3o. Mas a descoberta arqueol\u00f3gica aconteceu deverdade \u2013 e foi revolucion\u00e1ria.Edith e seu marido, Frank Pretty, compraram a casa em 1926. Os dois tinham interesse emarqueologia e havia lendas locais sobre os artefatos enterrados ali. Mas Frank faleceu em 1934,deixando a esposa sozinha com um filho pequeno e sem levar os planos de escava\u00e7\u00e3o adiante.Quatro anos depois, aos 56 anos, Edith contrata Basil Brown para escavar o local. Brown foiindicado pelo Museu de Ipswich, em Suffolk, onde j\u00e1 havia atuado como arque\u00f3logo, mesmosem forma\u00e7\u00e3o. Ele era um ....................., e aprendeu arqueologia, astronomia e diversosidiomas ao longo da vida.Existiam alguns montes espalhados pelo territ\u00f3rio. Brown come\u00e7ou por um dos menores, emjunho de 1938, onde encontrou tr\u00eas t\u00famulos. Em 1939, iniciaram-se ___ escava\u00e7\u00f5es no montemaior. L\u00e1, o primeiro achado foi o rebite de um barco, um tipo de parafuso aplicado na estrutura.Com isso, ligaram os pontos: o que havia sob o solo era nada menos do que um navio funer\u00e1riode 1,4 mil anos de idade, da \u00e9poca em que a Gr\u00e3-Bretanha era habitadapelos .......................................Com 27,4 metros de comprimento, a embarca\u00e7\u00e3o foi a maior j\u00e1 encontrada enterrada nosolo. Brown logo identificou o que parecia ser a c\u00e2mara mortu\u00e1ria, local em que o defunto eracolocado junto ___ posses. No total, foram desenterrados 263 objetos preciosos, entre capacetescom rostos humanos, armas, utens\u00edlios dom\u00e9sticos e moedas. Estas \u00faltimas ajudaram a datar otesouro.N\u00e3o se sabe ao certo a quem pertencia o t\u00famulo, mas provavelmente ___ um guerreiroimportante. Enterrar pessoas junto a barcos era uma pr\u00e1tica comum naquela \u00e9poca (e que foisumindo com o tempo). Mas, neste caso, o esfor\u00e7o foi al\u00e9m do normal: a embarca\u00e7\u00e3o foiarrastada do rio Deben, que fica pr\u00f3ximo ___ propriedade, e colocada em um enorme buracopreviamente cavado. Ufa!A descoberta foi revolucion\u00e1ria. Os pesquisadores consideravam esse povo atrasado e poucodesenvolvido, uma ................ que caiu por terra ap\u00f3s a chegada das evid\u00eancias. Os artefatos,que foram atribu\u00eddos ao Imp\u00e9rio Bizantino e ao Oriente M\u00e9dio, remetem a uma sociedade queadmirava a arte e possu\u00eda ambi\u00e7\u00f5es comerciais.Edith Pretty doou todo o material para o Museu Brit\u00e2nico, que guarda uma exposi\u00e7\u00e3o comas pe\u00e7as at\u00e9 hoje. O filme da Netflix traz ainda diversas quest\u00f5es reais sobre a arqueologia. Eleindica, por exemplo, como os coelhos da regi\u00e3o poderiam ter prejudicado o tesouro, j\u00e1 queandam por debaixo da terra e poderiam ter ro\u00eddo os artefatos. Mostra tamb\u00e9m como a chuvaatrapalhava as escava\u00e7\u00f5es e como Pretty e Brown correram contra o tempo para que aexplora\u00e7\u00e3o terminasse antes da 2\u00aa Guerra Mundial.Por sorte, o trabalho terminou pouco antes da Alemanha entrar em guerra contra o ReinoUnido. Os objetos encontrados foram guardados dentro de t\u00faneis do sistema ferrovi\u00e1rio deLondres, onde ficaram protegidos durante o combate. O filme est\u00e1 no cat\u00e1logo da Netflix desdeo dia 29 de janeiro.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/cultura\/a-escavacao-a-historia-por-tras-do-novo-filme-da-netflix\/ \u2013 Texto adaptado especialmente para esta prova)","id":483307,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A Escava\u00e7\u00e3o: a hist\u00f3ria por tr\u00e1s do novo filme da Netflix<\/strong><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Descobertas arqueol\u00f3gicas s\u00e3o sempre surpreendentes. Agora, imagine encontrar a maior<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e mais importante delas no quintal de sua casa. Foi o que aconteceu com Edith Pretty, uma vi\u00fava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>brit\u00e2nica <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> viveu durante o s\u00e9culo 20. Sua hist\u00f3ria, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> foi retratada pelo sobrinho John<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Preston no romance A Escava\u00e7\u00e3o, em 2017, est\u00e1 agora eternizada em um filme hom\u00f4nimo da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Netflix.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No longa, Edith Pretty (Carey Mulligan) contrata o escavador Basil Brown (Ralph Fiennes)<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para desvendar quais tesouros existem sob seu terreno na propriedade de Sutton Hoo, pr\u00f3xima<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de Suffolk, no Reino Unido. A vi\u00fava tem um interesse pr\u00e9vio por arqueologia e explica, inclusive,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> a compra da casa foi motivada pela exist\u00eancia de um s\u00edtio arqueol\u00f3gico.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O filme, claro, toma diversas liberdades criativas: o romance entre os personagens de Lily<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>James e Johnny Flynn, por exemplo, \u00e9 pura fic\u00e7\u00e3o. Mas a descoberta arqueol\u00f3gica aconteceu de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verdade \u2013 e foi revolucion\u00e1ria.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Edith e seu marido, Frank Pretty, compraram a casa em 1926. Os dois tinham interesse em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arqueologia e havia lendas locais sobre os artefatos enterrados ali. Mas Frank faleceu em 1934,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deixando a esposa sozinha com um filho pequeno e sem levar os planos de escava\u00e7\u00e3o adiante.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quatro anos depois, aos 56 anos, Edith contrata Basil Brown para escavar o local. Brown foi<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>indicado pelo Museu de Ipswich, em Suffolk, onde j\u00e1 havia atuado como arque\u00f3logo, mesmo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem forma\u00e7\u00e3o. Ele era um ....................., e aprendeu arqueologia, astronomia e diversos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>idiomas ao longo da vida.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Existiam alguns montes espalhados pelo territ\u00f3rio. Brown come\u00e7ou por um dos menores, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>junho de 1938, onde encontrou tr\u00eas t\u00famulos. Em 1939, iniciaram-se ___ escava\u00e7\u00f5es no monte<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maior. L\u00e1, o primeiro achado foi o rebite de um barco, um tipo de parafuso aplicado na estrutura.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Com isso, ligaram os pontos: o que havia sob o solo era nada menos do que um navio funer\u00e1rio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de 1,4 mil anos de idade, da \u00e9poca em que a Gr\u00e3-Bretanha era habitada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelos .......................................<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Com 27,4 metros de comprimento, a embarca\u00e7\u00e3o foi a maior j\u00e1 encontrada enterrada no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solo. Brown logo identificou o que parecia ser a c\u00e2mara mortu\u00e1ria, local em que o defunto era<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colocado junto ___ posses. No total, foram desenterrados 263 objetos preciosos, entre capacetes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com rostos humanos, armas, utens\u00edlios dom\u00e9sticos e moedas. Estas \u00faltimas ajudaram a datar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tesouro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>N\u00e3o se sabe ao certo a quem pertencia o t\u00famulo, mas provavelmente ___ um guerreiro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>importante. Enterrar pessoas junto a barcos era uma pr\u00e1tica comum naquela \u00e9poca (e que foi<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sumindo com o tempo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">)<\/strong>. Mas, neste caso, o esfor\u00e7o foi al\u00e9m do normal: a embarca\u00e7\u00e3o foi<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arrastada do rio Deben, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> fica pr\u00f3ximo ___ propriedade, e colocada em um enorme buraco<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>previamente cavado. Ufa!<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A descoberta foi revolucion\u00e1ria. Os pesquisadores consideravam esse povo atrasado e pouco<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolvido, uma ................ que caiu por terra ap\u00f3s a chegada das evid\u00eancias. Os artefatos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que foram atribu\u00eddos ao Imp\u00e9rio Bizantino e ao Oriente M\u00e9dio, remetem a uma sociedade que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>admirava a arte e possu\u00eda ambi\u00e7\u00f5es comerciais.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Edith Pretty doou todo o material para o Museu Brit\u00e2nico, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> guarda uma exposi\u00e7\u00e3o com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as pe\u00e7as at\u00e9 hoje. O filme da Netflix traz ainda diversas quest\u00f5es reais sobre a arqueologia. Ele<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>indica, por exemplo, como os coelhos da regi\u00e3o poderiam ter prejudicado o tesouro, j\u00e1 que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>andam por debaixo da terra e poderiam ter ro\u00eddo os artefatos. Mostra tamb\u00e9m como a chuva<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atrapalhava as escava\u00e7\u00f5es e como Pretty e Brown correram contra o tempo para que a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>explora\u00e7\u00e3o terminasse antes da 2\u00aa Guerra Mundial.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por sorte, o trabalho terminou pouco antes da Alemanha entrar em guerra contra o Reino<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Unido. Os objetos encontrados foram guardados dentro de t\u00faneis do sistema ferrovi\u00e1rio de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Londres, onde ficaram protegidos durante o combate. O filme est\u00e1 no cat\u00e1logo da Netflix desde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o dia 29 de janeiro.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/cultura\/a-escavacao-a-historia-por-tras-do-novo-filme-da-netflix\/ \u2013 Texto adaptado especialmente para esta prova)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1967552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos dois ferreiros, \u00e9 correto afirmar que ambos ","provas":[{"id":71590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":71601,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":71591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":71594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71599,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Guarda Civil Municipal - 2021"},{"id":71600,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":71596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - T\u00e9cnico Ambiental - 2021"},{"id":71597,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-professor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Professor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:31:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2184154,"hashId":"e11e6f24be0eb5b079baaa82ee287249","enunciado":"<p>A respeito dos dois ferreiros, \u00e9 correto afirmar que ambos <\/p>","resposta":8571201,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tinham a inten\u00e7\u00e3o de prejudicar Olin-Pin. ","id":8571199,"corpo":"<p>tinham a inten\u00e7\u00e3o de prejudicar Olin-Pin. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contrataram um advogado inexperiente. ","id":8571200,"corpo":"<p>contrataram um advogado inexperiente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atenderam \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o de Olin-Pin.","id":8571201,"corpo":"<p>atenderam \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o de Olin-Pin.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o podiam se mudar para um lugar distante.","id":8571202,"corpo":"<p>n\u00e3o podiam se mudar para um lugar distante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto II a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 8. TEXTO II Mudan\u00e7as imut\u00e1veis\u201cSe voc\u00ea n\u00e3o consegue fugir, \u00e9 muito corajoso\u201d Mill\u00f4r Fernandes Olin-Pin, abastado negociante de \u00f3leos e arroz, vivia numa imponente mans\u00e3o em Kin-Tip\u00ea, na China. Sua posi\u00e7\u00e3o social e sua mans\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o eram perfeitas porque, \u00e0 direita e \u00e0 esquerda da propriedade, havia dois ferreiros que ferravam ininterruptamente, tinindo e retinindo malhos, bigornas e ferraduras. Olin-Pin, muitas vezes sem dormir, dado o tim-pin-tin, pan-tanpan a noite inteira, resolveu chamar os dois ferreiros e ofereceu a eles 1.000 ienes de compensa\u00e7\u00e3o, para que ambos se mudassem com suas ferrarias. Os dois ferreiros acharam tentadora a proposta (um iene, na \u00e9poca, valia mil d\u00f3lares) e prometeram pensar no assunto com todo empenho. E pensaram. E com tanto empenho que, apenas dois dias depois, prevenidamente acompanhados de advogado, compareceram juntos de Olin-Pin. E assinaram contrato, cada um prometendo se mudar de lugar dentro de 24 horas. Olin-Pin pagou imediatamente os 1.000 ienes prometidos a cada um e foi dormir feliz, envolvido em len\u00e7\u00f3is de seda e ador\u00e1vel sil\u00eancio. Mas no dia seguinte acordou sobressaltado, os ouvidos estourando com o mesmo barulho de sempre. E quando ia reclamar indignamente pela quebra de contrato, verificou que n\u00e3o tinha o que reclamar. Os dois ferreiros tinham cumprido fielmente o que haviam prometido. Ambos tinham se mudado. O ferreiro da direita tinha se mudado para a esquerda, e o da esquerda tinha se mudado para a direita. FERNANDES, Mill\u00f4r. 100 F\u00e1bulas fabulosas. Rio de Janeiro: Record, 2003.","id":508322,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto II a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>6<\/strong> a <strong>8.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mudan\u00e7as imut\u00e1veis<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u201cSe voc\u00ea n\u00e3o consegue fugir, \u00e9 muito corajoso\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Mill\u00f4r Fernandes <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olin-Pin, abastado negociante de \u00f3leos e arroz, vivia numa imponente mans\u00e3o em Kin-Tip\u00ea, na China. Sua posi\u00e7\u00e3o social e sua mans\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o eram perfeitas porque, \u00e0 direita e \u00e0 esquerda da propriedade, havia dois ferreiros que ferravam ininterruptamente, tinindo e retinindo malhos, bigornas e ferraduras. Olin-Pin, muitas vezes sem dormir, dado o tim-pin-tin, pan-tanpan a noite inteira, resolveu chamar os dois ferreiros e ofereceu a eles 1.000 ienes de compensa\u00e7\u00e3o, para que ambos se mudassem com suas ferrarias. Os dois ferreiros acharam tentadora a proposta (um iene, na \u00e9poca, valia mil d\u00f3lares) e prometeram pensar no assunto com todo empenho. E pensaram. E com tanto empenho que, apenas dois dias depois, prevenidamente acompanhados de advogado, compareceram juntos de Olin-Pin. E assinaram contrato, cada um prometendo se mudar de lugar dentro de 24 horas. Olin-Pin pagou imediatamente os 1.000 ienes prometidos a cada um e foi dormir feliz, envolvido em len\u00e7\u00f3is de seda e ador\u00e1vel sil\u00eancio. Mas no dia seguinte acordou sobressaltado, os ouvidos estourando com o mesmo barulho de sempre. E quando ia reclamar indignamente pela quebra de contrato, verificou que n\u00e3o tinha o que reclamar. Os dois ferreiros tinham cumprido fielmente o que haviam prometido. Ambos tinham se mudado. O ferreiro da direita tinha se mudado para a esquerda, e o da esquerda tinha se mudado para a direita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">FERNANDES, Mill\u00f4r. <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">100 F\u00e1bulas fabulosas<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Rio de Janeiro: Record, 2003.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2184154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a supress\u00e3o das v\u00edrgulas N\u00c3O altera o sentido da frase.","provas":[{"id":64220,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2021"},{"id":64222,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1967577,"hashId":"9470e3661395d1e75706c0a7b197bc92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a supress\u00e3o das v\u00edrgulas N\u00c3O altera o sentido da frase.<\/p>","resposta":7628223,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O filme, claro, toma diversas liberdades criativas...","id":7628219,"corpo":"<p>O filme, claro, toma diversas liberdades criativas...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Edith e seu marido, Frank Pretty, compraram a casa em 1926.","id":7628220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edith e seu marido, Frank Pretty, compraram a casa em 1926.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Os artefatos, que foram atribu\u00eddos ao Imp\u00e9rio Bizantino e ao Oriente M\u00e9dio, remetem a uma sociedade que admirava a arte e possu\u00eda ambi\u00e7\u00f5es comerciais.","id":7628221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os artefatos, que foram atribu\u00eddos ao Imp\u00e9rio Bizantino e ao Oriente M\u00e9dio, remetem a uma sociedade que admirava a arte e possu\u00eda ambi\u00e7\u00f5es comerciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Edith Pretty doou todo o material para o Museu Brit\u00e2nico, que guarda uma exposi\u00e7\u00e3o com as pe\u00e7as at\u00e9 hoje. ","id":7628222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Edith Pretty doou todo o material para o Museu Brit\u00e2nico, que guarda uma exposi\u00e7\u00e3o com as pe\u00e7as at\u00e9 hoje. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Por sorte, o trabalho terminou pouco antes da Alemanha entrar em guerra contra o Reino Unido.","id":7628223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por sorte, o trabalho terminou pouco antes da Alemanha entrar em guerra contra o Reino Unido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.A Escava\u00e7\u00e3o: a hist\u00f3ria por tr\u00e1s do novo filme da NetflixDescobertas arqueol\u00f3gicas s\u00e3o sempre surpreendentes. Agora, imagine encontrar a maiore mais importante delas no quintal de sua casa. Foi o que aconteceu com Edith Pretty, uma vi\u00favabrit\u00e2nica que viveu durante o s\u00e9culo 20. Sua hist\u00f3ria, que foi retratada pelo sobrinho JohnPreston no romance A Escava\u00e7\u00e3o, em 2017, est\u00e1 agora eternizada em um filme hom\u00f4nimo daNetflix.No longa, Edith Pretty (Carey Mulligan) contrata o escavador Basil Brown (Ralph Fiennes)para desvendar quais tesouros existem sob seu terreno na propriedade de Sutton Hoo, pr\u00f3ximade Suffolk, no Reino Unido. A vi\u00fava tem um interesse pr\u00e9vio por arqueologia e explica, inclusive,que a compra da casa foi motivada pela exist\u00eancia de um s\u00edtio arqueol\u00f3gico.O filme, claro, toma diversas liberdades criativas: o romance entre os personagens de LilyJames e Johnny Flynn, por exemplo, \u00e9 pura fic\u00e7\u00e3o. Mas a descoberta arqueol\u00f3gica aconteceu deverdade \u2013 e foi revolucion\u00e1ria.Edith e seu marido, Frank Pretty, compraram a casa em 1926. Os dois tinham interesse emarqueologia e havia lendas locais sobre os artefatos enterrados ali. Mas Frank faleceu em 1934,deixando a esposa sozinha com um filho pequeno e sem levar os planos de escava\u00e7\u00e3o adiante.Quatro anos depois, aos 56 anos, Edith contrata Basil Brown para escavar o local. Brown foiindicado pelo Museu de Ipswich, em Suffolk, onde j\u00e1 havia atuado como arque\u00f3logo, mesmosem forma\u00e7\u00e3o. Ele era um ....................., e aprendeu arqueologia, astronomia e diversosidiomas ao longo da vida.Existiam alguns montes espalhados pelo territ\u00f3rio. Brown come\u00e7ou por um dos menores, emjunho de 1938, onde encontrou tr\u00eas t\u00famulos. Em 1939, iniciaram-se ___ escava\u00e7\u00f5es no montemaior. L\u00e1, o primeiro achado foi o rebite de um barco, um tipo de parafuso aplicado na estrutura.Com isso, ligaram os pontos: o que havia sob o solo era nada menos do que um navio funer\u00e1riode 1,4 mil anos de idade, da \u00e9poca em que a Gr\u00e3-Bretanha era habitadapelos .......................................Com 27,4 metros de comprimento, a embarca\u00e7\u00e3o foi a maior j\u00e1 encontrada enterrada nosolo. Brown logo identificou o que parecia ser a c\u00e2mara mortu\u00e1ria, local em que o defunto eracolocado junto ___ posses. No total, foram desenterrados 263 objetos preciosos, entre capacetescom rostos humanos, armas, utens\u00edlios dom\u00e9sticos e moedas. Estas \u00faltimas ajudaram a datar otesouro.N\u00e3o se sabe ao certo a quem pertencia o t\u00famulo, mas provavelmente ___ um guerreiroimportante. Enterrar pessoas junto a barcos era uma pr\u00e1tica comum naquela \u00e9poca (e que foisumindo com o tempo). Mas, neste caso, o esfor\u00e7o foi al\u00e9m do normal: a embarca\u00e7\u00e3o foiarrastada do rio Deben, que fica pr\u00f3ximo ___ propriedade, e colocada em um enorme buracopreviamente cavado. Ufa!A descoberta foi revolucion\u00e1ria. Os pesquisadores consideravam esse povo atrasado e poucodesenvolvido, uma ................ que caiu por terra ap\u00f3s a chegada das evid\u00eancias. Os artefatos,que foram atribu\u00eddos ao Imp\u00e9rio Bizantino e ao Oriente M\u00e9dio, remetem a uma sociedade queadmirava a arte e possu\u00eda ambi\u00e7\u00f5es comerciais.Edith Pretty doou todo o material para o Museu Brit\u00e2nico, que guarda uma exposi\u00e7\u00e3o comas pe\u00e7as at\u00e9 hoje. O filme da Netflix traz ainda diversas quest\u00f5es reais sobre a arqueologia. Eleindica, por exemplo, como os coelhos da regi\u00e3o poderiam ter prejudicado o tesouro, j\u00e1 queandam por debaixo da terra e poderiam ter ro\u00eddo os artefatos. Mostra tamb\u00e9m como a chuvaatrapalhava as escava\u00e7\u00f5es e como Pretty e Brown correram contra o tempo para que aexplora\u00e7\u00e3o terminasse antes da 2\u00aa Guerra Mundial.Por sorte, o trabalho terminou pouco antes da Alemanha entrar em guerra contra o ReinoUnido. Os objetos encontrados foram guardados dentro de t\u00faneis do sistema ferrovi\u00e1rio deLondres, onde ficaram protegidos durante o combate. O filme est\u00e1 no cat\u00e1logo da Netflix desdeo dia 29 de janeiro.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/cultura\/a-escavacao-a-historia-por-tras-do-novo-filme-da-netflix\/ \u2013 Texto adaptado especialmente para esta prova)","id":483307,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A Escava\u00e7\u00e3o: a hist\u00f3ria por tr\u00e1s do novo filme da Netflix<\/strong><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Descobertas arqueol\u00f3gicas s\u00e3o sempre surpreendentes. Agora, imagine encontrar a maior<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e mais importante delas no quintal de sua casa. Foi o que aconteceu com Edith Pretty, uma vi\u00fava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>brit\u00e2nica <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> viveu durante o s\u00e9culo 20. Sua hist\u00f3ria, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> foi retratada pelo sobrinho John<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Preston no romance A Escava\u00e7\u00e3o, em 2017, est\u00e1 agora eternizada em um filme hom\u00f4nimo da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Netflix.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No longa, Edith Pretty (Carey Mulligan) contrata o escavador Basil Brown (Ralph Fiennes)<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para desvendar quais tesouros existem sob seu terreno na propriedade de Sutton Hoo, pr\u00f3xima<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de Suffolk, no Reino Unido. A vi\u00fava tem um interesse pr\u00e9vio por arqueologia e explica, inclusive,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> a compra da casa foi motivada pela exist\u00eancia de um s\u00edtio arqueol\u00f3gico.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O filme, claro, toma diversas liberdades criativas: o romance entre os personagens de Lily<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>James e Johnny Flynn, por exemplo, \u00e9 pura fic\u00e7\u00e3o. Mas a descoberta arqueol\u00f3gica aconteceu de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verdade \u2013 e foi revolucion\u00e1ria.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Edith e seu marido, Frank Pretty, compraram a casa em 1926. Os dois tinham interesse em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arqueologia e havia lendas locais sobre os artefatos enterrados ali. Mas Frank faleceu em 1934,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deixando a esposa sozinha com um filho pequeno e sem levar os planos de escava\u00e7\u00e3o adiante.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quatro anos depois, aos 56 anos, Edith contrata Basil Brown para escavar o local. Brown foi<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>indicado pelo Museu de Ipswich, em Suffolk, onde j\u00e1 havia atuado como arque\u00f3logo, mesmo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem forma\u00e7\u00e3o. Ele era um ....................., e aprendeu arqueologia, astronomia e diversos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>idiomas ao longo da vida.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Existiam alguns montes espalhados pelo territ\u00f3rio. Brown come\u00e7ou por um dos menores, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>junho de 1938, onde encontrou tr\u00eas t\u00famulos. Em 1939, iniciaram-se ___ escava\u00e7\u00f5es no monte<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maior. L\u00e1, o primeiro achado foi o rebite de um barco, um tipo de parafuso aplicado na estrutura.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Com isso, ligaram os pontos: o que havia sob o solo era nada menos do que um navio funer\u00e1rio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de 1,4 mil anos de idade, da \u00e9poca em que a Gr\u00e3-Bretanha era habitada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelos .......................................<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Com 27,4 metros de comprimento, a embarca\u00e7\u00e3o foi a maior j\u00e1 encontrada enterrada no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solo. Brown logo identificou o que parecia ser a c\u00e2mara mortu\u00e1ria, local em que o defunto era<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colocado junto ___ posses. No total, foram desenterrados 263 objetos preciosos, entre capacetes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com rostos humanos, armas, utens\u00edlios dom\u00e9sticos e moedas. Estas \u00faltimas ajudaram a datar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tesouro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>N\u00e3o se sabe ao certo a quem pertencia o t\u00famulo, mas provavelmente ___ um guerreiro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>importante. Enterrar pessoas junto a barcos era uma pr\u00e1tica comum naquela \u00e9poca (e que foi<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sumindo com o tempo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">)<\/strong>. Mas, neste caso, o esfor\u00e7o foi al\u00e9m do normal: a embarca\u00e7\u00e3o foi<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arrastada do rio Deben, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> fica pr\u00f3ximo ___ propriedade, e colocada em um enorme buraco<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>previamente cavado. Ufa!<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A descoberta foi revolucion\u00e1ria. Os pesquisadores consideravam esse povo atrasado e pouco<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolvido, uma ................ que caiu por terra ap\u00f3s a chegada das evid\u00eancias. Os artefatos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que foram atribu\u00eddos ao Imp\u00e9rio Bizantino e ao Oriente M\u00e9dio, remetem a uma sociedade que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>admirava a arte e possu\u00eda ambi\u00e7\u00f5es comerciais.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Edith Pretty doou todo o material para o Museu Brit\u00e2nico, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> guarda uma exposi\u00e7\u00e3o com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as pe\u00e7as at\u00e9 hoje. O filme da Netflix traz ainda diversas quest\u00f5es reais sobre a arqueologia. Ele<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>indica, por exemplo, como os coelhos da regi\u00e3o poderiam ter prejudicado o tesouro, j\u00e1 que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>andam por debaixo da terra e poderiam ter ro\u00eddo os artefatos. Mostra tamb\u00e9m como a chuva<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atrapalhava as escava\u00e7\u00f5es e como Pretty e Brown correram contra o tempo para que a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>explora\u00e7\u00e3o terminasse antes da 2\u00aa Guerra Mundial.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por sorte, o trabalho terminou pouco antes da Alemanha entrar em guerra contra o Reino<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Unido. Os objetos encontrados foram guardados dentro de t\u00faneis do sistema ferrovi\u00e1rio de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Londres, onde ficaram protegidos durante o combate. O filme est\u00e1 no cat\u00e1logo da Netflix desde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o dia 29 de janeiro.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/cultura\/a-escavacao-a-historia-por-tras-do-novo-filme-da-netflix\/ \u2013 Texto adaptado especialmente para esta prova)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1967577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para viabilizar e ampliar o acesso da popula\u00e7\u00e3o negra ao ensino gratuito e \u00e0s atividades esportivas e de lazer, bem como o apoio \u00e0 iniciativa de entidades que mantenham espa\u00e7o para promo\u00e7\u00e3o social e cultural da popula\u00e7\u00e3o negra, dentre outras provid\u00eancias a serem adotadas pelos governos federal, estaduais, distrital e municipais, visam cumprir o disposto na Lei n\u00ba 12.288\/2010, qual seja: ","provas":[{"id":64220,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2021"},{"id":64222,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:31:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1967620,"hashId":"b8e8a95ee130de7bcaf2ab099f964910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para viabilizar e ampliar o acesso da popula\u00e7\u00e3o negra ao ensino gratuito e \u00e0s atividades esportivas e de lazer, bem como o apoio \u00e0 iniciativa de entidades que mantenham espa\u00e7o para promo\u00e7\u00e3o social e cultural da popula\u00e7\u00e3o negra, dentre outras provid\u00eancias a serem adotadas pelos governos federal, estaduais, distrital e municipais, visam cumprir o disposto na Lei n\u00ba 12.288\/2010, qual seja: <\/p>","resposta":7628436,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento de campanhas educativas, inclusive nas escolas, para que a solidariedade aos membros da popula\u00e7\u00e3o negra fa\u00e7a parte da cultura de toda a sociedade. ","id":7628432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento de campanhas educativas, inclusive nas escolas, para que a solidariedade aos membros da popula\u00e7\u00e3o negra fa\u00e7a parte da cultura de toda a sociedade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deliberar sobre a pauta da resignific\u00e2ncia do status da popula\u00e7\u00e3o negra na sociedade como um todo. ","id":7628433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deliberar sobre a pauta da resignific\u00e2ncia do status da popula\u00e7\u00e3o negra na sociedade como um todo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o de Ouvidorias Permanentes em Defesa da Igualdade Racial, para receber e encaminhar den\u00fancias de preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o com base em etnia ou cor e acompanhar a implementa\u00e7\u00e3o de medidas para a promo\u00e7\u00e3o da igualdade.","id":7628434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o de Ouvidorias Permanentes em Defesa da Igualdade Racial, para receber e encaminhar den\u00fancias de preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o com base em etnia ou cor e acompanhar a implementa\u00e7\u00e3o de medidas para a promo\u00e7\u00e3o da igualdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O financiamento de pesquisas, nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e emprego, voltadas para a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o negra. ","id":7628435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O financiamento de pesquisas, nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e emprego, voltadas para a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o negra. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" O direito de a popula\u00e7\u00e3o negra participar de atividades educacionais, culturais, esportivas e de lazer adequadas a seus interesses e condi\u00e7\u00f5es, de modo a contribuir para o patrim\u00f4nio cultural de sua comunidade e da sociedade brasileira. ","id":7628436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O direito de a popula\u00e7\u00e3o negra participar de atividades educacionais, culturais, esportivas e de lazer adequadas a seus interesses e condi\u00e7\u00f5es, de modo a contribuir para o patrim\u00f4nio cultural de sua comunidade e da sociedade brasileira. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","oab":true,"nome":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398667,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-igualdade-racial-lei-no-12-288-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":398667,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428101,"slug":"legislacao-federal-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":"legislacao-federal\/1967620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a seguinte mat\u00e9ria: \u201cO pa\u00eds est\u00e1 oficialmente banido dos Jogos Ol\u00edmpicos de T\u00f3quio 2020 e dos Jogos Ol\u00edmpicos de Inverno de Pequim 2022. O Tribunal Arbitral do Esporte (CAS) emitiu parecer desfavor\u00e1vel para a participa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds nas Olimp\u00edadas ap\u00f3s um recurso movido pela Ag\u00eancia Mundial Antidoping (WADA). Com isto, o pa\u00eds n\u00e3o poder\u00e1 o utilizar o seu nome, bandeira e hino nacional, al\u00e9m de ficar proibido de enviar atletas \u00e0s competi\u00e7\u00f5es sem ficha limpa em rela\u00e7\u00e3o a casos de doping. A decis\u00e3o ocorreu em virtude das alega\u00e7\u00f5es de que o governo apoiou e acobertou o doping dos atletas nos Jogos Ol\u00edmpicos de Inverno de Sochi em 2014\u201d. (Texto adaptado. Fonte: www.olimpiadatododia.com.br, de 17\/12\/2020). Qual o nome do pa\u00eds que se refere a not\u00edcia acima?","provas":[{"id":64220,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2021"},{"id":64222,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:31:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1967630,"hashId":"3f5bba03071e4a16bff523dda2b6c50d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguinte mat\u00e9ria: \u201cO pa\u00eds est\u00e1 oficialmente banido dos <strong>Jogos Ol\u00edmpicos de T\u00f3quio 2020 e dos Jogos Ol\u00edmpicos de Inverno de Pequim 2022<\/strong>. O Tribunal Arbitral do Esporte (CAS) emitiu parecer desfavor\u00e1vel para a participa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds nas Olimp\u00edadas ap\u00f3s um recurso movido pela Ag\u00eancia Mundial Antidoping (WADA). Com isto, o pa\u00eds n\u00e3o poder\u00e1 o utilizar o seu nome, bandeira e hino nacional, al\u00e9m de ficar proibido de enviar atletas \u00e0s competi\u00e7\u00f5es sem ficha limpa em rela\u00e7\u00e3o a casos de doping. A decis\u00e3o ocorreu em virtude das alega\u00e7\u00f5es de que o governo apoiou e acobertou o doping dos atletas nos Jogos Ol\u00edmpicos de Inverno de Sochi em 2014\u201d. (Texto adaptado. Fonte: www.olimpiadatododia.com.br, de 17\/12\/2020). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome do pa\u00eds que se refere a not\u00edcia acima?<\/p>","resposta":7628485,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Argentina. ","id":7628482,"corpo":"<p>Argentina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Coreia do Sul. ","id":7628483,"corpo":"<p> Coreia do Sul. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paraguai. ","id":7628484,"corpo":"<p>Paraguai. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R\u00fassia. ","id":7628485,"corpo":"<p>R\u00fassia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Venezuela.","id":7628486,"corpo":"<p> Venezuela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407368,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1967630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis ao processo penal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60535,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":60539,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"},{"id":60537,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"},{"id":60538,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:27:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1833674,"hashId":"4935b29c7f09dcc6546cf25958ca9db6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis ao processo penal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7036431,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria impede que qualquer pessoa seja obrigada a confessar um delito, mas n\u00e3o impede que o indicado seja obrigado a fornecer padr\u00f5es gr\u00e1ficos para realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia grafot\u00e9cnica, com base no princ\u00edpio da busca da verdade real.","id":7036430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria impede que qualquer pessoa seja obrigada a confessar um delito, mas n\u00e3o impede que o indicado seja obrigado a fornecer padr\u00f5es gr\u00e1ficos para realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia grafot\u00e9cnica, com base no princ\u00edpio da busca da verdade real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo \u00e9 aplic\u00e1vel tanto aos processos criminais, quanto aos inqu\u00e9ritos policiais e demais procedimentos investigat\u00f3rios, legitimando, inclusive, o trancamento de a\u00e7\u00f5es penais com base no excesso de prazo.","id":7036431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo \u00e9 aplic\u00e1vel tanto aos processos criminais, quanto aos inqu\u00e9ritos policiais e demais procedimentos investigat\u00f3rios, legitimando, inclusive, o trancamento de a\u00e7\u00f5es penais com base no excesso de prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da inadmissibilidade das provas il\u00edcitas poder\u00e1 ser excepcionado quando a prova, ainda que obtida por meios il\u00edcitos, for a \u00fanica existente no processo apta a provar a verdade real dos fatos e consequente culpa do r\u00e9u.","id":7036432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da inadmissibilidade das provas il\u00edcitas poder\u00e1 ser excepcionado quando a prova, ainda que obtida por meios il\u00edcitos, for a \u00fanica existente no processo apta a provar a verdade real dos fatos e consequente culpa do r\u00e9u.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia deve ser flexibilizado quando da an\u00e1lise acerca do cabimento das pris\u00f5es cautelares, bastando a prova da materialidade do delito, mas vedando-se a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o cautelar de of\u00edcio pelo juiz.","id":7036433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia deve ser flexibilizado quando da an\u00e1lise acerca do cabimento das pris\u00f5es cautelares, bastando a prova da materialidade do delito, mas vedando-se a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o cautelar de of\u00edcio pelo juiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio do devido processo legal \u00e9 sin\u00f4nimo do contradit\u00f3rio e da ampla defesa e garante a utiliza\u00e7\u00e3o de todos os recursos previstos em lei, bem como confere \u00e0 defesa a prerrogativa de pronunciar-se posteriormente \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o.","id":7036434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio do devido processo legal \u00e9 sin\u00f4nimo do contradit\u00f3rio e da ampla defesa e garante a utiliza\u00e7\u00e3o de todos os recursos previstos em lei, bem como confere \u00e0 defesa a prerrogativa de pronunciar-se posteriormente \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406603,"slug":"direito-processual-penal-nocoes-introdutorias-do-direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1833674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":19986,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A recomposi\u00e7\u00e3o tem como principal objetivo assegurar que os pre\u00e7os contratuais sejam compensados em fun\u00e7\u00e3o de varia\u00e7\u00f5es dos pre\u00e7os dos insumos ocorridas em determinado per\u00edodo.","provas":[{"id":52428,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":19986,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 06:26:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1589974,"hashId":"1f14999166c9ae025fdc9581e4cb01b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A recomposi\u00e7\u00e3o tem como principal objetivo assegurar que os pre\u00e7os contratuais sejam compensados em fun\u00e7\u00e3o de varia\u00e7\u00f5es dos pre\u00e7os dos insumos ocorridas em determinado per\u00edodo.<\/p>","resposta":5965665,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5965664,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5965665,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de conceitos referentes \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os.","id":441744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de conceitos referentes \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400677,"slug":"engenharia-civil-fiscalizacao"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1589974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ferramentas de gest\u00e3o estrat\u00e9gica e qualidade, julgue os itens a seguir. I O benchmarking \u00e9 um processo cont\u00ednuo para avaliar servi\u00e7os, produtos e pr\u00e1ticas da organiza\u00e7\u00e3o, comparando-os com organiza\u00e7\u00f5es reconhecidas como l\u00edderes em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. II O diagrama de Pareto se baseia na tese de que 80% dos eventos causadores constituem apenas 20% do volume dos problemas. III O ciclo PDCA, quando aplicado \u00e0 melhoria de processos, em regra, significa estabelecer uma nova diretriz de controle, da qual decorre um novo n\u00edvel de controle. IV No diagrama de Ishikawa, parte-se da identifica\u00e7\u00e3o das causas para os efeitos dos problemas, colocando-as em grau de import\u00e2ncia da esquerda para a direita. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":71316,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 17:37:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2171629,"hashId":"16fbae2a7f827266fedfa08d9311b8ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ferramentas de gest\u00e3o estrat\u00e9gica e qualidade, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O <em>benchmarking <\/em>\u00e9 um processo cont\u00ednuo para avaliar servi\u00e7os, produtos e pr\u00e1ticas da organiza\u00e7\u00e3o, comparando-os com organiza\u00e7\u00f5es reconhecidas como l\u00edderes em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O diagrama de Pareto se baseia na tese de que 80% dos eventos causadores constituem apenas 20% do volume dos problemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O ciclo PDCA, quando aplicado \u00e0 melhoria de processos, em regra, significa estabelecer uma nova diretriz de controle, da qual decorre um novo n\u00edvel de controle. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV No diagrama de Ishikawa, parte-se da identifica\u00e7\u00e3o das causas para os efeitos dos problemas, colocando-as em grau de import\u00e2ncia da esquerda para a direita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":8516987,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8516985,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8516986,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III. ","id":8516987,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV. ","id":8516988,"corpo":"<p>I e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV. ","id":8516989,"corpo":"<p>III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade","oab":false,"nome":"Qualidade","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402655,"slug":"engenharia-de-producao-qualidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do Excel 2010, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA( ) A fun\u00e7\u00e3o PROC analisa uma \u00fanica linha ou coluna e localiza um valor na mesma posi\u00e7\u00e3o em uma segunda linha ou coluna. ( ) A fun\u00e7\u00e3o DIAS retorna o n\u00famero de dias, meses ou anos entre duas datas. ( ) A fun\u00e7\u00e3o CORRESP retorna um valor ou a refer\u00eancia a um valor de dentro de uma tabela ou intervalo. ( ) A fun\u00e7\u00e3o SE retorna um valor se uma condi\u00e7\u00e3o for verdadeira e outro valor se for falsa.","provas":[{"id":87527,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fspss-sp-2021-fspss-auxiliar-administrativo-7","tipo":1,"nome":"FSPSS - FSPSS - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 17:44:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2540161,"hashId":"89b2cd34b964c57ddc2d2435b128e954","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do Excel 2010, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fun\u00e7\u00e3o PROC analisa uma \u00fanica linha ou coluna e localiza um valor na mesma posi\u00e7\u00e3o em uma segunda linha ou coluna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fun\u00e7\u00e3o DIAS retorna o n\u00famero de dias, meses ou anos entre duas datas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fun\u00e7\u00e3o CORRESP retorna um valor ou a refer\u00eancia a um valor de dentro de uma tabela ou intervalo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fun\u00e7\u00e3o SE retorna um valor se uma condi\u00e7\u00e3o for verdadeira e outro valor se for falsa.<\/p>","resposta":10113031,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - C - E - C.","id":10113029,"corpo":"<p>E - C - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - E - E - E.","id":10113030,"corpo":"<p>C - E - E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - E - C. ","id":10113031,"corpo":"<p>C - E - E - C. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E - C - E. ","id":10113032,"corpo":"<p>E - E - C - E. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando clicamos sobre um arquivo pressionando simultaneamente as teclas Shift+Delete esse arquivo ser\u00e1: ","provas":[{"id":87527,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fspss-sp-2021-fspss-auxiliar-administrativo-7","tipo":1,"nome":"FSPSS - FSPSS - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 17:10:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2540155,"hashId":"b584e8e64477fff4b6eb49491d643aac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando clicamos sobre um arquivo pressionando simultaneamente as teclas Shift+Delete esse arquivo ser\u00e1: <\/p>","resposta":10113005,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclu\u00eddo sem passar pela lixeira.","id":10113005,"corpo":"<p>exclu\u00eddo sem passar pela lixeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"impresso.","id":10113006,"corpo":"<p>impresso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"copiado em outro local.","id":10113007,"corpo":"<p>copiado em outro local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" aberto.","id":10113008,"corpo":"<p> aberto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivos","oab":false,"nome":"Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420723,"slug":"informatica-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas amigos combinaram uma viagem de f\u00e9rias e ficou acertado que iriam dividir as despesas de forma inversamente proporcional aos n\u00fameros 3, 5 e 8. Analise as alternativas e assinale a que representa o maior valor pago por um dos amigos, considerando que o valor total da viagem ficou em R$ 1.264,00.","provas":[{"id":78125,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr-2021-unifil-escriturario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 08:10:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2366907,"hashId":"e3703b902875673a304b138fbc911291","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas amigos combinaram uma viagem de f\u00e9rias e ficou acertado que iriam dividir as despesas de forma inversamente proporcional aos n\u00fameros 3, 5 e 8. Analise as alternativas e assinale a que representa o maior valor pago por um dos amigos, considerando que o valor total da viagem ficou em R$ 1.264,00.<\/p>","resposta":9365651,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 240,00","id":9365647,"corpo":"<p>R$ 240,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 292,00","id":9365648,"corpo":"<p>R$ 292,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 384,00","id":9365649,"corpo":"<p>R$ 384,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 632,00","id":9365650,"corpo":"<p>R$ 632,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 640,00","id":9365651,"corpo":"<p>R$ 640,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os grupos de palavras e express\u00f5es abaixo, assinale aquele que destoa do assunto discutido no texto.","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":57177,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Engenheiro Eletricista - 2021"},{"id":57212,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Estat\u00edstico - 2021"},{"id":57235,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-economista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Economista - 2021"},{"id":57243,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Nutricionista - 2021"},{"id":57300,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":57311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":57329,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-emergencista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico -  \u00c1rea Emergencista - 2021"},{"id":57407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"},{"id":57419,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"},{"id":57424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-proctologia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2021"},{"id":57444,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-reumatologia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2021"},{"id":57453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-intensivista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":57458,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"},{"id":84694,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:15:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1701866,"hashId":"6fa7e651bfd4f8579ef8ea80a4889dfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os grupos de palavras e express\u00f5es abaixo, assinale aquele que destoa do assunto discutido no texto.<\/p>","resposta":6441116,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cora\u00e7\u00f5es \u2013 ritmo \u2013 m\u00fasica.","id":6441113,"corpo":"<p>Cora\u00e7\u00f5es \u2013 ritmo \u2013 m\u00fasica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00fasica \u2013 estudo interdisciplinar \u2013 fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca.","id":6441114,"corpo":"<p>M\u00fasica \u2013 estudo interdisciplinar \u2013 fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Neurocientistas sociais \u2013 m\u00fasica \u2013 sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica.","id":6441115,"corpo":"<p>Neurocientistas sociais \u2013 m\u00fasica \u2013 sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Grupos sincr\u00edticos \u2013 ecologia \u2013 segmenta\u00e7\u00e3o comportamental.","id":6441116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grupos sincr\u00edticos \u2013 ecologia \u2013 segmenta\u00e7\u00e3o comportamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Interatividade \u2013 m\u00fasica \u2013 sincronia.","id":6441117,"corpo":"<p>Interatividade \u2013 m\u00fasica \u2013 sincronia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Cora\u00e7\u00f5es que tocam juntos batem no mesmo ritmo01_____O trabalho em grupo e a coopera\u00e7\u00e3o s\u00e3o cruciais na vida cotidiana. Como tal, \u00e9 importante02 explorar as vias pelas quais a sincronia dentro de um grupo pode melhorar a coes\u00e3o e influenciar03 o desempenho.04_____Que papel a m\u00fasica pode desempenhar nesse esfor\u00e7o? Em um estudo interdisciplinar05 publicado na revista \u201cScientific Reports\u201d, pesquisadores israelenses relatam sua descoberta de06 que, enquanto membros de um grupo tocavam juntos, aspectos da sua fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca \u201307 especificamente o intervalo de tempo entre batimentos individuais (IBI) \u2013 estavam08 sincronizados.09_____Essa sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica foi registrada durante um exerc\u00edcio de percuss\u00e3o musical10 especialmente desenvolvido para o estudo em uma colabora\u00e7\u00e3o entre neurocientistas sociais e11 acad\u00eamicos do Departamento de M\u00fasica da Universidade Bar-Ilan, de Ramat Gan.12_____O exerc\u00edcio envolveu 51 grupos de tr\u00eas participantes, nos quais os dados do IBI foram13 coletados continuamente. Solicitou-se aos participantes que combinassem sua percuss\u00e3o \u2013 em14 tambores individuais no contexto de uma bateria eletr\u00f4nica compartilhada pelo grupo \u2013 com um15 ritmo que foi apresentado por meio de ___________.16_____Para cerca de metade dos grupos, o andamento era est\u00e1vel e _________ e, portanto, a17 percuss\u00e3o resultante e a produ\u00e7\u00e3o de sons foram projetadas para ser s\u00edncronas (simult\u00e2neas).18 Para os grupos restantes, o movimento mudou constantemente e era praticamente imposs\u00edvel19 de acompanhar, de modo que a percuss\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o de sons resultantes eram ass\u00edncronas.20_____Coordena\u00e7\u00e3o maior21_____O exerc\u00edcio permitiu que os pesquisadores manipulassem o n\u00edvel de sincroniza\u00e7\u00e3o22 comportamental na percuss\u00e3o entre os membros do grupo e avaliassem a din\u00e2mica das23 mudan\u00e7as no IBI para cada participante durante o experimento.24_____Ap\u00f3s essa tarefa estruturada de tocar bateria, os participantes foram convidados .....25 improvisar bateria juntos. Os grupos com alta sincronia fisiol\u00f3gica na tarefa estruturada26 apresentaram maior coordena\u00e7\u00e3o percussiva na sess\u00e3o de improvisa\u00e7\u00e3o livre.27_____A an\u00e1lise dos dados demonstrou que o exerc\u00edcio de percuss\u00e3o provocou o surgimento de28 sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica em grupos al\u00e9m do que poderia ser esperado aleatoriamente. Ademais,29 a sincroniza\u00e7\u00e3o comportamental e a sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica aprimorada na ________ individual30 prognosticaram uma experi\u00eancia elevada de coes\u00e3o do grupo. Finalmente, os pesquisadores31 mostraram que uma sincronia fisiol\u00f3gica mais alta tamb\u00e9m delineia um desempenho aprimorado32 do grupo posteriormente em uma tarefa diferente.33_____V\u00ednculo e coopera\u00e7\u00e3o34_____\u201cNossos resultados apresentam um relato comportamental e fisiol\u00f3gico multimodal de35 como a sincroniza\u00e7\u00e3o contribui para a forma\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo do grupo e sua consequente36 capacidade de cooperar\u201d, diz Ilanit Gordon, chefe do Laborat\u00f3rio de Neuroci\u00eancias Sociais do37 Departamento de Psicologia da Universidade Bar-Ilan e pesquisadora s\u00eanior do Gonda Brain38 Center da universidade, que liderou o estudo em conjunto com Avi Gilboa e Shai Cohen, do39 Departamento de M\u00fasica. \u201cUma manipula\u00e7\u00e3o na sincronia comportamental e a coordena\u00e7\u00e3o40 fisiol\u00f3gica emergente no IBI entre os membros do grupo prev\u00ea um maior senso de coes\u00e3o entre41 esses membros do grupo.\u201d42_____\u201cAcreditamos que a cria\u00e7\u00e3o conjunta de m\u00fasica _________ uma plataforma experimental43 promissora para a implementa\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios ecol\u00f3gicos e totalmente interativos que capturam44 a riqueza e a complexidade da intera\u00e7\u00e3o social humana\u201d, diz Gilboa, coautor do estudo. \u201cEsses45 resultados s\u00e3o particularmente significativos devido ..... import\u00e2ncia crucial dos grupos para46 a\u00e7\u00e3o, identidade e mudan\u00e7a social em nosso mundo.\u201d(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":454388,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cora\u00e7\u00f5es que tocam juntos batem no mesmo ritmo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O trabalho em grupo e a coopera\u00e7\u00e3o s\u00e3o cruciais na vida cotidiana. Como tal, \u00e9 importante<\/p><p>02 explorar as vias pelas quais a sincronia dentro de um grupo pode melhorar a coes\u00e3o e influenciar<\/p><p>03 o desempenho.<\/p><p>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Que papel a m\u00fasica pode desempenhar nesse esfor\u00e7o<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">?<\/strong> Em um estudo interdisciplinar<\/p><p>05 publicado na revista \u201cScientific Reports\u201d, pesquisadores israelenses relatam sua descoberta de<\/p><p>06 que, enquanto membros de um grupo tocavam juntos, aspectos da sua fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/span><\/p><p>07 especificamente o intervalo de tempo entre batimentos individuais (IBI) <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/span> estavam<\/p><p>08 sincronizados.<\/p><p>09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Essa sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica foi registrada durante um exerc\u00edcio de percuss\u00e3o musical<\/p><p>10 especialmente desenvolvido para o estudo em uma colabora\u00e7\u00e3o entre neurocientistas sociais e<\/p><p>11 acad\u00eamicos do Departamento de M\u00fasica da Universidade Bar-Ilan, de Ramat Gan.<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O exerc\u00edcio envolveu 51 grupos de tr\u00eas participantes, nos quais os dados do IBI foram<\/p><p>13 coletados continuamente. Solicitou-se aos <strong>participantes <\/strong>que combinassem sua percuss\u00e3o \u2013 em<\/p><p>14 tambores individuais no contexto de uma bateria eletr\u00f4nica compartilhada pelo grupo \u2013 com um<\/p><p>15 ritmo que foi apresentado por meio de ___________.<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Para cerca de metade dos grupos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> o andamento era est\u00e1vel e _________ e, portanto, a<\/p><p>17 percuss\u00e3o resultante e a produ\u00e7\u00e3o de sons foram projetadas para ser s\u00edncronas (simult\u00e2neas).<\/p><p>18 Para os grupos restantes<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> o movimento mudou constantemente e era praticamente imposs\u00edvel<\/p><p>19 de acompanhar, de modo que a percuss\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o de sons resultantes eram ass\u00edncronas.<\/p><p>20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><em>Coordena\u00e7\u00e3o maior<\/em><\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O exerc\u00edcio permitiu que os pesquisadores manipulassem o n\u00edvel de sincroniza\u00e7\u00e3o<\/p><p>22 comportamental na percuss\u00e3o entre os membros do grupo e avaliassem a din\u00e2mica das<\/p><p>23 mudan\u00e7as no IBI para cada participante durante o experimento.<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Ap\u00f3s essa tarefa estruturada de tocar bateria, os participantes foram convidados .....<\/p><p>25 improvisar bateria juntos. Os grupos com alta sincronia fisiol\u00f3gica na tarefa estruturada<\/p><p>26 apresentaram maior coordena\u00e7\u00e3o percussiva na sess\u00e3o de improvisa\u00e7\u00e3o livre.<\/p><p>27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A an\u00e1lise dos dados demonstrou que o exerc\u00edcio de percuss\u00e3o provocou o surgimento de<\/p><p>28 sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica em grupos al\u00e9m do que poderia ser esperado aleatoriamente. Ademais,<\/p><p>29 a sincroniza\u00e7\u00e3o comportamental e a sincroniza\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica aprimorada na ________ individual<\/p><p>30 prognosticaram uma experi\u00eancia elevada de coes\u00e3o do grupo. Finalmente, os pesquisadores<\/p><p>31 mostraram que uma sincronia fisiol\u00f3gica mais alta tamb\u00e9m delineia um desempenho aprimorado<\/p><p>32 do grupo posteriormente em uma tarefa diferente.<\/p><p><em>33<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><em>V\u00ednculo e coopera\u00e7\u00e3o<\/em><\/p><p>34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cNossos resultados apresentam um relato comportamental e fisiol\u00f3gico multimodal de<\/p><p>35 como a sincroniza\u00e7\u00e3o contribui para a forma\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo do grupo e sua consequente<\/p><p>36 capacidade de cooperar\u201d, diz Ilanit Gordon, chefe do Laborat\u00f3rio de Neuroci\u00eancias Sociais do<\/p><p>37 Departamento de Psicologia da Universidade Bar-Ilan e pesquisadora s\u00eanior do Gonda Brain<\/p><p>38 Center da universidade, <strong>que <\/strong>liderou o estudo em conjunto com Avi Gilboa e Shai Cohen, do<\/p><p>39 Departamento de M\u00fasica. \u201cUma manipula\u00e7\u00e3o na sincronia comportamental e a coordena\u00e7\u00e3o<\/p><p>40 fisiol\u00f3gica emergente no IBI entre os membros do grupo prev\u00ea um maior senso de coes\u00e3o entre<\/p><p>41 esses membros do grupo.\u201d<\/p><p>42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cAcreditamos que a cria\u00e7\u00e3o conjunta de m\u00fasica _________ uma plataforma experimental<\/p><p>43 promissora para a implementa\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios ecol\u00f3gicos e totalmente interativos <strong>que <\/strong>capturam<\/p><p>44 a riqueza e a complexidade da intera\u00e7\u00e3o social humana\u201d, diz Gilboa, coautor do estudo. \u201cEsses<\/p><p>45 resultados s\u00e3o particularmente significativos devido ..... import\u00e2ncia crucial dos grupos para<\/p><p>46 a\u00e7\u00e3o, identidade e mudan\u00e7a social em nosso mundo.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1701866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-irati-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o L = 3X - 8, representa o lucro que Jo\u00e3o tem mensalmente com a produ\u00e7\u00e3o de tapetes de carro em sua empresa. Qual foi a quantidade \"X\" de tapetes produzidos em um m\u00eas que a empresa lucrou R$ 14.992,00?","provas":[{"id":55294,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-irati-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-auxiliar-administrativo-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 06:42:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1654852,"hashId":"542957a8d52003e6b1c2097208706fa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equa\u00e7\u00e3o L = 3X - 8, representa o lucro que Jo\u00e3o tem mensalmente com a produ\u00e7\u00e3o de tapetes de carro em sua empresa. Qual foi a quantidade \"X\" de tapetes produzidos em um m\u00eas que a empresa lucrou R$ 14.992,00?<\/p>","resposta":6236129,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X = 14.000 tapetes.","id":6236126,"corpo":"<p>X = 14.000 tapetes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"X = 9.992 tapetes.","id":6236127,"corpo":"<p>X = 9.992 tapetes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"X = 15.000 tapetes.","id":6236128,"corpo":"<p>X = 15.000 tapetes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"X = 5.000 tapetes.","id":6236129,"corpo":"<p>X = 5.000 tapetes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"X = 10.000 tapetes.","id":6236130,"corpo":"<p>X = 10.000 tapetes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/1654852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando da Sintaxe da L\u00edngua Portuguesa, analise as ora\u00e7\u00f5es seguintes e indique a alternativa que cont\u00e9m a correta classifica\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o sublinhada.","provas":[{"id":87548,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fspss-sp-2021-fspss-fisioterapeuta-8","tipo":1,"nome":"FSPSS - FSPSS - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 06:22:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2540117,"hashId":"89dc2428bdb67c6892881b0c44b6453f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando da Sintaxe da L\u00edngua Portuguesa, analise as ora\u00e7\u00f5es seguintes e indique a alternativa que cont\u00e9m a correta classifica\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o sublinhada.<\/p>","resposta":10112845,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela n\u00e3o apenas canta, mas tamb\u00e9m faz belas composi\u00e7\u00f5es. (Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Adversativa)","id":10112842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela n\u00e3o apenas canta, mas tamb\u00e9m faz belas composi\u00e7\u00f5es. (Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Adversativa)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pre\u00e7o da carne aumenta \u00e0 medida que esse alimento falta nos mercados. (Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial Consecutiva)","id":10112843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o da carne aumenta \u00e0 medida que esse alimento falta nos mercados. (Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial Consecutiva)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em entrevista ao jornal local, disseram que haviam perdido tudo na enchente. (Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta)","id":10112844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em entrevista ao jornal local, disseram que haviam perdido tudo na enchente. (Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Embora n\u00e3o perdesse nenhum jogo, o time foi desclassificado da competi\u00e7\u00e3o Internacional. (Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial Concessiva) ","id":10112845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora n\u00e3o perdesse nenhum jogo, o time foi desclassificado da competi\u00e7\u00e3o Internacional. (Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial Concessiva) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma amostra aleat\u00f3ria de 100 contas n\u00e3o comerciais na filial de um banco acusou saldo m\u00e9dio di\u00e1rio de R$ 250,00 com desvio padr\u00e3o de R$ 40,00. Construa um intervalo de 99% de confian\u00e7a para a verdadeira m\u00e9dia, utilizando a aproxima\u00e7\u00e3o pela distribui\u00e7\u00e3o Normal e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":86475,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 06:48:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2686434,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma amostra aleat\u00f3ria de 100 contas n\u00e3o comerciais na filial de um banco acusou saldo m\u00e9dio di\u00e1rio de R$ 250,00 com desvio padr\u00e3o de R$ 40,00. Construa um intervalo de 99% de confian\u00e7a para a verdadeira m\u00e9dia, utilizando a aproxima\u00e7\u00e3o pela distribui\u00e7\u00e3o Normal e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10751442,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[238,00; 262,00]","id":10751441,"corpo":"<p>[238,00; 262,00]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"[239,68 ; 260,32] ","id":10751442,"corpo":"<p>[239,68 ; 260,32] <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"[241,44 ; 258,56] ","id":10751443,"corpo":"<p>[241,44 ; 258,56] <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"[242, 16; 257,84] ","id":10751444,"corpo":"<p>[242, 16; 257,84] <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"[243,28 ; 256, 72] ","id":10751445,"corpo":"<p>[243,28 ; 256, 72] <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o cidad\u00e3o de Bar\u00e3o de Cocais tenha conhecimento das despesas e receitas da Prefeitura Municipal, ele precisa ","provas":[{"id":73275,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-vigia","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Vigia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 10:58:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223762,"hashId":"dd6022a3dec3382bf1362d86f88f5144","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o cidad\u00e3o de Bar\u00e3o de Cocais tenha conhecimento das despesas e receitas da Prefeitura Municipal, ele precisa <\/p>","resposta":8742565,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reivindicar informa\u00e7\u00f5es junto aos secret\u00e1rios municipais. ","id":8742564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reivindicar informa\u00e7\u00f5es junto aos secret\u00e1rios municipais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"solicitar a informa\u00e7\u00e3o por escrito ao prefeito.","id":8742565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar a informa\u00e7\u00e3o por escrito ao prefeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"acessar o Portal da Transpar\u00eancia do munic\u00edpio.","id":8742566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acessar o Portal da Transpar\u00eancia do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"frequentar a C\u00e2mara dos vereadores.","id":8742567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frequentar a C\u00e2mara dos vereadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407559,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-do-ambito-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Conselho Tutelar, \u00e9 certo que as decis\u00f5es do referido Conselho somente poder\u00e3o ser revistas pelo(a): ","provas":[{"id":85812,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - Assistente Social - 2021"},{"id":85815,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 12:35:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2499728,"hashId":"2d948ea9a90b75bc49a0f5fabd442ff7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Conselho Tutelar, \u00e9 certo que as decis\u00f5es do referido Conselho somente poder\u00e3o ser revistas pelo(a): <\/p>","resposta":9938897,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delegado de Pol\u00edcia.","id":9938893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delegado de Pol\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Governador do Estado.","id":9938894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Governador do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual.","id":9938895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos com autoriza\u00e7\u00e3o do legitimado ativo. ","id":9938896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos com autoriza\u00e7\u00e3o do legitimado ativo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Autoridade Judici\u00e1ria a pedido de quem tenha leg\u00edtimo interesse.","id":9938897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoridade Judici\u00e1ria a pedido de quem tenha leg\u00edtimo interesse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica","id":24779,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-geologica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um grupo com n pessoas, a altura m\u00e9dia das pessoas \u00e9 de 1,87 m. Entretanto, sem considerar a pessoa mais alta e a mais baixa, que medem 2 m e 1,60 m, respectivamente, a altura m\u00e9dia das pessoas restantes desse grupo passa a ser de 1,88 m. Ent\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que a soma dos algarismos do n\u00famero n \u00e9","provas":[{"id":68773,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"},{"id":68774,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2021"},{"id":68783,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica","id":24779,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-geologica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-engenharia-geologica-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 11:40:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2091550,"hashId":"078e92dfbba859c760d0aac98888f7e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um grupo com <em>n <\/em>pessoas, a altura m\u00e9dia das pessoas \u00e9 de 1,87 m. Entretanto, sem considerar a pessoa mais alta e a mais baixa, que medem 2 m e 1,60 m, respectivamente, a altura m\u00e9dia das pessoas restantes desse grupo passa a ser de 1,88 m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a soma dos algarismos do n\u00famero <em>n <\/em>\u00e9<\/p>","resposta":8176029,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":8176027,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5","id":8176028,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7","id":8176029,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8","id":8176030,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos duplex e unitermo s\u00e3o considerados como m\u00e9todos b\u00e1sicos, ideogr\u00e1ficos e alfab\u00e9ticos.","provas":[{"id":61725,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":84545,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 06:24:03","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1886512,"hashId":"500b24ce1f166f148cc174fae5beab64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos <em>duplex <\/em>e unitermo s\u00e3o considerados como m\u00e9todos b\u00e1sicos, ideogr\u00e1ficos e alfab\u00e9ticos.<\/p>","resposta":7264655,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7264654,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7264655,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao servi\u00e7o de protocolo e arquivo, julgue os itens de 93 a 95.","id":474207,"enunciado":"<p>Quanto ao servi\u00e7o de protocolo e arquivo, julgue os itens de <strong>93 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos ideogr\u00e1ficos num\u00e9ricos (decimal, duplex e Unitermo)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos ideogr\u00e1ficos num\u00e9ricos (decimal, duplex e Unitermo)","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404755,"slug":"arquivologia-metodos-ideograficos-numericos-decimal-duplex-e-unitermo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":61725,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":84545,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 06:24:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1886390,"hashId":"130c8dbee9cbddf9b765d799103f3350","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7264241,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7264241,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7264242,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. Sendo assim, quanto \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 66 a 70.","id":474189,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. Sendo assim, quanto \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>70<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-administrativo\/1886390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deduz\u2010se do texto que a pr\u00e1tica m\u00e9dica tradicional leva em conta o estado psicol\u00f3gico do paciente em suas rela\u00e7\u00f5es no meio social.","provas":[{"id":61725,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":84545,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 07:09:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1886191,"hashId":"910af6a9ca139675cafdd279c513ab7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deduz\u2010se do texto que a pr\u00e1tica m\u00e9dica tradicional leva em conta o estado psicol\u00f3gico do paciente em suas rela\u00e7\u00f5es no meio social.<\/p>","resposta":7263595,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7263594,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7263595,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 16.1 ____ O registro da presen\u00e7a de doen\u00e7as remonta \u00e0 Antiguidade, e a explica\u00e7\u00e3o monocausal de origem m\u00e1gico\u2010religiosa \u2014\tfatores sobrenaturais, elementos b\u00e1sicos da natureza, castigos divinos, miasmas \u2014 permaneceu at\u00e9 a Idade Moderna. No final\tdo s\u00e9culo XIX, a partir de um saber elaborado da humanidade, o pensamento monocausal, fundamentado, cientificamente, pela4 descoberta das bact\u00e9rias, explicou os problemas de sa\u00fade por meio da rela\u00e7\u00e3o agente e hospedeiro.\tEssa vertente ecol\u00f3gica evoluiu a partir da incorpora\u00e7\u00e3o da multicausalidade: m\u00faltiplos fatores (idade, sexo, renda,\tocupa\u00e7\u00e3o, entre outros) vinculados ao hospedeiro, em determinado ambiente, provocam desequil\u00edbrio, o que acarreta o7 surgimento das doen\u00e7as. Assim, caracterizou\u2010se a tr\u00edade agente, hospedeiro e ambiente.\tA rela\u00e7\u00e3o causa e efeito de cunho mono ou multicausal tem car\u00e1ter individual, enfatiza a natureza biol\u00f3gica da doen\u00e7a e\tcaracteriza o predom\u00ednio do pensamento cl\u00ednico. A sa\u00fade \u00e9 entendida ou representada como aus\u00eancia de doen\u00e7a e ganha10 dimens\u00e3o social a partir da vis\u00e3o capitalista emergente. A organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os come\u00e7a a ser medicamente definida e tem\tcomo objetivo colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o servi\u00e7os preventivos e curativo\u2010reabilitat\u00f3rios acess\u00edveis.\tApesar da dimens\u00e3o social, a pr\u00e1tica da aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica tradicional exclui a integralidade e o car\u00e1ter coletivo das doen\u00e7as,13 traduzindo, para essa pr\u00e1tica, as queixas dos doentes, o que permite que espancamentos virem hematomas, que dramas e\tconflitos sejam captados e tratados como patologias ou doen\u00e7as mentais, que problemas familiares e sociais se transformem\tem problemas estritamente biol\u00f3gicos e atinentes aos atos m\u00e9dicos. Na maioria das vezes, esses atos s\u00e3o traduzidos em16 medicamentos, s\u00edmbolos contempor\u00e2neos da cura e do bem\u2010estar.\tTodavia, h\u00e1 quase dois s\u00e9culos, no in\u00edcio do capitalismo industrial, Louis Ren\u00e9 Villerme, na Fran\u00e7a, e Rudolf Virchow, na\tAlemanha, propuseram que os rem\u00e9dios para as epidemias seriam prosperidade, educa\u00e7\u00e3o e liberdade. Em 1826, Villerme, ao19 estudar a mortalidade em Paris, demonstrou a rela\u00e7\u00e3o entre problemas sociais e doen\u00e7a. Em 1847, Virchow, ao investigar\tepidemias em distritos locais, concluiu que as causas dessas tinham car\u00e1ter social. No c\u00e9lebre estudo sobre a epidemia de c\u00f3lera\tem Londres, John Snow evidenciou que o foco da doen\u00e7a estava localizado nas regi\u00f5es mais pobres e desprovidas de saneamento22 b\u00e1sico.\tEssa corrente de pensadores da \u00e9poca comprovou as rela\u00e7\u00f5es entre sa\u00fade e qualidade de vida, inspirando outros\tpesquisadores, t\u00e9cnicos e pol\u00edticos de nossos dias, ao indicar que os determinantes da sa\u00fade s\u00e3o geralmente n\u00e3o biol\u00f3gicos e25 externos aos sistemas de sa\u00fade e que a morbimortalidade cai quando melhoram a disponibilidade e a qualidade da \u00e1gua, do\talimento e da educa\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, renda e lazer, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, entre outros fatores.Amauri Moraes dos Santos. Desafios e oportunidades do farmac\u00eautico na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.Infarma [Conselho Federal de Farm\u00e1cia], v. 17, n.\u00ba 5\u20106, 2005, p. 73 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias suscitadas pelo texto, julgue os itens de 1 a 6.","id":474141,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 16.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O registro da presen\u00e7a de doen\u00e7as remonta \u00e0 Antiguidade, e a explica\u00e7\u00e3o monocausal de origem m\u00e1gico\u2010religiosa \u2014<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tfatores sobrenaturais, elementos b\u00e1sicos da natureza, castigos divinos, miasmas \u2014 permaneceu at\u00e9 a Idade Moderna. No final<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdo s\u00e9culo XIX, a partir de um saber elaborado da humanidade, o pensamento monocausal, fundamentado, cientificamente, pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>descoberta das bact\u00e9rias, explicou os problemas de sa\u00fade por meio da rela\u00e7\u00e3o agente e hospedeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEssa vertente ecol\u00f3gica evoluiu a partir da incorpora\u00e7\u00e3o da multicausalidade: m\u00faltiplos fatores (idade, sexo, renda,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tocupa\u00e7\u00e3o, entre outros) vinculados ao hospedeiro, em determinado ambiente, provocam desequil\u00edbrio, o que acarreta o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>surgimento das doen\u00e7as. Assim, caracterizou\u2010se a tr\u00edade agente, hospedeiro e ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA rela\u00e7\u00e3o causa e efeito de cunho mono ou multicausal tem car\u00e1ter individual, enfatiza a natureza biol\u00f3gica da doen\u00e7a e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcaracteriza o predom\u00ednio do pensamento cl\u00ednico. A sa\u00fade \u00e9 entendida ou representada como aus\u00eancia de doen\u00e7a e ganha<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>dimens\u00e3o social a partir da vis\u00e3o capitalista emergente. A organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os come\u00e7a a ser medicamente definida e tem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcomo objetivo colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o servi\u00e7os preventivos e curativo\u2010reabilitat\u00f3rios acess\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tApesar da dimens\u00e3o social, a pr\u00e1tica da aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica tradicional exclui a integralidade e o car\u00e1ter coletivo das doen\u00e7as,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>traduzindo, para essa pr\u00e1tica, as queixas dos doentes, o que permite que espancamentos virem hematomas, que dramas e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tconflitos sejam captados e tratados como patologias ou doen\u00e7as mentais, que problemas familiares e sociais se transformem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tem problemas estritamente biol\u00f3gicos e atinentes aos atos m\u00e9dicos. Na maioria das vezes, esses atos s\u00e3o traduzidos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>medicamentos, s\u00edmbolos contempor\u00e2neos da cura e do bem\u2010estar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTodavia, h\u00e1 quase dois s\u00e9culos, no in\u00edcio do capitalismo industrial, Louis Ren\u00e9 Villerme, na Fran\u00e7a, e Rudolf Virchow, na<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAlemanha, propuseram que os rem\u00e9dios para as epidemias seriam prosperidade, educa\u00e7\u00e3o e liberdade. Em 1826, Villerme, ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>estudar a mortalidade em Paris, demonstrou a rela\u00e7\u00e3o entre problemas sociais e doen\u00e7a. Em 1847, Virchow, ao investigar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tepidemias em distritos locais, concluiu que as causas dessas tinham car\u00e1ter social. No c\u00e9lebre estudo sobre a epidemia de c\u00f3lera<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tem Londres, John Snow evidenciou que o foco da doen\u00e7a estava localizado nas regi\u00f5es mais pobres e desprovidas de saneamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>b\u00e1sico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEssa corrente de pensadores da \u00e9poca comprovou as rela\u00e7\u00f5es entre sa\u00fade e qualidade de vida, inspirando outros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpesquisadores, t\u00e9cnicos e pol\u00edticos de nossos dias, ao indicar que os determinantes da sa\u00fade s\u00e3o geralmente n\u00e3o biol\u00f3gicos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>externos aos sistemas de sa\u00fade e que a morbimortalidade cai quando melhoram a disponibilidade e a qualidade da \u00e1gua, do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\talimento e da educa\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, renda e lazer, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, entre outros fatores.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Amauri Moraes dos Santos. <strong>Desafios e oportunidades do farmac\u00eautico na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Infarma <\/em>[Conselho Federal de Farm\u00e1cia], v. 17, n.\u00ba 5\u20106, 2005, p. 73 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias suscitadas pelo texto, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a <strong>6<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1886191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 21, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e para os sentidos originais do texto, o termo \u201cdesprovidas\u201d pode ser flexionado na forma masculina singular, para se referir a \u201co foco da doen\u00e7a\u201d, como \u00e9 o caso do voc\u00e1bulo \u201clocalizado\u201d.","provas":[{"id":61725,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":84545,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 07:09:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1886223,"hashId":"a7901eca96a0a6fbb847c590ed0851a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 21, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e para os sentidos originais do texto, o termo \u201cdesprovidas\u201d pode ser flexionado na forma masculina singular, para se referir a \u201co foco da doen\u00e7a\u201d, como \u00e9 o caso do voc\u00e1bulo \u201clocalizado\u201d.<\/p>","resposta":7263713,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7263712,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7263713,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 16.1 ____ O registro da presen\u00e7a de doen\u00e7as remonta \u00e0 Antiguidade, e a explica\u00e7\u00e3o monocausal de origem m\u00e1gico\u2010religiosa \u2014\tfatores sobrenaturais, elementos b\u00e1sicos da natureza, castigos divinos, miasmas \u2014 permaneceu at\u00e9 a Idade Moderna. No final\tdo s\u00e9culo XIX, a partir de um saber elaborado da humanidade, o pensamento monocausal, fundamentado, cientificamente, pela4 descoberta das bact\u00e9rias, explicou os problemas de sa\u00fade por meio da rela\u00e7\u00e3o agente e hospedeiro.\tEssa vertente ecol\u00f3gica evoluiu a partir da incorpora\u00e7\u00e3o da multicausalidade: m\u00faltiplos fatores (idade, sexo, renda,\tocupa\u00e7\u00e3o, entre outros) vinculados ao hospedeiro, em determinado ambiente, provocam desequil\u00edbrio, o que acarreta o7 surgimento das doen\u00e7as. Assim, caracterizou\u2010se a tr\u00edade agente, hospedeiro e ambiente.\tA rela\u00e7\u00e3o causa e efeito de cunho mono ou multicausal tem car\u00e1ter individual, enfatiza a natureza biol\u00f3gica da doen\u00e7a e\tcaracteriza o predom\u00ednio do pensamento cl\u00ednico. A sa\u00fade \u00e9 entendida ou representada como aus\u00eancia de doen\u00e7a e ganha10 dimens\u00e3o social a partir da vis\u00e3o capitalista emergente. A organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os come\u00e7a a ser medicamente definida e tem\tcomo objetivo colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o servi\u00e7os preventivos e curativo\u2010reabilitat\u00f3rios acess\u00edveis.\tApesar da dimens\u00e3o social, a pr\u00e1tica da aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica tradicional exclui a integralidade e o car\u00e1ter coletivo das doen\u00e7as,13 traduzindo, para essa pr\u00e1tica, as queixas dos doentes, o que permite que espancamentos virem hematomas, que dramas e\tconflitos sejam captados e tratados como patologias ou doen\u00e7as mentais, que problemas familiares e sociais se transformem\tem problemas estritamente biol\u00f3gicos e atinentes aos atos m\u00e9dicos. Na maioria das vezes, esses atos s\u00e3o traduzidos em16 medicamentos, s\u00edmbolos contempor\u00e2neos da cura e do bem\u2010estar.\tTodavia, h\u00e1 quase dois s\u00e9culos, no in\u00edcio do capitalismo industrial, Louis Ren\u00e9 Villerme, na Fran\u00e7a, e Rudolf Virchow, na\tAlemanha, propuseram que os rem\u00e9dios para as epidemias seriam prosperidade, educa\u00e7\u00e3o e liberdade. Em 1826, Villerme, ao19 estudar a mortalidade em Paris, demonstrou a rela\u00e7\u00e3o entre problemas sociais e doen\u00e7a. Em 1847, Virchow, ao investigar\tepidemias em distritos locais, concluiu que as causas dessas tinham car\u00e1ter social. No c\u00e9lebre estudo sobre a epidemia de c\u00f3lera\tem Londres, John Snow evidenciou que o foco da doen\u00e7a estava localizado nas regi\u00f5es mais pobres e desprovidas de saneamento22 b\u00e1sico.\tEssa corrente de pensadores da \u00e9poca comprovou as rela\u00e7\u00f5es entre sa\u00fade e qualidade de vida, inspirando outros\tpesquisadores, t\u00e9cnicos e pol\u00edticos de nossos dias, ao indicar que os determinantes da sa\u00fade s\u00e3o geralmente n\u00e3o biol\u00f3gicos e25 externos aos sistemas de sa\u00fade e que a morbimortalidade cai quando melhoram a disponibilidade e a qualidade da \u00e1gua, do\talimento e da educa\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, renda e lazer, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, entre outros fatores.Amauri Moraes dos Santos. Desafios e oportunidades do farmac\u00eautico na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.Infarma [Conselho Federal de Farm\u00e1cia], v. 17, n.\u00ba 5\u20106, 2005, p. 73 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens de 7 a 16 quanto \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto.","id":474160,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 16.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O registro da presen\u00e7a de doen\u00e7as remonta \u00e0 Antiguidade, e a explica\u00e7\u00e3o monocausal de origem m\u00e1gico\u2010religiosa \u2014<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tfatores sobrenaturais, elementos b\u00e1sicos da natureza, castigos divinos, miasmas \u2014 permaneceu at\u00e9 a Idade Moderna. No final<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdo s\u00e9culo XIX, a partir de um saber elaborado da humanidade, o pensamento monocausal, fundamentado, cientificamente, pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>descoberta das bact\u00e9rias, explicou os problemas de sa\u00fade por meio da rela\u00e7\u00e3o agente e hospedeiro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEssa vertente ecol\u00f3gica evoluiu a partir da incorpora\u00e7\u00e3o da multicausalidade: m\u00faltiplos fatores (idade, sexo, renda,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tocupa\u00e7\u00e3o, entre outros) vinculados ao hospedeiro, em determinado ambiente, provocam desequil\u00edbrio, o que acarreta o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>surgimento das doen\u00e7as. Assim, caracterizou\u2010se a tr\u00edade agente, hospedeiro e ambiente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA rela\u00e7\u00e3o causa e efeito de cunho mono ou multicausal tem car\u00e1ter individual, enfatiza a natureza biol\u00f3gica da doen\u00e7a e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcaracteriza o predom\u00ednio do pensamento cl\u00ednico. A sa\u00fade \u00e9 entendida ou representada como aus\u00eancia de doen\u00e7a e ganha<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>dimens\u00e3o social a partir da vis\u00e3o capitalista emergente. A organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os come\u00e7a a ser medicamente definida e tem<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomo objetivo colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o servi\u00e7os preventivos e curativo\u2010reabilitat\u00f3rios acess\u00edveis.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tApesar da dimens\u00e3o social, a pr\u00e1tica da aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica tradicional exclui a integralidade e o car\u00e1ter coletivo das doen\u00e7as,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>traduzindo, para essa pr\u00e1tica, as queixas dos doentes, o que permite que espancamentos virem hematomas, que dramas e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tconflitos sejam captados e tratados como patologias ou doen\u00e7as mentais, que problemas familiares e sociais se transformem<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tem problemas estritamente biol\u00f3gicos e atinentes aos atos m\u00e9dicos. Na maioria das vezes, esses atos s\u00e3o traduzidos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>medicamentos, s\u00edmbolos contempor\u00e2neos da cura e do bem\u2010estar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTodavia, h\u00e1 quase dois s\u00e9culos, no in\u00edcio do capitalismo industrial, Louis Ren\u00e9 Villerme, na Fran\u00e7a, e Rudolf Virchow, na<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAlemanha, propuseram que os rem\u00e9dios para as epidemias seriam prosperidade, educa\u00e7\u00e3o e liberdade. Em 1826, Villerme, ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>estudar a mortalidade em Paris, demonstrou a rela\u00e7\u00e3o entre problemas sociais e doen\u00e7a. Em 1847, Virchow, ao investigar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tepidemias em distritos locais, concluiu que as causas dessas tinham car\u00e1ter social. No c\u00e9lebre estudo sobre a epidemia de c\u00f3lera<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tem Londres, John Snow evidenciou que o foco da doen\u00e7a estava localizado nas regi\u00f5es mais pobres e desprovidas de saneamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>b\u00e1sico.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEssa corrente de pensadores da \u00e9poca comprovou as rela\u00e7\u00f5es entre sa\u00fade e qualidade de vida, inspirando outros<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpesquisadores, t\u00e9cnicos e pol\u00edticos de nossos dias, ao indicar que os determinantes da sa\u00fade s\u00e3o geralmente n\u00e3o biol\u00f3gicos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>externos aos sistemas de sa\u00fade e que a morbimortalidade cai quando melhoram a disponibilidade e a qualidade da \u00e1gua, do<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\talimento e da educa\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, renda e lazer, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, entre outros fatores.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Amauri Moraes dos Santos. <strong>Desafios e oportunidades do farmac\u00eautico na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Infarma <\/em>[Conselho Federal de Farm\u00e1cia], v. 17, n.\u00ba 5\u20106, 2005, p. 73 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Julgue os itens de <strong>7 <\/strong>a <strong>16 <\/strong>quanto \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 16","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1886223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 26, pelo fato de \u201ctrabalho, renda e lazer\u201d complementarem \u201cas condi\u00e7\u00f5es\u201d, a corre\u00e7\u00e3o gramatical seria mantida se houvesse a inser\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo de antes dos dois \u00faltimos elementos, da seguinte forma: as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, de renda e de lazer.","provas":[{"id":61725,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":84545,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 07:09:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1886231,"hashId":"e900558b1805583425f8894b56befb0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 26, pelo fato de \u201ctrabalho, renda e lazer\u201d complementarem \u201cas condi\u00e7\u00f5es\u201d, a corre\u00e7\u00e3o gramatical seria mantida se houvesse a inser\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo <strong>de <\/strong>antes dos dois \u00faltimos elementos, da seguinte forma: <strong>as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, de renda e de lazer.<\/strong><\/p>","resposta":7263737,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7263737,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7263738,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 16.1 ____ O registro da presen\u00e7a de doen\u00e7as remonta \u00e0 Antiguidade, e a explica\u00e7\u00e3o monocausal de origem m\u00e1gico\u2010religiosa \u2014\tfatores sobrenaturais, elementos b\u00e1sicos da natureza, castigos divinos, miasmas \u2014 permaneceu at\u00e9 a Idade Moderna. No final\tdo s\u00e9culo XIX, a partir de um saber elaborado da humanidade, o pensamento monocausal, fundamentado, cientificamente, pela4 descoberta das bact\u00e9rias, explicou os problemas de sa\u00fade por meio da rela\u00e7\u00e3o agente e hospedeiro.\tEssa vertente ecol\u00f3gica evoluiu a partir da incorpora\u00e7\u00e3o da multicausalidade: m\u00faltiplos fatores (idade, sexo, renda,\tocupa\u00e7\u00e3o, entre outros) vinculados ao hospedeiro, em determinado ambiente, provocam desequil\u00edbrio, o que acarreta o7 surgimento das doen\u00e7as. Assim, caracterizou\u2010se a tr\u00edade agente, hospedeiro e ambiente.\tA rela\u00e7\u00e3o causa e efeito de cunho mono ou multicausal tem car\u00e1ter individual, enfatiza a natureza biol\u00f3gica da doen\u00e7a e\tcaracteriza o predom\u00ednio do pensamento cl\u00ednico. A sa\u00fade \u00e9 entendida ou representada como aus\u00eancia de doen\u00e7a e ganha10 dimens\u00e3o social a partir da vis\u00e3o capitalista emergente. A organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os come\u00e7a a ser medicamente definida e tem\tcomo objetivo colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o servi\u00e7os preventivos e curativo\u2010reabilitat\u00f3rios acess\u00edveis.\tApesar da dimens\u00e3o social, a pr\u00e1tica da aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica tradicional exclui a integralidade e o car\u00e1ter coletivo das doen\u00e7as,13 traduzindo, para essa pr\u00e1tica, as queixas dos doentes, o que permite que espancamentos virem hematomas, que dramas e\tconflitos sejam captados e tratados como patologias ou doen\u00e7as mentais, que problemas familiares e sociais se transformem\tem problemas estritamente biol\u00f3gicos e atinentes aos atos m\u00e9dicos. Na maioria das vezes, esses atos s\u00e3o traduzidos em16 medicamentos, s\u00edmbolos contempor\u00e2neos da cura e do bem\u2010estar.\tTodavia, h\u00e1 quase dois s\u00e9culos, no in\u00edcio do capitalismo industrial, Louis Ren\u00e9 Villerme, na Fran\u00e7a, e Rudolf Virchow, na\tAlemanha, propuseram que os rem\u00e9dios para as epidemias seriam prosperidade, educa\u00e7\u00e3o e liberdade. Em 1826, Villerme, ao19 estudar a mortalidade em Paris, demonstrou a rela\u00e7\u00e3o entre problemas sociais e doen\u00e7a. Em 1847, Virchow, ao investigar\tepidemias em distritos locais, concluiu que as causas dessas tinham car\u00e1ter social. No c\u00e9lebre estudo sobre a epidemia de c\u00f3lera\tem Londres, John Snow evidenciou que o foco da doen\u00e7a estava localizado nas regi\u00f5es mais pobres e desprovidas de saneamento22 b\u00e1sico.\tEssa corrente de pensadores da \u00e9poca comprovou as rela\u00e7\u00f5es entre sa\u00fade e qualidade de vida, inspirando outros\tpesquisadores, t\u00e9cnicos e pol\u00edticos de nossos dias, ao indicar que os determinantes da sa\u00fade s\u00e3o geralmente n\u00e3o biol\u00f3gicos e25 externos aos sistemas de sa\u00fade e que a morbimortalidade cai quando melhoram a disponibilidade e a qualidade da \u00e1gua, do\talimento e da educa\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, renda e lazer, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, entre outros fatores.Amauri Moraes dos Santos. Desafios e oportunidades do farmac\u00eautico na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.Infarma [Conselho Federal de Farm\u00e1cia], v. 17, n.\u00ba 5\u20106, 2005, p. 73 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens de 7 a 16 quanto \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto.","id":474160,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 16.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O registro da presen\u00e7a de doen\u00e7as remonta \u00e0 Antiguidade, e a explica\u00e7\u00e3o monocausal de origem m\u00e1gico\u2010religiosa \u2014<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tfatores sobrenaturais, elementos b\u00e1sicos da natureza, castigos divinos, miasmas \u2014 permaneceu at\u00e9 a Idade Moderna. No final<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdo s\u00e9culo XIX, a partir de um saber elaborado da humanidade, o pensamento monocausal, fundamentado, cientificamente, pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>descoberta das bact\u00e9rias, explicou os problemas de sa\u00fade por meio da rela\u00e7\u00e3o agente e hospedeiro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEssa vertente ecol\u00f3gica evoluiu a partir da incorpora\u00e7\u00e3o da multicausalidade: m\u00faltiplos fatores (idade, sexo, renda,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tocupa\u00e7\u00e3o, entre outros) vinculados ao hospedeiro, em determinado ambiente, provocam desequil\u00edbrio, o que acarreta o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>surgimento das doen\u00e7as. Assim, caracterizou\u2010se a tr\u00edade agente, hospedeiro e ambiente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA rela\u00e7\u00e3o causa e efeito de cunho mono ou multicausal tem car\u00e1ter individual, enfatiza a natureza biol\u00f3gica da doen\u00e7a e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcaracteriza o predom\u00ednio do pensamento cl\u00ednico. A sa\u00fade \u00e9 entendida ou representada como aus\u00eancia de doen\u00e7a e ganha<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>dimens\u00e3o social a partir da vis\u00e3o capitalista emergente. A organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os come\u00e7a a ser medicamente definida e tem<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomo objetivo colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o servi\u00e7os preventivos e curativo\u2010reabilitat\u00f3rios acess\u00edveis.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tApesar da dimens\u00e3o social, a pr\u00e1tica da aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica tradicional exclui a integralidade e o car\u00e1ter coletivo das doen\u00e7as,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>traduzindo, para essa pr\u00e1tica, as queixas dos doentes, o que permite que espancamentos virem hematomas, que dramas e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tconflitos sejam captados e tratados como patologias ou doen\u00e7as mentais, que problemas familiares e sociais se transformem<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tem problemas estritamente biol\u00f3gicos e atinentes aos atos m\u00e9dicos. Na maioria das vezes, esses atos s\u00e3o traduzidos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>medicamentos, s\u00edmbolos contempor\u00e2neos da cura e do bem\u2010estar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTodavia, h\u00e1 quase dois s\u00e9culos, no in\u00edcio do capitalismo industrial, Louis Ren\u00e9 Villerme, na Fran\u00e7a, e Rudolf Virchow, na<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAlemanha, propuseram que os rem\u00e9dios para as epidemias seriam prosperidade, educa\u00e7\u00e3o e liberdade. Em 1826, Villerme, ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>estudar a mortalidade em Paris, demonstrou a rela\u00e7\u00e3o entre problemas sociais e doen\u00e7a. Em 1847, Virchow, ao investigar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tepidemias em distritos locais, concluiu que as causas dessas tinham car\u00e1ter social. No c\u00e9lebre estudo sobre a epidemia de c\u00f3lera<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tem Londres, John Snow evidenciou que o foco da doen\u00e7a estava localizado nas regi\u00f5es mais pobres e desprovidas de saneamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>b\u00e1sico.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEssa corrente de pensadores da \u00e9poca comprovou as rela\u00e7\u00f5es entre sa\u00fade e qualidade de vida, inspirando outros<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpesquisadores, t\u00e9cnicos e pol\u00edticos de nossos dias, ao indicar que os determinantes da sa\u00fade s\u00e3o geralmente n\u00e3o biol\u00f3gicos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>externos aos sistemas de sa\u00fade e que a morbimortalidade cai quando melhoram a disponibilidade e a qualidade da \u00e1gua, do<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\talimento e da educa\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, renda e lazer, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, entre outros fatores.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Amauri Moraes dos Santos. <strong>Desafios e oportunidades do farmac\u00eautico na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Infarma <\/em>[Conselho Federal de Farm\u00e1cia], v. 17, n.\u00ba 5\u20106, 2005, p. 73 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Julgue os itens de <strong>7 <\/strong>a <strong>16 <\/strong>quanto \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 16","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1886231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um teclado e um mouse, ambos USB, podem ser conectados em qualquer porta USB dispon\u00edvel no computador.","provas":[{"id":61725,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":84545,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 07:09:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1886248,"hashId":"386184f27bb11ac0d7d6c93971b3cb21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um teclado e um <em>mouse<\/em>, ambos USB, podem ser conectados em qualquer porta USB dispon\u00edvel no computador.<\/p>","resposta":7263792,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7263792,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7263793,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. No que se refere aos aplicativos e \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de perif\u00e9ricos, ao programa Microsoft Word 2013 e ao sistema operacional Windows 8.1, julgue os itens de 17 a 22.","id":474167,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos aplicativos e \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de perif\u00e9ricos, ao programa Microsoft Word 2013 e ao sistema operacional Windows 8.1, julgue os itens de <strong>17 <\/strong>a <strong>22<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 22","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir, leia as assertivas:Quintanilha engendrou Gon\u00e7alves. Tal era a impress\u00e3o que davam os dois juntos, n\u00e3o que se parecessem. Ao contr\u00e1rio, Quintanilha tinha o rosto redondo, Gon\u00e7alves comprido, o primeiro era baixo e moreno, o segundo alto e claro, e a express\u00e3o total divergia inteiramente. Acresce que eram quase da mesma idade. A ideia da paternidade nascia das maneiras com que o primeiro tratava o segundo; um pai n\u00e3o se desfaria mais em carinhos, cautelas e pensamentos. (Machado de Assis. \u201cP\u00edlades e Orestes\u201d. In: Os cem melhores contos brasileiros do s\u00e9culo, p.63.)I. Em \u201cA ideia da paternidade nascia das maneiras com que o primeiro tratava o segundo\u201d, considerando a totalidade do texto, tem-se um caso de coes\u00e3o referencial.II. Os adjetivos empregados ao longo do texto evidenciam uma compara\u00e7\u00e3o entre os personagens.III. O texto \u00e9 narrado em terceira pessoa e predomina a linguagem coloquial.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":54881,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-nutricionista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:20:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1645306,"hashId":"8849c93f9c2ee2882cef6186eb1f2e7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir, leia as assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Quintanilha engendrou Gon\u00e7alves. Tal era a impress\u00e3o que davam os dois juntos, n\u00e3o que se parecessem. Ao contr\u00e1rio, Quintanilha tinha o rosto redondo, Gon\u00e7alves comprido, o primeiro era baixo e moreno, o segundo alto e claro, e a express\u00e3o total divergia inteiramente. Acresce que eram quase da mesma idade. A ideia da paternidade nascia das maneiras com que o primeiro tratava o segundo; um pai n\u00e3o se desfaria mais em carinhos, cautelas e pensamentos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Machado de Assis. \u201cP\u00edlades e Orestes\u201d. In: Os cem melhores contos brasileiros do s\u00e9culo, p.63.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em \u201cA ideia da paternidade nascia das maneiras com que o primeiro tratava o segundo\u201d, considerando a totalidade do texto, tem-se um caso de coes\u00e3o referencial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os adjetivos empregados ao longo do texto evidenciam uma compara\u00e7\u00e3o entre os personagens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto \u00e9 narrado em terceira pessoa e predomina a linguagem coloquial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6196347,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":6196344,"corpo":"<p>As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.","id":6196345,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":6196346,"corpo":"<p>Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":6196347,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1645306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando aspectos ortogr\u00e1ficos, sem\u00e2nticos e de acentua\u00e7\u00e3o, leia as assertivas: I. O sinal de pontua\u00e7\u00e3o empregado em \u201cMinh\u2019alma\u201d \u00e9 denominado ap\u00f3strofo. II. Os voc\u00e1bulos \u201ctr\u00eamula\u201d e \u201cp\u00e1lida\u201d s\u00e3o proparox\u00edtonos. III. O voc\u00e1bulo \u201cdeserta\u201d poderia ser substitu\u00eddo, sem alterar o sentido expresso no texto, por \u201cvazia\u201d. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":54889,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-pedagogo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:20:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1645380,"hashId":"414a50316728c9ed14c0c84ac3e154cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando aspectos ortogr\u00e1ficos, sem\u00e2nticos e de acentua\u00e7\u00e3o, leia as assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sinal de pontua\u00e7\u00e3o empregado em \u201cMinh\u2019alma\u201d \u00e9 denominado ap\u00f3strofo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os voc\u00e1bulos \u201ctr\u00eamula\u201d e \u201cp\u00e1lida\u201d s\u00e3o proparox\u00edtonos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O voc\u00e1bulo \u201cdeserta\u201d poderia ser substitu\u00eddo, sem alterar o sentido expresso no texto, por \u201cvazia\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6196662,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 incorreta.","id":6196661,"corpo":"<p>Apenas a assertiva III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":6196662,"corpo":"<p>A assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 incorreta.","id":6196663,"corpo":"<p>Apenas a assertiva I est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":6196664,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7, leia o texto apresentado a seguir:VIS\u00d5ES DA NOITEPassai, tristes fantasmas! O que \u00e9 feitoDas mulheres que amei, gentis e puras,Umas devoram negras amarguras,Repousam outras em marm\u00f3reo leito!Outras no encal\u00e7o de fatal proveitoBuscam \u00e0 noite as saturnais escuras,Onde empenhando as murchas formosurasAo dem\u00f4nio do ouro rendem preito!Todas sem mais amor! Sem mais paix\u00f5es!Mais uma fibra tr\u00eamula e sentida!Mais um leve calor nos cora\u00e7\u00f5es!P\u00e1lidas sombras de ilus\u00e3o perdida,Minh\u2019alma est\u00e1 deserta de emo\u00e7\u00f5es,Passai, passai, n\u00e3o me poupeis a vida!(Autor: Fagundes Varella)","id":448409,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7, leia o texto apresentado a seguir:<\/p><p><br><\/p><p><strong>VIS\u00d5ES DA NOITE<\/strong><\/p><p>Passai, tristes fantasmas! O que \u00e9 feito<\/p><p>Das mulheres que amei, gentis e puras,<\/p><p>Umas devoram negras amarguras,<\/p><p>Repousam outras em marm\u00f3reo leito!<\/p><p><br><\/p><p>Outras no encal\u00e7o de fatal proveito<\/p><p>Buscam \u00e0 noite as saturnais escuras,<\/p><p>Onde empenhando as murchas formosuras<\/p><p>Ao dem\u00f4nio do ouro rendem preito!<\/p><p><br><\/p><p>Todas sem mais amor! Sem mais paix\u00f5es!<\/p><p>Mais uma fibra tr\u00eamula e sentida!<\/p><p>Mais um leve calor nos cora\u00e7\u00f5es!<\/p><p>P\u00e1lidas sombras de ilus\u00e3o perdida,<\/p><p>Minh\u2019alma est\u00e1 deserta de emo\u00e7\u00f5es,<\/p><p>Passai, passai, n\u00e3o me poupeis a vida!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(Autor: Fagundes Varella)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 7","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1645380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 ERRO no emprego da crase em:","provas":[{"id":55020,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-motorista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:20:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647732,"hashId":"1297376bef6ae4d53d7ab1ee81f7dc00","enunciado":"<p>H\u00e1 <strong>ERRO <\/strong>no emprego da crase em:<\/p>","resposta":6206975,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos devem obedecer \u00e0 lei.","id":6206974,"corpo":"<p>Todos devem obedecer \u00e0 lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eles observaram nossos passos \u00e0 dist\u00e2ncia.","id":6206975,"corpo":"<p>Eles observaram nossos passos \u00e0 dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fomos \u00e0 pra\u00e7a tomar sorvete.","id":6206976,"corpo":"<p>Fomos \u00e0 pra\u00e7a tomar sorvete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Saio do trabalho \u00e0s 18h.","id":6206977,"corpo":"<p>Saio do trabalho \u00e0s 18h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1647732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cDeve-se ter discri\u00e7\u00e3o na descri\u00e7\u00e3o dos fatos\u201d, os termos destacados estabelecem, entre si, uma rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":54788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:20:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1644256,"hashId":"7ca03e58e1c5ae32a395dad270a12315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201cDeve-se ter <strong>discri\u00e7\u00e3o <\/strong>na <strong>descri\u00e7\u00e3o <\/strong>dos fatos\u201d, os termos destacados estabelecem, entre si, uma rela\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":6191782,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paron\u00edmia.","id":6191782,"corpo":"<p>Paron\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sinon\u00edmia.","id":6191783,"corpo":"<p>Sinon\u00edmia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Homon\u00edmia.","id":6191784,"corpo":"<p>Homon\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anton\u00edmia.","id":6191785,"corpo":"<p>Anton\u00edmia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1644256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classes gramaticais, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":54823,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:20:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1644730,"hashId":"a2a5981bcaf7a02a3e2aefbf4e42062d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classes gramaticais, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6193852,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos \u201cfantasmas\u201d e \u201cmarm\u00f3reo\u201d s\u00e3o substantivos.","id":6193852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos \u201cfantasmas\u201d e \u201cmarm\u00f3reo\u201d s\u00e3o substantivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos \u201cgentis\u201d e \u201ctr\u00eamula\u201d pertencem \u00e0 mesma classe gramatical.","id":6193853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos \u201cgentis\u201d e \u201ctr\u00eamula\u201d pertencem \u00e0 mesma classe gramatical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cest\u00e1\u201d se trata de um verbo de liga\u00e7\u00e3o.","id":6193854,"corpo":"<p>O voc\u00e1bulo \u201cest\u00e1\u201d se trata de um verbo de liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O verbo \u201cempenhando\u201d, considerando sua forma nominal, est\u00e1 no ger\u00fandio.","id":6193855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201cempenhando\u201d, considerando sua forma nominal, est\u00e1 no ger\u00fandio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7, leia o texto apresentado a seguir:VIS\u00d5ES DA NOITEPassai, tristes fantasmas! O que \u00e9 feitoDas mulheres que amei, gentis e puras,Umas devoram negras amarguras,Repousam outras em marm\u00f3reo leito!Outras no encal\u00e7o de fatal proveitoBuscam \u00e0 noite as saturnais escuras,Onde empenhando as murchas formosurasAo dem\u00f4nio do ouro rendem preito!Todas sem mais amor! Sem mais paix\u00f5es!Mais uma fibra tr\u00eamula e sentida!Mais um leve calor nos cora\u00e7\u00f5es!P\u00e1lidas sombras de ilus\u00e3o perdida,Minh\u2019alma est\u00e1 deserta de emo\u00e7\u00f5es,Passai, passai, n\u00e3o me poupeis a vida!(Autor: Fagundes Varella)","id":448345,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7, leia o texto apresentado a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>VIS\u00d5ES DA NOITE<\/strong><\/p><p>Passai, tristes fantasmas! O que \u00e9 feito<\/p><p>Das mulheres que amei, gentis e puras,<\/p><p>Umas devoram negras amarguras,<\/p><p>Repousam outras em marm\u00f3reo leito!<\/p><p><br><\/p><p>Outras no encal\u00e7o de fatal proveito<\/p><p>Buscam \u00e0 noite as saturnais escuras,<\/p><p>Onde empenhando as murchas formosuras<\/p><p>Ao dem\u00f4nio do ouro rendem preito!<\/p><p><br><\/p><p>Todas sem mais amor! Sem mais paix\u00f5es!<\/p><p>Mais uma fibra tr\u00eamula e sentida!<\/p><p>Mais um leve calor nos cora\u00e7\u00f5es!<\/p><p><br><\/p><p>P\u00e1lidas sombras de ilus\u00e3o perdida,<\/p><p>Minh\u2019alma est\u00e1 deserta de emo\u00e7\u00f5es,<\/p><p>Passai, passai, n\u00e3o me poupeis a vida!<\/p><p><sub>(Autor: Fagundes Varella)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 7","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1644730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo relat\u00f3rio do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ap\u00f3s a dram\u00e1tica contra\u00e7\u00e3o durante a pandemia revela dois ritmos diferentes de crescimento, distanciando os pa\u00edses desenvolvidos das economias em desenvolvimento, segundo o relat\u00f3rio do FMI. (Fonte: El Pais, outubro, 2021). Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima e em seus conhecimentos, julgue os itens a seguir:I. Segundo relat\u00f3rio do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), a Am\u00e9rica Latina est\u00e1 experimentando uma recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica mais r\u00e1pida do que se previa em 2021.II. O processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ap\u00f3s a dram\u00e1tica contra\u00e7\u00e3o durante a pandemia revela um nivelamento entre os pa\u00edses desenvolvidos e as economias em desenvolvimento.III. Estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho (OIT) sugerem que a Am\u00e9rica Latina e o Caribe, junto com o sul da \u00c1sia, encontram-se entre as regi\u00f5es onde a redu\u00e7\u00e3o em horas de trabalho em 2020 foi particularmente grande.IV. H\u00e1 uma proje\u00e7\u00e3o de que o PIB de pa\u00edses mais dependentes das commodities, como o Haiti e o Chile - duas maiores economias regionais ter\u00e3o crescimento com mais for\u00e7a.Est\u00e1 CORRETO apenas:","provas":[{"id":69961,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":69966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":69954,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-educacao-basica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:13:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2138178,"hashId":"375ed1142f53d7a77c0730828d7d9290","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo relat\u00f3rio do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ap\u00f3s a dram\u00e1tica contra\u00e7\u00e3o durante a pandemia revela dois ritmos diferentes de crescimento, distanciando os pa\u00edses desenvolvidos das economias em desenvolvimento, segundo o relat\u00f3rio do FMI. <span style=\"font-size: 11px;\">(Fonte: El Pais, outubro, 2021). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima e em seus conhecimentos, julgue os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Segundo relat\u00f3rio do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), a Am\u00e9rica Latina est\u00e1 experimentando uma recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica mais r\u00e1pida do que se previa em 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ap\u00f3s a dram\u00e1tica contra\u00e7\u00e3o durante a pandemia revela um nivelamento entre os pa\u00edses desenvolvidos e as economias em desenvolvimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho (OIT) sugerem que a Am\u00e9rica Latina e o Caribe, junto com o sul da \u00c1sia, encontram-se entre as regi\u00f5es onde a redu\u00e7\u00e3o em horas de trabalho em 2020 foi particularmente grande.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. H\u00e1 uma proje\u00e7\u00e3o de que o PIB de pa\u00edses mais dependentes das commodities, como o Haiti e o Chile - duas maiores economias regionais ter\u00e3o crescimento com mais for\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <u>CORRETO<\/u> apenas:<\/p>","resposta":8371043,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":8371043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8371044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":8371045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8371046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8371047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2138178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vi\u00e7osa","sigla":"","id":5335,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-vicosa-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 32. Da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei N\u00ba 9394\/96) estabelece que \u201co ensino fundamental obrigat\u00f3rio, com dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando-se aos 6 (seis) anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o, mediante.\u201dConsiderando o que estabelece os referidos incisos desse artigo, N\u00c3O constitui condi\u00e7\u00e3o para essa forma\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":70233,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vi\u00e7osa","sigla":"","id":5335,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-vicosa-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vicosa-rn-2021-cpcon-uepb-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Vi\u00e7osa - Auxiliar de Sala - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:23:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2145705,"hashId":"f54fcc08bc6b7e3030ec86e8ecea4aa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 32. Da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei N\u00ba 9394\/96) estabelece que \u201co ensino fundamental obrigat\u00f3rio, com dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando-se aos 6 (seis) anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o, mediante.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que estabelece os referidos incisos desse artigo, N\u00c3O constitui condi\u00e7\u00e3o para essa forma\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8402704,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compreens\u00e3o do ambiente natural e social, do sistema pol\u00edtico, da tecnologia, das artes e dos valores em que se fundamenta a sociedade.","id":8402704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compreens\u00e3o do ambiente natural e social, do sistema pol\u00edtico, da tecnologia, das artes e dos valores em que se fundamenta a sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o desenvolvimento da capacidade de aprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo.","id":8402705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento da capacidade de aprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a compreens\u00e3o e o respeito \u00e0 diversidade cultural religiosa no pa\u00eds atrav\u00e9s da matr\u00edcula obrigat\u00f3ria no componente curricular ensino religioso.","id":8402706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compreens\u00e3o e o respeito \u00e0 diversidade cultural religiosa no pa\u00eds atrav\u00e9s da matr\u00edcula obrigat\u00f3ria no componente curricular ensino religioso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o desenvolvimento da capacidade de aprendizagem, tendo em vista a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades e a forma\u00e7\u00e3o de atitudes e valores.","id":8402707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento da capacidade de aprendizagem, tendo em vista a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades e a forma\u00e7\u00e3o de atitudes e valores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o fortalecimento dos v\u00ednculos de fam\u00edlia, dos la\u00e7os de solidariedade humana e de toler\u00e2ncia rec\u00edproca em que se assenta a vida social.","id":8402708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fortalecimento dos v\u00ednculos de fam\u00edlia, dos la\u00e7os de solidariedade humana e de toler\u00e2ncia rec\u00edproca em que se assenta a vida social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/2145705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recebido com muitos aplausos na COP26, realizada em Glasgow, na Esc\u00f3cia, o ex-presidente americano Barack Obama sorriu para plateia e foi direto ao ponto. Ele falou que n\u00e3o estamos nem perto de conseguir cumprir as promessas feitas no Acordo de Paris. (Fonte: G1, novembro, 2021).Tal afirma\u00e7\u00e3o baseia-se no fato de que:","provas":[{"id":69961,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":69966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":69954,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-educacao-basica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:24:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2138187,"hashId":"dd99a8d3713d37c22fbe756b1729e87d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebido com muitos aplausos na COP26, realizada em Glasgow, na Esc\u00f3cia, o ex-presidente americano Barack Obama sorriu para plateia e foi direto ao ponto. Ele falou que n\u00e3o estamos nem perto de conseguir cumprir as promessas feitas no Acordo de Paris. <span style=\"font-size: 11px;\">(Fonte: G1, novembro, 2021<\/span>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal afirma\u00e7\u00e3o baseia-se no fato de que:<\/p>","resposta":8371091,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As metas estabelecidas pelo Acordo de Paris - acordo econ\u00f4mico entre os pa\u00edses que comp\u00f5e o G20 foram prejudicadas pela conjuntura sanit\u00e1ria da COVID-19.","id":8371087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As metas estabelecidas pelo Acordo de Paris - acordo econ\u00f4mico entre os pa\u00edses que comp\u00f5e o G20 foram prejudicadas pela conjuntura sanit\u00e1ria da COVID-19.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As metas estabelecidas pelo Acordo de Paris foram substitu\u00eddas com \u00eaxito pelas metas propostas na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio.","id":8371088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As metas estabelecidas pelo Acordo de Paris foram substitu\u00eddas com \u00eaxito pelas metas propostas na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O prazo para cumprimento das metas estabelecidas pelo Acordo de Paris foi antecipado para 2021, em virtude da pandemia mundial do coronav\u00edrus.","id":8371089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo para cumprimento das metas estabelecidas pelo Acordo de Paris foi antecipado para 2021, em virtude da pandemia mundial do coronav\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os efeitos das pol\u00edticas energ\u00e9ticas atuais s\u00e3o positivos, ao passo que a maioria dos pa\u00edses industrializados j\u00e1 consolidaram a\u00e7\u00f5es de transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica. Por isso, a afirma\u00e7\u00e3o acima est\u00e1 equivocada.","id":8371090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos das pol\u00edticas energ\u00e9ticas atuais s\u00e3o positivos, ao passo que a maioria dos pa\u00edses industrializados j\u00e1 consolidaram a\u00e7\u00f5es de transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica. Por isso, a afirma\u00e7\u00e3o acima est\u00e1 equivocada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As iniciativas apresentadas pelos pa\u00edses que aderiram ao Acordo de Paris s\u00e3o consideradas insuficientes para frear o aumento da temperatura do planeta.","id":8371091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As iniciativas apresentadas pelos pa\u00edses que aderiram ao Acordo de Paris s\u00e3o consideradas insuficientes para frear o aumento da temperatura do planeta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2138187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aplica\u00e7\u00e3o Microsoft Word, vers\u00e3o 2016, \u00e9 CORRETO afirmar que as teclas de atalho para \u201csalvar um documento\u201d e \u201cfechar documento\u201d s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":69961,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":69966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":69954,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-educacao-basica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:24:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2138201,"hashId":"14deeee182ff3c6323d82f2b91f87529","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aplica\u00e7\u00e3o Microsoft Word, vers\u00e3o 2016, \u00e9 CORRETO afirmar que as teclas de atalho para \u201csalvar um documento\u201d e \u201cfechar documento\u201d s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8371155,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cALT + S\u201d e \u201cALT + F\u201d.","id":8371153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cALT + S\u201d e \u201cALT + F\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cALT + TAB\u201d e \u201cCTRL + F\u201d.","id":8371154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cALT + TAB\u201d e \u201cCTRL + F\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cCTRL + B\u201d e \u201cCTRL + W\u201d.","id":8371155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCTRL + B\u201d e \u201cCTRL + W\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cCTRL + S\u201d e \u201cCTRL + F\u201d.","id":8371156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCTRL + S\u201d e \u201cCTRL + F\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cTAB + S\u201d e \u201cCTRL + F\u201d.","id":8371157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTAB + S\u201d e \u201cCTRL + F\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Art. 27 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN 9394\/96), os conte\u00fados curriculares da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica devem observar algumas diretrizes. Sendo assim analise as diretrizes a seguir.I \u2013 A difus\u00e3o de valores fundamentais ao interesse social, aos direitos e deveres dos cidad\u00e3os, de respeito ao bem comum e \u00e0 ordem democr\u00e1tica.II \u2013 Considera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de escolaridade dos alunos em cada estabelecimento.III \u2013 Orienta\u00e7\u00e3o para o trabalho.IV \u2013 Promo\u00e7\u00e3o do desporto educacional e apoio \u00e0s pr\u00e1ticas desportivas n\u00e3o-formais.V \u2013 Adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza do trabalho.No contexto do enunciado, est\u00e3o CORRETAS as diretrizes:","provas":[{"id":69961,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":69966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":69954,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-educacao-basica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:10:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2138223,"hashId":"e7048c51fac8a4d36d3a32d3073e534d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Art. 27 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN 9394\/96), os conte\u00fados curriculares da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica devem observar algumas diretrizes. Sendo assim analise as diretrizes a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A difus\u00e3o de valores fundamentais ao interesse social, aos direitos e deveres dos cidad\u00e3os, de respeito ao bem comum e \u00e0 ordem democr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Considera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de escolaridade dos alunos em cada estabelecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Orienta\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Promo\u00e7\u00e3o do desporto educacional e apoio \u00e0s pr\u00e1ticas desportivas n\u00e3o-formais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 Adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No contexto do enunciado, est\u00e3o CORRETAS as diretrizes:<\/p>","resposta":8371264,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":8371263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8371264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":8371265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8371266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":8371267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias","oab":false,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430193,"slug":"pedagogia-das-disposicoes-transitorias"}],"slug":"pedagogia\/2138223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente atendimento no ensino fundamental, atrav\u00e9s de programas suplementares de material did\u00e1tico-escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Sendo assim, analise as afirmativas a seguir e marque V para verdadeiro e F para falso.(-) O acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo.(-) O atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e9 voltado \u00e0s crian\u00e7as de zero a seis anos de idade.(-) O n\u00e3o oferecimento do ensino obrigat\u00f3rio pelo poder p\u00fablico ou sua oferta irregular importa responsabilidade da autoridade competente.(-) Compete ao poder p\u00fablico recensear os educandos no ensino fundamental, fazer-lhes a chamada e zelar, junto aos pais ou respons\u00e1vel, pela frequ\u00eancia \u00e0 escola.A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":69961,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":69966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":69954,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-educacao-basica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 12:16:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2138215,"hashId":"8f342d30f339070cc07278ad74ccb0dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente atendimento no ensino fundamental, atrav\u00e9s de programas suplementares de material did\u00e1tico-escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Sendo assim, analise as afirmativas a seguir e marque V para verdadeiro e F para falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) O acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) O atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e9 voltado \u00e0s crian\u00e7as de zero a seis anos de idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) O n\u00e3o oferecimento do ensino obrigat\u00f3rio pelo poder p\u00fablico ou sua oferta irregular importa responsabilidade da autoridade competente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) Compete ao poder p\u00fablico recensear os educandos no ensino fundamental, fazer-lhes a chamada e zelar, junto aos pais ou respons\u00e1vel, pela frequ\u00eancia \u00e0 escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":8371226,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8371223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8371224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8371225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8371226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8371227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2138215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229,"slug":"uerj"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cbm-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aula de \u00f3ptica geom\u00e9trica, um professor posiciona um l\u00e1pis a 50 cm de um espelho plano e a 40 cm de uma lente convergente de dist\u00e2ncia focal f = 30 cm, conforme representa o esquema abaixo...Entre as primeiras imagens conjugadas pelo espelho plano e pela lente convergente, observa-se uma dist\u00e2ncia d, em cent\u00edmetros, igual a:","provas":[{"id":53266,"cargo":{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cbm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229,"slug":"uerj"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UERJ - CBM RJ - Oficial do Corpo de Bombeiros Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1622317,"hashId":"b4179e2cdd9450ad18d2a971a768acff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma aula de \u00f3ptica geom\u00e9trica, um professor posiciona um l\u00e1pis a 50 cm de um espelho plano e a 40 cm de uma lente convergente de dist\u00e2ncia focal f = 30 cm, conforme representa o esquema abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53266\/questao\/1622317-20210329141751000000-0.jpeg\" width=\"450\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as primeiras imagens conjugadas pelo espelho plano e pela lente convergente, observa-se uma dist\u00e2ncia d, em cent\u00edmetros, igual a:<\/p>","resposta":6096573,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"160","id":6096570,"corpo":"<p>160<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"190","id":6096571,"corpo":"<p>190<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"210","id":6096572,"corpo":"<p>210<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"260","id":6096573,"corpo":"<p>260<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 44","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lentes","oab":false,"nome":"Lentes","pai":400873,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416634,"slug":"fisica-lentes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"}],"slug":"fisica\/1622317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as medi\u00e7\u00f5es apresentadas nas op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale aquela que N\u00c3O se aplica a rel\u00f3gios comparadores.","provas":[{"id":86484,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 18:08:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2522225,"hashId":"5e7d82575ffdff0e9395205da54db5d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as medi\u00e7\u00f5es apresentadas nas op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale aquela que N\u00c3O se aplica a rel\u00f3gios comparadores.<\/p>","resposta":10035092,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o de planicidade de superf\u00edcies.","id":10035089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifica\u00e7\u00e3o de planicidade de superf\u00edcies.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Verifica\u00e7\u00e3o de concentricidade em tornos. ","id":10035090,"corpo":"<p> Verifica\u00e7\u00e3o de concentricidade em tornos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o de excentricidade de furos em tornos. ","id":10035091,"corpo":"<p>Verifica\u00e7\u00e3o de excentricidade de furos em tornos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o de angula\u00e7\u00e3o de chanfros. ","id":10035092,"corpo":"<p>Verifica\u00e7\u00e3o de angula\u00e7\u00e3o de chanfros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Verifica\u00e7\u00e3o de paralelismo entre faces.","id":10035093,"corpo":"<p> Verifica\u00e7\u00e3o de paralelismo entre faces.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a finalidade de projetar um elevador (apresentado na figura abaixo) com carga m\u00e1xima de eleva\u00e7\u00e3o de 960kg, calcule a carga m\u00ednima de ruptura a qual o cabo de a\u00e7o deve resistir, considerando que o projeto dever\u00e1 possuir coeficiente de seguran\u00e7a igual a 9 e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.Dado: g=9,81 m\/s\u00b2.","provas":[{"id":86484,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 18:08:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2522221,"hashId":"4562a591c2f3d4b7ac2f1e5b412039be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a finalidade de projetar um elevador (apresentado na figura abaixo) com carga m\u00e1xima de eleva\u00e7\u00e3o de 960kg, calcule a carga m\u00ednima de ruptura a qual o cabo de a\u00e7o deve resistir, considerando que o projeto dever\u00e1 possuir coeficiente de seguran\u00e7a igual a 9 e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">g=9,81 m\/s\u00b2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86484\/questao\/2522221-20220808100409000000-0.png\" style=\"\" width=\"324\"><\/p>","resposta":10035072,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"84.758,4N","id":10035071,"corpo":"<p>84.758,4N<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"42.379,2N","id":10035072,"corpo":"<p>42.379,2N<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8.475,8N","id":10035073,"corpo":"<p>8.475,8N<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8.640,0N","id":10035074,"corpo":"<p>8.640,0N<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4.237,9N","id":10035075,"corpo":"<p>4.237,9N<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trem de engrenagens representado na figura abaixo apresenta as seguintes caracter\u00edsticas: N\u00famero de dentes da engrenagem A= 16; N\u00famero de dentes da engrenagem B = 40; N\u00famero de dentes da engrenagem C = 25; e N\u00famero de dentes da engrenagem D= 120.Considerando que o motor emprega uma pot\u00eancia de 42kW a uma rota\u00e7\u00e3o de 3600rpm, calcule a rota\u00e7\u00e3o da engrenagem D e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":86484,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 18:08:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2522235,"hashId":"3d4b08ccddd9506ccf31368105dfbcdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trem de engrenagens representado na figura abaixo apresenta as seguintes caracter\u00edsticas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de dentes da engrenagem A= 16; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de dentes da engrenagem B = 40; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de dentes da engrenagem C = 25; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de dentes da engrenagem D= 120.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86484\/questao\/2522235-20220808100840000000-0.png\" style=\"\" width=\"386\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o motor emprega uma pot\u00eancia de 42kW a uma rota\u00e7\u00e3o de 3600rpm, calcule a rota\u00e7\u00e3o da engrenagem D e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":10035135,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300rpm","id":10035135,"corpo":"<p>300rpm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1440rpm","id":10035136,"corpo":"<p>1440rpm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1200rpm","id":10035137,"corpo":"<p>1200rpm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3600rpm","id":10035138,"corpo":"<p>3600rpm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"43200rpm","id":10035139,"corpo":"<p>43200rpm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em aplica\u00e7\u00f5es que demandam o transporte de fluido entre diferentes localidades s\u00e3o empregadas tubula\u00e7\u00f5es. No que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, fabrica\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o desses componentes assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":86484,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 18:05:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2522145,"hashId":"29acb41d7de69b6624737b10c8dc308a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em aplica\u00e7\u00f5es que demandam o transporte de fluido entre diferentes localidades s\u00e3o empregadas tubula\u00e7\u00f5es. No que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, fabrica\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o desses componentes assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":10034727,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chapas met\u00e1licas de a\u00e7o-carbono s\u00e3o empregadas para fabrica\u00e7\u00e3o de tubos sem costura, que podem ser utilizados em processos a altas temperaturas e press\u00f5es. ","id":10034723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chapas met\u00e1licas de a\u00e7o-carbono s\u00e3o empregadas para fabrica\u00e7\u00e3o de tubos sem costura, que podem ser utilizados em processos a altas temperaturas e press\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tubos ferrosos sem costura de cobre e alum\u00ednio s\u00e3o empregados em sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica e comercial. ","id":10034724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tubos ferrosos sem costura de cobre e alum\u00ednio s\u00e3o empregados em sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica e comercial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na fabrica\u00e7\u00e3o por extrus\u00e3o, um tarugo cil\u00edndrico do material \u00e9 colocado em uma prensa para dar a forma cil\u00edndrica e em seguida realiza-se a solda da costura. ","id":10034725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fabrica\u00e7\u00e3o por extrus\u00e3o, um tarugo cil\u00edndrico do material \u00e9 colocado em uma prensa para dar a forma cil\u00edndrica e em seguida realiza-se a solda da costura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O processo de lamina\u00e7\u00e3o \u00e9 empregado na fabrica\u00e7\u00e3o de tubos de a\u00e7o com costura. Podem ser fabricados tubos de a\u00e7os-carbono, a\u00e7os-liga e a\u00e7os-inoxid\u00e1veis. ","id":10034726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de lamina\u00e7\u00e3o \u00e9 empregado na fabrica\u00e7\u00e3o de tubos de a\u00e7o com costura. Podem ser fabricados tubos de a\u00e7os-carbono, a\u00e7os-liga e a\u00e7os-inoxid\u00e1veis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os tubos possuem se\u00e7\u00e3o circular, s\u00e3o definidos como condutos fechados e um conjunto de tubos \u00e9 chamado de tubula\u00e7\u00e3o. ","id":10034727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os tubos possuem se\u00e7\u00e3o circular, s\u00e3o definidos como condutos fechados e um conjunto de tubos \u00e9 chamado de tubula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual tratamento termoqu\u00edmico apresentado abaixo consiste no enriquecimento superficial de carbono de pe\u00e7as de baixo carbono?","provas":[{"id":86484,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 18:06:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2522180,"hashId":"ba02412850e87a7c2b27aaf92dc7cc68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual tratamento termoqu\u00edmico apresentado abaixo consiste no enriquecimento superficial de carbono de pe\u00e7as de baixo carbono?<\/p>","resposta":10034891,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cianeta\u00e7\u00e3o. ","id":10034890,"corpo":"<p>Cianeta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cementa\u00e7\u00e3o. ","id":10034891,"corpo":"<p>Cementa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carbonitreta\u00e7\u00e3o. ","id":10034892,"corpo":"<p>Carbonitreta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Nitreta\u00e7\u00e3o.","id":10034893,"corpo":"<p> Nitreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o. ","id":10034894,"corpo":"<p>Normaliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante um ensaio de tra\u00e7\u00e3o, um t\u00e9cnico em mec\u00e2nica da Marinha do Brasil observou que, ap\u00f3s determinado instante, os valores da tens\u00e3o medida por um computador conectado \u00e0 m\u00e1quina de ensaio diminu\u00edram at\u00e9 a ruptura total do corpo de prova. Analisando-se a regi\u00e3o da fratura, observou-se uma redu\u00e7\u00e3o percept\u00edvel do di\u00e2metro da se\u00e7\u00e3o transversal. O fen\u00f4meno que caracteriza essa redu\u00e7\u00e3o ou \"empesco\u00e7amento\" da regi\u00e3o da fratura \u00e9 denominado:","provas":[{"id":86484,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 18:07:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2522197,"hashId":"14684e1257dd4b26f191a932ad280409","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante um ensaio de tra\u00e7\u00e3o, um t\u00e9cnico em mec\u00e2nica da Marinha do Brasil observou que, ap\u00f3s determinado instante, os valores da tens\u00e3o medida por um computador conectado \u00e0 m\u00e1quina de ensaio diminu\u00edram at\u00e9 a ruptura total do corpo de prova. Analisando-se a regi\u00e3o da fratura, observou-se uma redu\u00e7\u00e3o percept\u00edvel do di\u00e2metro da se\u00e7\u00e3o transversal. O fen\u00f4meno que caracteriza essa redu\u00e7\u00e3o ou \"empesco\u00e7amento\" da regi\u00e3o da fratura \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":10034967,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estric\u00e7\u00e3o. ","id":10034967,"corpo":"<p>estric\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"constric\u00e7\u00e3o.","id":10034968,"corpo":"<p>constric\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"endurecimento.","id":10034969,"corpo":"<p>endurecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" tra\u00e7\u00e3o.","id":10034970,"corpo":"<p> tra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deslizamento. ","id":10034971,"corpo":"<p>deslizamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59166,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 16:36:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1782966,"hashId":"200eaa656abb091731fec20e238abbb6","enunciado":"<p>Conforme o C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6807841,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o penal, nas contraven\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 iniciada com o oferecimento de queixa-crime pelo ofendido.","id":6807838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o penal, nas contraven\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 iniciada com o oferecimento de queixa-crime pelo ofendido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ordenado o arquivamento do inqu\u00e9rito policial ou de quaisquer elementos informativos da mesma natureza, o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico ao investigado e \u00e0 autoridade policial encaminhar\u00e1 os autos para o dep\u00f3sito f\u00edsico.","id":6807839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordenado o arquivamento do inqu\u00e9rito policial ou de quaisquer elementos informativos da mesma natureza, o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico ao investigado e \u00e0 autoridade policial encaminhar\u00e1 os autos para o dep\u00f3sito f\u00edsico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se a v\u00edtima, ou seu representante legal, n\u00e3o concordar com o arquivamento do inqu\u00e9rito policial, poder\u00e1, no prazo de trinta dias do recebimento da comunica\u00e7\u00e3o, submeter a mat\u00e9ria \u00e0 revis\u00e3o da inst\u00e2ncia judici\u00e1ria, conforme dispuser o respectivo regimento interno.","id":6807840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a v\u00edtima, ou seu representante legal, n\u00e3o concordar com o arquivamento do inqu\u00e9rito policial, poder\u00e1, no prazo de trinta dias do recebimento da comunica\u00e7\u00e3o, submeter a mat\u00e9ria \u00e0 revis\u00e3o da inst\u00e2ncia judici\u00e1ria, conforme dispuser o respectivo regimento interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A queixa poder\u00e1 ser dada por procurador com poderes especiais, devendo constar do instrumento do mandato o nome do querelante e a men\u00e7\u00e3o do fato criminoso, salvo quando tais esclarecimentos dependerem de dilig\u00eancias que devem ser previamente requeridas no ju\u00edzo criminal.","id":6807841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A queixa poder\u00e1 ser dada por procurador com poderes especiais, devendo constar do instrumento do mandato o nome do querelante e a men\u00e7\u00e3o do fato criminoso, salvo quando tais esclarecimentos dependerem de dilig\u00eancias que devem ser previamente requeridas no ju\u00edzo criminal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No caso de morte do ofendido ou quando declarado ausente por decis\u00e3o judicial, o direito de representa\u00e7\u00e3o se restringir\u00e1 ao c\u00f4njuge ou ascendente.","id":6807842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de morte do ofendido ou quando declarado ausente por decis\u00e3o judicial, o direito de representa\u00e7\u00e3o se restringir\u00e1 ao c\u00f4njuge ou ascendente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 49","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Den\u00fancia e queixa","oab":true,"nome":"Den\u00fancia e queixa","pai":414196,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406617,"slug":"direito-processual-penal-denuncia-e-queixa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pe\u00e7a Acusat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Pe\u00e7a Acusat\u00f3ria","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414196,"slug":"direito-processual-penal-peca-acusatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos da Pe\u00e7a Acusat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Requisitos da Pe\u00e7a Acusat\u00f3ria","pai":414196,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414197,"slug":"direito-processual-penal-requisitos-da-peca-acusatoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/1782966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os fatores que influenciam o tratamento t\u00e9rmico de um material. ","provas":[{"id":86484,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 18:00:43","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2522095,"hashId":"d117706c89f3d0da9fc06daed8323d17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os fatores que influenciam o tratamento t\u00e9rmico de um material. <\/p>","resposta":10034494,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resist\u00eancia, velocidade de aquecimento e estrutura cristalina. ","id":10034493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resist\u00eancia, velocidade de aquecimento e estrutura cristalina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Velocidade de resfriamento, temperatura e tempo. ","id":10034494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Velocidade de resfriamento, temperatura e tempo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Estrutura cristalina, dureza e velocidade de resfriamento. ","id":10034495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Estrutura cristalina, dureza e velocidade de resfriamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Temperatura, resist\u00eancia e velocidade de resfriamento. ","id":10034496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temperatura, resist\u00eancia e velocidade de resfriamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Tempo, dureza e velocidade de aquecimento. ","id":10034497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Tempo, dureza e velocidade de aquecimento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna da senten\u00e7a abaixo:\"A zona ___________ \u00e9, normalmente, a regi\u00e3o mais ___________ da junta soldada.\" ","provas":[{"id":86484,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 18:03:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2522116,"hashId":"410292e0ed1ea174d4d306b85c1d9725","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna da senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A zona ___________ \u00e9, normalmente, a regi\u00e3o mais ___________ da junta soldada.\" <\/p>","resposta":10034593,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" fundida \/ fr\u00e1gil","id":10034590,"corpo":"<p> fundida \/ fr\u00e1gil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"afetada termicamente \/ d\u00factil","id":10034591,"corpo":"<p>afetada termicamente \/ d\u00factil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fundida \/ d\u00factil","id":10034592,"corpo":"<p>fundida \/ d\u00factil<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"afetada termicamente \/ fr\u00e1gil","id":10034593,"corpo":"<p>afetada termicamente \/ fr\u00e1gil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de adi\u00e7\u00e3o \/ fr\u00e1gil","id":10034594,"corpo":"<p>de adi\u00e7\u00e3o \/ fr\u00e1gil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para o Curso de Pedagogia (Parecer CNE\/CP n\u00ba 5\/2005), o perfil do graduado em Pedagogia dever\u00e1 contemplar:","provas":[{"id":54016,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2021-selecon-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Alto Araguaia - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:17:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1631579,"hashId":"ac67df041d1a94dbd6837502c0a31e7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para o Curso de Pedagogia (Parecer CNE\/CP n\u00ba 5\/2005), o perfil do graduado em Pedagogia dever\u00e1 contemplar:<\/p>","resposta":6136127,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consistente forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e diversidade de conhecimentos e pr\u00e1ticas que se articulam ao longo do curso","id":6136127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consistente forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e diversidade de conhecimentos e pr\u00e1ticas que se articulam ao longo do curso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"especializa\u00e7\u00e3o em disciplinas pedag\u00f3gicas do Ensino M\u00e9dio e em processos educativos em espa\u00e7os n\u00e3o escolares","id":6136128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especializa\u00e7\u00e3o em disciplinas pedag\u00f3gicas do Ensino M\u00e9dio e em processos educativos em espa\u00e7os n\u00e3o escolares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aptid\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas cient\u00edficas sobre gest\u00e3o administrativa em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos","id":6136129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aptid\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas cient\u00edficas sobre gest\u00e3o administrativa em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"especializa\u00e7\u00e3o em avan\u00e7adas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o de estagi\u00e1rios de Pedagogia Empresarial","id":6136130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especializa\u00e7\u00e3o em avan\u00e7adas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o de estagi\u00e1rios de Pedagogia Empresarial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1631579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"creci-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a concep\u00e7\u00e3o positivista, o poder constituinte origin\u00e1rio tem natureza pol\u00edtica, pois se encontra acima de toda e qualquer norma jur\u00eddica e \u00e9 resultante da for\u00e7a social respons\u00e1vel por sua cria\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":55230,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"creci-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI MS - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:16:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1650999,"hashId":"e3bef04a795a7a185fe219cc1ac9e6b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a concep\u00e7\u00e3o positivista, o poder constituinte origin\u00e1rio tem natureza pol\u00edtica, pois se encontra acima de toda e qualquer norma jur\u00eddica e \u00e9 resultante da for\u00e7a social respons\u00e1vel por sua cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6221038,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6221038,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6221039,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas palavras de Alexandre de Moraes, o poder constituinte \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o soberana da suprema vontade pol\u00edtica de um povo, social e juridicamente organizado. Quanto \u00e0 natureza, \u00e0s esp\u00e9cies e \u00e0s caracter\u00edsticas do poder constituinte, julgue os itens de 86 a 90.","id":448986,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas palavras de Alexandre de Moraes, o poder constituinte \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o soberana da suprema vontade pol\u00edtica de um povo, social e juridicamente organizado. Quanto \u00e0 natureza, \u00e0s esp\u00e9cies e \u00e0s caracter\u00edsticas do poder constituinte, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Constituinte Origin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Poder Constituinte Origin\u00e1rio","pai":405207,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407541,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte-originario"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Constituinte","oab":true,"nome":"Poder Constituinte","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405207,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte"}],"slug":"direito-constitucional\/1650999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para saber se um projeto foi bem-sucedido, \u00e9 fundamental utilizar medidas de desempenho, pois sem elas fica dif\u00edcil, ou mesmo imposs\u00edvel, saber se os objetivos foram alcan\u00e7ados da forma adequada e segundo os impactos pretendidos. O impacto gerado por um projeto \u00e9 medido por meio da avalia\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":68657,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 16:47:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2088877,"hashId":"e9ae2bbad58f8220e2b02921e6aed635","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para saber se um projeto foi bem-sucedido, \u00e9 fundamental utilizar medidas de desempenho, pois sem elas fica dif\u00edcil, ou mesmo imposs\u00edvel, saber se os objetivos foram alcan\u00e7ados da forma adequada e segundo os impactos pretendidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O impacto gerado por um projeto \u00e9 medido por meio da avalia\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":8164333,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efic\u00e1cia;","id":8164331,"corpo":"<p>efic\u00e1cia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"efici\u00eancia;","id":8164332,"corpo":"<p>efici\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"efetividade;","id":8164333,"corpo":"<p>efetividade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"razoabilidade;","id":8164334,"corpo":"<p>razoabilidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" economicidade.","id":8164335,"corpo":"<p> economicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/2088877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}