{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":3044,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ponto P(1, 4) \u00e9 _______________ \u00e0 circunfer\u00eancia de equa\u00e7\u00e3o (x + 1)2 + (y \u2212 5)2 = 9 e \u00e9 _______________ \u00e0 circunfer\u00eancia de equa\u00e7\u00e3o (x \u2212 3)2 + (y \u2212 5)2 = 16. ","provas":[{"id":59296,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1819137,"hashId":"0cae985ad37fc6a40c60d81089b25b05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto P(1, 4) \u00e9 _______________ \u00e0 circunfer\u00eancia de equa\u00e7\u00e3o (x + 1)<sup>2<\/sup> + (y \u2212 5)<sup>2<\/sup> = 9 e \u00e9 _______________ \u00e0 circunfer\u00eancia de equa\u00e7\u00e3o (x \u2212 3)<sup>2<\/sup> + (y \u2212 5)<sup>2<\/sup> = 16. <\/p>","resposta":6974101,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exterior; exterior ","id":6974098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exterior; exterior <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exterior; interior","id":6974099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exterior; interior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"interior; exterior ","id":6974100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interior; exterior <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"interior; interior ","id":6974101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interior; interior <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 e 72","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","pai":403886,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408914,"slug":"matematica-equacoes-da-circunferencia"}],"slug":"matematica\/1819137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sat\u00e9lites artificiais em \u00f3rbita da Terra s\u00e3o expostos a ciclos severos de temperatura, pois durante metade da \u00f3rbita recebem os raios solares intensos e na outra metade n\u00e3o recebem a radia\u00e7\u00e3o solar. Portanto, os sat\u00e9lites est\u00e3o a uma temperatura muito alta na primeira metade da \u00f3rbita e muito baixa na segunda metade. Para simular as condi\u00e7\u00f5es em que ficar\u00e3o em \u00f3rbita e verificar o funcionamento dos sat\u00e9lites nessas condi\u00e7\u00f5es, s\u00e3o realizados testes em c\u00e2maras t\u00e9rmicas que, em baixa press\u00e3o, os exp\u00f5em a muitos ciclos de temperatura. Um determinado sat\u00e9lite foi testado em v\u00e1rios ciclos de -90\u00b0C a +90\u00b0C. Essa varia\u00e7\u00e3o de temperatura corresponde a uma faixa de _____ \u00b0F. ","provas":[{"id":59296,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1819159,"hashId":"58041da7cff20973efb5ff102ffc0574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sat\u00e9lites artificiais em \u00f3rbita da Terra s\u00e3o expostos a ciclos severos de temperatura, pois durante metade da \u00f3rbita recebem os raios solares intensos e na outra metade n\u00e3o recebem a radia\u00e7\u00e3o solar. Portanto, os sat\u00e9lites est\u00e3o a uma temperatura muito alta na primeira metade da \u00f3rbita e muito baixa na segunda metade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para simular as condi\u00e7\u00f5es em que ficar\u00e3o em \u00f3rbita e verificar o funcionamento dos sat\u00e9lites nessas condi\u00e7\u00f5es, s\u00e3o realizados testes em c\u00e2maras t\u00e9rmicas que, em baixa press\u00e3o, os exp\u00f5em a muitos ciclos de temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um determinado sat\u00e9lite foi testado em v\u00e1rios ciclos de -90\u00b0C a +90\u00b0C. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Essa varia\u00e7\u00e3o de temperatura corresponde a uma faixa de _____ \u00b0F. <\/p>","resposta":6974189,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-130 ","id":6974186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-130 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"180","id":6974187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">180<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"194","id":6974188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">194<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"324","id":6974189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">324<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 96","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temperatura e Escalas Termom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Temperatura e Escalas Termom\u00e9tricas","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416595,"slug":"fisica-temperatura-e-escalas-termometricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":"fisica\/1819159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Part\u00edculas \u03b2 s\u00e3o lan\u00e7adas com uma velocidade de m\u00f3dulo igual a 227500 km\/s, perpendicularmente a um campo magn\u00e9tico uniforme B de intensidade 0,1 T, com o sentido indicado na figura. Essas part\u00edculas atingem um anteparo, no ponto C, a uma dist\u00e2ncia de 26 mm do orif\u00edcio de entrada, ponto A, ap\u00f3s percorrerem uma trajet\u00f3ria igual a uma semi-circunfer\u00eancia, conforme a figura. Nessas condi\u00e7\u00f5es foi poss\u00edvel medir a rela\u00e7\u00e3o carga\/massa dessas part\u00edculas no valor de ____ C\/kg. ","provas":[{"id":59296,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1819183,"hashId":"c0b3c6c3083c05cccb55b81f456e2765","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Part\u00edculas \u03b2 s\u00e3o lan\u00e7adas com uma velocidade de m\u00f3dulo igual a 227500 km\/s, perpendicularmente a um campo magn\u00e9tico uniforme <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow{B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20533em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de intensidade 0,1 T, com o sentido indicado na figura. Essas part\u00edculas atingem um anteparo, no ponto C, a uma dist\u00e2ncia de 26 mm do orif\u00edcio de entrada, ponto A, ap\u00f3s percorrerem uma trajet\u00f3ria igual a uma semi-circunfer\u00eancia, conforme a figura. Nessas condi\u00e7\u00f5es foi poss\u00edvel medir a rela\u00e7\u00e3o carga\/massa dessas part\u00edculas no valor de ____ C\/kg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59296\/questao\/1819183-20210726235649000000-0.png\"><\/p>","resposta":6974284,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,5 x 1011","id":6974282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,5 x 10<sup>11<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8,75 x 1010","id":6974283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8,75 x 10<sup>10<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,75 x 1011","id":6974284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,75 x 10<sup>11<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,57 x 10-11","id":6974285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,57 x 10<sup>-11<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 96","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Magnetismo Elementar","oab":false,"nome":"Magnetismo Elementar","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416643,"slug":"fisica-magnetismo-elementar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416646,"slug":"fisica-campo-e-forca-magnetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416636,"slug":"fisica-cargas-eletricas-e-eletrizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"}],"slug":"fisica\/1819183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO","id":19469,"slug":"enfermeiro-area-uti-neo-ucinco"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2020, com a pandemia da COVID-19, a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica passou a ter grande notoriedade nos cen\u00e1rios nacional e mundial. Sobre a investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica de casos, surtos e epidemias, \u00e9 CORRETO afirmar.","provas":[{"id":60190,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO","id":19469,"slug":"enfermeiro-area-uti-neo-ucinco"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1819313,"hashId":"225a97ecd242d11956afd765ea94e213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2020, com a pandemia da COVID-19, a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica passou a ter grande notoriedade nos cen\u00e1rios nacional e mundial. Sobre a investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica de casos, surtos e epidemias, \u00e9 CORRETO afirmar.<\/p>","resposta":6974865,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a fonte e o modo de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a\/agravo j\u00e1 s\u00e3o evidentes, as a\u00e7\u00f5es de controle s\u00f3 podem ser institu\u00eddas ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o.","id":6974862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a fonte e o modo de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a\/agravo j\u00e1 s\u00e3o evidentes, as a\u00e7\u00f5es de controle s\u00f3 podem ser institu\u00eddas ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As investiga\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas de campo s\u00f3 devem ser iniciadas mediante hip\u00f3teses claras e contundentes dos fatores relacionados \u00e0 ocorr\u00eancia da doen\u00e7a\/agravo.","id":6974863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As investiga\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas de campo s\u00f3 devem ser iniciadas mediante hip\u00f3teses claras e contundentes dos fatores relacionados \u00e0 ocorr\u00eancia da doen\u00e7a\/agravo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica deve cumprir todo o rigor metodol\u00f3gico cient\u00edfico necess\u00e1rio para o planejamento e execu\u00e7\u00e3o da pesquisa epidemiol\u00f3gica.","id":6974864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica deve cumprir todo o rigor metodol\u00f3gico cient\u00edfico necess\u00e1rio para o planejamento e execu\u00e7\u00e3o da pesquisa epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica deve ser iniciada imediatamente ap\u00f3s a notifica\u00e7\u00e3o de caso isolado ou agregado de doen\u00e7a\/agravo, seja ele suspeito, clinicamente declarado, ou mesmo contato.","id":6974865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica deve ser iniciada imediatamente ap\u00f3s a notifica\u00e7\u00e3o de caso isolado ou agregado de doen\u00e7a\/agravo, seja ele suspeito, clinicamente declarado, ou mesmo contato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"enfermagem\/1819313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diretrizes da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade para 2020, ao incluir pela primeira vez, em n\u00edvel mundial, recomenda\u00e7\u00f5es para mulheres gr\u00e1vidas e no p\u00f3s-parto, bem como para pessoas que vivem com condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas ou defici\u00eancias, mostram a especificidade crescente e a relev\u00e2ncia de diretrizes de atividade f\u00edsica para diferentes grupos e popula\u00e7\u00f5es. Sobre as recomenda\u00e7\u00f5es da OMS para mulheres gr\u00e1vidas e no p\u00f3s-parto, analise as proposi\u00e7\u00f5es. I) Realizar, pelo menos, 150 minutos de atividade f\u00edsica aer\u00f3bica de intensidade moderada ao longo da semana para substanciais benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade.II) Incorporar uma variedade de atividades aer\u00f3bicas e de fortalecimento muscular e adicionar alongamentos suaves tamb\u00e9m podem ser ben\u00e9ficos. III) Mulheres que, antes da gravidez, habitualmente, praticavam atividades aer\u00f3bicas de intensidade vigorosa, ou que eram fisicamente ativas, podem continuar essas atividades durante a gravidez e o per\u00edodo p\u00f3s-parto. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":60189,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1819370,"hashId":"311ac89d0b12da857c2164be075db4dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade para 2020, ao incluir pela primeira vez, em n\u00edvel mundial, recomenda\u00e7\u00f5es para mulheres gr\u00e1vidas e no p\u00f3s-parto, bem como para pessoas que vivem com condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas ou defici\u00eancias, mostram a especificidade crescente e a relev\u00e2ncia de diretrizes de atividade f\u00edsica para diferentes grupos e popula\u00e7\u00f5es. Sobre as recomenda\u00e7\u00f5es da OMS para mulheres gr\u00e1vidas e no p\u00f3s-parto, analise as proposi\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Realizar, pelo menos, 150 minutos de atividade f\u00edsica aer\u00f3bica de intensidade moderada ao longo da semana para substanciais benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Incorporar uma variedade de atividades aer\u00f3bicas e de fortalecimento muscular e adicionar alongamentos suaves tamb\u00e9m podem ser ben\u00e9ficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Mulheres que, antes da gravidez, habitualmente, praticavam atividades aer\u00f3bicas de intensidade vigorosa, ou que eram fisicamente ativas, podem continuar essas atividades durante a gravidez e o per\u00edodo p\u00f3s-parto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":6975110,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6975108,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":6975109,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6975110,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":6975111,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1819370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constitui objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil","provas":[{"id":60220,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1819450,"hashId":"ccd09e40d66b2d9b550c1cd11e1c9910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constitui objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil<\/p>","resposta":6975432,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir o desenvolvimento dos povos.","id":6975428,"corpo":"<p>garantir o desenvolvimento dos povos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"erradicar a fome e a criminaliza\u00e7\u00e3o.","id":6975429,"corpo":"<p>erradicar a fome e a criminaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso da humanidade.","id":6975430,"corpo":"<p>a coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso da humanidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos.","id":6975431,"corpo":"<p>a solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reduzir as desigualdades sociais e regionais.","id":6975432,"corpo":"<p>reduzir as desigualdades sociais e regionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405215,"slug":"direito-constitucional-objetivos-fundamentais-da-republica-federativa-do-brasil-artigo-3o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1819450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os agentes p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60220,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1819458,"hashId":"fa5d0d7813935cb32224e3b9b76995a8","enunciado":"<p>Sobre os agentes p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6975468,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o formas de provimento de cargo p\u00fablico: nomea\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, readapta\u00e7\u00e3o e aproveitamento.","id":6975468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o formas de provimento de cargo p\u00fablico: nomea\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, readapta\u00e7\u00e3o e aproveitamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Preenchidos os requisitos legais, a investidura em cargo ou fun\u00e7\u00e3o ocorre com a nomea\u00e7\u00e3o.","id":6975469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preenchidos os requisitos legais, a investidura em cargo ou fun\u00e7\u00e3o ocorre com a nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, sendo vedados aos estrangeiros.","id":6975470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, sendo vedados aos estrangeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, inclu\u00eddas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o.","id":6975471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, inclu\u00eddas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os cargos em comiss\u00e3o, exercidos exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, destinam-se \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.","id":6975472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos em comiss\u00e3o, exercidos exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, destinam-se \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29 a 36","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1819458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas de Direito Administrativo, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":60220,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1819465,"hashId":"db5fad6531ab9a4eb35ad2b3518c8172","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as normas de Direito Administrativo, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6975507,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 garantido ao servidor p\u00fablico civil o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical.","id":6975503,"corpo":"<p>\u00c9 garantido ao servidor p\u00fablico civil o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A lei estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.","id":6975504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O servidor responde civil, penal e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":6975505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor responde civil, penal e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Decorrido o prazo legal sem a posse, o ato de provimento \u00e9 declarado sem efeito.","id":6975506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorrido o prazo legal sem a posse, o ato de provimento \u00e9 declarado sem efeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A readapta\u00e7\u00e3o \u00e9 o retorno \u00e0 atividade de servidor aposentado por invalidez, quando, por junta m\u00e9dica oficial, forem declarados insubsistentes os motivos da aposentadoria.","id":6975507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A readapta\u00e7\u00e3o \u00e9 o retorno \u00e0 atividade de servidor aposentado por invalidez, quando, por junta m\u00e9dica oficial, forem declarados insubsistentes os motivos da aposentadoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29 a 36","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Readapta\u00e7\u00e3o","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422174,"slug":"direito-administrativo-readaptacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1819465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o C\u00f3digo Penal, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":60220,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1819469,"hashId":"00d7bdc10295c314a787a887f8541d3a","enunciado":"<p>Sobre o C\u00f3digo Penal, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6975527,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a caracteriza\u00e7\u00e3o do concurso de pessoas, adotou-se, como regra, a teoria monista.","id":6975523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a caracteriza\u00e7\u00e3o do concurso de pessoas, adotou-se, como regra, a teoria monista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Extingue-se a punibilidade pela anistia, gra\u00e7a ou indulto.","id":6975524,"corpo":"<p>Extingue-se a punibilidade pela anistia, gra\u00e7a ou indulto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De acordo com o sistema do c\u00famulo material, aplica-se ao r\u00e9u o somat\u00f3rio das penas de cada uma das infra\u00e7\u00f5es penais pelas quais foi condenado.","id":6975525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o sistema do c\u00famulo material, aplica-se ao r\u00e9u o somat\u00f3rio das penas de cada uma das infra\u00e7\u00f5es penais pelas quais foi condenado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aplica-se ao concurso formal perfeito o sistema da exaspera\u00e7\u00e3o.","id":6975526,"corpo":"<p>Aplica-se ao concurso formal perfeito o sistema da exaspera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao crime continuado, adota-se o sistema do c\u00famulo material.","id":6975527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao crime continuado, adota-se o sistema do c\u00famulo material.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 44","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime Continuado","oab":true,"nome":"Crime Continuado","pai":406279,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406282,"slug":"direito-penal-crime-continuado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Concurso de Crimes","oab":true,"nome":"Do Concurso de Crimes","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406279,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-crimes"}],"slug":"direito-penal\/1819469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cad\u00e1ver, sexo masculino, evidenciando mancha verde em fossa il\u00edaca direita. De acordo com a nomenclatura das regi\u00f5es anat\u00f4micas do corpo, tal mancha est\u00e1 situada","provas":[{"id":60220,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:31:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1819531,"hashId":"713a94fd9d92706b05cf6f1191741c59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cad\u00e1ver, sexo masculino, evidenciando mancha verde em fossa il\u00edaca direita. De acordo com a nomenclatura das regi\u00f5es anat\u00f4micas do corpo, tal mancha est\u00e1 situada<\/p>","resposta":6975751,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no t\u00f3rax.","id":6975749,"corpo":"<p>no t\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no dorso.","id":6975750,"corpo":"<p>no dorso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no abdome inferior.","id":6975751,"corpo":"<p>no abdome inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no abdome superior.","id":6975752,"corpo":"<p>no abdome superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nos membros inferiores.","id":6975753,"corpo":"<p>nos membros inferiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 63 a 72","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Putrefa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Putrefa\u00e7\u00e3o","pai":429693,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429696,"slug":"medicina-legal-putrefacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"}],"slug":"medicina-legal\/1819531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rea\u00e7\u00f5es de neutraliza\u00e7\u00e3o \u00e1cido-base s\u00e3o muito importantes em qu\u00edmica. Qual \u00e9 a quantidade, em mols, de \u00e1cido sulf\u00farico necess\u00e1ria \u00e0 completa neutraliza\u00e7\u00e3o de dez mols de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio?","provas":[{"id":60222,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:31:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1819661,"hashId":"d074a7287d01da5bc069e2e4b760d680","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As rea\u00e7\u00f5es de neutraliza\u00e7\u00e3o \u00e1cido-base s\u00e3o muito importantes em qu\u00edmica. Qual \u00e9 a quantidade, em mols, de \u00e1cido sulf\u00farico necess\u00e1ria \u00e0 completa neutraliza\u00e7\u00e3o de dez mols de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio?<\/p>","resposta":6976306,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":6976304,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4","id":6976305,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5","id":6976306,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6","id":6976307,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7","id":6976308,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Constante universal dos gases: R = 0,082 atm.L.mol-1.K-1Caso julgue necess\u00e1rio, use as seguintes aproxima\u00e7\u00f5es:0,11578(50,00)(0,08264)\u200b\u224535,7a41,3 x 10\u221218\u200b\u200b\u22456,90.10\u22127a21,3 x 10\u221218\u200b\u200b\u22458,66.10\u22127a1,3 x 10\u221218\u200b\u22451,10.10\u221261,3 x 10\u221218\u200b\u22451,15.10\u22129","id":466672,"enunciado":"<p>Constante universal dos gases: R = 0,082 atm.L.mol<sup>-1<\/sup>.K<sup>-1<\/sup><\/p><p>Caso julgue necess\u00e1rio, use as seguintes aproxima\u00e7\u00f5es:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\left(50,00\\right)\\left(0,08264\\right)}{0,11578}\u224535,7\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.49111em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[a]{\\frac{1,3\\ \\text{x}\\ 10^{-18}}{4}}\u22456,90.10^{-7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.543236em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.667397em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.95212em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.29676em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.968528em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord text mtight\"><span class=\"mord mtight\">x<\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25676em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.543236em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[a]{\\frac{1,3\\ \\text{x}\\ 10^{-18}}{2}}\u22458,66.10^{-7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.543236em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.667397em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.95212em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.29676em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.968528em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord text mtight\"><span class=\"mord mtight\">x<\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25676em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.543236em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[a]{1,3\\ \\text{x}\\ 10^{-18}}\u22451,10.10^{-6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.282166em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.620681em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.9054em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.957834em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord text\"><span class=\"mord\">x<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.740108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.989em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.91783em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.282166em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[]{1,3\\ \\text{x}\\ 10^{-18}}\u22451,15.10^{-9}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.282166em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.405401em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.4054em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.957834em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord text\"><span class=\"mord\">x<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.740108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.989em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.91783em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.282166em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 87","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1819661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma regulamentadora NR-12 define par\u00e2metros e condi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos a fim de minimizar os riscos oferecidos aos trabalhadores. Quanto aos dispositivos de acionamento tipo comando bimanual, a norma define que eles devem","provas":[{"id":60221,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1819810,"hashId":"445e2e8706841c9eb58524a2ed8b8e36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma regulamentadora NR-12 define par\u00e2metros e condi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos a fim de minimizar os riscos oferecidos aos trabalhadores. Quanto aos dispositivos de acionamento tipo comando bimanual, a norma define que eles devem<\/p>","resposta":6977053,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possuir a\u00e7\u00e3o s\u00edncrona, permitindo um sinal de sa\u00edda somente quando os dois dispositivos forem atuados com um retardo de tempo de no m\u00e1ximo 10 (dez) segundos.","id":6977049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuir a\u00e7\u00e3o s\u00edncrona, permitindo um sinal de sa\u00edda somente quando os dois dispositivos forem atuados com um retardo de tempo de no m\u00e1ximo 10 (dez) segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"possuir dispositivos de atua\u00e7\u00e3o de f\u00e1cil alcance para facilitar o acionamento.","id":6977050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuir dispositivos de atua\u00e7\u00e3o de f\u00e1cil alcance para facilitar o acionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"permitir livre acesso entre os dispositivos de atua\u00e7\u00e3o.","id":6977051,"corpo":"<p>permitir livre acesso entre os dispositivos de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"interromper o sinal de sa\u00edda somente quando houver desacionamento dos dois dispositivos de atua\u00e7\u00e3o.","id":6977052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interromper o sinal de sa\u00edda somente quando houver desacionamento dos dois dispositivos de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tornar poss\u00edvel o rein\u00edcio do sinal de sa\u00edda somente ap\u00f3s a desativa\u00e7\u00e3o dos dois dispositivos de atua\u00e7\u00e3o do comando.","id":6977053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tornar poss\u00edvel o rein\u00edcio do sinal de sa\u00edda somente ap\u00f3s a desativa\u00e7\u00e3o dos dois dispositivos de atua\u00e7\u00e3o do comando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1819810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Maranh\u00e3o","sigla":"CREF 21","id":4707,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"cref-21-ma"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se preparar para uma competi\u00e7\u00e3o de mountain bike, um ciclista pedala todos os dias nas montanhas. Em uma semana, pedalando 4 horas por dia, ele percorre, em m\u00e9dia, 280 km. Aproximando-se do dia da competi\u00e7\u00e3o, ele reduziu em 25% a quantidade de horas pedaladas por dia, com o intuito de diminuir o desgaste f\u00edsico. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que, nas novas circunst\u00e2ncias, a quantidade de dias necess\u00e1ria para o ciclista percorrer, em m\u00e9dia, 450 km \u00e9 igual a","provas":[{"id":60235,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Maranh\u00e3o","sigla":"CREF 21","id":4707,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"cref-21-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-21-ma-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 21 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1819919,"hashId":"2be71ca7f3f4266e0b47d72232483067","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para se preparar para uma competi\u00e7\u00e3o de <em>mountain bike<\/em>, um ciclista pedala todos os dias nas montanhas. Em uma semana, pedalando 4 horas por dia, ele percorre, em m\u00e9dia, 280 km. Aproximando-se do dia da competi\u00e7\u00e3o, ele reduziu em 25% a quantidade de horas pedaladas por dia, com o intuito de diminuir o desgaste f\u00edsico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que, nas novas circunst\u00e2ncias, a quantidade de dias necess\u00e1ria para o ciclista percorrer, em m\u00e9dia, 450 km \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6977589,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.","id":6977586,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8.","id":6977587,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10.","id":6977588,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15.","id":6977589,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"21.","id":6977590,"corpo":"<p>21.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1819919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":21835,"slug":"assistente-tecnico-forense-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de soldagem e corte a quente, conforme o disposto na NR-18, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60224,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":21835,"slug":"assistente-tecnico-forense-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-assistente-tecnico-forense-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:31:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":1820434,"hashId":"45f1db755ff453eacd02ed46c89f9615","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de soldagem e corte a quente, conforme o disposto na NR-18, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6979850,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as opera\u00e7\u00f5es de soldagem e corte a quente somente podem ser realizadas por trabalhadores habilitados.","id":6979847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as opera\u00e7\u00f5es de soldagem e corte a quente somente podem ser realizadas por trabalhadores habilitados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o dispositivo usado para manusear eletrodos deve ter isolamento de borracha ou material de fibra de vidro, a fim de se evitar a forma\u00e7\u00e3o de arco el\u00e9trico ou choques no operador.","id":6979848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o dispositivo usado para manusear eletrodos deve ter isolamento de borracha ou material de fibra de vidro, a fim de se evitar a forma\u00e7\u00e3o de arco el\u00e9trico ou choques no operador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nas opera\u00e7\u00f5es de soldagem a quente, \u00e9 obrigat\u00f3ria a utiliza\u00e7\u00e3o de anteparo eficaz para a prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores circunvizinhos. O material utilizado nessa prote\u00e7\u00e3o deve ser fum\u00ea com filtro para radia\u00e7\u00f5es UV.","id":6979849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas opera\u00e7\u00f5es de soldagem a quente, \u00e9 obrigat\u00f3ria a utiliza\u00e7\u00e3o de anteparo eficaz para a prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores circunvizinhos. O material utilizado nessa prote\u00e7\u00e3o deve ser fum\u00ea com filtro para radia\u00e7\u00f5es UV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quando forem executadas opera\u00e7\u00f5es de soldagem e corte a quente em zinco, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a remo\u00e7\u00e3o por ventila\u00e7\u00e3o local exaustora dos fumos originados no processo de solda e corte.","id":6979850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando forem executadas opera\u00e7\u00f5es de soldagem e corte a quente em zinco, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a remo\u00e7\u00e3o por ventila\u00e7\u00e3o local exaustora dos fumos originados no processo de solda e corte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deve ser mantida dist\u00e2ncia m\u00ednima de 5 (cinco) metros entre as garrafas de O2 (g\u00e1s oxig\u00eanio) e cilindros contendo combust\u00edveis.","id":6979851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser mantida dist\u00e2ncia m\u00ednima de 5 (cinco) metros entre as garrafas de O2 (g\u00e1s oxig\u00eanio) e cilindros contendo combust\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1820434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Necropsia","id":15792,"slug":"agente-de-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Administra\u00e7\u00e3o deve anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcio de legalidade, e pode revog\u00e1-los por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos\u201d. [art. 53 da Lei Federal n\u00ba 9.784\/1999]. O trecho apresentado simboliza a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio","provas":[{"id":60219,"cargo":{"descricao":"Agente de Necropsia","id":15792,"slug":"agente-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-agente-de-necropsia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente de Necropsia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1820528,"hashId":"96e46f6309dfe5089619b5b05e5723eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Administra\u00e7\u00e3o deve anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcio de legalidade, e pode revog\u00e1-los por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos\u201d. [art. 53 da Lei Federal n\u00ba 9.784\/1999]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho apresentado simboliza a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio<\/p>","resposta":6980295,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da autotutela.","id":6980295,"corpo":"<p>da autotutela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da impessoalidade.","id":6980296,"corpo":"<p>da impessoalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do controle final\u00edstico.","id":6980297,"corpo":"<p>do controle final\u00edstico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da especialidade.","id":6980298,"corpo":"<p>da especialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da tutela.","id":6980299,"corpo":"<p>da tutela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 32","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407791,"slug":"direito-administrativo-principio-da-autotutela-ou-sindicabilidade"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/1820528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do sistema neurol\u00f3gico, dentre elas a s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 que \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada como:","provas":[{"id":63582,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rj-2021-ibam-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1943233,"hashId":"3d735e51de8df02c31bedfcf5ef63267","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do sistema neurol\u00f3gico, dentre elas a s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 que \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada como:<\/p>","resposta":7518137,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o no nervo perif\u00e9rico, polineurite inflamat\u00f3ria aguda, parestesia","id":7518136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o no nervo perif\u00e9rico, polineurite inflamat\u00f3ria aguda, parestesia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"neuropatia autoimune aguda, polineurite inflamat\u00f3ria aguda, polirradiculoneuropatia desmielinizante aguda","id":7518137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neuropatia autoimune aguda, polineurite inflamat\u00f3ria aguda, polirradiculoneuropatia desmielinizante aguda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"parestesia, polineurite inflamat\u00f3ria, doen\u00e7a sist\u00eamica perif\u00e9rica","id":7518138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parestesia, polineurite inflamat\u00f3ria, doen\u00e7a sist\u00eamica perif\u00e9rica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"degenera\u00e7\u00e3o dos neur\u00f4nios motores, tremores, disfun\u00e7\u00e3o muscular","id":7518139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">degenera\u00e7\u00e3o dos neur\u00f4nios motores, tremores, disfun\u00e7\u00e3o muscular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guillain-Barr\u00e9","oab":false,"nome":"Guillain-Barr\u00e9","pai":428437,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428460,"slug":"enfermagem-guillain-barre"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1943233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro em um atendimento em emerg\u00eancia observa sintomas de casos suspeitos de intoxica\u00e7\u00e3o aguda. Tais sintomas s\u00e3o:","provas":[{"id":63582,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rj-2021-ibam-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1943242,"hashId":"e80fd81adc707fad96ff4228f0c29542","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro em um atendimento em emerg\u00eancia observa sintomas de casos suspeitos de intoxica\u00e7\u00e3o aguda. Tais sintomas s\u00e3o:<\/p>","resposta":7518178,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00e1bios hipocorados ou cian\u00f3ticos, dor, altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia e v\u00f4mitos","id":7518178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00e1bios hipocorados ou cian\u00f3ticos, dor,  altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia e v\u00f4mitos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"v\u00f4mitos, dor de cabe\u00e7a, espasmos musculares e hipotens\u00e3o","id":7518179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00f4mitos, dor de cabe\u00e7a, espasmos musculares e hipotens\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fraqueza, con fus\u00e3o, sangramento das gengivas e dor","id":7518180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fraqueza, con fus\u00e3o, sangramento das gengivas e dor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"febre, hipotens\u00e3o, taquipneia e altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia","id":7518181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre, hipotens\u00e3o, taquipneia e altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1943242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede Cegonha tem um grupo de a\u00e7\u00f5es para garantir o atendimento de qualidade, seguro e humanizado para todas as mulheres, sendo estruturada a partir dos seguintes componentes:","provas":[{"id":63582,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rj-2021-ibam-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1943248,"hashId":"d948b4a65f0f7868982592e65d18a093","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rede Cegonha tem um grupo de a\u00e7\u00f5es para garantir o atendimento de qualidade, seguro e humanizado para todas as mulheres, sendo estruturada a partir dos seguintes componentes:<\/p>","resposta":7518205,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9-natal, parto e nascimento, puerp\u00e9rio e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a, sistema log\u00edstico, transporte sanit\u00e1rio e regula\u00e7\u00e3o","id":7518205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e9-natal, parto e nascimento, puerp\u00e9rio e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a, sistema log\u00edstico, transporte sanit\u00e1rio e regula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"articula\u00e7\u00e3o entre \u00e1reas t\u00e9cnicas e pol\u00edticas, envolvendo gestores estaduais, municipais e gestores das maternidades apoiadas, e transporte sanit\u00e1rio e regula\u00e7\u00e3o","id":7518206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">articula\u00e7\u00e3o entre \u00e1reas t\u00e9cnicas e pol\u00edticas, envolvendo gestores estaduais, municipais e gestores das maternidades apoiadas, e transporte sanit\u00e1rio e regula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o de risco, parto e nascimento, puerp\u00e9rio e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a","id":7518207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">classifica\u00e7\u00e3o de risco, parto e nascimento, puerp\u00e9rio e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pr\u00e9-natal, parto e nascimento, boas pr\u00e1ticas e seguran\u00e7a na aten\u00e7\u00e3o ao parto e nascimento, e regula\u00e7\u00e3o","id":7518208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e9-natal, parto e nascimento, boas pr\u00e1ticas e seguran\u00e7a na aten\u00e7\u00e3o ao parto e nascimento, e regula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rede cegonha","oab":false,"nome":"Rede cegonha","pai":428306,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428307,"slug":"enfermagem-rede-cegonha"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rede cegonha","oab":false,"nome":"Rede cegonha","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413321,"slug":"enfermagem-rede-cegonha"}],"slug":"enfermagem\/1943248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi prescrito para um paciente sulfato ferroso de 300 mg por via oral duas vezes ao dia. Como na unidade h\u00e1 dispon\u00edvel somente frasco\/gotas de 1 ml\/150 mg, a quantidade de gotas devem ser administradas ao final de cada dia \u00e9 de:","provas":[{"id":63582,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rj-2021-ibam-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1943269,"hashId":"0b322c3d25d7b71982d008471f239842","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi prescrito para um paciente sulfato ferroso de 300 mg por via oral duas vezes ao dia. Como na unidade h\u00e1 dispon\u00edvel somente frasco\/gotas de 1 ml\/150 mg, a quantidade de gotas devem ser administradas ao final de cada dia \u00e9 de:<\/p>","resposta":7518303,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60","id":7518302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"80","id":7518303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"40","id":7518304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20","id":7518305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1943269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831,"slug":"oficial-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os elementos qu\u00edmicos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":63519,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831,"slug":"oficial-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-area-engenharia-quimica-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1943354,"hashId":"04b2aa6e66888f93c775286c22e8b98d","enunciado":"<p>Sobre os elementos qu\u00edmicos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7518710,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o dos el\u00e9trons na subcamada (n-2)f nos lantan\u00eddeos permite que o crescimento do raio at\u00f4mico ao longo desse grupo seja pequeno.","id":7518708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adi\u00e7\u00e3o dos el\u00e9trons na subcamada (n-2)f nos lantan\u00eddeos permite que o crescimento do raio at\u00f4mico ao longo desse grupo seja pequeno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A camada de val\u00eancia do fl\u00faor est\u00e1 mais pr\u00f3xima do n\u00facleo, sendo mais fortemente atra\u00edda, o que explica esse elemento apresentar maior afinidade eletr\u00f4nica que o cloro.","id":7518709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A camada de val\u00eancia do fl\u00faor est\u00e1 mais pr\u00f3xima do n\u00facleo, sendo mais fortemente atra\u00edda, o que explica esse elemento apresentar maior afinidade eletr\u00f4nica que o cloro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os metais, al\u00e9m de serem mais male\u00e1veis, s\u00e3o mais d\u00facteis que os n\u00e3o-metais.","id":7518710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os metais, al\u00e9m de serem mais male\u00e1veis, s\u00e3o mais d\u00facteis que os n\u00e3o-metais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A energia de ioniza\u00e7\u00e3o do boro \u00e9 maior que a do ber\u00edlio, uma vez que a maior carga nuclear atrai mais fortemente os el\u00e9trons do boro.","id":7518711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A energia de ioniza\u00e7\u00e3o do boro \u00e9 maior que a do ber\u00edlio, uma vez que a maior carga nuclear atrai mais fortemente os el\u00e9trons do boro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A oxida\u00e7\u00e3o do ferro para forma\u00e7\u00e3o de hidr\u00f3xido ferroso e hidr\u00f3xido f\u00e9rrico resulta da retirada de el\u00e9trons do subn\u00edvel 3d.","id":7518712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A oxida\u00e7\u00e3o do ferro para forma\u00e7\u00e3o de hidr\u00f3xido ferroso e hidr\u00f3xido f\u00e9rrico resulta da retirada de el\u00e9trons do subn\u00edvel 3d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/1943354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma diretriz do SUS e das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 saude que deve ser operacionalizada na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:","provas":[{"id":63582,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rj-2021-ibam-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1943419,"hashId":"7e44b6c574540bef5efb813c8e205178","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma diretriz do SUS e das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 saude que deve ser operacionalizada na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:<\/p>","resposta":7519025,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resolutividade","id":7519025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resolutividade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"universalidade","id":7519026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"integralidade","id":7519027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integralidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"equidade","id":7519028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda \u00e0s quest\u00f5es 31 e 32 com base na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de 2017.","id":480633,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responda \u00e0s quest\u00f5es 31 e 32 com base na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de 2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1943419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Uma senhora necessita de atendimento pr\u00f3ximo ao seu local de trabalho, mas teve o atendimento negado e foi orientada a procurar a unidade de sa\u00fade pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia.\"O trecho vai de encontro ao seguinte atributo da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria:","provas":[{"id":63582,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rj-2021-ibam-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1943425,"hashId":"f783fb4f71116abef6b00ad50f1cadcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Uma senhora necessita de atendimento pr\u00f3ximo ao seu local de trabalho, mas teve o atendimento negado e foi orientada a procurar a unidade de sa\u00fade pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho vai de encontro ao seguinte atributo da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria:<\/p>","resposta":7519053,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integralidade","id":7519052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integralidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"primeiro contato","id":7519053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primeiro contato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"longitudinalidade","id":7519054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">longitudinalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o do cuidado","id":7519055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordena\u00e7\u00e3o do cuidado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1943425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da frase, a express\u00e3o introduzida por \u201capesar d(os)\u201d assume o sentido de:","provas":[{"id":63643,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2021-selecon-guarda-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Guarda Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1943671,"hashId":"6eacd2aabfccc70f87e14f4bc5f69d67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da frase, a express\u00e3o introduzida por \u201capesar d(os)\u201d assume o sentido de:<\/p>","resposta":7520271,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hip\u00f3tese","id":7520268,"corpo":"<p>hip\u00f3tese<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"finalidade","id":7520269,"corpo":"<p>finalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia","id":7520270,"corpo":"<p>frequ\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pondera\u00e7\u00e3o","id":7520271,"corpo":"<p>pondera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I\tCheio de gargalhadas. Coisa de um ano atr\u00e1s. Imposs\u00edvel n\u00e3o notar. Ele estava no jardim do clube, os antebra\u00e7os fincados na grama bem tratada, e as pernas atl\u00e9ticas, eretas, apontando para o c\u00e9u azul, sem nenhuma nuvem, \u201cuma posi\u00e7\u00e3o invertida de ioga\u201d, conforme explicou quando se juntou a mim na piscina. \u201cO sangue faz uma esp\u00e9cie de roto-rooter nos nossos vasos sangu\u00edneos\u201d, disse ele, entre dois breves mergulhos, \u201c... bota fora um mont\u00e3o de coisas podres\u201d.\tMeu trabalho era lidar com afiadas lan\u00e7as de \u00f3dio e imensos volumes de ignor\u00e2ncia. Se eu me virasse de cabe\u00e7a para baixo, pensei, vomitaria arsenais nucleares e arame farpado.\t\u2013 Do que voc\u00ea est\u00e1 rindo? \u2013 perguntou ele.\tEu n\u00e3o estava rindo. Minha fotofobia, aumentada pela falta de \u00f3culos de sol, me deixava com aquele simulacro de sorriso pregado no rosto.\tEle se chamava Amir e vivia no meu mundo, era advogado como eu, mais velho que eu, divorciado, e agora eu descobria que \u00e9ramos s\u00f3cios do mesmo clube recreativo do bairro de Pinheiros.\tNo f\u00f3rum, muitas vezes eu assistira ao seu desempenho na acusa\u00e7\u00e3o de criminosos an\u00f4nimos, com uma orat\u00f3ria s\u00f3lida, impactante. Not\u00e1vel.\tAli na \u00e1gua, sem o terno nem os assassinos que destru\u00eda e apesar dos dentes que poderiam ser melhores, ele me pareceu ainda mais sedutor. Na verdade sob aquela luz radiante, o que eu via era um tipo bem ins\u00f3lito: promotor iogue, com tese de doutorado em Wittgenstein, e capacidade para plantar bananeira semelhante \u00e0 de um acrobata de circo.\tMeia hora de conversa, e eu j\u00e1 me sentia \u00e0 vontade.\tDepois de nadarmos, continuamos nosso papo, falamos sobre seus criminosos, e a filosofia que o interessava especialmente. Contei sobre minha tentativa de ler Investiga\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas.\t\u2013 Desisti bem r\u00e1pido \u2013 expliquei \u2013, logo depois de topar com uma divaga\u00e7\u00e3o sobre o que seria a representa\u00e7\u00e3o de um n\u00e3ogato sobre a mesa. Ou de um gato que esteve na mesa.\t\u2013 Isso deve ser Husserl \u2013 afirmou ele, rindo.\tLogo fomos envolvidos por uma atmosfera bem-humorada. Rir juntos \u00e9 um afrodis\u00edaco poderoso. Eu disse:\t\u2013 Fico pensando se essa sua paix\u00e3o por esse tipo de fil\u00f3sofo n\u00e3o foi o que acabou enfiando a promotoria p\u00fablica na sua vida. Voc\u00ea parece gostar de coisas complicadas.\t\u2013 Tenho que tomar cuidado com voc\u00ea \u2013 respondeu ele. \u2013 Mulher inteligente n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil.\tO que ele estava me dizendo, naquele momento, \u00e9 que de forma geral as mulheres s\u00e3o burras. Mas claro que, sob o efeito da sedu\u00e7\u00e3o e envenenada pelos meus pr\u00f3prios horm\u00f4nios, n\u00e3o me dei conta disso. Pior: inverti os sinais, transformei o negativo em positivo. Ele tinha uma t\u00e1tica eficiente de se transformar em protagonista, que consistia em usar a pr\u00f3pria l\u00edngua como um martelo para botar abaixo tudo ao redor.Patr\u00edcia Melo(Adaptado de Mulheres empilhadas. S\u00e3o Paulo: LeYa, 2019.)Considerando a frase abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es 8 e 9:\u201cAli na \u00e1gua, sem o terno nem os assassinos que destru\u00eda e apesar dos dentes que poderiam ser melhores, ele me pareceu ainda mais sedutor\u201d (7\u00ba par\u00e1grafo).","id":480657,"enunciado":"<p>TEXTO I<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCheio de gargalhadas. Coisa de um ano atr\u00e1s. Imposs\u00edvel n\u00e3o notar. Ele estava no jardim do clube, os antebra\u00e7os fincados na grama bem tratada, e as pernas atl\u00e9ticas, eretas, apontando para o c\u00e9u azul, sem nenhuma nuvem, \u201cuma posi\u00e7\u00e3o invertida de ioga\u201d, conforme explicou quando se juntou a mim na piscina. \u201cO sangue faz uma esp\u00e9cie de roto-rooter nos nossos vasos sangu\u00edneos\u201d, disse ele, entre dois breves mergulhos, \u201c... bota fora um mont\u00e3o de coisas podres\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMeu trabalho era lidar com afiadas lan\u00e7as de \u00f3dio e imensos volumes de ignor\u00e2ncia. Se eu me virasse de cabe\u00e7a para baixo, pensei, vomitaria arsenais nucleares e arame farpado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Do que voc\u00ea est\u00e1 rindo? \u2013 perguntou ele.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEu n\u00e3o estava rindo. Minha fotofobia, aumentada pela falta de \u00f3culos de sol, me deixava com aquele simulacro de sorriso pregado no rosto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEle se chamava Amir e vivia no meu mundo, era advogado como eu, mais velho que eu, divorciado, e agora eu descobria que \u00e9ramos s\u00f3cios do mesmo clube recreativo do bairro de Pinheiros.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo f\u00f3rum, muitas vezes eu assistira ao seu desempenho na acusa\u00e7\u00e3o de criminosos an\u00f4nimos, com uma orat\u00f3ria s\u00f3lida, impactante. Not\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAli na \u00e1gua, sem o terno nem os assassinos que destru\u00eda e apesar dos dentes que poderiam ser melhores, ele me pareceu ainda mais sedutor. Na verdade sob aquela luz radiante, o que eu via era um tipo bem ins\u00f3lito: promotor iogue, com tese de doutorado em Wittgenstein, e capacidade para plantar bananeira semelhante \u00e0 de um acrobata de circo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMeia hora de conversa, e eu j\u00e1 me sentia \u00e0 vontade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDepois de nadarmos, continuamos nosso papo, falamos sobre seus criminosos, e a filosofia que o interessava especialmente. Contei sobre minha tentativa de ler<em> Investiga\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas<\/em>.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Desisti bem r\u00e1pido \u2013 expliquei \u2013, logo depois de topar com uma divaga\u00e7\u00e3o sobre o que seria a representa\u00e7\u00e3o de um n\u00e3ogato sobre a mesa. Ou de um gato que esteve na mesa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Isso deve ser Husserl \u2013 afirmou ele, rindo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tLogo fomos envolvidos por uma atmosfera bem-humorada. Rir juntos \u00e9 um afrodis\u00edaco poderoso. Eu disse:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Fico pensando se essa sua paix\u00e3o por esse tipo de fil\u00f3sofo n\u00e3o foi o que acabou enfiando a promotoria p\u00fablica na sua vida. Voc\u00ea parece gostar de coisas complicadas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Tenho que tomar cuidado com voc\u00ea \u2013 respondeu ele. \u2013 Mulher inteligente n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO que ele estava me dizendo, naquele momento, \u00e9 que de forma geral as mulheres s\u00e3o burras. Mas claro que, sob o efeito da sedu\u00e7\u00e3o e envenenada pelos meus pr\u00f3prios horm\u00f4nios, n\u00e3o me dei conta disso. Pior: inverti os sinais, transformei o negativo em positivo. Ele tinha uma t\u00e1tica eficiente de se transformar em protagonista, que consistia em usar a pr\u00f3pria l\u00edngua como um martelo para botar abaixo tudo ao redor.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Patr\u00edcia Melo<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Adaptado de Mulheres empilhadas. S\u00e3o Paulo: LeYa, 2019.)<\/sub><\/p><p><br><\/p><p>Considerando a frase abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es 8 e 9:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 554px;\"><colgroup><col width=\"554\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-gk7q\"><td data-row=\"row-gk7q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gk7q\" data-cell=\"cell-vs0c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201cAli na \u00e1gua, sem o terno nem os assassinos que destru\u00eda e apesar dos dentes que poderiam ser melhores, ele me pareceu ainda mais sedutor\u201d (7\u00ba par\u00e1grafo).<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 9","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1943671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Estatuto Geral das Guardas Municipais, o funcionamento das guardas municipais ser\u00e1 acompanhado por \u00f3rg\u00e3os pr\u00f3prios, permanentes, aut\u00f4nomos e com atribui\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, investiga\u00e7\u00e3o e auditoria. O denominado controle interno naquelas com efetivo superior a 50 (cinquenta) servidores da guarda ser\u00e1 exercido por:","provas":[{"id":63643,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2021-selecon-guarda-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Guarda Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1943798,"hashId":"03afed3d2aad132cc16381999d4685ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Estatuto Geral das Guardas Municipais, o funcionamento das guardas municipais ser\u00e1 acompanhado por \u00f3rg\u00e3os pr\u00f3prios, permanentes, aut\u00f4nomos e com atribui\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, investiga\u00e7\u00e3o e auditoria. O denominado controle interno naquelas com efetivo superior a 50 (cinquenta) servidores da guarda ser\u00e1 exercido por:<\/p>","resposta":7520853,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controladoria","id":7520852,"corpo":"<p>Controladoria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Corregedoria","id":7520853,"corpo":"<p>Corregedoria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capatazia","id":7520854,"corpo":"<p>Capatazia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comando","id":7520855,"corpo":"<p>Comando<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400383,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-13-001-a-14-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":402328,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-022-2014-dispoe-sobre-o-estatuto-geral-das-guardas-municipais"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1943798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Banco de Dados (BD) pode ser definido como um conjunto de dados armazenados, cujo conte\u00fado informativo representa, a cada instante, o estado atual de uma determinada aplica\u00e7\u00e3o. Baseado nesta defini\u00e7\u00e3o, determine qual das alternativas a seguir \u00e9 a CORRETA.","provas":[{"id":69762,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":69761,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2127801,"hashId":"352dab9cb2bfd02e830f5a62c7789736","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Banco de Dados (BD) pode ser definido como um conjunto de dados armazenados, cujo conte\u00fado informativo representa, a cada instante, o estado atual de uma determinada aplica\u00e7\u00e3o. Baseado nesta defini\u00e7\u00e3o, determine qual das alternativas a seguir \u00e9 a CORRETA.<\/p>","resposta":8323018,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da integridade consiste em assegurar que os dados do banco de dados sejam corretos (\u00edntegros), ou seja, as informa\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o BD t\u00eam que expressar exatamente o que foi informado. O BD n\u00e3o pode permitir que as informa\u00e7\u00f5es se modifiquem incorretamente.","id":8323018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da integridade consiste em assegurar que os dados do banco de dados sejam corretos (\u00edntegros), ou seja, as informa\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o BD t\u00eam que expressar exatamente o que foi informado. O BD n\u00e3o pode permitir que as informa\u00e7\u00f5es se modifiquem incorretamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma cole\u00e7\u00e3o rand\u00f4mica sempre \u00e9 considerada um banco de dados.","id":8323019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma cole\u00e7\u00e3o rand\u00f4mica sempre \u00e9 considerada um banco de dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados (SGBD) permite a defini\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o do banco de dados, por\u00e9m n\u00e3o permite sua manipula\u00e7\u00e3o para aplica\u00e7\u00f5es diversas.","id":8323020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados (SGBD) permite a defini\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o do banco de dados, por\u00e9m n\u00e3o permite sua manipula\u00e7\u00e3o para aplica\u00e7\u00f5es diversas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de SGDB: ORACLE, MySQL, PostgreSQL e Acrobat Pro DC.","id":8323021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de SGDB: ORACLE, MySQL, PostgreSQL e Acrobat Pro DC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma das principais caracter\u00edsticas da Tecnologia de BD \u00e9 n\u00e3o permitir mudan\u00e7as na estrutura de armazenamento e nas opera\u00e7\u00f5es dos dados.","id":8323022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das principais caracter\u00edsticas da Tecnologia de BD \u00e9 n\u00e3o permitir mudan\u00e7as na estrutura de armazenamento e nas opera\u00e7\u00f5es dos dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2127801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua (Decreto n\u00ba 7.053\/2009), existem quatorze objetivos, que s\u00e3o estabelecidos em seu Art. 7\u00ba. Julgue os itens abaixo e assinale a alternativa que se enquadra entre os objetivos determinados por esse artigo. I- Assegurar o acesso amplo, simplificado e seguro aos servi\u00e7os e programas que integram as pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, previd\u00eancia, assist\u00eancia social, moradia, seguran\u00e7a, cultura, esporte, lazer, trabalho e renda. II- Garantir a forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o permanente de profissionais e gestores para atua\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de pol\u00edticas p\u00fablicas intersetoriais, transversais e intergovernamentais direcionadas \u00e0s pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua. III- Instituir a contagem oficial da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua.","provas":[{"id":69758,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-cuidador-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Cuidador Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127817,"hashId":"d7dd5c62c154669fb631351397ae5d60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua (Decreto n\u00ba 7.053\/2009), existem quatorze objetivos, que s\u00e3o estabelecidos em seu Art. 7\u00ba. Julgue os itens abaixo e assinale a alternativa que se enquadra entre os objetivos determinados por esse artigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I-<\/strong> Assegurar o acesso amplo, simplificado e seguro aos servi\u00e7os e programas que integram as pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, previd\u00eancia, assist\u00eancia social, moradia, seguran\u00e7a, cultura, esporte, lazer, trabalho e renda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II- <\/strong>Garantir a forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o permanente de profissionais e gestores para atua\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de pol\u00edticas p\u00fablicas intersetoriais, transversais e intergovernamentais direcionadas \u00e0s pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III- <\/strong>Instituir a contagem oficial da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua.<\/p>","resposta":8323098,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8323094,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8323095,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8323096,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8323097,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":8323098,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.053\/2009 - Institui a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua e seu Comit\u00ea Intersetorial de Acompanhamento e Monitoramento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.053\/2009 - Institui a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua e seu Comit\u00ea Intersetorial de Acompanhamento e Monitoramento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418958,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-053-2009-institui-a-politica-nacional-para-a-populacao-em-situacao-de-rua-e-seu-comite-intersetorial-de-acompanhamento-e-monitoramento-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/2127817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica, ao Prefeito compete:","provas":[{"id":68809,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-agente-de-endemias-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Agente de Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127869,"hashId":"fda532d1ebf090b73f054fa8af12dc2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica, ao Prefeito compete:<\/p>","resposta":8323330,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regulamentar leis.","id":8323330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulamentar leis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dirigir, executar e disciplinar os trabalhos da C\u00e2mara Municipal.","id":8323331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir, executar e disciplinar os trabalhos da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Baixar as Resolu\u00e7\u00f5es e os Decretos Legislativos aprovados pela C\u00e2mara Municipal.","id":8323332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixar as Resolu\u00e7\u00f5es e os Decretos Legislativos aprovados pela C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promulgar as emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica.","id":8323333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promulgar as emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2127869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126,"slug":"engenheiro-de-trafego"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a crase usada na frase retirada do texto.\u201cA hist\u00f3ria se refere \u00e0 individualidade\u201d.Assinale a alternativa cujo uso da crase tem a mesma justificativa.","provas":[{"id":69102,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126,"slug":"engenheiro-de-trafego"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-engenheiro-de-trafego-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Engenheiro de Tr\u00e1fego - 2021"},{"id":69082,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-assistente-social-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Social - 2021"},{"id":69128,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-orientador-social-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Orientador Social - 2021"},{"id":69100,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-engenheiro-civil-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":69101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2128043,"hashId":"61d865b1a673465b4810cbce46a6c543","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a crase usada na frase retirada do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA hist\u00f3ria se refere \u00e0 individualidade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujo uso da crase tem a mesma justificativa.<\/p>","resposta":8324139,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estarei em casa at\u00e9 \u00e0s 12h.","id":8324135,"corpo":"<p>Estarei em casa at\u00e9 \u00e0s 12h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entreguei a encomenda \u00e0 minha vizinha.","id":8324136,"corpo":"<p>Entreguei a encomenda \u00e0 minha vizinha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No corre-corre di\u00e1rio, ela fez \u00e0s compras \u00e0s pressas.","id":8324137,"corpo":"<p>No corre-corre di\u00e1rio, ela fez \u00e0s compras \u00e0s pressas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dirijo-me, no dia de hoje, \u00e0 Vossa Senhoria para reivindicar meus direitos.","id":8324138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirijo-me, no dia de hoje, \u00e0 Vossa Senhoria para reivindicar meus direitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Naquela hora, os funcion\u00e1rios foram, j\u00e1 cansados, \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o.","id":8324139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naquela hora, os funcion\u00e1rios foram, j\u00e1 cansados, \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto ..Leia o texto...A poesia, ao contr\u00e1rio da filosofia, n\u00e3o \u00e9 um conhecimento te\u00f3rico de natureza humana, mas imita, narrativa ou dramaticamente, a\u00e7\u00f5es e sentimentos, feitos e virtudes, situa\u00e7\u00f5es e v\u00edcios dos seres humanos. No entanto, a poesia \u00e9 diferente da hist\u00f3ria, embora esta tamb\u00e9m seja uma narrativa de feitos humanos e de situa\u00e7\u00f5es, das virtudes e dos v\u00edcios dos humanos narrados. A diferen\u00e7a est\u00e1 no fato de que aquela visa, por meio de uma pessoa ou de um fato, a falar dos humanos em geral (cada pessoa [\u2026] n\u00e3o \u00e9 ela em sua individualidade, mas \u00e9 ela como exemplo universal, positivo ou negativo, de um tipo humano) e a falar de situa\u00e7\u00f5es em geral (por meio de exemplos, do relato dram\u00e1tico de uma guerra, fala sobre a guerra), enquanto a hist\u00f3ria se refere \u00e0 individualidade concreta de cada pessoa e de cada situa\u00e7\u00e3o. A poesia tr\u00e1gica n\u00e3o fala de \u00c9dipo ou de Eletra, mas de um destino humano; a epopeia n\u00e3o fala de Helena, Ulisses ou Agamenon, mas de tipos humanos. A hist\u00f3ria, ao contr\u00e1rio, fala de pessoas singulares e situa\u00e7\u00f5es particulares. Por isso, diz Arist\u00f3teles, a poesia est\u00e1 mais pr\u00f3xima da filosofia do que a hist\u00f3ria, j\u00e1 que esta nunca se dirige ao universo.(Marilena Chau\u00ed)","id":502228,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Texto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A poesia, ao contr\u00e1rio da filosofia, n\u00e3o \u00e9 um conhecimento te\u00f3rico de natureza humana, mas imita, narrativa ou dramaticamente, a\u00e7\u00f5es e sentimentos, feitos e virtudes, situa\u00e7\u00f5es e v\u00edcios dos seres humanos. No entanto, a poesia \u00e9 diferente da hist\u00f3ria, embora esta tamb\u00e9m seja uma narrativa de feitos humanos e de situa\u00e7\u00f5es, das virtudes e dos v\u00edcios dos humanos narrados. A diferen\u00e7a est\u00e1 no fato de que aquela visa, por meio de uma pessoa ou de um fato, a falar dos humanos em geral (cada pessoa [\u2026] n\u00e3o \u00e9 ela em sua individualidade, mas \u00e9 ela como exemplo universal, positivo ou negativo, de um tipo humano) e a falar de situa\u00e7\u00f5es em geral (por meio de exemplos, do relato dram\u00e1tico de uma guerra, fala sobre a guerra), enquanto a hist\u00f3ria se refere \u00e0 individualidade concreta de cada pessoa e de cada situa\u00e7\u00e3o. A poesia tr\u00e1gica n\u00e3o fala de \u00c9dipo ou de Eletra, mas de um destino humano; a epopeia n\u00e3o fala de Helena, Ulisses ou Agamenon, mas de tipos humanos. A hist\u00f3ria, ao contr\u00e1rio, fala de pessoas singulares e situa\u00e7\u00f5es particulares. Por isso, diz Arist\u00f3teles, a poesia est\u00e1 mais pr\u00f3xima da filosofia do que a hist\u00f3ria, j\u00e1 que esta nunca se dirige ao universo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Marilena Chau\u00ed)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2128043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Designer de Moda","id":2825,"slug":"designer-de-moda"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa com pontua\u00e7\u00e3o e reda\u00e7\u00e3o corretas.","provas":[{"id":69127,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-nutricionista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Nutricionista - 2021"},{"id":69122,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-interprete-de-libras-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Int\u00e9rprete de Libras - 2021"},{"id":69129,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-psicologo-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69106,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-fonoaudiologo-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":69104,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-fisioterapeuta-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":69077,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-analista-area-comunicacao-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-do-trabalho-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"},{"id":69096,"cargo":{"descricao":"Designer de Moda","id":2825,"slug":"designer-de-moda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-designer-de-moda-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Designer de Moda - 2021"},{"id":69125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-psiquiatra-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":69090,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-bibliotecario-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":263,"descricao":"Moda"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2128259,"hashId":"9fcaf40b721b70793ebb1bd2bb062048","enunciado":"<p>Assinale a alternativa com pontua\u00e7\u00e3o e reda\u00e7\u00e3o <strong>corretas.<\/strong><\/p>","resposta":8325197,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As vezes o c\u00e9u fica, t\u00e3o perto, parece que vem estrelas, suavemente nos acariciar","id":8325193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vezes o c\u00e9u fica, t\u00e3o perto, parece que vem estrelas, suavemente nos acariciar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os examinadores procediam a entrega das provas, dos cart\u00f5es; havia, por\u00e9m um entrave para o in\u00edcio das provas.","id":8325194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os examinadores procediam a entrega das provas, dos cart\u00f5es; havia, por\u00e9m um entrave para o in\u00edcio das provas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Depois que h\u00e1 alguns anos, as farm\u00e1cias deixaram de vender antibi\u00f3tico sem receita, houveram in\u00fameros casos relatados de vidas salvas mas a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o acredita nisso.","id":8325195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois que h\u00e1 alguns anos, as farm\u00e1cias deixaram de vender antibi\u00f3tico sem receita, houveram in\u00fameros casos relatados de vidas salvas mas a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o acredita nisso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hoje, eu, faria o mesmo coment\u00e1rio feito anteriormente: vai visitar seus pais j\u00e1 que fazem anos que voc\u00ea n\u00e3o os v\u00ea; isso, certamente \u00e9 inaceit\u00e1vel.","id":8325196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje, eu, faria o mesmo coment\u00e1rio feito anteriormente: vai visitar seus pais j\u00e1 que fazem anos que voc\u00ea n\u00e3o os v\u00ea; isso, certamente \u00e9 inaceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Enquanto n\u00e3o viajava, sofria; agora que conhece todas as partes do mundo, sofre mais, pois a impossibilidade de ir novamente o faz padecer mais.","id":8325197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto n\u00e3o viajava, sofria; agora que conhece todas as partes do mundo, sofre mais, pois a impossibilidade de ir novamente o faz padecer mais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 5","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2128259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Designer de Moda","id":2825,"slug":"designer-de-moda"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aqu\u00edfero \u00e9 um reservat\u00f3rio de \u00e1gua subterr\u00e2nea pot\u00e1vel. O Brasil possui dois dos maiores aqu\u00edferos do mundo, o Guarani e o Alter do Ch\u00e3o. O aqu\u00edfero Guarani \u00e9 um grande dep\u00f3sito de \u00e1gua que abrange a Argentina, o Brasil, o Paraguai e o Uruguai. Em 2010 foi descoberto o aqu\u00edfero Alter do Ch\u00e3o totalmente em territ\u00f3rio nacional.A imensa reserva subterr\u00e2nea encontra-se sob os seguintes Estados:","provas":[{"id":69129,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-psicologo-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69106,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-fonoaudiologo-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":69122,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-interprete-de-libras-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Int\u00e9rprete de Libras - 2021"},{"id":69127,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-nutricionista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Nutricionista - 2021"},{"id":69104,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-fisioterapeuta-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":69090,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-bibliotecario-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":69096,"cargo":{"descricao":"Designer de Moda","id":2825,"slug":"designer-de-moda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-designer-de-moda-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Designer de Moda - 2021"},{"id":69125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-psiquiatra-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":69124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-do-trabalho-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"},{"id":69077,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-analista-area-comunicacao-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":263,"descricao":"Moda"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2128264,"hashId":"423efbe64bafff677662b4ad07ab5be6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aqu\u00edfero \u00e9 um reservat\u00f3rio de \u00e1gua subterr\u00e2nea pot\u00e1vel. O Brasil possui dois dos maiores aqu\u00edferos do mundo, o Guarani e o Alter do Ch\u00e3o. O aqu\u00edfero Guarani \u00e9 um grande dep\u00f3sito de \u00e1gua que abrange a Argentina, o Brasil, o Paraguai e o Uruguai. Em 2010 foi descoberto o aqu\u00edfero Alter do Ch\u00e3o totalmente em territ\u00f3rio nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A imensa reserva subterr\u00e2nea encontra-se sob os seguintes Estados:<\/p>","resposta":8325218,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Par\u00e1, Amazonas e Amap\u00e1.","id":8325218,"corpo":"<p>Par\u00e1, Amazonas e Amap\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acre, Rond\u00f4nia e Maranh\u00e3o.","id":8325219,"corpo":"<p>Acre, Rond\u00f4nia e Maranh\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Par\u00e1, Maranh\u00e3o e Tocantins.","id":8325220,"corpo":"<p>Par\u00e1, Maranh\u00e3o e Tocantins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Roraima, Amazonas e Amap\u00e1.","id":8325221,"corpo":"<p>Roraima, Amazonas e Amap\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maranh\u00e3o, Cear\u00e1 e Piau\u00ed.","id":8325222,"corpo":"<p>Maranh\u00e3o, Cear\u00e1 e Piau\u00ed.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"}],"slug":"geografia\/2128264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Designer de Moda","id":2825,"slug":"designer-de-moda"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um hotel tem 3 quartos dispon\u00edveis. O n\u00famero de modos como se podem alojar 9 h\u00f3spedes, ficando 3 em cada quarto, \u00e9:","provas":[{"id":69122,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-interprete-de-libras-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Int\u00e9rprete de Libras - 2021"},{"id":69127,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-nutricionista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Nutricionista - 2021"},{"id":69129,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-psicologo-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69106,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-fonoaudiologo-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":69104,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-fisioterapeuta-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":69096,"cargo":{"descricao":"Designer de Moda","id":2825,"slug":"designer-de-moda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-designer-de-moda-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Designer de Moda - 2021"},{"id":69077,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-analista-area-comunicacao-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69090,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-bibliotecario-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":263,"descricao":"Moda"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2128267,"hashId":"243da78f1a02402837466e24d1cdb575","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um hotel tem 3 quartos dispon\u00edveis. O n\u00famero de modos como se podem alojar 9 h\u00f3spedes, ficando 3 em cada quarto, \u00e9:<\/p>","resposta":8325235,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 1800.","id":8325233,"corpo":"<p>Maior que 1800.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maior que 1700 e menor que 1800.","id":8325234,"corpo":"<p>Maior que 1700 e menor que 1800.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior que 1600 e menor que 1700.","id":8325235,"corpo":"<p>Maior que 1600 e menor que 1700.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior que 1500 e menor que 1600.","id":8325236,"corpo":"<p>Maior que 1500 e menor que 1600.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menor que 1500.","id":8325237,"corpo":"<p>Menor que 1500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"raciocinio-logico\/2128267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue se as assertivas sobre \u00e9tica profissional na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) e, ao final, assinale a sequ\u00eancia CORRETA.( ) A moral conecta-se \u00e0 a\u00e7\u00e3o, ao comportamento ou atitudes diante de ocorr\u00eancias complexas do conv\u00edvio entre os indiv\u00edduos. Ter moral significa atuar acima de nossos pr\u00f3prios interesses. Pressup\u00f5e comportamentos que seguem os princ\u00edpios que definem e est\u00e3o no cerne do que \u00e9 um ser humano.( ) A \u00e9tica, embora seja utilizada muitas vezes como sin\u00f4nimo de moral, est\u00e1 mais ligada \u00e0s leis e regras do que \u00e0 moral. Assim, a \u00e9tica pode ser definida como regras de condutas v\u00e1lidas, de maneira absoluta ou relativa, para uma sociedade, um grupo de pessoas ou um sujeito.( ) O c\u00f3digo profissional representa um conjunto de elementos que evidenciam o comportamento das pessoas dentro de um grupo social. Al\u00e9m de regular as condutas \u00e9ticas e anti\u00e9ticas, esse estatuto prev\u00ea san\u00e7\u00f5es e puni\u00e7\u00f5es, como a perda da capacidade de exercer o cargo, ainda que cada profiss\u00e3o tenha suas pr\u00f3prias caracter\u00edsticas e, portanto, exig\u00eancias de virtudes ligadas diretamente a seu desempenho.( ) Segundo a \u00e9tica profissional, a deontologia \u00e9 o tratado das normas e dos deveres adotados por uma profiss\u00e3o espec\u00edfica.","provas":[{"id":69761,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2128388,"hashId":"761dd4d961af2610ceea7f51c3539299","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue se as assertivas sobre \u00e9tica profissional na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) e, ao final, assinale a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A moral conecta-se \u00e0 a\u00e7\u00e3o, ao comportamento ou atitudes diante de ocorr\u00eancias complexas do conv\u00edvio entre os indiv\u00edduos. Ter moral significa atuar acima de nossos pr\u00f3prios interesses. Pressup\u00f5e comportamentos que seguem os princ\u00edpios que definem e est\u00e3o no cerne do que \u00e9 um ser humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00e9tica, embora seja utilizada muitas vezes como sin\u00f4nimo de moral, est\u00e1 mais ligada \u00e0s leis e regras do que \u00e0 moral. Assim, a \u00e9tica pode ser definida como regras de condutas v\u00e1lidas, de maneira absoluta ou relativa, para uma sociedade, um grupo de pessoas ou um sujeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O c\u00f3digo profissional representa um conjunto de elementos que evidenciam o comportamento das pessoas dentro de um grupo social. Al\u00e9m de regular as condutas \u00e9ticas e anti\u00e9ticas, esse estatuto prev\u00ea san\u00e7\u00f5es e puni\u00e7\u00f5es, como a perda da capacidade de exercer o cargo, ainda que cada profiss\u00e3o tenha suas pr\u00f3prias caracter\u00edsticas e, portanto, exig\u00eancias de virtudes ligadas diretamente a seu desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Segundo a \u00e9tica profissional, a deontologia \u00e9 o tratado das normas e dos deveres adotados por uma profiss\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","resposta":8325823,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":8325820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":8325821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":8325822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":8325823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":8325824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/2128388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A instala\u00e7\u00e3o do climat\u00e9rio \u00e9 gradativa e se evidencia clinicamente em maior ou menor grau a depender de v\u00e1rios fatores. Em rela\u00e7\u00e3o ao Preventivo ginecol\u00f3gico, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":67820,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2128455,"hashId":"438dd5f4a30813577640265583c3f25c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o do climat\u00e9rio \u00e9 gradativa e se evidencia clinicamente em maior ou menor grau a depender de v\u00e1rios fatores. Em rela\u00e7\u00e3o ao Preventivo ginecol\u00f3gico, \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":8326114,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia de hipo ou atrofia da mucosa pode comprometer a qualidade do material citol\u00f3gico, podendo ocorrer sangramentos por traumatismos e processo inflamat\u00f3rio que s\u00e3o comuns nesta fase. ","id":8326111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocorr\u00eancia de hipo ou atrofia da mucosa pode comprometer a qualidade do material citol\u00f3gico, podendo ocorrer sangramentos por traumatismos e processo inflamat\u00f3rio que s\u00e3o comuns nesta fase. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pH vaginal tamb\u00e9m sofre altera\u00e7\u00f5es, com tend\u00eancia \u00e0 alcaliniza\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a da flora, predispondo muitas vezes ao crescimento bacteriano com ocorr\u00eancia de vaginite ou vaginose. ","id":8326112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pH vaginal tamb\u00e9m sofre altera\u00e7\u00f5es, com tend\u00eancia \u00e0 alcaliniza\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a da flora, predispondo muitas vezes ao crescimento bacteriano com ocorr\u00eancia de vaginite ou vaginose. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A coleta do material para citopatologia deve abranger a ectoc\u00e9rvice e endoc\u00e9rvice, e nas mulheres histerectomizadas, o fundo-de-saco vaginal. ","id":8326113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta do material para citopatologia deve abranger a ectoc\u00e9rvice e endoc\u00e9rvice, e nas mulheres histerectomizadas, o fundo-de-saco vaginal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de atrofia que comprometa a qualidade do exame ou traga desconforto importante \u00e0 mulher, indica a utiliza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de estrog\u00eanio vaginal. Preferencialmente utiliza-se estriol ou promestriene, aplicando-se 3 cc do creme durante 2 dias e aguardando de dois a quatro dias (ideal) para a coleta. ","id":8326114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de atrofia que comprometa a qualidade do exame ou traga desconforto importante \u00e0 mulher, indica a utiliza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de estrog\u00eanio vaginal. Preferencialmente utiliza-se estriol ou promestriene, aplicando-se 3 cc do creme durante 2 dias e aguardando de dois a quatro dias (ideal) para a coleta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Climat\u00e9rio \/ Menopausa","oab":false,"nome":"Climat\u00e9rio \/ Menopausa","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413317,"slug":"enfermagem-climaterio-menopausa"}],"slug":"enfermagem\/2128455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126,"slug":"engenheiro-de-trafego"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a conclus\u00e3o de qualquer obra, qualquer que seja o seu destino, o C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa do Estado de Santa Catarina prev\u00ea que para que a mesma possa ser habitada, ocupada ou utilizada, dever\u00e1 ser pedida a \u201cvistoria\u201d, por meio de requerimento apresentado ao Departamento competente, o qual dever\u00e1 providenciar sobre o mesmo dentro de: ","provas":[{"id":69102,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126,"slug":"engenheiro-de-trafego"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-engenheiro-de-trafego-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Engenheiro de Tr\u00e1fego - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"}],"id":2128784,"hashId":"46487d4628f717330578ef92e9fa3478","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a conclus\u00e3o de qualquer obra, qualquer que seja o seu destino, o C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa do Estado de Santa Catarina prev\u00ea que para que a mesma possa ser habitada, ocupada ou utilizada, dever\u00e1 ser pedida a \u201cvistoria\u201d, por meio de requerimento apresentado ao Departamento competente, o qual dever\u00e1 providenciar sobre o mesmo dentro de: <\/p>","resposta":8327745,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 dias. ","id":8327745,"corpo":"<p>5 dias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 dias. ","id":8327746,"corpo":"<p>10 dias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15 dias. ","id":8327747,"corpo":"<p>15 dias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30 dias. ","id":8327748,"corpo":"<p>30 dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"60 dias. ","id":8327749,"corpo":"<p>60 dias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Balne\u00e1rio de Cambori\u00fa","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Balne\u00e1rio de Cambori\u00fa","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395638,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-balneario-de-camboriu"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2128784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso do temo \u201cedif\u00edcio\u201d, em \u201cTodo o edif\u00edcio da literatura\u201d, \u00e9 utilizado de forma conotativa, figurada, para fazer refer\u00eancia \u00e0 \u201cconstru\u00e7\u00e3o\u201d liter\u00e1ria, \u00e0s obras liter\u00e1rias, como um patrim\u00f4nio da atividade cultural da humanidade. A figura de linguagem empregada recebe o nome de:","provas":[{"id":65814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2128998,"hashId":"c31ee12a635277e82e0bc44f50b483df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do temo \u201cedif\u00edcio\u201d, em \u201cTodo o edif\u00edcio da literatura\u201d, \u00e9 utilizado de forma conotativa, figurada, para fazer refer\u00eancia \u00e0 \u201cconstru\u00e7\u00e3o\u201d liter\u00e1ria, \u00e0s obras liter\u00e1rias, como um patrim\u00f4nio da atividade cultural da humanidade. A figura de linguagem empregada recebe o nome de:<\/p>","resposta":8328706,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":8328705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":8328706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Personifica\u00e7\u00e3o.","id":8328707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Personifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paradoxo.","id":8328708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paradoxo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ant\u00edtese.","id":8328709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00edtese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da leitura do excerto abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 4 a 8.Alguns autores consideram que a arte de escrever de maneira original consiste, em \u00faltima an\u00e1lise, na capacidade de repetir uma ideia com uma abordagem nova, levando o leitor a pensar e sentir que aquele conte\u00fado \u00e9 totalmente in\u00e9dito. Em outras palavras, \u00e9 como se afirm\u00e1ssemos que ser original \u00e9 ter a habilidade de esconder as fontes. Todo o edif\u00edcio da literatura, incluindo os cl\u00e1ssicos, \u00e9 feito a partir dessa t\u00e9cnica. A pr\u00e1tica vem de longe,portanto.Em Passeios na ilha, Carlos Drummond de Andrade admite que o desenvolvimento da originalidade tem etapas bem definidas. Sem muita poesia e com uma boa prosa, ele \u00e9 claro ao desabafar: \u201cPrimeira fase: o poeta imita modelos c\u00e9lebres. \u00daltima fase: o poeta imita-se a si mesmo. Naquela, ainda n\u00e3o conquistou a originalidade; nesta, j\u00e1 a perdeu. N\u00e3o h\u00e1 mais triste elogio que \u2018N\u00e3o \u00e9 preciso assinatura, isto \u00e9 de X!\u2019 Espl\u00eandido seria que s\u00f3 se descobrisse que \u00e9 X pela assinatura\u201d.(MARCHIONI, RUBENS. Escrita criativa: da ideia aotexto. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2018.)","id":502365,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A partir da leitura do excerto abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 4 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alguns autores consideram que a arte de escrever de maneira original consiste, em \u00faltima an\u00e1lise, na capacidade de repetir uma ideia com uma abordagem nova, levando o leitor a pensar e sentir que aquele conte\u00fado \u00e9 totalmente in\u00e9dito. Em outras palavras, \u00e9 como se afirm\u00e1ssemos que ser original \u00e9 ter a habilidade de esconder as fontes. Todo o edif\u00edcio da literatura, incluindo os cl\u00e1ssicos, \u00e9 feito a partir dessa t\u00e9cnica. A pr\u00e1tica vem de longe,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">portanto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em <em>Passeios na ilha<\/em>, Carlos Drummond de Andrade admite que o desenvolvimento da originalidade tem etapas bem definidas. Sem muita poesia e com uma boa prosa, ele \u00e9 claro ao desabafar: \u201cPrimeira fase: o poeta imita modelos c\u00e9lebres. \u00daltima fase: o poeta imita-se a si mesmo. Naquela, ainda n\u00e3o conquistou a originalidade; nesta, j\u00e1 a perdeu. N\u00e3o h\u00e1 mais triste elogio que \u2018N\u00e3o \u00e9 preciso assinatura, isto \u00e9 de X!\u2019 Espl\u00eandido seria que s\u00f3 se descobrisse que \u00e9 X pela assinatura\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(MARCHIONI, RUBENS. Escrita criativa: da ideia ao<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">texto. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2018.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 8","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Met\u00e1fora","oab":false,"nome":"Met\u00e1fora","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419275,"slug":"lingua-portuguesa-metafora"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2128998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizacional dos Institutos Federais, contida na Lei n\u00ba 11.892\/08, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":65814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2129010,"hashId":"24daf442356218c8a5b5b7878ab0f242","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizacional dos Institutos Federais, contida na Lei n\u00ba 11.892\/08, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":8328766,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o dos Institutos Federais ter\u00e1 como \u00f3rg\u00e3os superiores o Col\u00e9gio de Dirigentes e o Conselho Superior.","id":8328765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o dos Institutos Federais ter\u00e1 como \u00f3rg\u00e3os superiores o Col\u00e9gio de Dirigentes e o Conselho Superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os Reitores ser\u00e3o nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, para mandato de 4 (quatro) anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o, podendo candidatar-se ao referido cargo apenas os docentes com o m\u00ednimo de tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":8328766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Reitores ser\u00e3o nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, para mandato de 4 (quatro) anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o, podendo candidatar-se ao referido cargo apenas os docentes com o m\u00ednimo de tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Institutos Federais ter\u00e3o como \u00f3rg\u00e3o executivo a reitoria, composta por 1 (um) Reitor e 5 (cinco) Pr\u00f3-Reitores.","id":8328767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Institutos Federais ter\u00e3o como \u00f3rg\u00e3o executivo a reitoria, composta por 1 (um) Reitor e 5 (cinco) Pr\u00f3-Reitores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A reitoria, como \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o central, poder\u00e1 ser instalada em espa\u00e7o f\u00edsico distinto de qualquer dos campi que integram o Instituto Federal, desde que previsto em seu estatuto e aprovado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","id":8328768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reitoria, como \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o central, poder\u00e1 ser instalada em espa\u00e7o f\u00edsico distinto de qualquer dos <em>campi<\/em> que integram o Instituto Federal, desde que previsto em seu estatuto e aprovado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cada Instituto Federal \u00e9 organizado em estrutura multicampi, com proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual identificada para cada campus e a reitoria, exceto no que diz respeito a pessoal, encargos sociais e benef\u00edcios aos servidores.","id":8328769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada Instituto Federal \u00e9 organizado em estrutura multi<em>campi,<\/em> com proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual identificada para cada <em>campus<\/em> e a reitoria, exceto no que diz respeito a pessoal, encargos sociais e benef\u00edcios aos servidores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/2129010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de indeferimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o ou \u00e0s raz\u00f5es da negativa do acesso, poder\u00e1 o interessado interpor recurso contra a decis\u00e3o, conforme prev\u00ea a Lei n\u00ba 12.527\/2011 (Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o). Isso posto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2129012,"hashId":"b9076e826e0142a379c2d50699d93819","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de indeferimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o ou \u00e0s raz\u00f5es da negativa do acesso, poder\u00e1 o interessado interpor recurso contra a decis\u00e3o, conforme prev\u00ea a Lei n\u00ba 12.527\/2011 (Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o). Isso posto, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8328775,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O recurso ser\u00e1 dirigido \u00e0 autoridade hierarquicamente superior \u00e0 que exarou a decis\u00e3o impugnada, que dever\u00e1 se manifestar no prazo de cinco dias.","id":8328775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso ser\u00e1 dirigido \u00e0 autoridade hierarquicamente superior \u00e0 que exarou a decis\u00e3o impugnada, que dever\u00e1 se manifestar no prazo de cinco dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Negado o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades do Poder Executivo Federal, o requerente poder\u00e1 recorrer ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que deliberar\u00e1 no prazo de dez dias se o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o classificada como sigilosa for negado.","id":8328776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Negado o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades do Poder Executivo Federal, o requerente poder\u00e1 recorrer ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que deliberar\u00e1 no prazo de dez dias se o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o classificada como sigilosa for negado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os recursos proferidos em face da negativa de informa\u00e7\u00f5es sigilosas ser\u00e3o aceitos.","id":8328777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os recursos proferidos em face da negativa de informa\u00e7\u00f5es sigilosas ser\u00e3o aceitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio informar\u00e3o ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a sobre as decis\u00f5es que, em grau de recurso, negarem acesso a informa\u00e7\u00f5es de interesse exclusivamente pessoal.","id":8328778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio informar\u00e3o ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a sobre as decis\u00f5es que, em grau de recurso, negarem acesso a informa\u00e7\u00f5es de interesse exclusivamente pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Controladoria-Geral da Uni\u00e3o \u00e9 a \u00faltima inst\u00e2ncia recursal.","id":8328779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Controladoria-Geral da Uni\u00e3o \u00e9 a \u00faltima inst\u00e2ncia recursal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2129012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. O edital de um processo de licita\u00e7\u00e3o deve determinar a prefer\u00eancia para bens manufaturados e servi\u00e7os nacionais, assim como para bens reciclados, recicl\u00e1veis ou biodegrad\u00e1veis, sendo esses crit\u00e9rios m\u00ednimos de habilita\u00e7\u00e3o do licitante.II. O processo de licita\u00e7\u00e3o deve compreender as seguintes etapas, na sequ\u00eancia a seguir: fase preparat\u00f3ria; etapa de habilita\u00e7\u00e3o; etapa de divulga\u00e7\u00e3o do edital de licita\u00e7\u00e3o; apresenta\u00e7\u00e3o de propostas e lances, quando for o caso; fase de julgamento; etapa recursal; fase de homologa\u00e7\u00e3o.III. Uma obra, no \u00e2mbito das licita\u00e7\u00f5es e dos contratos administrativos, \u00e9 toda atividade estabelecida, por for\u00e7a de lei, como privativa das profiss\u00f5es de arquiteto e engenheiro, que implica interven\u00e7\u00e3o no meio ambiente por meio de um conjunto harm\u00f4nico de a\u00e7\u00f5es que, agregadas, formam um todo que inova o espa\u00e7o f\u00edsico da natureza ou acarreta altera\u00e7\u00e3o substancial das caracter\u00edsticas originais de bem im\u00f3vel.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69744,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al-2021-admetec-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Campo Alegre - Agente de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2129049,"hashId":"c7303ab51cddbb58904672dec3bacfac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O edital de um processo de licita\u00e7\u00e3o deve determinar a prefer\u00eancia para bens manufaturados e servi\u00e7os nacionais, assim como para bens reciclados, recicl\u00e1veis ou biodegrad\u00e1veis, sendo esses crit\u00e9rios m\u00ednimos de habilita\u00e7\u00e3o do licitante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O processo de licita\u00e7\u00e3o deve compreender as seguintes etapas, na sequ\u00eancia a seguir: fase preparat\u00f3ria; etapa de habilita\u00e7\u00e3o; etapa de divulga\u00e7\u00e3o do edital de licita\u00e7\u00e3o; apresenta\u00e7\u00e3o de propostas e lances, quando for o caso; fase de julgamento; etapa recursal; fase de homologa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma obra, no \u00e2mbito das licita\u00e7\u00f5es e dos contratos administrativos, \u00e9 toda atividade estabelecida, por for\u00e7a de lei, como privativa das profiss\u00f5es de arquiteto e engenheiro, que implica interven\u00e7\u00e3o no meio ambiente por meio de um conjunto harm\u00f4nico de a\u00e7\u00f5es que, agregadas, formam um todo que inova o espa\u00e7o f\u00edsico da natureza ou acarreta altera\u00e7\u00e3o substancial das caracter\u00edsticas originais de bem im\u00f3vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8328955,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8328954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8328955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8328956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8328957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 23","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2129049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de direito privado as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, os cons\u00f3rcios p\u00fablicos privados e as sociedades controladas, de acordo com o texto.II. Os \u00f3rg\u00e3os independentes se originam na constitui\u00e7\u00e3o, participam das tomadas de decis\u00e3o do governo e s\u00e3o geridos por entidades controladoras, como pode ser percebido a partir da leitura do texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69744,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al-2021-admetec-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Campo Alegre - Agente de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2129064,"hashId":"d7b3635cba36e7fb5338354e7067a916","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de direito privado as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, os cons\u00f3rcios p\u00fablicos privados e as sociedades controladas, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os \u00f3rg\u00e3os independentes se originam na constitui\u00e7\u00e3o, participam das tomadas de decis\u00e3o do governo e s\u00e3o geridos por entidades controladoras, como pode ser percebido a partir da leitura do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8329015,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8329014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8329015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8329016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8329017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta Por A. Leal e P. Costa. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3qujjFH. Trecho adaptado.Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos est\u00e3o integrados em pessoas jur\u00eddicas, cuja vontade produzem e exteriorizam. Cabe examinar, ent\u00e3o, os sujeitos de direito que exercitam fun\u00e7\u00e3o administrativa.No atual cen\u00e1rio brasileiro, temos na Administra\u00e7\u00e3o Direta a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, sendo que cada um possui personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria.Assim, Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta \u00e9 o conjunto de \u00f3rg\u00e3os que integram as pessoas pol\u00edticas do Estado. Ainda, quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os, segundo posi\u00e7\u00e3o estatal podem ser: independentes quando se originam na Constitui\u00e7\u00e3o; aut\u00f4nomos, se participam das tomadas de decis\u00e3o do governo; superiores, compostos de \u00f3rg\u00e3os de comando e dire\u00e7\u00e3o, n\u00e3o possuidores de autonomia administrativa e financeira e que executam, planejam e buscam solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas; ou subalternos, subordinados aos \u00f3rg\u00e3os superiores com fun\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o.Em sua estrutura, podem ser simples quando formados por um \u00fanico centro de compet\u00eancia ou compostos se constitu\u00eddos de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os menores.Quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o funcional, s\u00e3o singulares os \u00f3rg\u00e3os que t\u00eam apenas um agente que decide por eles ou colegiados quando integrado por v\u00e1rios agentes.Na Administra\u00e7\u00e3o Indireta, podem ser estabelecidas diferen\u00e7as quanto a sua personalidade jur\u00eddica, que pode ser de direito p\u00fablico, neste caso as autarquias, funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e cons\u00f3rcio de direito p\u00fablico; ou de direito privado, como as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, os cons\u00f3rcios p\u00fablicos privados e as sociedades controladas, conforme o decreto-lei n\u00ba 200\/1967.","id":502375,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por A. Leal e P. Costa. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3qujjFH. Trecho adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos est\u00e3o integrados em pessoas jur\u00eddicas, cuja vontade produzem e exteriorizam. Cabe examinar, ent\u00e3o, os sujeitos de direito que exercitam fun\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No atual cen\u00e1rio brasileiro, temos na Administra\u00e7\u00e3o Direta a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, sendo que cada um possui personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta \u00e9 o conjunto de \u00f3rg\u00e3os que integram as pessoas pol\u00edticas do Estado. Ainda, quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os, segundo posi\u00e7\u00e3o estatal podem ser: independentes quando se originam na Constitui\u00e7\u00e3o; aut\u00f4nomos, se participam das tomadas de decis\u00e3o do governo; superiores, compostos de \u00f3rg\u00e3os de comando e dire\u00e7\u00e3o, n\u00e3o possuidores de autonomia administrativa e financeira e que executam, planejam e buscam solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas; ou subalternos, subordinados aos \u00f3rg\u00e3os superiores com fun\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em sua estrutura, podem ser simples quando formados por um \u00fanico centro de compet\u00eancia ou compostos se constitu\u00eddos de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os menores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o funcional, s\u00e3o singulares os \u00f3rg\u00e3os que t\u00eam apenas um agente que decide por eles ou colegiados quando integrado por v\u00e1rios agentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na Administra\u00e7\u00e3o Indireta, podem ser estabelecidas diferen\u00e7as quanto a sua personalidade jur\u00eddica, que pode ser de direito p\u00fablico, neste caso as autarquias, funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e cons\u00f3rcio de direito p\u00fablico; ou de direito privado, como as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, os cons\u00f3rcios p\u00fablicos privados e as sociedades controladas, conforme o decreto-lei n\u00ba 200\/1967.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"}],"slug":"direito-administrativo\/2129064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas pr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es, considere as tabelas T1, T2 e T3, cujas estruturas e inst\u00e2ncias s\u00e3o exibidas a seguir. O valor NULL deve ser tratado como unknown (desconhecido).T1AB132242T2CD100421105512033T3ACE1100201110402120102100NULL211010Suponha que as tabelas T1 e T2, descritas anteriormente, tenham sido declaradas com as colunas A e C, respectivamente, definidas como chaves prim\u00e1rias.Para tanto, a defini\u00e7\u00e3o de chaves estrangeiras na tabela T3 deveria ter como base o script:","provas":[{"id":69719,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2129284,"hashId":"1f9484c72e7a0e1d7a8f8072abc151c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas pr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es, considere as tabelas <strong>T1<\/strong>, <strong>T2<\/strong> e <strong>T3<\/strong>, cujas estruturas e inst\u00e2ncias s\u00e3o exibidas a seguir. O valor NULL deve ser tratado como <em>unknown<\/em> (desconhecido).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>T1<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-gofi\"><td data-row=\"row-gofi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gofi\" data-cell=\"cell-e1bk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gofi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gofi\" data-cell=\"cell-qyy9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>B<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m919\"><td data-row=\"row-m919\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m919\" data-cell=\"cell-rp7d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-m919\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m919\" data-cell=\"cell-d6uf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6t8q\"><td data-row=\"row-6t8q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6t8q\" data-cell=\"cell-3dgj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-6t8q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6t8q\" data-cell=\"cell-3a1e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7lrj\"><td data-row=\"row-7lrj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7lrj\" data-cell=\"cell-1odl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-7lrj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7lrj\" data-cell=\"cell-eiip\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>T2<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 104px;\"><colgroup><col width=\"54\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-i0r1\"><td data-row=\"row-i0r1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i0r1\" data-cell=\"cell-00se\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>C<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-i0r1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i0r1\" data-cell=\"cell-5tg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>D<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xb0v\"><td data-row=\"row-xb0v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xb0v\" data-cell=\"cell-hutw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">100<\/p><\/td><td data-row=\"row-xb0v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xb0v\" data-cell=\"cell-f6n8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">42<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sj3c\"><td data-row=\"row-sj3c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sj3c\" data-cell=\"cell-dvcp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">110<\/p><\/td><td data-row=\"row-sj3c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sj3c\" data-cell=\"cell-cru0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zghn\"><td data-row=\"row-zghn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zghn\" data-cell=\"cell-uh6h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">120<\/p><\/td><td data-row=\"row-zghn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zghn\" data-cell=\"cell-jwk9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">33<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>T3<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-phu3\"><td data-row=\"row-phu3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-phu3\" data-cell=\"cell-0ex7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-phu3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-phu3\" data-cell=\"cell-mrth\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>C<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-phu3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-phu3\" data-cell=\"cell-xnmr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>E<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-22bv\"><td data-row=\"row-22bv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-22bv\" data-cell=\"cell-f4b8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-22bv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-22bv\" data-cell=\"cell-rn5p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"row-22bv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-22bv\" data-cell=\"cell-n55s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dmvk\"><td data-row=\"row-dmvk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dmvk\" data-cell=\"cell-1x24\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-dmvk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dmvk\" data-cell=\"cell-7y0c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">110<\/p><\/td><td data-row=\"row-dmvk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dmvk\" data-cell=\"cell-gkba\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xqc2\"><td data-row=\"row-xqc2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xqc2\" data-cell=\"cell-0vcm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-xqc2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xqc2\" data-cell=\"cell-uyrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">120<\/p><\/td><td data-row=\"row-xqc2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xqc2\" data-cell=\"cell-mmzp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ltio\"><td data-row=\"row-ltio\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ltio\" data-cell=\"cell-i35i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-ltio\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ltio\" data-cell=\"cell-umcl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"row-ltio\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ltio\" data-cell=\"cell-ketz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">NULL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-evg5\"><td data-row=\"row-evg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-evg5\" data-cell=\"cell-n03f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-evg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-evg5\" data-cell=\"cell-g0c6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">110<\/p><\/td><td data-row=\"row-evg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-evg5\" data-cell=\"cell-29m5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suponha que as tabelas T1 e T2, descritas anteriormente, tenham sido declaradas com as colunas A e C, respectivamente, definidas como chaves prim\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para tanto, a defini\u00e7\u00e3o de chaves estrangeiras na tabela T3 deveria ter como base o script:<\/p>","resposta":8330023,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foreign key (A) references T1(A),foreign key (C) references T2(C)","id":8330023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">foreign key (A) references T1(A),<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">foreign key (C) references T2(C)<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"foreign key (A, C) references T1(A), T2(C)","id":8330024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">foreign key (A, C) references T1(A), T2(C)<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"foreign key T1(A) for A,foreign key T2(C) for C","id":8330025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">foreign key T1(A) for A,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">foreign key T2(C) for C<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"foreign key T1(A) for A, T2(C) for C","id":8330026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">foreign key T1(A) for A, T2(C) for C<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"foreign key T1(A) references (A),foreign key T2(C) references (C)","id":8330027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">foreign key T1(A) references (A),<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">foreign key T2(C) references (C)<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Chaves e Relacionamentos","oab":false,"nome":"Chaves e Relacionamentos","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8051,"slug":"tecnologia-da-informacao-chaves-e-relacionamentos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2129284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), administrado pelo governo, fornece uma ampla gama de servi\u00e7os de sa\u00fade gratuitos, dispon\u00edveis para qualquer pessoa legalmente registrada no Brasil, incluindo residentes estrangeiros. Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. ( ) Um de seus princ\u00edpios \u00e9 a universalidade, aspecto que sugere que os cuidados de sa\u00fade no Brasil n\u00e3o devem discriminar nenhum brasileiro, sem distin\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, origem social ou cor da pele. ( ) Dentre os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do SUS est\u00e1 o da Universalidade, onde todo cidad\u00e3o tem direito \u00e0 sa\u00fade, sendo da fam\u00edlia o dever de prover assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. ( ) O princ\u00edpio da equidade defende que todas as pessoas s\u00e3o iguais perante o SUS e merecem ser atendidas de acordo com suas necessidades individuais. ( ) A integralidade no SUS \u00e9 vista como um princ\u00edpio onde todas as pessoas devem ser atendidas, desde as necessidades b\u00e1sicas, de forma integral. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":69124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-do-trabalho-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2143173,"hashId":"931b8f8963a978baaf6700be4fe70a1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), administrado pelo governo, fornece uma ampla gama de servi\u00e7os de sa\u00fade gratuitos, dispon\u00edveis para qualquer pessoa legalmente registrada no Brasil, incluindo residentes estrangeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um de seus princ\u00edpios \u00e9 a universalidade, aspecto que sugere que os cuidados de sa\u00fade no Brasil n\u00e3o devem discriminar nenhum brasileiro, sem distin\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, origem social ou cor da pele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dentre os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do SUS est\u00e1 o da Universalidade, onde todo cidad\u00e3o tem direito \u00e0 sa\u00fade, sendo da fam\u00edlia o dever de prover assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O princ\u00edpio da equidade defende que todas as pessoas s\u00e3o iguais perante o SUS e merecem ser atendidas de acordo com suas necessidades individuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A integralidade no SUS \u00e9 vista como um princ\u00edpio onde todas as pessoas devem ser atendidas, desde as necessidades b\u00e1sicas, de forma integral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8391738,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V ","id":8391737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":8391738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":8391739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":8391740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":8391741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2143173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis (DCNT) representam umas das maiores causas de morbimortalidade no Brasil e no mundo. Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. 1. As DCNT compreendem um vasto grupo de condi\u00e7\u00f5es que t\u00eam em comum o fato de possu\u00edrem origem multifatorial, com forte influ\u00eancia de fatores de risco comportamental, alguns modific\u00e1veis, outros n\u00e3o. 2. As DCNT representam um grupo de doen\u00e7as de car\u00e1ter agudo com possibilidade de tratamento e cura. 3. As DCNT est\u00e3o relacionadas a diversos fatores, condicionantes e determinantes sociais; entretanto, a maioria \u00e9 ocasionada por fatores de risco modific\u00e1veis, dentre os quais destacam-se o tabagismo, consumo excessivo de \u00e1lcool, alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o saud\u00e1vel e inatividade f\u00edsica. 4. As DCNT s\u00e3o caracterizadas principalmente pelas doen\u00e7as infectocontagiosas, cardiovasculares e doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":69125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-psiquiatra-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2143192,"hashId":"296103bbe3e927a860b2994c1a3be9ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis (DCNT) representam umas das maiores causas de morbimortalidade no Brasil e no mundo. Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. As DCNT compreendem um vasto grupo de condi\u00e7\u00f5es que t\u00eam em comum o fato de possu\u00edrem origem multifatorial, com forte influ\u00eancia de fatores de risco comportamental, alguns modific\u00e1veis, outros n\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. As DCNT representam um grupo de doen\u00e7as de car\u00e1ter agudo com possibilidade de tratamento e cura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. As DCNT est\u00e3o relacionadas a diversos fatores, condicionantes e determinantes sociais; entretanto, a maioria \u00e9 ocasionada por fatores de risco modific\u00e1veis, dentre os quais destacam-se o tabagismo, consumo excessivo de \u00e1lcool, alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o saud\u00e1vel e inatividade f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. As DCNT s\u00e3o caracterizadas principalmente pelas doen\u00e7as infectocontagiosas, cardiovasculares e doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8391835,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8391832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":8391833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":8391834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":8391835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8391836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2143192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios cobrar imposto sobre: Papel destinado exclusivamente \u00e0 impress\u00e3o de jornais, peri\u00f3dicos e livros. Opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas pela popula\u00e7\u00e3o de baixa renda. O patrim\u00f4nio, a renda ou os servi\u00e7os uns dos outros. Rem\u00e9dios e medicamentos. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":68991,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auditor Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2143292,"hashId":"21c26d3d9cf19966e60948aad4f42b3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios cobrar imposto sobre: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Papel destinado exclusivamente \u00e0 impress\u00e3o de jornais, peri\u00f3dicos e livros. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas pela popula\u00e7\u00e3o de baixa renda. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O patrim\u00f4nio, a renda ou os servi\u00e7os uns dos outros. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Rem\u00e9dios e medicamentos. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":8392313,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. ","id":8392312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. ","id":8392313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4. ","id":8392314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3. ","id":8392315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. ","id":8392316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2143292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerada uma desordem autoimune cr\u00f4nica sist\u00eamica que envolve principalmente as gl\u00e2ndulas salivares e lacrimais, resultando em xerostomia e xeroftalmia. O diagn\u00f3stico da patologia relatada \u00e9: ","provas":[{"id":70064,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2143462,"hashId":"56b0ab32584ed452089d0ed09e21551d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerada uma desordem autoimune cr\u00f4nica sist\u00eamica que envolve principalmente as gl\u00e2ndulas salivares e lacrimais, resultando em xerostomia e xeroftalmia. O diagn\u00f3stico da patologia relatada \u00e9: <\/p>","resposta":8393062,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sialorreia.","id":8393060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sialorreia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cisto do ducto salivar.","id":8393061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cisto do ducto salivar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Sj\u00f6gren.","id":8393062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Sj\u00f6gren.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sialometaplasia necrosante.","id":8393063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sialometaplasia necrosante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sialoadenose.","id":8393064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sialoadenose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saliva (Cariologia)","oab":false,"nome":"Saliva (Cariologia)","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417582,"slug":"odontologia-saliva-cariologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2143462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hematologia dedica-se ao estudo das c\u00e9lulas sangu\u00edneas, e o hemograma constitui-se como um dos principais exames para avalia\u00e7\u00e3o inicial dos dist\u00farbios hematopoi\u00e9ticos, seja para diagn\u00f3stico ou acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a. Considere algumas das altera\u00e7\u00f5es hematol\u00f3gicas poss\u00edveis de serem identificadas no hemograma. I - Presen\u00e7a de anisocitose microc\u00edtica com hipocromia. II - Hem\u00e1cias normocr\u00f4micas e macroc\u00edticas. III - Discreta hipocromia com presen\u00e7a de numerosos drepan\u00f3citos. IV - Neutrofilia com presen\u00e7a de granula\u00e7\u00f5es t\u00f3xicas e microvac\u00faolos no citoplasma dos neutr\u00f3filos. V - Predomin\u00e2ncia exclusiva de mieloblastos no sangue perif\u00e9rico. As altera\u00e7\u00f5es acima descritas podem ser correlacionadas, respectivamente, \u00e0s seguintes patologias:","provas":[{"id":70084,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-analista-clinico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Analista Cl\u00eenico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"}],"id":2143582,"hashId":"11acfe9134b4009c6078b2926acbdb19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hematologia dedica-se ao estudo das c\u00e9lulas sangu\u00edneas, e o hemograma constitui-se como um dos principais exames para avalia\u00e7\u00e3o inicial dos dist\u00farbios hematopoi\u00e9ticos, seja para diagn\u00f3stico ou acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a. Considere algumas das altera\u00e7\u00f5es hematol\u00f3gicas poss\u00edveis de serem identificadas no hemograma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Presen\u00e7a de anisocitose microc\u00edtica com hipocromia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Hem\u00e1cias normocr\u00f4micas e macroc\u00edticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Discreta hipocromia com presen\u00e7a de numerosos drepan\u00f3citos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Neutrofilia com presen\u00e7a de granula\u00e7\u00f5es t\u00f3xicas e microvac\u00faolos no citoplasma dos neutr\u00f3filos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Predomin\u00e2ncia exclusiva de mieloblastos no sangue perif\u00e9rico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es acima descritas podem ser correlacionadas, respectivamente, \u00e0s seguintes patologias:<\/p>","resposta":8393567,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - Anemia Carencial, II - Anemia Megalobl\u00e1stica, III \u2013 Talassemia Beta, IV \u2013 Infec\u00e7\u00e3o Viral, V \u2013 Leucemia Mieloide. ","id":8393564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Anemia Carencial, II - Anemia Megalobl\u00e1stica, III \u2013 Talassemia Beta, IV \u2013 Infec\u00e7\u00e3o Viral, V \u2013 Leucemia Mieloide. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I - Anemia Ferropriva, II - Anemia Perniciosa, III \u2013 Anemia falciforme, IV \u2013 Infec\u00e7\u00e3o Viral, V \u2013 Leucemia Mieloide.","id":8393565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Anemia Ferropriva, II - Anemia Perniciosa, III \u2013 Anemia falciforme, IV \u2013 Infec\u00e7\u00e3o Viral, V \u2013 Leucemia Mieloide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" I - Anemia Falciforme, II - Anemia Ferrop\u00eanica, III \u2013 Anemia Esferoc\u00edtica, IV \u2013 Infec\u00e7\u00e3o Bacteriana, V \u2013 Leucemia Linfoide. ","id":8393566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I - Anemia Falciforme, II - Anemia Ferrop\u00eanica, III \u2013 Anemia Esferoc\u00edtica, IV \u2013 Infec\u00e7\u00e3o Bacteriana, V \u2013 Leucemia Linfoide. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" I - Anemia Ferropriva, II - Anemia Megalobl\u00e1stica, III \u2013 Anemia Falciforme, IV \u2013 Infec\u00e7\u00e3o Bacteriana, V \u2013 Leucemia Mieloide. ","id":8393567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I - Anemia Ferropriva, II - Anemia Megalobl\u00e1stica, III \u2013 Anemia Falciforme, IV \u2013 Infec\u00e7\u00e3o Bacteriana, V \u2013 Leucemia Mieloide. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I - Anemia Apl\u00e1sica, II - Anemia Megalobl\u00e1stica, III \u2013 Anemia Drepanoc\u00edtica, IV \u2013 Infec\u00e7\u00e3o Bacteriana, V \u2013 Leucemia linfoide. ","id":8393568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Anemia Apl\u00e1sica, II - Anemia Megalobl\u00e1stica, III \u2013 Anemia Drepanoc\u00edtica, IV \u2013 Infec\u00e7\u00e3o Bacteriana, V \u2013 Leucemia linfoide. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/2143582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(Lei n. 11.091\/05) Julgue os itens a seguir em Verdadeiro (V) ou Falso (F): I \u2013 N\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de princ\u00edpios, diretrizes e normas que regulam o desenvolvimento profissional dos servidores titulares de cargos que integram determinada carreira, constituindo-se em instrumento de gest\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade. II \u2013 Os cargos do Plano de Carreira s\u00e3o organizados em 5 (cinco) n\u00edveis de classifica\u00e7\u00e3o, A, B, C, D e E. III \u2013 Na contagem do interst\u00edcio necess\u00e1rio \u00e0 Progress\u00e3o por M\u00e9rito Profissional ser\u00e1 aproveitado o tempo computado desde a \u00faltima progress\u00e3o. IV \u2013 Padr\u00e3o de vencimento \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do servidor na escala de vencimento da carreira em fun\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o, cargo e n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA: ","provas":[{"id":70139,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Assistente Social - 2021"},{"id":70153,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Produtor Cultural - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2143678,"hashId":"db7c3fb942fe4a3c14bdac31fb0b387d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(Lei n. 11.091\/05) Julgue os itens a seguir em Verdadeiro (V) ou Falso (F): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 N\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de princ\u00edpios, diretrizes e normas que regulam o desenvolvimento profissional dos servidores titulares de cargos que integram determinada carreira, constituindo-se em instrumento de gest\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os cargos do Plano de Carreira s\u00e3o organizados em 5 (cinco) n\u00edveis de classifica\u00e7\u00e3o, A, B, C, D e E. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Na contagem do interst\u00edcio necess\u00e1rio \u00e0 Progress\u00e3o por M\u00e9rito Profissional ser\u00e1 aproveitado o tempo computado desde a \u00faltima progress\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Padr\u00e3o de vencimento \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do servidor na escala de vencimento da carreira em fun\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o, cargo e n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":8393986,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":8393983,"corpo":"<p> V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F ","id":8393984,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":8393985,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":8393986,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2143678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto CFESS-CRESS, em 2021, vem a p\u00fablico trazer as reflex\u00f5es acerca do Servi\u00e7o Social na Educa\u00e7\u00e3o. O documento definido como \u201cSubs\u00eddios para a Atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o\u201d figurou como fruto de estudos e pesquisas do Conjunto e promove significativa sinaliza\u00e7\u00e3o para o processo de trabalho rumo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Nesse sentido, considere as afirmativas abaixo:A. A trajet\u00f3ria da pol\u00edtica educacional no Brasil evidencia como as pol\u00edticas p\u00fablicas de igualdade s\u00e3o reproduzidas a partir dos processos inclusivos e, hoje, buscam \u201cpromover\u201d, na educa\u00e7\u00e3o escolarizada, largos contingentes da classe trabalhadora. B. A amplia\u00e7\u00e3o do campo dos direitos sociais, como forma de compreender a cidadania em seu sentido mais classista e menos abstrato, tem no reconhecimento da Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o como um direito social a ser universalizado, um dos momentos deste processo de mobiliza\u00e7\u00e3o e luta social, mas como meio e n\u00e3o como finalidade de realiza\u00e7\u00e3o de uma nova ordem social. C. Se a educa\u00e7\u00e3o, sob o prisma do capital, converte-se em um conjunto de pr\u00e1ticas sociais que contribuem para a internaliza\u00e7\u00e3o dos consensos necess\u00e1rios \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o ampliada desse sistema metab\u00f3lico, tamb\u00e9m e a partir dessa din\u00e2mica, \u00e9 que se instauram as possibilidades de constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de uma educa\u00e7\u00e3o emancipadora. D. Para pensar a educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso tomar a realidade na perspectiva individualizada, compreender que as diferentes dimens\u00f5es que comp\u00f5em a vida social mant\u00eam com o trabalho uma rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia sist\u00eamica, mas tamb\u00e9m de autonomia, de m\u00fatuas determina\u00e7\u00f5es.Assim, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":70139,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2143888,"hashId":"b2cf6b3dbe2036dc646f242f61e1c8b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto CFESS-CRESS, em 2021, vem a p\u00fablico trazer as reflex\u00f5es acerca do Servi\u00e7o Social na Educa\u00e7\u00e3o. O documento definido como \u201cSubs\u00eddios para a Atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o\u201d figurou como fruto de estudos e pesquisas do Conjunto e promove significativa sinaliza\u00e7\u00e3o para o processo de trabalho rumo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Nesse sentido, considere as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A. A trajet\u00f3ria da pol\u00edtica educacional no Brasil evidencia como as pol\u00edticas p\u00fablicas de igualdade s\u00e3o reproduzidas a partir dos processos inclusivos e, hoje, buscam \u201cpromover\u201d, na educa\u00e7\u00e3o escolarizada, largos contingentes da classe trabalhadora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B. A amplia\u00e7\u00e3o do campo dos direitos sociais, como forma de compreender a cidadania em seu sentido mais classista e menos abstrato, tem no reconhecimento da Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o como um direito social a ser universalizado, um dos momentos deste processo de mobiliza\u00e7\u00e3o e luta social, mas como meio e n\u00e3o como finalidade de realiza\u00e7\u00e3o de uma nova ordem social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C. Se a educa\u00e7\u00e3o, sob o prisma do capital, converte-se em um conjunto de pr\u00e1ticas sociais que contribuem para a internaliza\u00e7\u00e3o dos consensos necess\u00e1rios \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o ampliada desse sistema metab\u00f3lico, tamb\u00e9m e a partir dessa din\u00e2mica, \u00e9 que se instauram as possibilidades de constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de uma educa\u00e7\u00e3o emancipadora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D. Para pensar a educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso tomar a realidade na perspectiva individualizada, compreender que as diferentes dimens\u00f5es que comp\u00f5em a vida social mant\u00eam com o trabalho uma rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia sist\u00eamica, mas tamb\u00e9m de autonomia, de m\u00fatuas determina\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":8394920,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas A, C e D est\u00e3o incorretas e a afirmativa B est\u00e1 correta.","id":8394917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas A, C e D est\u00e3o incorretas e a afirmativa B est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As afirmativas B e D est\u00e3o corretas, e as afirmativas A e C est\u00e3o incorretas.","id":8394918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas B e D est\u00e3o corretas, e as afirmativas A e C est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa D est\u00e1 correta.","id":8394919,"corpo":"<p>Somente a afirmativa D est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas A e D s\u00e3o incorretas e as afirmativas B e C est\u00e3o corretas.","id":8394920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas A e D s\u00e3o incorretas e as afirmativas B e C est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2143888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR-32, os agentes biol\u00f3gicos s\u00e3o classificados em, EXCETO:","provas":[{"id":70145,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2143929,"hashId":"a3c8fcaa6a0d9ef9cd4594c3f7acbaf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR-32, os agentes biol\u00f3gicos s\u00e3o classificados em, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8395090,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe de risco 3: risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as e infec\u00e7\u00f5es graves ao ser humano, para as quais nem sempre existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.","id":8395087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe de risco 3: risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as e infec\u00e7\u00f5es graves ao ser humano, para as quais nem sempre existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Classe de risco 1: baixo risco individual para o trabalhador e para a coletividade, com baixa probabilidade de causar doen\u00e7a ao ser humano.","id":8395088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe de risco 1: baixo risco individual para o trabalhador e para a coletividade, com baixa probabilidade de causar doen\u00e7a ao ser humano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Classe de risco 4: risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade elevada de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Apresenta grande poder de transmissibilidade de um indiv\u00edduo a outro. Podem causar doen\u00e7as graves ao ser humano, para as quais n\u00e3o existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.","id":8395089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe de risco 4: risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade elevada de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Apresenta grande poder de transmissibilidade de um indiv\u00edduo a outro. Podem causar doen\u00e7as graves ao ser humano, para as quais n\u00e3o existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Classe de risco 2: risco individual moderado para o trabalhador e com moderada probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as ao ser humano, para as quais existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.","id":8395090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe de risco 2: risco individual moderado para o trabalhador e com moderada probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as ao ser humano, para as quais existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2143929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o elemento em destaque no trecho \u201cO \u00faltimo flagelo global foi a pandemia de gripe de 1918, que se estima ter matado 50 milh\u00f5es de pessoas...\u201d e assinale a alternativa em que o elemento em destaque tem a mesma fun\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica:","provas":[{"id":70150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2143999,"hashId":"c11018d2f446f96b2c24ae3caacfe9f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o elemento em destaque no trecho \u201cO \u00faltimo flagelo global foi a pandemia de gripe de 1918, <strong><u>que<\/u><\/strong> se estima ter matado 50 milh\u00f5es de pessoas...\u201d e assinale a alternativa em que o elemento em destaque tem a mesma fun\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica:<\/p>","resposta":8395377,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de sequenciamento do genoma de um v\u00edrus \u00e9 chamado de sequenciamento de pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o e revolucionou a ci\u00eancia, ao permitir que os pesquisadores decodifiquem rapidamente o genoma de um v\u00edrus ou bact\u00e9ria, de forma r\u00e1pida e econ\u00f4mica.","id":8395376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de sequenciamento do genoma de um v\u00edrus \u00e9 chamado de sequenciamento de pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o e revolucionou a ci\u00eancia, ao permitir <strong><u>que<\/u><\/strong> os pesquisadores decodifiquem rapidamente o genoma de um v\u00edrus ou bact\u00e9ria, de forma r\u00e1pida e econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um dos avan\u00e7os cient\u00edficos mais significativos dos \u00faltimos 15 anos foi a capacidade de ler as instru\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas (genoma) que codificam os v\u00edrus.","id":8395377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos avan\u00e7os cient\u00edficos mais significativos dos \u00faltimos 15 anos foi a capacidade de ler as instru\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas (genoma) <strong><u>que<\/u><\/strong> codificam os v\u00edrus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Essa estrat\u00e9gia foi usada para determinar a sequ\u00eancia do SARS-CoV-2 no in\u00edcio de janeiro de 2020, antes mesmo dos epidemiologistas reconhecerem que ele j\u00e1 havia se espalhado pelo mundo.","id":8395378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa estrat\u00e9gia foi usada para determinar a sequ\u00eancia do SARS-CoV-2 no in\u00edcio de janeiro de 2020, antes mesmo dos epidemiologistas reconhecerem <strong><u>que<\/u><\/strong> ele j\u00e1 havia se espalhado pelo mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Enquanto, em 1918, as pessoas acreditavam cegamente que o uso de m\u00e1scaras reduzia a transmiss\u00e3o, desta vez a ci\u00eancia nos forneceu respostas concretas.","id":8395379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto, em 1918, as pessoas acreditavam cegamente <strong><u>que<\/u><\/strong> o uso de m\u00e1scaras reduzia a transmiss\u00e3o, desta vez a ci\u00eancia nos forneceu respostas concretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PORTUGU\u00caSA ci\u00eancia, a medicina e a pandemia\tO SARS-CoV-2, o v\u00edrus que causa a s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave COVID-19 matou aproximadamente 2,2% das pessoas que o contra\u00edram em todo o mundo. Mas a situa\u00e7\u00e3o poderia ser muito pior sem a medicina e a ci\u00eancia modernas.\tO \u00faltimo flagelo global foi a pandemia de gripe de 1918, que se estima ter matado 50 milh\u00f5es de pessoas, em uma \u00e9poca em que n\u00e3o havia internet ou f\u00e1cil acesso a telefones de longa dist\u00e2ncia para disseminar informa\u00e7\u00f5es. A ci\u00eancia era limitada, o que tornava dif\u00edcil identificar a causa e iniciar o desenvolvimento de uma vacina. O mundo est\u00e1 100% mais preparado para a atual pandemia do que h\u00e1 100 anos.\t\u00c9 um fato not\u00e1vel para a ci\u00eancia que um novo v\u00edrus causador de doen\u00e7as foi descoberto, o material gen\u00e9tico completamente decodificado, novas terapias criadas para combat\u00ea-lo e v\u00e1rias vacinas desenvolvidas no espa\u00e7o de um ano.\tEssa pandemia colocou a ci\u00eancia em primeiro plano. Um dos avan\u00e7os cient\u00edficos mais significativos dos \u00faltimos 15 anos foi a capacidade de ler as instru\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas (genoma) que codificam os v\u00edrus. O processo de sequenciamento do genoma de um v\u00edrus \u00e9 chamado de sequenciamento de pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o e revolucionou a ci\u00eancia, ao permitir que os pesquisadores decodifiquem rapidamente o genoma de um v\u00edrus ou bact\u00e9ria, de forma r\u00e1pida e econ\u00f4mica.\tEssa estrat\u00e9gia foi usada para determinar a sequ\u00eancia do SARS-CoV-2, no in\u00edcio de janeiro de 2020, antes mesmo dos epidemiologistas reconhecerem que ele j\u00e1 havia se espalhado pelo mundo. A obten\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia permitiu o r\u00e1pido desenvolvimento de diagn\u00f3sticos para SARS-CoV-2 e descobrir quem foi infectado e como o v\u00edrus pode se espalhar.\tO SARS-CoV-2 possui duas habilidades distintas que permitem que ele se espalhe mais facilmente. Em primeiro lugar, tem um enorme potencial para desencadear infec\u00e7\u00f5es assintom\u00e1ticas, nas quais o v\u00edrus infecta portadores que n\u00e3o apresentam sintomas e, sem saber que est\u00e3o infectados, transmitem o v\u00edrus a outras pessoas.\tEm segundo lugar, ele pode se espalhar por meio de part\u00edculas aerossolizadas. A maioria desses v\u00edrus se espalha por meio de grandes got\u00edculas respirat\u00f3rias, que caem do ar em um raio de tr\u00eas a seis p\u00e9s. Mas o SARS-CoV-2 tamb\u00e9m pode se espalhar pela transmiss\u00e3o a\u00e9rea, por meio de part\u00edculas muito menores que permanecem no ar por v\u00e1rias horas.\tEnquanto, em 1918, as pessoas acreditavam cegamente que o uso de m\u00e1scaras reduzia a transmiss\u00e3o, desta vez a ci\u00eancia nos forneceu respostas concretas as quais informam ao p\u00fablico que o uso de m\u00e1scaras, o distanciamento social, a lavagem das m\u00e3os e a limita\u00e7\u00e3o do tamanho da multid\u00e3o diminuem o v\u00edrus circulante e, portanto, reduzem as hospitaliza\u00e7\u00f5es e a morte. Embora n\u00e3o recebam muito alarde, esses estudos est\u00e3o entre as descobertas mais importantes em resposta a essa pandemia.\tMuitos testes para o v\u00edrus s\u00e3o realizados usando PCR, que \u00e9 a abrevia\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase. Esse m\u00e9todo usa prote\u00ednas especializadas e sequ\u00eancias de DNA correspondentes a v\u00edrus, chamadas primers, para criar mais c\u00f3pias do v\u00edrus. Essas c\u00f3pias adicionais permitem que as m\u00e1quinas de PCR detectem a presen\u00e7a do v\u00edrus. Essa foi uma conquista not\u00e1vel, que permitiu que pa\u00edses em todo o mundo desenvolvessem rapidamente testes de diagn\u00f3stico, usando este modelo. Essa distribui\u00e7\u00e3o mudou o curso da pandemia em muitos pa\u00edses.\tCom o aux\u00edlio de estudos cl\u00ednicos, passamos a ter tratamentos como esteroides, medicamentos antivirais, como Remdesivir, e infus\u00f5es de anticorpos. Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m sabem como alterar a posi\u00e7\u00e3o do paciente, de forma a aumentar a chance de sobreviv\u00eancia.\tGovernos em todo o mundo fizeram parcerias com empresas privadas, para acelerar o desenvolvimento de vacinas contra a SARS-CoV-2. Isso levou v\u00e1rias empresas a desenvolverem suas pr\u00f3prias vers\u00f5es diferentes de vacinas.\tEssa doen\u00e7a, que come\u00e7ou em Wuhan, prov\u00edncia de Hubei, China, e foi diagnosticada pela primeira vez em novembro ou dezembro de 2019, \u00e9 a ilustra\u00e7\u00e3o perfeita de como os v\u00edrus se espalham rapidamente em um mundo conectado.\tAprendemos que, quando recebemos avisos sobre v\u00edrus contagiosos, a\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e decisivas devem ser tomadas em todas as partes do mundo para reduzir sua propaga\u00e7\u00e3o.\tOnde houve um cumprimento mais estrito das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, houve profundas redu\u00e7\u00f5es na transmiss\u00e3o do v\u00edrus. Embora as pesquisas que tornaram tudo isso poss\u00edvel possam passar despercebidas agora, a hist\u00f3ria registrar\u00e1 esse tempo como um dos per\u00edodos de maior avan\u00e7o cient\u00edfico.\tA ci\u00eancia feita de forma \u00e9tica e metodologicamente correta est\u00e1 a nosso lado. N\u00e3o vamos desprez\u00e1-la.MUSMAN, S\u00edlvio. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.uai.com.br\/app\/noticia\/saude\/colunistas\/silvio-musman\/2020\/12\/22\/noticias-saude,266295\/a-ciencia-a-medicina-e-a-pandemia.shtml Acessado em 28\/03\/2021.","id":503999,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>PORTUGU\u00caS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A ci\u00eancia, a medicina e a pandemia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO SARS-CoV-2, o v\u00edrus que causa a s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave COVID-19 matou aproximadamente 2,2% das pessoas que o contra\u00edram em todo o mundo. Mas a situa\u00e7\u00e3o poderia ser muito pior sem a medicina e a ci\u00eancia modernas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO \u00faltimo flagelo global foi a pandemia de gripe de 1918, que se estima ter matado 50 milh\u00f5es de pessoas, em uma \u00e9poca em que n\u00e3o havia internet ou f\u00e1cil acesso a telefones de longa dist\u00e2ncia para disseminar informa\u00e7\u00f5es. A ci\u00eancia era limitada, o que tornava dif\u00edcil identificar a causa e iniciar o desenvolvimento de uma vacina. O mundo est\u00e1 100% mais preparado para a atual pandemia do que h\u00e1 100 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 um fato not\u00e1vel para a ci\u00eancia que um novo v\u00edrus causador de doen\u00e7as foi descoberto, o material gen\u00e9tico completamente decodificado, novas terapias criadas para combat\u00ea-lo e v\u00e1rias vacinas desenvolvidas no espa\u00e7o de um ano.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa pandemia colocou a ci\u00eancia em primeiro plano. Um dos avan\u00e7os cient\u00edficos mais significativos dos \u00faltimos 15 anos foi a capacidade de ler as instru\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas (genoma) que codificam os v\u00edrus. O processo de sequenciamento do genoma de um v\u00edrus \u00e9 chamado de sequenciamento de pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o e revolucionou a ci\u00eancia, ao permitir que os pesquisadores decodifiquem rapidamente o genoma de um v\u00edrus ou bact\u00e9ria, de forma r\u00e1pida e econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa estrat\u00e9gia foi usada para determinar a sequ\u00eancia do SARS-CoV-2, no in\u00edcio de janeiro de 2020, antes mesmo dos epidemiologistas reconhecerem que ele j\u00e1 havia se espalhado pelo mundo. A obten\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia permitiu o r\u00e1pido desenvolvimento de diagn\u00f3sticos para SARS-CoV-2 e descobrir quem foi infectado e como o v\u00edrus pode se espalhar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO SARS-CoV-2 possui duas habilidades distintas que permitem que ele se espalhe mais facilmente. Em primeiro lugar, tem um enorme potencial para desencadear infec\u00e7\u00f5es assintom\u00e1ticas, nas quais o v\u00edrus infecta portadores que n\u00e3o apresentam sintomas e, sem saber que est\u00e3o infectados, transmitem o v\u00edrus a outras pessoas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm segundo lugar, ele pode se espalhar por meio de part\u00edculas aerossolizadas. A maioria desses v\u00edrus se espalha por meio de grandes got\u00edculas respirat\u00f3rias, que caem do ar em um raio de tr\u00eas a seis p\u00e9s. Mas o SARS-CoV-2 tamb\u00e9m pode se espalhar pela transmiss\u00e3o a\u00e9rea, por meio de part\u00edculas muito menores que permanecem no ar por v\u00e1rias horas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnquanto, em 1918, as pessoas acreditavam cegamente que o uso de m\u00e1scaras reduzia a transmiss\u00e3o, desta vez a ci\u00eancia nos forneceu respostas concretas as quais informam ao p\u00fablico que o uso de m\u00e1scaras, o distanciamento social, a lavagem das m\u00e3os e a limita\u00e7\u00e3o do tamanho da multid\u00e3o diminuem o v\u00edrus circulante e, portanto, reduzem as hospitaliza\u00e7\u00f5es e a morte. Embora n\u00e3o recebam muito alarde, esses estudos est\u00e3o entre as descobertas mais importantes em resposta a essa pandemia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMuitos testes para o v\u00edrus s\u00e3o realizados usando PCR, que \u00e9 a abrevia\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase. Esse m\u00e9todo usa prote\u00ednas especializadas e sequ\u00eancias de DNA correspondentes a v\u00edrus, chamadas primers, para criar mais c\u00f3pias do v\u00edrus. Essas c\u00f3pias adicionais permitem que as m\u00e1quinas de PCR detectem a presen\u00e7a do v\u00edrus. Essa foi uma conquista not\u00e1vel, que permitiu que pa\u00edses em todo o mundo desenvolvessem rapidamente testes de diagn\u00f3stico, usando este modelo. Essa distribui\u00e7\u00e3o mudou o curso da pandemia em muitos pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCom o aux\u00edlio de estudos cl\u00ednicos, passamos a ter tratamentos como esteroides, medicamentos antivirais, como Remdesivir, e infus\u00f5es de anticorpos. Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m sabem como alterar a posi\u00e7\u00e3o do paciente, de forma a aumentar a chance de sobreviv\u00eancia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tGovernos em todo o mundo fizeram parcerias com empresas privadas, para acelerar o desenvolvimento de vacinas contra a SARS-CoV-2. Isso levou v\u00e1rias empresas a desenvolverem suas pr\u00f3prias vers\u00f5es diferentes de vacinas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa doen\u00e7a, que come\u00e7ou em Wuhan, prov\u00edncia de Hubei, China, e foi diagnosticada pela primeira vez em novembro ou dezembro de 2019, \u00e9 a ilustra\u00e7\u00e3o perfeita de como os v\u00edrus se espalham rapidamente em um mundo conectado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAprendemos que, quando recebemos avisos sobre v\u00edrus contagiosos, a\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e decisivas devem ser tomadas em todas as partes do mundo para reduzir sua propaga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOnde houve um cumprimento mais estrito das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, houve profundas redu\u00e7\u00f5es na transmiss\u00e3o do v\u00edrus. Embora as pesquisas que tornaram tudo isso poss\u00edvel possam passar despercebidas agora, a hist\u00f3ria registrar\u00e1 esse tempo como um dos per\u00edodos de maior avan\u00e7o cient\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA ci\u00eancia feita de forma \u00e9tica e metodologicamente correta est\u00e1 a nosso lado. N\u00e3o vamos desprez\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MUSMAN, S\u00edlvio. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.uai.com.br\/app\/noticia\/saude\/colunistas\/silvio-musman\/2020\/12\/22\/noticias-saude,266295\/a-ciencia-a-medicina-e-a-pandemia.shtml Acessado em 28\/03\/2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2143999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o elemento \u201ca\u201d, em destaque, desempenha a mesma fun\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica que no trecho \u201cIsso levou v\u00e1rias empresas a desenvolverem suas pr\u00f3prias vers\u00f5es diferentes de vacinas\u201d:","provas":[{"id":70150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2144005,"hashId":"ffce3d9d805ee19166d4b7cdc1dd0c93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o elemento \u201ca\u201d, em destaque, desempenha a mesma fun\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica que no trecho \u201cIsso levou v\u00e1rias empresas <strong><u>a<\/u><\/strong> desenvolverem suas pr\u00f3prias vers\u00f5es diferentes de vacinas\u201d:<\/p>","resposta":8395404,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O SARS-CoV-2, o v\u00edrus que causa a s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave COVID-19, matou aproximadamente 2,2% das pessoas que o contra\u00edram em todo o mundo.","id":8395401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <strong>SARS-CoV-2<\/strong>, o v\u00edrus que causa <strong><u>a<\/u><\/strong> s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave <strong>COVID-19<\/strong>, matou aproximadamente 2,2% das pessoas que o contra\u00edram em todo o mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Essa estrat\u00e9gia foi usada para determinar a sequ\u00eancia do SARS-CoV-2 no in\u00edcio de janeiro de 2020, antes mesmo dos epidemiologistas reconhecerem que ele j\u00e1 havia se espalhado pelo mundo.","id":8395402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa estrat\u00e9gia foi usada para determinar <strong><u>a<\/u><\/strong> sequ\u00eancia do SARS-CoV-2 no in\u00edcio de janeiro de 2020, antes mesmo dos epidemiologistas reconhecerem que ele j\u00e1 havia se espalhado pelo mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A ci\u00eancia era limitada, o que tornava dif\u00edcil identificar a causa e iniciar o desenvolvimento de uma vacina.","id":8395403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ci\u00eancia era limitada, o que tornava dif\u00edcil identificar <strong><u>a<\/u><\/strong> causa e iniciar o desenvolvimento de uma vacina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em primeiro lugar, tem um enorme potencial para desencadear infec\u00e7\u00f5es assintom\u00e1ticas, nas quais o v\u00edrus infecta portadores que n\u00e3o apresentam sintomas e, sem saber que est\u00e3o infectados, transmitem o v\u00edrus a outras pessoas.","id":8395404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em primeiro lugar, tem um enorme potencial para desencadear infec\u00e7\u00f5es assintom\u00e1ticas, nas quais o v\u00edrus infecta portadores que n\u00e3o apresentam sintomas e, sem saber que est\u00e3o infectados, transmitem o v\u00edrus <strong><u>a<\/u><\/strong> outras pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PORTUGU\u00caSA ci\u00eancia, a medicina e a pandemia\tO SARS-CoV-2, o v\u00edrus que causa a s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave COVID-19 matou aproximadamente 2,2% das pessoas que o contra\u00edram em todo o mundo. Mas a situa\u00e7\u00e3o poderia ser muito pior sem a medicina e a ci\u00eancia modernas.\tO \u00faltimo flagelo global foi a pandemia de gripe de 1918, que se estima ter matado 50 milh\u00f5es de pessoas, em uma \u00e9poca em que n\u00e3o havia internet ou f\u00e1cil acesso a telefones de longa dist\u00e2ncia para disseminar informa\u00e7\u00f5es. A ci\u00eancia era limitada, o que tornava dif\u00edcil identificar a causa e iniciar o desenvolvimento de uma vacina. O mundo est\u00e1 100% mais preparado para a atual pandemia do que h\u00e1 100 anos.\t\u00c9 um fato not\u00e1vel para a ci\u00eancia que um novo v\u00edrus causador de doen\u00e7as foi descoberto, o material gen\u00e9tico completamente decodificado, novas terapias criadas para combat\u00ea-lo e v\u00e1rias vacinas desenvolvidas no espa\u00e7o de um ano.\tEssa pandemia colocou a ci\u00eancia em primeiro plano. Um dos avan\u00e7os cient\u00edficos mais significativos dos \u00faltimos 15 anos foi a capacidade de ler as instru\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas (genoma) que codificam os v\u00edrus. O processo de sequenciamento do genoma de um v\u00edrus \u00e9 chamado de sequenciamento de pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o e revolucionou a ci\u00eancia, ao permitir que os pesquisadores decodifiquem rapidamente o genoma de um v\u00edrus ou bact\u00e9ria, de forma r\u00e1pida e econ\u00f4mica.\tEssa estrat\u00e9gia foi usada para determinar a sequ\u00eancia do SARS-CoV-2, no in\u00edcio de janeiro de 2020, antes mesmo dos epidemiologistas reconhecerem que ele j\u00e1 havia se espalhado pelo mundo. A obten\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia permitiu o r\u00e1pido desenvolvimento de diagn\u00f3sticos para SARS-CoV-2 e descobrir quem foi infectado e como o v\u00edrus pode se espalhar.\tO SARS-CoV-2 possui duas habilidades distintas que permitem que ele se espalhe mais facilmente. Em primeiro lugar, tem um enorme potencial para desencadear infec\u00e7\u00f5es assintom\u00e1ticas, nas quais o v\u00edrus infecta portadores que n\u00e3o apresentam sintomas e, sem saber que est\u00e3o infectados, transmitem o v\u00edrus a outras pessoas.\tEm segundo lugar, ele pode se espalhar por meio de part\u00edculas aerossolizadas. A maioria desses v\u00edrus se espalha por meio de grandes got\u00edculas respirat\u00f3rias, que caem do ar em um raio de tr\u00eas a seis p\u00e9s. Mas o SARS-CoV-2 tamb\u00e9m pode se espalhar pela transmiss\u00e3o a\u00e9rea, por meio de part\u00edculas muito menores que permanecem no ar por v\u00e1rias horas.\tEnquanto, em 1918, as pessoas acreditavam cegamente que o uso de m\u00e1scaras reduzia a transmiss\u00e3o, desta vez a ci\u00eancia nos forneceu respostas concretas as quais informam ao p\u00fablico que o uso de m\u00e1scaras, o distanciamento social, a lavagem das m\u00e3os e a limita\u00e7\u00e3o do tamanho da multid\u00e3o diminuem o v\u00edrus circulante e, portanto, reduzem as hospitaliza\u00e7\u00f5es e a morte. Embora n\u00e3o recebam muito alarde, esses estudos est\u00e3o entre as descobertas mais importantes em resposta a essa pandemia.\tMuitos testes para o v\u00edrus s\u00e3o realizados usando PCR, que \u00e9 a abrevia\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase. Esse m\u00e9todo usa prote\u00ednas especializadas e sequ\u00eancias de DNA correspondentes a v\u00edrus, chamadas primers, para criar mais c\u00f3pias do v\u00edrus. Essas c\u00f3pias adicionais permitem que as m\u00e1quinas de PCR detectem a presen\u00e7a do v\u00edrus. Essa foi uma conquista not\u00e1vel, que permitiu que pa\u00edses em todo o mundo desenvolvessem rapidamente testes de diagn\u00f3stico, usando este modelo. Essa distribui\u00e7\u00e3o mudou o curso da pandemia em muitos pa\u00edses.\tCom o aux\u00edlio de estudos cl\u00ednicos, passamos a ter tratamentos como esteroides, medicamentos antivirais, como Remdesivir, e infus\u00f5es de anticorpos. Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m sabem como alterar a posi\u00e7\u00e3o do paciente, de forma a aumentar a chance de sobreviv\u00eancia.\tGovernos em todo o mundo fizeram parcerias com empresas privadas, para acelerar o desenvolvimento de vacinas contra a SARS-CoV-2. Isso levou v\u00e1rias empresas a desenvolverem suas pr\u00f3prias vers\u00f5es diferentes de vacinas.\tEssa doen\u00e7a, que come\u00e7ou em Wuhan, prov\u00edncia de Hubei, China, e foi diagnosticada pela primeira vez em novembro ou dezembro de 2019, \u00e9 a ilustra\u00e7\u00e3o perfeita de como os v\u00edrus se espalham rapidamente em um mundo conectado.\tAprendemos que, quando recebemos avisos sobre v\u00edrus contagiosos, a\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e decisivas devem ser tomadas em todas as partes do mundo para reduzir sua propaga\u00e7\u00e3o.\tOnde houve um cumprimento mais estrito das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, houve profundas redu\u00e7\u00f5es na transmiss\u00e3o do v\u00edrus. Embora as pesquisas que tornaram tudo isso poss\u00edvel possam passar despercebidas agora, a hist\u00f3ria registrar\u00e1 esse tempo como um dos per\u00edodos de maior avan\u00e7o cient\u00edfico.\tA ci\u00eancia feita de forma \u00e9tica e metodologicamente correta est\u00e1 a nosso lado. N\u00e3o vamos desprez\u00e1-la.MUSMAN, S\u00edlvio. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.uai.com.br\/app\/noticia\/saude\/colunistas\/silvio-musman\/2020\/12\/22\/noticias-saude,266295\/a-ciencia-a-medicina-e-a-pandemia.shtml Acessado em 28\/03\/2021.","id":503999,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>PORTUGU\u00caS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A ci\u00eancia, a medicina e a pandemia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO SARS-CoV-2, o v\u00edrus que causa a s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave COVID-19 matou aproximadamente 2,2% das pessoas que o contra\u00edram em todo o mundo. Mas a situa\u00e7\u00e3o poderia ser muito pior sem a medicina e a ci\u00eancia modernas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO \u00faltimo flagelo global foi a pandemia de gripe de 1918, que se estima ter matado 50 milh\u00f5es de pessoas, em uma \u00e9poca em que n\u00e3o havia internet ou f\u00e1cil acesso a telefones de longa dist\u00e2ncia para disseminar informa\u00e7\u00f5es. A ci\u00eancia era limitada, o que tornava dif\u00edcil identificar a causa e iniciar o desenvolvimento de uma vacina. O mundo est\u00e1 100% mais preparado para a atual pandemia do que h\u00e1 100 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 um fato not\u00e1vel para a ci\u00eancia que um novo v\u00edrus causador de doen\u00e7as foi descoberto, o material gen\u00e9tico completamente decodificado, novas terapias criadas para combat\u00ea-lo e v\u00e1rias vacinas desenvolvidas no espa\u00e7o de um ano.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa pandemia colocou a ci\u00eancia em primeiro plano. Um dos avan\u00e7os cient\u00edficos mais significativos dos \u00faltimos 15 anos foi a capacidade de ler as instru\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas (genoma) que codificam os v\u00edrus. O processo de sequenciamento do genoma de um v\u00edrus \u00e9 chamado de sequenciamento de pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o e revolucionou a ci\u00eancia, ao permitir que os pesquisadores decodifiquem rapidamente o genoma de um v\u00edrus ou bact\u00e9ria, de forma r\u00e1pida e econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa estrat\u00e9gia foi usada para determinar a sequ\u00eancia do SARS-CoV-2, no in\u00edcio de janeiro de 2020, antes mesmo dos epidemiologistas reconhecerem que ele j\u00e1 havia se espalhado pelo mundo. A obten\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia permitiu o r\u00e1pido desenvolvimento de diagn\u00f3sticos para SARS-CoV-2 e descobrir quem foi infectado e como o v\u00edrus pode se espalhar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO SARS-CoV-2 possui duas habilidades distintas que permitem que ele se espalhe mais facilmente. Em primeiro lugar, tem um enorme potencial para desencadear infec\u00e7\u00f5es assintom\u00e1ticas, nas quais o v\u00edrus infecta portadores que n\u00e3o apresentam sintomas e, sem saber que est\u00e3o infectados, transmitem o v\u00edrus a outras pessoas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm segundo lugar, ele pode se espalhar por meio de part\u00edculas aerossolizadas. A maioria desses v\u00edrus se espalha por meio de grandes got\u00edculas respirat\u00f3rias, que caem do ar em um raio de tr\u00eas a seis p\u00e9s. Mas o SARS-CoV-2 tamb\u00e9m pode se espalhar pela transmiss\u00e3o a\u00e9rea, por meio de part\u00edculas muito menores que permanecem no ar por v\u00e1rias horas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnquanto, em 1918, as pessoas acreditavam cegamente que o uso de m\u00e1scaras reduzia a transmiss\u00e3o, desta vez a ci\u00eancia nos forneceu respostas concretas as quais informam ao p\u00fablico que o uso de m\u00e1scaras, o distanciamento social, a lavagem das m\u00e3os e a limita\u00e7\u00e3o do tamanho da multid\u00e3o diminuem o v\u00edrus circulante e, portanto, reduzem as hospitaliza\u00e7\u00f5es e a morte. Embora n\u00e3o recebam muito alarde, esses estudos est\u00e3o entre as descobertas mais importantes em resposta a essa pandemia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMuitos testes para o v\u00edrus s\u00e3o realizados usando PCR, que \u00e9 a abrevia\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase. Esse m\u00e9todo usa prote\u00ednas especializadas e sequ\u00eancias de DNA correspondentes a v\u00edrus, chamadas primers, para criar mais c\u00f3pias do v\u00edrus. Essas c\u00f3pias adicionais permitem que as m\u00e1quinas de PCR detectem a presen\u00e7a do v\u00edrus. Essa foi uma conquista not\u00e1vel, que permitiu que pa\u00edses em todo o mundo desenvolvessem rapidamente testes de diagn\u00f3stico, usando este modelo. Essa distribui\u00e7\u00e3o mudou o curso da pandemia em muitos pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCom o aux\u00edlio de estudos cl\u00ednicos, passamos a ter tratamentos como esteroides, medicamentos antivirais, como Remdesivir, e infus\u00f5es de anticorpos. Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m sabem como alterar a posi\u00e7\u00e3o do paciente, de forma a aumentar a chance de sobreviv\u00eancia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tGovernos em todo o mundo fizeram parcerias com empresas privadas, para acelerar o desenvolvimento de vacinas contra a SARS-CoV-2. Isso levou v\u00e1rias empresas a desenvolverem suas pr\u00f3prias vers\u00f5es diferentes de vacinas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa doen\u00e7a, que come\u00e7ou em Wuhan, prov\u00edncia de Hubei, China, e foi diagnosticada pela primeira vez em novembro ou dezembro de 2019, \u00e9 a ilustra\u00e7\u00e3o perfeita de como os v\u00edrus se espalham rapidamente em um mundo conectado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAprendemos que, quando recebemos avisos sobre v\u00edrus contagiosos, a\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e decisivas devem ser tomadas em todas as partes do mundo para reduzir sua propaga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOnde houve um cumprimento mais estrito das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, houve profundas redu\u00e7\u00f5es na transmiss\u00e3o do v\u00edrus. Embora as pesquisas que tornaram tudo isso poss\u00edvel possam passar despercebidas agora, a hist\u00f3ria registrar\u00e1 esse tempo como um dos per\u00edodos de maior avan\u00e7o cient\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA ci\u00eancia feita de forma \u00e9tica e metodologicamente correta est\u00e1 a nosso lado. N\u00e3o vamos desprez\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MUSMAN, S\u00edlvio. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.uai.com.br\/app\/noticia\/saude\/colunistas\/silvio-musman\/2020\/12\/22\/noticias-saude,266295\/a-ciencia-a-medicina-e-a-pandemia.shtml Acessado em 28\/03\/2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2144005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o verbo sublinhado no trecho \u201cA ci\u00eancia era limitada, o que tornava dif\u00edcil identificar a causa e iniciar o desenvolvimento de uma vacina\u201d e assinale a alternativa em que o tempo do verbo em destaque tem a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":70150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2144019,"hashId":"e2729b74bcc5dfe89774db8df35cf521","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o verbo sublinhado no trecho \u201cA ci\u00eancia <strong><u>era<\/u><\/strong> limitada, o que tornava dif\u00edcil identificar a causa e iniciar o desenvolvimento de uma vacina\u201d e assinale a alternativa em que o tempo do verbo em destaque tem a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":8395465,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Designar um fato passado, mas n\u00e3o conclu\u00eddo, encerrando uma ideia de continuidade.","id":8395465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Designar um fato passado, mas n\u00e3o conclu\u00eddo, encerrando uma ideia de continuidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Indicar uma a\u00e7\u00e3o permanente ou assim considerado como seja uma verdade cient\u00edfica.","id":8395466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar uma a\u00e7\u00e3o permanente ou assim considerado como seja uma verdade cient\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Denotar uma a\u00e7\u00e3o completamente conclu\u00edda que se produziu em certo momento do passado.","id":8395467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Denotar uma a\u00e7\u00e3o completamente conclu\u00edda que se produziu em certo momento do passado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exprimir fatos certos ou prov\u00e1veis, anteriores ao momento em que se fala.","id":8395468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exprimir fatos certos ou prov\u00e1veis, anteriores ao momento em que se fala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PORTUGU\u00caSA ci\u00eancia, a medicina e a pandemia\tO SARS-CoV-2, o v\u00edrus que causa a s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave COVID-19 matou aproximadamente 2,2% das pessoas que o contra\u00edram em todo o mundo. Mas a situa\u00e7\u00e3o poderia ser muito pior sem a medicina e a ci\u00eancia modernas.\tO \u00faltimo flagelo global foi a pandemia de gripe de 1918, que se estima ter matado 50 milh\u00f5es de pessoas, em uma \u00e9poca em que n\u00e3o havia internet ou f\u00e1cil acesso a telefones de longa dist\u00e2ncia para disseminar informa\u00e7\u00f5es. A ci\u00eancia era limitada, o que tornava dif\u00edcil identificar a causa e iniciar o desenvolvimento de uma vacina. O mundo est\u00e1 100% mais preparado para a atual pandemia do que h\u00e1 100 anos.\t\u00c9 um fato not\u00e1vel para a ci\u00eancia que um novo v\u00edrus causador de doen\u00e7as foi descoberto, o material gen\u00e9tico completamente decodificado, novas terapias criadas para combat\u00ea-lo e v\u00e1rias vacinas desenvolvidas no espa\u00e7o de um ano.\tEssa pandemia colocou a ci\u00eancia em primeiro plano. Um dos avan\u00e7os cient\u00edficos mais significativos dos \u00faltimos 15 anos foi a capacidade de ler as instru\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas (genoma) que codificam os v\u00edrus. O processo de sequenciamento do genoma de um v\u00edrus \u00e9 chamado de sequenciamento de pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o e revolucionou a ci\u00eancia, ao permitir que os pesquisadores decodifiquem rapidamente o genoma de um v\u00edrus ou bact\u00e9ria, de forma r\u00e1pida e econ\u00f4mica.\tEssa estrat\u00e9gia foi usada para determinar a sequ\u00eancia do SARS-CoV-2, no in\u00edcio de janeiro de 2020, antes mesmo dos epidemiologistas reconhecerem que ele j\u00e1 havia se espalhado pelo mundo. A obten\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia permitiu o r\u00e1pido desenvolvimento de diagn\u00f3sticos para SARS-CoV-2 e descobrir quem foi infectado e como o v\u00edrus pode se espalhar.\tO SARS-CoV-2 possui duas habilidades distintas que permitem que ele se espalhe mais facilmente. Em primeiro lugar, tem um enorme potencial para desencadear infec\u00e7\u00f5es assintom\u00e1ticas, nas quais o v\u00edrus infecta portadores que n\u00e3o apresentam sintomas e, sem saber que est\u00e3o infectados, transmitem o v\u00edrus a outras pessoas.\tEm segundo lugar, ele pode se espalhar por meio de part\u00edculas aerossolizadas. A maioria desses v\u00edrus se espalha por meio de grandes got\u00edculas respirat\u00f3rias, que caem do ar em um raio de tr\u00eas a seis p\u00e9s. Mas o SARS-CoV-2 tamb\u00e9m pode se espalhar pela transmiss\u00e3o a\u00e9rea, por meio de part\u00edculas muito menores que permanecem no ar por v\u00e1rias horas.\tEnquanto, em 1918, as pessoas acreditavam cegamente que o uso de m\u00e1scaras reduzia a transmiss\u00e3o, desta vez a ci\u00eancia nos forneceu respostas concretas as quais informam ao p\u00fablico que o uso de m\u00e1scaras, o distanciamento social, a lavagem das m\u00e3os e a limita\u00e7\u00e3o do tamanho da multid\u00e3o diminuem o v\u00edrus circulante e, portanto, reduzem as hospitaliza\u00e7\u00f5es e a morte. Embora n\u00e3o recebam muito alarde, esses estudos est\u00e3o entre as descobertas mais importantes em resposta a essa pandemia.\tMuitos testes para o v\u00edrus s\u00e3o realizados usando PCR, que \u00e9 a abrevia\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase. Esse m\u00e9todo usa prote\u00ednas especializadas e sequ\u00eancias de DNA correspondentes a v\u00edrus, chamadas primers, para criar mais c\u00f3pias do v\u00edrus. Essas c\u00f3pias adicionais permitem que as m\u00e1quinas de PCR detectem a presen\u00e7a do v\u00edrus. Essa foi uma conquista not\u00e1vel, que permitiu que pa\u00edses em todo o mundo desenvolvessem rapidamente testes de diagn\u00f3stico, usando este modelo. Essa distribui\u00e7\u00e3o mudou o curso da pandemia em muitos pa\u00edses.\tCom o aux\u00edlio de estudos cl\u00ednicos, passamos a ter tratamentos como esteroides, medicamentos antivirais, como Remdesivir, e infus\u00f5es de anticorpos. Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m sabem como alterar a posi\u00e7\u00e3o do paciente, de forma a aumentar a chance de sobreviv\u00eancia.\tGovernos em todo o mundo fizeram parcerias com empresas privadas, para acelerar o desenvolvimento de vacinas contra a SARS-CoV-2. Isso levou v\u00e1rias empresas a desenvolverem suas pr\u00f3prias vers\u00f5es diferentes de vacinas.\tEssa doen\u00e7a, que come\u00e7ou em Wuhan, prov\u00edncia de Hubei, China, e foi diagnosticada pela primeira vez em novembro ou dezembro de 2019, \u00e9 a ilustra\u00e7\u00e3o perfeita de como os v\u00edrus se espalham rapidamente em um mundo conectado.\tAprendemos que, quando recebemos avisos sobre v\u00edrus contagiosos, a\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e decisivas devem ser tomadas em todas as partes do mundo para reduzir sua propaga\u00e7\u00e3o.\tOnde houve um cumprimento mais estrito das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, houve profundas redu\u00e7\u00f5es na transmiss\u00e3o do v\u00edrus. Embora as pesquisas que tornaram tudo isso poss\u00edvel possam passar despercebidas agora, a hist\u00f3ria registrar\u00e1 esse tempo como um dos per\u00edodos de maior avan\u00e7o cient\u00edfico.\tA ci\u00eancia feita de forma \u00e9tica e metodologicamente correta est\u00e1 a nosso lado. N\u00e3o vamos desprez\u00e1-la.MUSMAN, S\u00edlvio. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.uai.com.br\/app\/noticia\/saude\/colunistas\/silvio-musman\/2020\/12\/22\/noticias-saude,266295\/a-ciencia-a-medicina-e-a-pandemia.shtml Acessado em 28\/03\/2021.","id":503999,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>PORTUGU\u00caS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A ci\u00eancia, a medicina e a pandemia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO SARS-CoV-2, o v\u00edrus que causa a s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave COVID-19 matou aproximadamente 2,2% das pessoas que o contra\u00edram em todo o mundo. Mas a situa\u00e7\u00e3o poderia ser muito pior sem a medicina e a ci\u00eancia modernas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO \u00faltimo flagelo global foi a pandemia de gripe de 1918, que se estima ter matado 50 milh\u00f5es de pessoas, em uma \u00e9poca em que n\u00e3o havia internet ou f\u00e1cil acesso a telefones de longa dist\u00e2ncia para disseminar informa\u00e7\u00f5es. A ci\u00eancia era limitada, o que tornava dif\u00edcil identificar a causa e iniciar o desenvolvimento de uma vacina. O mundo est\u00e1 100% mais preparado para a atual pandemia do que h\u00e1 100 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 um fato not\u00e1vel para a ci\u00eancia que um novo v\u00edrus causador de doen\u00e7as foi descoberto, o material gen\u00e9tico completamente decodificado, novas terapias criadas para combat\u00ea-lo e v\u00e1rias vacinas desenvolvidas no espa\u00e7o de um ano.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa pandemia colocou a ci\u00eancia em primeiro plano. Um dos avan\u00e7os cient\u00edficos mais significativos dos \u00faltimos 15 anos foi a capacidade de ler as instru\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas (genoma) que codificam os v\u00edrus. O processo de sequenciamento do genoma de um v\u00edrus \u00e9 chamado de sequenciamento de pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o e revolucionou a ci\u00eancia, ao permitir que os pesquisadores decodifiquem rapidamente o genoma de um v\u00edrus ou bact\u00e9ria, de forma r\u00e1pida e econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa estrat\u00e9gia foi usada para determinar a sequ\u00eancia do SARS-CoV-2, no in\u00edcio de janeiro de 2020, antes mesmo dos epidemiologistas reconhecerem que ele j\u00e1 havia se espalhado pelo mundo. A obten\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia permitiu o r\u00e1pido desenvolvimento de diagn\u00f3sticos para SARS-CoV-2 e descobrir quem foi infectado e como o v\u00edrus pode se espalhar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO SARS-CoV-2 possui duas habilidades distintas que permitem que ele se espalhe mais facilmente. Em primeiro lugar, tem um enorme potencial para desencadear infec\u00e7\u00f5es assintom\u00e1ticas, nas quais o v\u00edrus infecta portadores que n\u00e3o apresentam sintomas e, sem saber que est\u00e3o infectados, transmitem o v\u00edrus a outras pessoas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm segundo lugar, ele pode se espalhar por meio de part\u00edculas aerossolizadas. A maioria desses v\u00edrus se espalha por meio de grandes got\u00edculas respirat\u00f3rias, que caem do ar em um raio de tr\u00eas a seis p\u00e9s. Mas o SARS-CoV-2 tamb\u00e9m pode se espalhar pela transmiss\u00e3o a\u00e9rea, por meio de part\u00edculas muito menores que permanecem no ar por v\u00e1rias horas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnquanto, em 1918, as pessoas acreditavam cegamente que o uso de m\u00e1scaras reduzia a transmiss\u00e3o, desta vez a ci\u00eancia nos forneceu respostas concretas as quais informam ao p\u00fablico que o uso de m\u00e1scaras, o distanciamento social, a lavagem das m\u00e3os e a limita\u00e7\u00e3o do tamanho da multid\u00e3o diminuem o v\u00edrus circulante e, portanto, reduzem as hospitaliza\u00e7\u00f5es e a morte. Embora n\u00e3o recebam muito alarde, esses estudos est\u00e3o entre as descobertas mais importantes em resposta a essa pandemia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMuitos testes para o v\u00edrus s\u00e3o realizados usando PCR, que \u00e9 a abrevia\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase. Esse m\u00e9todo usa prote\u00ednas especializadas e sequ\u00eancias de DNA correspondentes a v\u00edrus, chamadas primers, para criar mais c\u00f3pias do v\u00edrus. Essas c\u00f3pias adicionais permitem que as m\u00e1quinas de PCR detectem a presen\u00e7a do v\u00edrus. Essa foi uma conquista not\u00e1vel, que permitiu que pa\u00edses em todo o mundo desenvolvessem rapidamente testes de diagn\u00f3stico, usando este modelo. Essa distribui\u00e7\u00e3o mudou o curso da pandemia em muitos pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCom o aux\u00edlio de estudos cl\u00ednicos, passamos a ter tratamentos como esteroides, medicamentos antivirais, como Remdesivir, e infus\u00f5es de anticorpos. Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m sabem como alterar a posi\u00e7\u00e3o do paciente, de forma a aumentar a chance de sobreviv\u00eancia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tGovernos em todo o mundo fizeram parcerias com empresas privadas, para acelerar o desenvolvimento de vacinas contra a SARS-CoV-2. Isso levou v\u00e1rias empresas a desenvolverem suas pr\u00f3prias vers\u00f5es diferentes de vacinas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa doen\u00e7a, que come\u00e7ou em Wuhan, prov\u00edncia de Hubei, China, e foi diagnosticada pela primeira vez em novembro ou dezembro de 2019, \u00e9 a ilustra\u00e7\u00e3o perfeita de como os v\u00edrus se espalham rapidamente em um mundo conectado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAprendemos que, quando recebemos avisos sobre v\u00edrus contagiosos, a\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e decisivas devem ser tomadas em todas as partes do mundo para reduzir sua propaga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOnde houve um cumprimento mais estrito das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, houve profundas redu\u00e7\u00f5es na transmiss\u00e3o do v\u00edrus. Embora as pesquisas que tornaram tudo isso poss\u00edvel possam passar despercebidas agora, a hist\u00f3ria registrar\u00e1 esse tempo como um dos per\u00edodos de maior avan\u00e7o cient\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA ci\u00eancia feita de forma \u00e9tica e metodologicamente correta est\u00e1 a nosso lado. N\u00e3o vamos desprez\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MUSMAN, S\u00edlvio. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.uai.com.br\/app\/noticia\/saude\/colunistas\/silvio-musman\/2020\/12\/22\/noticias-saude,266295\/a-ciencia-a-medicina-e-a-pandemia.shtml Acessado em 28\/03\/2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2144019","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que certo aplicativo de transporte em determinada cidade recebe 140 chamados para viagens por hora. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que em 30 dias, ao todo, quantas chamados para viagens recebeu esse aplicativo:","provas":[{"id":70217,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Fiscal de Tributos Municipais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:28","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2144043,"hashId":"1c3f0eb977dd731742845fc84f485507","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que certo aplicativo de transporte em determinada cidade recebe 140 chamados para viagens por hora. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que em 30 dias, ao todo, quantas chamados para viagens recebeu esse aplicativo:<\/p>","resposta":8395575,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100.800 chamados.","id":8395575,"corpo":"<p>100.800 chamados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"250.000 chamados.","id":8395576,"corpo":"<p>250.000 chamados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"320.500 chamados.","id":8395577,"corpo":"<p>320.500 chamados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"460.900 chamados.","id":8395578,"corpo":"<p>460.900 chamados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"510.300 chamados.","id":8395579,"corpo":"<p>510.300 chamados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"}],"slug":"matematica\/2144043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ir e voltar do trabalho, certo funcion\u00e1rio utiliza um \u00f4nibus e um trem, por trajeto, utilizando assim, dois \u00f4nibus e dois trens, por dia de trabalho. Sabe-se que todas as passagens de \u00f4nibus possuem um valor fixo e n\u00e3o h\u00e1 descontos, o mesmo acontece para o trem, s\u00f3 que por sua vez o valor \u00e9 menor do que o da passagem de \u00f4nibus. Em um dia de trabalho gasta-se o valor total de R$ 16,00 e, utilizando quatro vezes o \u00f4nibus e uma vez o trem, se gasta o valor total de R$ 23,00. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, ao todo, quantos reais a passagem de \u00f4nibus \u00e9 mais cara do que a passagem de trem?","provas":[{"id":70217,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Fiscal de Tributos Municipais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:28","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2144055,"hashId":"982c9edaf1fa204e27d57675ce4102d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ir e voltar do trabalho, certo funcion\u00e1rio utiliza um \u00f4nibus e um trem, por trajeto, utilizando assim, dois \u00f4nibus e dois trens, por dia de trabalho. Sabe-se que todas as passagens de \u00f4nibus possuem um valor fixo e n\u00e3o h\u00e1 descontos, o mesmo acontece para o trem, s\u00f3 que por sua vez o valor \u00e9 menor do que o da passagem de \u00f4nibus. Em um dia de trabalho gasta-se o valor total de R$ 16,00 e, utilizando quatro vezes o \u00f4nibus e uma vez o trem, se gasta o valor total de R$ 23,00. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, ao todo, quantos reais a passagem de \u00f4nibus \u00e9 mais cara do que a passagem de trem?<\/p>","resposta":8395629,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1,00","id":8395628,"corpo":"<p>R$ 1,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 2,00","id":8395629,"corpo":"<p>R$ 2,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 3,00","id":8395630,"corpo":"<p>R$ 3,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 4,00","id":8395631,"corpo":"<p>R$ 4,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 5,00","id":8395632,"corpo":"<p>R$ 5,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/2144055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2144103,"hashId":"f8181885e44bdb6b1488cf66dc23e75a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8395843,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o do dia em que faltar ao servi\u00e7o, sem motivo justificado.","id":8395843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o do dia em que faltar ao servi\u00e7o, sem motivo justificado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor em d\u00e9bito com o er\u00e1rio, que for demitido, exonerado ou que tiver sua aposentadoria ou disponibilidade cassada, ter\u00e1 o prazo de trinta dias para quitar o d\u00e9bito.","id":8395844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor em d\u00e9bito com o er\u00e1rio, que for demitido, exonerado ou que tiver sua aposentadoria ou disponibilidade cassada, ter\u00e1 o prazo de trinta dias para quitar o d\u00e9bito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As indeniza\u00e7\u00f5es se incorporam ao vencimento do servidor ou provento do servidor para qualquer efeito.","id":8395845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As indeniza\u00e7\u00f5es se incorporam ao vencimento do servidor ou provento do servidor para qualquer efeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Constituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor: ajuda de custo, di\u00e1rias, transporte e retribui\u00e7\u00e3o pelo exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.","id":8395846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor: ajuda de custo, di\u00e1rias, transporte e retribui\u00e7\u00e3o pelo exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2144103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recurso copiar e colar \u00e9 muito popular e \u00fatil. Para colar um texto em um documento Word 2013, s\u00e3o oferecidas algumas op\u00e7\u00f5es. Qual alternativa descreve corretamente essas op\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":70101,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-analista-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":70099,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pge-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-analista-area-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Analista Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2144126,"hashId":"8a91c90722d24e8dc6b6013a9ccc8603","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso copiar e colar \u00e9 muito popular e \u00fatil. Para colar um texto em um documento Word 2013, s\u00e3o oferecidas algumas op\u00e7\u00f5es. Qual alternativa descreve corretamente essas op\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":8395937,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter Formata\u00e7\u00e3o Original, Mesclar Formata\u00e7\u00e3o e Manter Somente Texto.","id":8395937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter Formata\u00e7\u00e3o Original, Mesclar Formata\u00e7\u00e3o e Manter Somente Texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manter Formata\u00e7\u00e3o Original, Sem Formata\u00e7\u00e3o e Mesclar Valores.","id":8395938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter Formata\u00e7\u00e3o Original, Sem Formata\u00e7\u00e3o e Mesclar Valores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mesclar Somente Texto, Manter Formata\u00e7\u00e3o e Aplicar Formata\u00e7\u00e3o Original.","id":8395939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesclar Somente Texto, Manter Formata\u00e7\u00e3o e Aplicar Formata\u00e7\u00e3o Original.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Mesclar Somente Texto, Mesclar Formata\u00e7\u00e3o e Mesclar Valores Somente.","id":8395940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Mesclar Somente Texto, Mesclar Formata\u00e7\u00e3o e Mesclar Valores Somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Como Imagem, Mesclar Valores e Somente F\u00f3rmulas.","id":8395941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como Imagem, Mesclar Valores e Somente F\u00f3rmulas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2013","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2013","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405116,"slug":"informatica-microsoft-word-2013"}],"slug":"informatica\/2144126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as fun\u00e7\u00f5es diversas dos respectivos acionamentos de bot\u00f5es com o mouse utilizados pelo usu\u00e1rio no Word 2010:1)( )Aumenta o n\u00edvel do recuo do par\u00e1grafo.2)( )Mostra marcas de par\u00e1grafos e outros s\u00edmbolos de formata\u00e7\u00e3o ocultos.3)( )Corta a imagem para remover as partes n\u00e3o desejadas.4)( )Recorta a sele\u00e7\u00e3o e a coloca na \u00c1rea de Transfer\u00eancia.5)( )Localiza o texto ou outro conte\u00fado do documento.","provas":[{"id":70157,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2144180,"hashId":"7ad200849617779bc8ef5bdb49bc8535","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as fun\u00e7\u00f5es diversas dos respectivos acionamentos de bot\u00f5es com o mouse utilizados pelo usu\u00e1rio no Word 2010:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 466px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"266\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9rrd\"><td data-row=\"row-9rrd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9rrd\" data-cell=\"cell-3acs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1)<\/p><\/td><td data-row=\"row-9rrd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9rrd\" data-cell=\"cell-nupc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70157\/questao\/2144180-20220110132434000000-0.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-9rrd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9rrd\" data-cell=\"cell-4k7t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-9rrd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9rrd\" data-cell=\"cell-ivvo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Aumenta o n\u00edvel do recuo do par\u00e1grafo.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1e13\"><td data-row=\"row-1e13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1e13\" data-cell=\"cell-br4i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2)<\/p><\/td><td data-row=\"row-1e13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1e13\" data-cell=\"cell-9flt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70157\/questao\/2144180-20220110132434000000-1.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-1e13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1e13\" data-cell=\"cell-05bf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-1e13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1e13\" data-cell=\"cell-0cjr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mostra marcas de par\u00e1grafos e outros s\u00edmbolos de formata\u00e7\u00e3o ocultos.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8a70\"><td data-row=\"row-8a70\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8a70\" data-cell=\"cell-6pas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3)<\/p><\/td><td data-row=\"row-8a70\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8a70\" data-cell=\"cell-xyuc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70157\/questao\/2144180-20220110132434000000-2.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-8a70\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8a70\" data-cell=\"cell-wwnl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-8a70\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8a70\" data-cell=\"cell-5mbr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Corta a imagem para remover as partes n\u00e3o desejadas.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-luti\"><td data-row=\"row-luti\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-luti\" data-cell=\"cell-7aqh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4)<\/p><\/td><td data-row=\"row-luti\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-luti\" data-cell=\"cell-2mmo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70157\/questao\/2144180-20220110132434000000-3.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-luti\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-luti\" data-cell=\"cell-nzlf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-luti\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-luti\" data-cell=\"cell-7hpc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Recorta a sele\u00e7\u00e3o e a coloca na \u00c1rea de Transfer\u00eancia.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2d85\"><td data-row=\"row-2d85\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d85\" data-cell=\"cell-18gm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5)<\/p><\/td><td data-row=\"row-2d85\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d85\" data-cell=\"cell-0mgk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70157\/questao\/2144180-20220110132434000000-4.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-2d85\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d85\" data-cell=\"cell-l5az\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-2d85\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d85\" data-cell=\"cell-7aq5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Localiza o texto ou outro conte\u00fado do documento.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":8396175,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2;1;5;3;4.","id":8396175,"corpo":"<p>2;1;5;3;4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4;1;5;2;3.","id":8396176,"corpo":"<p>4;1;5;2;3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2;5;3;1;4.","id":8396177,"corpo":"<p>2;5;3;1;4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4;1;2;3;5.","id":8396178,"corpo":"<p>4;1;2;3;5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"}],"slug":"informatica\/2144180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de arquivamento, assinale a alternativa que apresenta o conceito CORRETO:","provas":[{"id":68233,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2144220,"hashId":"43078bf5dbffccfde24e232252f832bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de arquivamento, assinale a alternativa que apresenta o conceito CORRETO:<\/p>","resposta":8396370,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo D\u00edgito Terminal: um m\u00e9todo direto, pois o profissional faz a pesquisa diretamente pelo nome, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio recorrer a um \u00edndice auxiliar para localizar qualquer documento. Nesse m\u00e9todo respeita-se as normas gerais para a alfabeta\u00e7\u00e3o.","id":8396368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo D\u00edgito Terminal: um m\u00e9todo direto, pois o profissional faz a pesquisa diretamente pelo nome, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio recorrer a um \u00edndice auxiliar para localizar qualquer documento. Nesse m\u00e9todo respeita-se as normas gerais para a alfabeta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo por Assunto: este m\u00e9todo usa a ordem alfab\u00e9tica, e \u00e9 preferido quando o principal elemento a ser considerado em um documento \u00e9 a sua cronologia, bem como o nome do destinat\u00e1rio. \u00c9 considerado um m\u00e9todo indireto. ","id":8396369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo por Assunto: este m\u00e9todo usa a ordem alfab\u00e9tica, e \u00e9 preferido quando o principal elemento a ser considerado em um documento \u00e9 a sua cronologia, bem como o nome do destinat\u00e1rio. \u00c9 considerado um m\u00e9todo indireto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Num\u00e9rico Cronol\u00f3gico: no m\u00e9todo cronol\u00f3gico, al\u00e9m da ordem num\u00e9rica, deve ser observada a data. Esta modalidade \u00e9 a adotada em quase todas as reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Numera-se o documento e n\u00e3o a pasta.","id":8396370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Num\u00e9rico Cronol\u00f3gico: no m\u00e9todo cronol\u00f3gico, al\u00e9m da ordem num\u00e9rica, deve ser observada a data. Esta modalidade \u00e9 a adotada em quase todas as reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Numera-se o documento e n\u00e3o a pasta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Variadex: \u00e9 uma variante do m\u00e9todo alfab\u00e9tico, com o diferencial que nesse m\u00e9todo s\u00e3o utilizados os n\u00fameros como elementos auxiliares para facilitar n\u00e3o s\u00f3 o arquivamento, como a localiza\u00e7\u00e3o de documentos.","id":8396371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Variadex: \u00e9 uma variante do m\u00e9todo alfab\u00e9tico, com o diferencial que nesse m\u00e9todo s\u00e3o utilizados os n\u00fameros como elementos auxiliares para facilitar n\u00e3o s\u00f3 o arquivamento, como a localiza\u00e7\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Geogr\u00e1fico: este m\u00e9todo \u00e9 uma jun\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos num\u00e9rico, alfab\u00e9tico e por assunto, sendo indicado quando o principal elemento a ser considerado em um documento \u00e9 a proced\u00eancia do local, ou seja o endere\u00e7o.","id":8396372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Geogr\u00e1fico: este m\u00e9todo \u00e9 uma jun\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos num\u00e9rico, alfab\u00e9tico e por assunto, sendo indicado quando o principal elemento a ser considerado em um documento \u00e9 a proced\u00eancia do local, ou seja o endere\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416990,"slug":"arquivologia-metodos-de-arquivamento-ordenacao-de-documentos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2144220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Normas de Auditoria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (1998), faz parte dos princ\u00edpios b\u00e1sicos do auditor a atitude de:","provas":[{"id":69218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-area-auditor-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":2144243,"hashId":"5801e05d052bc98b50ef751599a0330d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Normas de Auditoria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (1998), faz parte dos princ\u00edpios b\u00e1sicos do auditor a atitude de:<\/p>","resposta":8396486,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estagna\u00e7\u00e3o.","id":8396483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estagna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Parcialidade.","id":8396484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parcialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Displic\u00eancia.","id":8396485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Displic\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Independ\u00eancia.","id":8396486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Subjetividade.","id":8396487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subjetividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395174,"slug":"medicina-auditoria"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2144243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o o Manual de Boas Pr\u00e1ticas de Gest\u00e3o das \u00d3rteses, Pr\u00f3teses e Materiais Especiais (OPME) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2016), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-area-auditor-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":2144250,"hashId":"fcf8f8e5f2bc33ddb44e4a338981c815","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o o Manual de Boas Pr\u00e1ticas de Gest\u00e3o das \u00d3rteses, Pr\u00f3teses e Materiais Especiais (OPME) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2016), assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8396518,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exige-se que a aquisi\u00e7\u00e3o deve ser de OPME legalmente registradas na Anvisa, dentro de seu prazo de vig\u00eancia, com indica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de uso registrada na bula do produto.","id":8396518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exige-se que a aquisi\u00e7\u00e3o deve ser de OPME legalmente registradas na Anvisa, dentro de seu prazo de vig\u00eancia, com indica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de uso registrada na bula do produto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para que se consiga contemplar todos os objetivos da boa gest\u00e3o de OPME, dispensa-se a condi\u00e7\u00e3o de oferta de uma boa rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio para os produtos.","id":8396519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que se consiga contemplar todos os objetivos da boa gest\u00e3o de OPME, dispensa-se a condi\u00e7\u00e3o de oferta de uma boa rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio para os produtos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas as OPME est\u00e3o exclusivamente sob a supervis\u00e3o e a responsabilidade do diretor t\u00e9cnico dos estabelecimentos de sa\u00fade.","id":8396520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as OPME est\u00e3o exclusivamente sob a supervis\u00e3o e a responsabilidade do diretor t\u00e9cnico dos estabelecimentos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o de OPME dever\u00e1 ser realizada com anteced\u00eancia m\u00ednima de 72 horas, em caso de procedimentos eletivos.","id":8396521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solicita\u00e7\u00e3o de OPME dever\u00e1 ser realizada com anteced\u00eancia m\u00ednima de 72 horas, em caso de procedimentos eletivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nas situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia, para que seja assegurada a continuidade da assist\u00eancia, pode ser utilizada a OPME dispon\u00edvel em estoque, sem a necessidade de comunica\u00e7\u00e3o do uso de OPME na documenta\u00e7\u00e3o do paciente.","id":8396522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia, para que seja assegurada a continuidade da assist\u00eancia, pode ser utilizada a OPME dispon\u00edvel em estoque, sem a necessidade de comunica\u00e7\u00e3o do uso de OPME na documenta\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395174,"slug":"medicina-auditoria"}],"slug":"medicina\/2144250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione corretamente as colunas abaixo acerca da auditoria no SUS. Coluna 1 Instrumento 1. CNES 2. SIA\/SUS 3. AIH 4. APAC Coluna 2 Descri\u00e7\u00e3o ( ) Documento utilizado para solicitar a autoriza\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o do paciente no SUS. A emiss\u00e3o deste laudo \u00e9 responsabilidade restrita de m\u00e9dicos, cirurgi\u00f5es-dentistas e enfermeiros obstetras, de acordo com a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. ( ) Recurso fundamental para autoriza\u00e7\u00e3o, cobran\u00e7a, pagamento e fornecimento de informa\u00e7\u00f5es gerenciais para os procedimentos ambulatoriais de alta complexidade no \u00e2mbito do SUS. ( ) Importante ferramenta gerencial, pois favorece, por meio de sua base de dados, o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es sobre a rede ambulatorial e hospitalar que comp\u00f5e o Sistema \u00danico de Sa\u00fade. ( ) Permite o acompanhamento das programa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e or\u00e7ament\u00e1rias, das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade prestadas pela assist\u00eancia ambulatorial, al\u00e9m de maior controle e agilidade nos pagamentos do SUS. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":69218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-area-auditor-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":2144272,"hashId":"65dddff835ab1411ad7137017ee84659","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione corretamente as colunas abaixo acerca da auditoria no SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> Instrumento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. CNES <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. SIA\/SUS <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. AIH <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. APAC <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> Descri\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Documento utilizado para solicitar a autoriza\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o do paciente no SUS. A emiss\u00e3o deste laudo \u00e9 responsabilidade restrita de m\u00e9dicos, cirurgi\u00f5es-dentistas e enfermeiros obstetras, de acordo com a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recurso fundamental para autoriza\u00e7\u00e3o, cobran\u00e7a, pagamento e fornecimento de informa\u00e7\u00f5es gerenciais para os procedimentos ambulatoriais de alta complexidade no \u00e2mbito do SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Importante ferramenta gerencial, pois favorece, por meio de sua base de dados, o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es sobre a rede ambulatorial e hospitalar que comp\u00f5e o Sistema \u00danico de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite o acompanhamento das programa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e or\u00e7ament\u00e1rias, das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade prestadas pela assist\u00eancia ambulatorial, al\u00e9m de maior controle e agilidade nos pagamentos do SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8396629,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4","id":8396628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 2","id":8396629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 1","id":8396630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 2","id":8396631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 1","id":8396632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Auditoria no \u00e2mbito do SUS (Decreto n\u00ba 1.651\/95)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Auditoria no \u00e2mbito do SUS (Decreto n\u00ba 1.651\/95)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407389,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-auditoria-no-ambito-do-sus-decreto-no-1-651-95"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2144272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Empresas","id":6208,"slug":"administrador-area-empresas"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da composi\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho, N\u00c3O \u00e9 considerado um \u00f3rg\u00e3o:","provas":[{"id":70154,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-auditor-fiscal-da-receita-municipal-2","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2021"},{"id":87799,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-economista","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Economista - 2021"},{"id":87798,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Empresas","id":6208,"slug":"administrador-area-empresas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-administrador-area-empresas-2","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Administrador - \u00c1rea: Empresas - 2021"},{"id":87800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":70151,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-contador-2","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2144550,"hashId":"088ea060bc9da795efbb0c89deb74d43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da composi\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho, N\u00c3O \u00e9 considerado um \u00f3rg\u00e3o:<\/p>","resposta":8397972,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribunal Superior do Trabalho.","id":8397968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal Superior do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tribunais Regionais do Trabalho.","id":8397969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunais Regionais do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ju\u00edzes do Trabalho. ","id":8397970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ju\u00edzes do Trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o.","id":8397971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho.","id":8397972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho (artigo 111 da CF)","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho (artigo 111 da CF)","pai":405277,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407631,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-justica-do-trabalho-artigo-111-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2144550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as dificuldades experimentadas pelas universidades p\u00fablicas na oferta de programas de Educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia de qualidade, Mill (2016) destaca as seguintes: imposi\u00e7\u00e3o do limite de 20% da carga hor\u00e1ria dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o presenciais para virtualiza\u00e7\u00e3o, desrespeitando a autonomia universit\u00e1ria, falta de apoio t\u00e9cnico-pedag\u00f3gico para docentes interessados nesse tipo de oferta, falta de quadros docentes efetivos que pesquisam e ofertam EaD, entre outros. De acordo com o autor, esses problemas poderiam ser minimizados, fundamentalmente, se:","provas":[{"id":70157,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2144557,"hashId":"2f4660e13053b3726845b226a8e18be6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as dificuldades experimentadas pelas universidades p\u00fablicas na oferta de programas de Educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia de qualidade, Mill (2016) destaca as seguintes: imposi\u00e7\u00e3o do limite de 20% da carga hor\u00e1ria dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o presenciais para virtualiza\u00e7\u00e3o, desrespeitando a autonomia universit\u00e1ria, falta de apoio t\u00e9cnico-pedag\u00f3gico para docentes interessados nesse tipo de oferta, falta de quadros docentes efetivos que pesquisam e ofertam EaD, entre outros. De acordo com o autor, esses problemas poderiam ser minimizados, fundamentalmente, se:<\/p>","resposta":8398005,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A EaD pudesse contar com mais recursos oriundos dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e Economia.","id":8398002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A EaD pudesse contar com mais recursos oriundos dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e Economia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A EaD fosse pensada como estrat\u00e9gia eficiente de amplia\u00e7\u00e3o da oferta de vagas de acesso ao Ensino Superior cumprindo meta do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.","id":8398003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A EaD fosse pensada como estrat\u00e9gia eficiente de amplia\u00e7\u00e3o da oferta de vagas de acesso ao Ensino Superior cumprindo meta do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A EaD superasse a fragmenta\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o docente, integrando e valorizando o profissional com forma\u00e7\u00e3o e experi\u00eancia nessa modalidade de ensino.","id":8398004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A EaD superasse a fragmenta\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o docente, integrando e valorizando o profissional com forma\u00e7\u00e3o e experi\u00eancia nessa modalidade de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A EaD fosse institucionalizada nas universidades p\u00fablicas e superasse o status de programa transit\u00f3rio ofertado por meio de Editais tempor\u00e1rios de financiamento.","id":8398005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A EaD fosse institucionalizada nas universidades p\u00fablicas e superasse o status de programa transit\u00f3rio ofertado por meio de Editais tempor\u00e1rios de financiamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD)","pai":405571,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405572,"slug":"pedagogia-educacao-a-distancia-ead"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2144557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.782\/99, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria: ","provas":[{"id":70158,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2144602,"hashId":"40e9158432872af36b58e78816259a02","enunciado":"<p>De acordo com a Lei n\u00ba 9.782\/99, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria: <\/p>","resposta":8398220,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma autarquia sob regime especial, vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da Educa\u00e7\u00e3o.","id":8398219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma autarquia sob regime especial, vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Possui autonomia financeira.","id":8398220,"corpo":"<p>Possui autonomia financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode atuar no controle de portos e aeroportos, mesmo que com a finalidade de promover a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":8398221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode atuar no controle de portos e aeroportos, mesmo que com a finalidade de promover a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o tem compet\u00eancia para monitorar a evolu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de medicamentos, insumos e servi\u00e7os de sa\u00fade. ","id":8398222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tem compet\u00eancia para monitorar a evolu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de medicamentos, insumos e servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tem como \u00fanica atribui\u00e7\u00e3o estabelecer normas e padr\u00f5es sobre limites de contaminantes, res\u00edduos t\u00f3xicos, desinfetantes, metais pesados e outros que envolvam risco \u00e0 sa\u00fade.","id":8398223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como \u00fanica atribui\u00e7\u00e3o estabelecer normas e padr\u00f5es sobre limites de contaminantes, res\u00edduos t\u00f3xicos, desinfetantes, metais pesados e outros que envolvam risco \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.782\/1999","oab":false,"nome":"Lei 9.782\/1999","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407298,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-9-782-1999"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2144602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O explorador de arquivos do Windows 10 exibe todas as unidades, pastas e arquivos criados pelo usu\u00e1rio ou que fazem parte do sistema. Na raiz da estrutura de armazenamento, o explorador de arquivos, exibe uma s\u00e9rie de sistemas organizacionais conceituais. Complete as lacunas de acordo com o nome dos principais itens: O item ____________ cont\u00e9m links para pastas e arquivos que voc\u00ea acessa frequentemente. O item ____________ cont\u00e9m links para cole\u00e7\u00f5es virtuais de pastas, que, por padr\u00e3o, s\u00e3o compostas por pastas espec\u00edficas da conta do usu\u00e1rio e suas pastas p\u00fablicas correspondentes. O item ____________ exibe uma representa\u00e7\u00e3o de outros computadores na rede local. O usu\u00e1rio tamb\u00e9m tem um link para sua pasta da conta do usu\u00e1rio atrav\u00e9s do item ____________.","provas":[{"id":70156,"cargo":{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-assessor-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Assessor Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2144774,"hashId":"09341174e30355bd5f23824183cf9442","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O explorador de arquivos do Windows 10 exibe todas as unidades, pastas e arquivos criados pelo usu\u00e1rio ou que fazem parte do sistema. Na raiz da estrutura de armazenamento, o explorador de arquivos, exibe uma s\u00e9rie de sistemas organizacionais conceituais. Complete as lacunas de acordo com o nome dos principais itens: O item ____________ cont\u00e9m links para pastas e arquivos que voc\u00ea acessa frequentemente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O item ____________ cont\u00e9m links para cole\u00e7\u00f5es virtuais de pastas, que, por padr\u00e3o, s\u00e3o compostas por pastas espec\u00edficas da conta do usu\u00e1rio e suas pastas p\u00fablicas correspondentes. O item ____________ exibe uma representa\u00e7\u00e3o de outros computadores na rede local. O usu\u00e1rio tamb\u00e9m tem um link para sua pasta da conta do usu\u00e1rio atrav\u00e9s do item ____________.<\/p>","resposta":8399076,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bibliotecas \u2013 Rede \u2013 Este Computador \u2013 Sistema.","id":8399075,"corpo":"<p>Bibliotecas \u2013 Rede \u2013 Este Computador \u2013 Sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acesso R\u00e1pido \u2013 Biblioteca \u2013 Rede \u2013 Este Computador.","id":8399076,"corpo":"<p>Acesso R\u00e1pido \u2013 Biblioteca \u2013 Rede \u2013 Este Computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Este Computador \u2013 Acesso R\u00e1pido \u2013 Bibliotecas \u2013 Rede.","id":8399077,"corpo":"<p>Este Computador \u2013 Acesso R\u00e1pido \u2013 Bibliotecas \u2013 Rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rede \u2013 Este Computador \u2013 Acesso R\u00e1pido \u2013 Biblioteca.","id":8399078,"corpo":"<p>Rede \u2013 Este Computador \u2013 Acesso R\u00e1pido \u2013 Biblioteca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sistema \u2013 Biblioteca \u2013 Este Computador \u2013 Acesso R\u00e1pido.","id":8399079,"corpo":"<p>Sistema \u2013 Biblioteca \u2013 Este Computador \u2013 Acesso R\u00e1pido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"}],"slug":"informatica\/2144774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado paciente, 22 anos, piloto de motocross, sofreu um acidente durante um campeonato. Bateu com o joelho no guid\u00e3o da moto, fraturou a t\u00edbia e o mal\u00e9olo lateral no membro inferior direito. Foi submetido a procedimento cir\u00fargico com fixa\u00e7\u00e3o das fraturas por parafusos. Encaminhado para a cl\u00ednica de fisioterapia, realizou v\u00e1rias sess\u00f5es, mas, sem obter melhora, ainda se queixava de paresia e parestesia no membro inferior, com grande dificuldade de realizar a dorsiflex\u00e3o e evers\u00e3o do p\u00e9. Ap\u00f3s a persist\u00eancia dos sintomas, o fisioterapeuta solicitou um exame de eletroneuromiografia para confirmar o diagn\u00f3stico do paciente. O resultado do exame revelou les\u00e3o dos nervos respons\u00e1veis pela dorsiflex\u00e3o e evers\u00e3o do p\u00e9. A alternativa que justifica a les\u00e3o apresentada e melhor explica o resultado do exame de eletroneuromiografia \u00e9:","provas":[{"id":70068,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2144867,"hashId":"8e99a9a26d8ff80967a4bffe6c5e66fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um determinado paciente, 22 anos, piloto de <em>motocross<\/em>, sofreu um acidente durante um campeonato. Bateu com o joelho no guid\u00e3o da moto, fraturou a t\u00edbia e o mal\u00e9olo lateral no membro inferior direito. Foi submetido a procedimento cir\u00fargico com fixa\u00e7\u00e3o das fraturas por parafusos. Encaminhado para a cl\u00ednica de fisioterapia, realizou v\u00e1rias sess\u00f5es, mas, sem obter melhora, ainda se queixava de paresia e parestesia no membro inferior, com grande dificuldade de realizar a dorsiflex\u00e3o e evers\u00e3o do p\u00e9. Ap\u00f3s a persist\u00eancia dos sintomas, o fisioterapeuta solicitou um exame de eletroneuromiografia para confirmar o diagn\u00f3stico do paciente. O resultado do exame revelou les\u00e3o dos nervos respons\u00e1veis pela dorsiflex\u00e3o e evers\u00e3o do p\u00e9. A alternativa que justifica a les\u00e3o apresentada e melhor explica o resultado do exame de eletroneuromiografia \u00e9:<\/p>","resposta":8399537,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00e3o das ra\u00edzes nervosas L4 e L5.","id":8399536,"corpo":"<p>Les\u00e3o das ra\u00edzes nervosas L4 e L5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Les\u00e3o das ra\u00edzes nervosas L5 e S1.","id":8399537,"corpo":"<p>Les\u00e3o das ra\u00edzes nervosas L5 e S1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Les\u00e3o das ra\u00edzes nervosas S1 e S2.","id":8399538,"corpo":"<p>Les\u00e3o das ra\u00edzes nervosas S1 e S2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Les\u00e3o das ra\u00edzes nervosas L3, L4 e S1.","id":8399539,"corpo":"<p>Les\u00e3o das ra\u00edzes nervosas L3, L4 e S1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Les\u00e3o das ra\u00edzes nervosas L1, L2 e L3.","id":8399540,"corpo":"<p>Les\u00e3o das ra\u00edzes nervosas L1, L2 e L3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurofisiologia","oab":false,"nome":"Neurofisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403446,"slug":"fisioterapia-neurofisiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2144867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os munic\u00edpios atualmente est\u00e3o com v\u00e1rias campanhas de vacina\u00e7\u00f5es, contudo podemos afirmar que o descarte de vacinas de microrganismos vivos, atenuados ou inativados \u00e9 classificado segundo a ANVISA como?","provas":[{"id":68814,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2021-faepesul-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2144891,"hashId":"78de87fd2e6badc7413f2b743ea37475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os munic\u00edpios atualmente est\u00e3o com v\u00e1rias campanhas de vacina\u00e7\u00f5es, contudo podemos afirmar que o descarte de vacinas de microrganismos vivos, atenuados ou inativados \u00e9 classificado segundo a ANVISA como?<\/p>","resposta":8399654,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Res\u00edduo com poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos que, por suas caracter\u00edsticas, podem apresentar risco de infec\u00e7\u00e3o do subgrupo A1.","id":8399654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduo com poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos que, por suas caracter\u00edsticas, podem apresentar risco de infec\u00e7\u00e3o do subgrupo A1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Res\u00edduo com poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes qu\u00edmicos que, por suas caracter\u00edsticas, podem apresentar risco de contamina\u00e7\u00e3o do subgrupo B1.","id":8399655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduo com poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes qu\u00edmicos que, por suas caracter\u00edsticas, podem apresentar risco de contamina\u00e7\u00e3o do subgrupo B1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Res\u00edduo com poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos que, por suas caracter\u00edsticas, podem apresentar risco de infec\u00e7\u00e3o do subgrupo A2.","id":8399656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduo com poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos que, por suas caracter\u00edsticas, podem apresentar risco de infec\u00e7\u00e3o do subgrupo A2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Res\u00edduo com poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos que, por suas caracter\u00edsticas, podem apresentar risco de infec\u00e7\u00e3o do subgrupo A3.","id":8399657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduo com poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos que, por suas caracter\u00edsticas, podem apresentar risco de infec\u00e7\u00e3o do subgrupo A3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Res\u00edduo com poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes qu\u00edmicos que, por suas caracter\u00edsticas, podem apresentar risco de contamina\u00e7\u00e3o do subgrupo B2.","id":8399658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduo com poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes qu\u00edmicos que, por suas caracter\u00edsticas, podem apresentar risco de contamina\u00e7\u00e3o do subgrupo B2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduo em sala de vacina","oab":false,"nome":"Res\u00edduo em sala de vacina","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413373,"slug":"enfermagem-residuo-em-sala-de-vacina"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2144891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico J\u00fanior","id":19201,"slug":"assessor-juridico-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 1, estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso a forma verbal \u201cganhou\u201d estivesse flexionada na terceira pessoa do plural, concordando com o termo \u201cprodutos\u201d.","provas":[{"id":70225,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2021-quadrix-analista-contabil-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN PR - Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior - 2021"},{"id":70224,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico J\u00fanior","id":19201,"slug":"assessor-juridico-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2021-quadrix-assessor-juridico-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN PR - Assessor Jur\u00eddico J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2144909,"hashId":"8117586a534450b4f5dee21ac96ff39b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 1, estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso a forma verbal \u201cganhou\u201d estivesse flexionada na terceira pessoa do plural, concordando com o termo \u201cprodutos\u201d.<\/p>","resposta":8399739,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8399738,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8399739,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 10.1 A compra de produtos pela Internet ganhou muita popularidade com os marketplaces, grandes plataformas digitais que\tfuncionam como uma loja virtual comum para que diferentes empresas comercializem seus produtos. Fazem o atendimento ao\tp\u00fablico e tamb\u00e9m o interm\u00e9dio do processo de cobran\u00e7a. Em alguns casos, a pr\u00f3pria plataforma tamb\u00e9m se responsabiliza por4 parte da log\u00edstica.\tEssa \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o para varejistas que est\u00e3o ingressando no mercado digital e ainda n\u00e3o t\u00eam recursos para investir\tem um e\u2010commerce pr\u00f3prio. O comerciante se cadastra na plataforma e j\u00e1 pode come\u00e7ar a catalogar os seus produtos, mediante7 uma pol\u00edtica de uso condicionada.\tEntretanto, o comerciante que queira crescer on\u2010line precisar\u00e1 inevitavelmente migrar para seu pr\u00f3prio e\u2010commerce, o\tque lhe garantir\u00e1 mais liberdade n\u00e3o s\u00f3 com a estrutura e design do site, mas tamb\u00e9m para criar a\u00e7\u00f5es promocionais pr\u00f3prias,10 criar categorias de produtos, proporcionar filtros de buscas para seus consumidores etc.\tDiante do poder de informa\u00e7\u00e3o e de escolha que a Internet proporciona aos consumidores, hoje a experi\u00eancia de\tconsumo do cliente com a empresa deve ser sempre priorizada. Sabe\u2010se que, no mercado, manter um cliente \u00e9 muito mais13 barato que conquistar um novo cliente.\tNos \u00faltimos tr\u00eas anos, o e\u2010commerce brasileiro alcan\u00e7ou n\u00fameros bastante expressivos, mas os clientes n\u00e3o est\u00e3o sendo\tmantidos como clientes ativos. Segundo resultados da pesquisa E\u2010commerce Radar, 77% dos consumidores on\u2010line fizeram16 compras apenas uma vez nos e\u2010commerces. Apenas 11% compraram duas vezes e 5% fizeram compra mais de seis vezes em um\tmesmo e\u2010commerce.\tO alto \u00edndice de compra \u00fanica n\u00e3o significa, entretanto, que os consumidores n\u00e3o tenham a tend\u00eancia de se fidelizar a19 uma marca ou empresa. A pesquisa Total Retail mostrou, por exemplo, que, no Brasil, 65% dos consumidores on\u2010line preferem\tcomprar mantendo as marcas e empresas cujos produtos j\u00e1 consumiram.\tO fato de os consumidores terem uma tend\u00eancia a se fidelizar \u00e0s marcas e o de a maioria dos clientes estar comprando22 apenas uma vez de uma marca ou empresa indicam que o relacionamento entre marca\/empresa e sua base de consumidores\test\u00e1 falhando.\tUm tra\u00e7o muito marcante dos h\u00e1bitos de consumo da sociedade de hoje em dia \u00e9 que os compradores n\u00e3o querem mais25 apenas comprar; querem fazer disso uma experi\u00eancia. O ato de consumir est\u00e1 ligado \u00e0 ideia de fazer disso uma forma de o\tconsumidor afirmar seus valores para o mundo.\tAl\u00e9m disso, o consumidor est\u00e1 mais criterioso desde que ganhou poder de pesquisa de informa\u00e7\u00e3o para tomar suas28 decis\u00f5es de compra.\tPor isso as empresas que conseguem se relacionar com o seu p\u00fablico, lan\u00e7ando conte\u00fado em plataformas pr\u00f3prias e\tgerando intera\u00e7\u00e3o em redes sociais, vendem muito mais.Rafael Rez. Internet: &lt;www.novaescolademarketing.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca do texto e de seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 6.","id":504101,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A compra de produtos pela Internet ganhou muita popularidade com os <em>marketplaces<\/em>, grandes plataformas digitais que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tfuncionam como uma loja virtual comum para que diferentes empresas comercializem seus produtos. Fazem o atendimento ao<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tp\u00fablico e tamb\u00e9m o interm\u00e9dio do processo de cobran\u00e7a. Em alguns casos, a pr\u00f3pria plataforma tamb\u00e9m se responsabiliza por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> parte da log\u00edstica.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tEssa \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o para varejistas que est\u00e3o ingressando no mercado digital e ainda n\u00e3o t\u00eam recursos para investir<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tem um <em>e\u2010commerce<\/em> pr\u00f3prio. O comerciante se cadastra na plataforma e j\u00e1 pode come\u00e7ar a catalogar os seus produtos, mediante<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> uma pol\u00edtica de uso condicionada.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tEntretanto, o comerciante que queira crescer <em>on\u2010line<\/em> precisar\u00e1 inevitavelmente migrar para seu pr\u00f3prio <em>e\u2010commerce<\/em>, o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tque lhe garantir\u00e1 mais liberdade n\u00e3o s\u00f3 com a estrutura e <em>design<\/em> do <em>site<\/em>, mas tamb\u00e9m para criar a\u00e7\u00f5es promocionais pr\u00f3prias,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>criar categorias de produtos, proporcionar filtros de buscas para seus consumidores etc.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tDiante do poder de informa\u00e7\u00e3o e de escolha que a Internet proporciona aos consumidores, hoje a experi\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tconsumo do cliente com a empresa deve ser sempre priorizada. Sabe\u2010se que, no mercado, manter um cliente \u00e9 muito mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> barato que conquistar um novo cliente.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tNos \u00faltimos tr\u00eas anos, o <em>e\u2010commerce<\/em> brasileiro alcan\u00e7ou n\u00fameros bastante expressivos, mas os clientes n\u00e3o est\u00e3o sendo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tmantidos como clientes ativos. Segundo resultados da pesquisa <em>E\u2010commerce<\/em> Radar, 77% dos consumidores<em> on\u2010line <\/em>fizeram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> compras apenas uma vez nos<em> e\u2010commerces<\/em>. Apenas 11% compraram duas vezes e 5% fizeram compra mais de seis vezes em um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tmesmo <em>e\u2010commerce.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tO alto \u00edndice de compra \u00fanica n\u00e3o significa, entretanto, que os consumidores n\u00e3o tenham a tend\u00eancia de se fidelizar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> uma marca ou empresa. A pesquisa<em> Total Retail <\/em>mostrou, por exemplo, que, no Brasil, 65% dos consumidores <em>on\u2010line<\/em> preferem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tcomprar mantendo as marcas e empresas cujos produtos j\u00e1 consumiram.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tO fato de os consumidores terem uma tend\u00eancia a se fidelizar \u00e0s marcas e o de a maioria dos clientes estar comprando<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> apenas uma vez de uma marca ou empresa indicam que o relacionamento entre marca\/empresa e sua base de consumidores<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\test\u00e1 falhando.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tUm tra\u00e7o muito marcante dos h\u00e1bitos de consumo da sociedade de hoje em dia \u00e9 que os compradores n\u00e3o querem mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> apenas comprar; querem fazer disso uma experi\u00eancia. O ato de consumir est\u00e1 ligado \u00e0 ideia de fazer disso uma forma de o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tconsumidor afirmar seus valores para o mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m disso, o consumidor est\u00e1 mais criterioso desde que ganhou poder de pesquisa de informa\u00e7\u00e3o para tomar suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> decis\u00f5es de compra.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPor isso as empresas que conseguem se relacionar com o seu p\u00fablico, lan\u00e7ando conte\u00fado em plataformas pr\u00f3prias e<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tgerando intera\u00e7\u00e3o em redes sociais, vendem muito mais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Rafael Rez. Internet: &lt;www.novaescolademarketing.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do texto e de seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>6<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2144909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico J\u00fanior","id":19201,"slug":"assessor-juridico-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u201cgrande vencedor da noite\u201d foi um filme coreano e foi tamb\u00e9m o que mais recebeu indica\u00e7\u00f5es nas diversas categorias.","provas":[{"id":70225,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2021-quadrix-analista-contabil-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN PR - Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior - 2021"},{"id":70224,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico J\u00fanior","id":19201,"slug":"assessor-juridico-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2021-quadrix-assessor-juridico-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN PR - Assessor Jur\u00eddico J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2144994,"hashId":"8c47d6146620e3fcd0559067aca39b14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cgrande vencedor da noite\u201d foi um filme coreano e foi tamb\u00e9m o que mais recebeu indica\u00e7\u00f5es nas diversas categorias.<\/p>","resposta":8400049,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8400048,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8400049,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Oscar 2020, que aconteceu no dia 9 de fevereiro, em Los Angeles, foi hist\u00f3rico. Ap\u00f3s anos e mais anos de vencedores insossos, para dizer o m\u00ednimo, \u00e9 refrescante e sintom\u00e1tico que Parasita seja o grande vencedor da noite. Internet: &lt;https:\/\/claudia.abril.com.br&gt;. Acerca do assunto abordado no texto acima e de temas correlatos, julgue os itens de 33 a 36.","id":504115,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O Oscar 2020, que aconteceu no dia 9 de fevereiro, em Los Angeles, foi hist\u00f3rico. Ap\u00f3s anos e mais anos de vencedores insossos, para dizer o m\u00ednimo, \u00e9 refrescante e sintom\u00e1tico que <strong>Parasita<\/strong> seja o grande vencedor da noite. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/claudia.abril.com.br&gt;. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do assunto abordado no texto acima e de temas correlatos, julgue os itens de <strong>33<\/strong> a <strong>36<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 36","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2144994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vi\u00e7osa","sigla":"","id":5335,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-vicosa-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido \u00e0s gorduras e leite em p\u00f3, ingredientes das margarinas, existem duas legisla\u00e7\u00f5es para esse produto. Segundo o DIPOA, o leite em p\u00f3 deve ser considerado como um ingrediente obrigat\u00f3rio. Al\u00e9m disso, nessa legisla\u00e7\u00e3o a adi\u00e7\u00e3o de vitamina s\u00f3 ser\u00e1 obrigat\u00f3ria quando determinada por legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para atender necessidades nutricionais de uma popula\u00e7\u00e3o alvo. Que tipo de vitamina se adiciona na produ\u00e7\u00e3o de margarinas? ","provas":[{"id":70226,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vi\u00e7osa","sigla":"","id":5335,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-vicosa-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vicosa-rn-2021-cpcon-uepb-nutricionista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Vi\u00e7osa - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2145012,"hashId":"dfc33c517cdd6513c7d9032b9a775827","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0s gorduras e leite em p\u00f3, ingredientes das margarinas, existem duas legisla\u00e7\u00f5es para esse produto. Segundo o DIPOA, o leite em p\u00f3 deve ser considerado como um ingrediente obrigat\u00f3rio. Al\u00e9m disso, nessa legisla\u00e7\u00e3o a adi\u00e7\u00e3o de vitamina s\u00f3 ser\u00e1 obrigat\u00f3ria quando determinada por legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para atender necessidades nutricionais de uma popula\u00e7\u00e3o alvo. Que tipo de vitamina se adiciona na produ\u00e7\u00e3o de margarinas? <\/p>","resposta":8400102,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitamina C. ","id":8400100,"corpo":"<p>Vitamina C. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vitamina B. ","id":8400101,"corpo":"<p>Vitamina B. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vitamina A. ","id":8400102,"corpo":"<p>Vitamina A. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Ferro e C\u00e1lcio.","id":8400103,"corpo":"<p> Ferro e C\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vitamina K.","id":8400104,"corpo":"<p>Vitamina K.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia de Alimentos","oab":false,"nome":"Tecnologia de Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418125,"slug":"nutricao-tecnologia-de-alimentos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2145012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico J\u00fanior","id":19201,"slug":"assessor-juridico-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o registro dos que exer\u00e7am a representa\u00e7\u00e3o comercial aut\u00f4noma nos Conselhos Regionais dos Representantes Comerciais.","provas":[{"id":70225,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2021-quadrix-analista-contabil-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN PR - Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior - 2021"},{"id":70224,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico J\u00fanior","id":19201,"slug":"assessor-juridico-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2021-quadrix-assessor-juridico-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN PR - Assessor Jur\u00eddico J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2145014,"hashId":"05bf87762ce051b69892e8843bc44584","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio o registro dos que exer\u00e7am a representa\u00e7\u00e3o comercial aut\u00f4noma nos Conselhos Regionais dos Representantes Comerciais.<\/p>","resposta":8400107,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8400107,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8400108,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 4.886\/1965, que regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos, julgue os itens de 46 a 50.","id":504119,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 4.886\/1965, que regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos, julgue os itens de <strong>46<\/strong> a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.886\/1965 - Regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.886\/1965 - Regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401489,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-886-1965-regula-as-atividades-dos-representantes-comerciais-autonomos"}],"slug":"legislacao-federal\/2145014","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico J\u00fanior","id":19201,"slug":"assessor-juridico-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O representante comercial poder\u00e1 exercer sua atividade em mais de uma empresa, desde que esteja expressamente autorizado no contrato celebrado com o representado.","provas":[{"id":70225,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2021-quadrix-analista-contabil-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN PR - Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior - 2021"},{"id":70224,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico J\u00fanior","id":19201,"slug":"assessor-juridico-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2021-quadrix-assessor-juridico-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN PR - Assessor Jur\u00eddico J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2145016,"hashId":"56e5ae5289faba07f3316d5c94687875","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O representante comercial poder\u00e1 exercer sua atividade em mais de uma empresa, desde que esteja expressamente autorizado no contrato celebrado com o representado.<\/p>","resposta":8400112,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8400111,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8400112,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 4.886\/1965, que regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos, julgue os itens de 46 a 50.","id":504119,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 4.886\/1965, que regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos, julgue os itens de <strong>46<\/strong> a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.886\/1965 - Regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.886\/1965 - Regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401489,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-886-1965-regula-as-atividades-dos-representantes-comerciais-autonomos"}],"slug":"legislacao-federal\/2145016","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a adequada verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial \u00e9 necess\u00e1rio alguns procedimentos, leia as frases abaixo:I.Ajustar o manguito selecionado firmemente no bra\u00e7o, cerca de 2 a 3 cm acima da fossa antecubital, centralizar a bolsa de borracha sobre a art\u00e9ria braquial.II.Manter o bra\u00e7o bem apoiado na altura do cora\u00e7\u00e3o (altura do 4\u00b0 espa\u00e7o intercostal).III.Inflar rapidamente o manguito, de 2 em 2 mmHg, at\u00e9 ultrapassar 15 a 20 mmHg do n\u00edvel estimado da press\u00e3o sist\u00f3lica.IV.Determinar a press\u00e3o sist\u00f3lica no momento do aparecimento do primeiro som, seguido de batidas regulares.Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETO (S), apenas:","provas":[{"id":63501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-tecnico-de-enfermagem-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1939699,"hashId":"e6fe130d4c236331fec0a82cbf3587a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a adequada verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial \u00e9 necess\u00e1rio alguns procedimentos, leia as frases abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Ajustar o manguito selecionado firmemente no bra\u00e7o, cerca de 2 a 3 cm acima da fossa antecubital, centralizar a bolsa de borracha sobre a art\u00e9ria braquial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Manter o bra\u00e7o bem apoiado na altura do cora\u00e7\u00e3o (altura do 4\u00b0 espa\u00e7o intercostal).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Inflar rapidamente o manguito, de 2 em 2 mmHg, at\u00e9 ultrapassar 15 a 20 mmHg do n\u00edvel estimado da press\u00e3o sist\u00f3lica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Determinar a press\u00e3o sist\u00f3lica no momento do aparecimento do primeiro som, seguido de batidas regulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETO (S), apenas:<\/p>","resposta":7501207,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e IV est\u00e3o corretos.","id":7501205,"corpo":"<p>Os itens I e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":7501206,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":7501207,"corpo":"<p>Os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":7501208,"corpo":"<p>Os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":"enfermagem\/1939699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tj-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de inadimplemento de obriga\u00e7\u00e3o garantida por aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia, no regime do Decreto-lei n\u00ba 911, de 1\u00b0 de outubro de 1969, o credor fiduci\u00e1rio,","provas":[{"id":63524,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tj-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2021-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ GO - Juiz Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1939828,"hashId":"0521b2218a55e0c0354486acb769c74e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de inadimplemento de obriga\u00e7\u00e3o garantida por aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia, no regime do Decreto-lei n\u00ba 911, de 1\u00b0 de outubro de 1969, o credor fiduci\u00e1rio,<\/p>","resposta":7501808,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprovando previamente a mora, por meio de carta registrada com aviso de recebimento, assinado necessariamente pelo pr\u00f3prio destinat\u00e1rio, requerer\u00e1 a busca e apreens\u00e3o do bem contra o devedor fiduciante, que poder\u00e1 apresentar resposta em at\u00e9 cinco dias da execu\u00e7\u00e3o da liminar.","id":7501806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprovando previamente a mora, por meio de carta registrada com aviso de recebimento, assinado necessariamente pelo pr\u00f3prio destinat\u00e1rio, requerer\u00e1 a busca e apreens\u00e3o do bem contra o devedor fiduciante, que poder\u00e1 apresentar resposta em at\u00e9 cinco dias da execu\u00e7\u00e3o da liminar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comprovando previamente a mora, por meio de carta registrada com aviso de recebimento, assinado necessariamente pelo pr\u00f3prio destinat\u00e1rio, requerer\u00e1 a busca e apreens\u00e3o do bem contra o devedor fiduciante, que, para se ver restitu\u00eddo do bem, livre de \u00f4nus, poder\u00e1 realizar a purga da mora, depositando o valor das parcelas em atraso em at\u00e9 cinco dias da execu\u00e7\u00e3o da liminar.","id":7501807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprovando previamente a mora, por meio de carta registrada com aviso de recebimento, assinado necessariamente pelo pr\u00f3prio destinat\u00e1rio, requerer\u00e1 a busca e apreens\u00e3o do bem contra o devedor fiduciante, que, para se ver restitu\u00eddo do bem, livre de \u00f4nus, poder\u00e1 realizar a purga da mora, depositando o valor das parcelas em atraso em at\u00e9 cinco dias da execu\u00e7\u00e3o da liminar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"comprovando previamente a mora, por meio de carta registrada com aviso de recebimento, assinado ou n\u00e3o pelo pr\u00f3prio destinat\u00e1rio, requerer\u00e1 busca e apreens\u00e3o do bem contra o devedor fiduciante, que, para se ver restitu\u00eddo do bem, livre de \u00f4nus, dever\u00e1 pagar a integralidade da d\u00edvida em at\u00e9 cinco dias da execu\u00e7\u00e3o da liminar.","id":7501808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprovando previamente a mora, por meio de carta registrada com aviso de recebimento, assinado ou n\u00e3o pelo pr\u00f3prio destinat\u00e1rio, requerer\u00e1 busca e apreens\u00e3o do bem contra o devedor fiduciante, que, para se ver restitu\u00eddo do bem, livre de \u00f4nus, dever\u00e1 pagar a integralidade da d\u00edvida em at\u00e9 cinco dias da execu\u00e7\u00e3o da liminar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"depois do transcurso do prazo para a resposta, em a\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o, poder\u00e1 apropriar-se da coisa alienada, dando ao devedor quita\u00e7\u00e3o da d\u00edvida mediante termo pr\u00f3prio.","id":7501809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depois do transcurso do prazo para a resposta, em a\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o, poder\u00e1 apropriar-se da coisa alienada, dando ao devedor quita\u00e7\u00e3o da d\u00edvida mediante termo pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"independentemente de comprova\u00e7\u00e3o da mora, requerer\u00e1 a busca e apreens\u00e3o do bem contra o devedor fiduciante, que poder\u00e1 apresentar resposta em at\u00e9 cinco dias da execu\u00e7\u00e3o da liminar.","id":7501810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independentemente de comprova\u00e7\u00e3o da mora, requerer\u00e1 a busca e apreens\u00e3o do bem contra o devedor fiduciante, que poder\u00e1 apresentar resposta em at\u00e9 cinco dias da execu\u00e7\u00e3o da liminar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 24","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Civil"],"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o Fiduci\u00e1ria","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o Fiduci\u00e1ria","pai":406970,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406972,"slug":"direito-empresarial-comercial-alienacao-fiduciaria"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1939828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa RFB n\u00b0 1.234\/2012, analise as afirmativas a seguir sobre reten\u00e7\u00e3o de tributos nos pagamentos realizados por \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.I. As reten\u00e7\u00f5es na fonte incluem Imposto sobre a renda (IR), contribui\u00e7\u00e3o social sobre lucro l\u00edquido (CSLL) e imposto sobre produtos industrializados (IPI). II. A obriga\u00e7\u00e3o de efetuar a reten\u00e7\u00e3o na fonte se aplica a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, direta e indireta, e \u00e0s demais entidades que recebam recursos do Tesouro Nacional. III. Pessoas jur\u00eddicas amparadas por isen\u00e7\u00e3o, n\u00e3o incid\u00eancia ou al\u00edquota zero devem informar essa condi\u00e7\u00e3o no documento fiscal, sendo dispensada a indica\u00e7\u00e3o do enquadramento legal que comprove sua condi\u00e7\u00e3o. IV. As reten\u00e7\u00f5es na fonte devem ser efetuadas sobre qualquer forma de pagamento, incluindo pagamentos antecipados por conta de fornecimento de bens ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para entrega futura. V. \u00c9 responsabilidade da pessoa jur\u00eddica prestadora de servi\u00e7o ou fornecedora de bens informar no documento fiscal os valores a serem retidos na fonte pela entidade pagadora.Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":65742,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-contador","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2129659,"hashId":"4cec12adf4279df72fd6d9849a6e9141","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa RFB n\u00b0 1.234\/2012, analise as afirmativas a seguir sobre reten\u00e7\u00e3o de tributos nos pagamentos realizados por \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As reten\u00e7\u00f5es na fonte incluem Imposto sobre a renda (IR), contribui\u00e7\u00e3o social sobre lucro l\u00edquido (CSLL) e imposto sobre produtos industrializados (IPI). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A obriga\u00e7\u00e3o de efetuar a reten\u00e7\u00e3o na fonte se aplica a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, direta e indireta, e \u00e0s demais entidades que recebam recursos do Tesouro Nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pessoas jur\u00eddicas amparadas por isen\u00e7\u00e3o, n\u00e3o incid\u00eancia ou al\u00edquota zero devem informar essa condi\u00e7\u00e3o no documento fiscal, sendo dispensada a indica\u00e7\u00e3o do enquadramento legal que comprove sua condi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As reten\u00e7\u00f5es na fonte devem ser efetuadas sobre qualquer forma de pagamento, incluindo pagamentos antecipados por conta de fornecimento de bens ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para entrega futura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. \u00c9 responsabilidade da pessoa jur\u00eddica prestadora de servi\u00e7o ou fornecedora de bens informar no documento fiscal os valores a serem retidos na fonte pela entidade pagadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":8331744,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV, V.","id":8331741,"corpo":"<p>I, IV, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III, V.","id":8331742,"corpo":"<p>I, III, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III, IV.","id":8331743,"corpo":"<p>II, III, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, IV, V.","id":8331744,"corpo":"<p>II, IV, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, III, IV. ","id":8331745,"corpo":"<p>I, III, IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Federal do Brasil - RFB","oab":true,"nome":"Receita Federal do Brasil - RFB","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396615,"slug":"legislacao-dos-orgaos-receita-federal-do-brasil-rfb"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2129659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00b0 116, de 31 de julho de 2003, considera-se o servi\u00e7o prestado e o imposto devido no local","provas":[{"id":65742,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-contador","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2129661,"hashId":"a7f9cc6fb1b5dab49e0b444c8bbb7916","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00b0 116, de 31 de julho de 2003, considera-se o servi\u00e7o prestado e o imposto devido no local<\/p>","resposta":8331754,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, exceto nas hip\u00f3teses previstas na lei complementar.","id":8331751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, exceto nas hip\u00f3teses previstas na lei complementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, exceto nas hip\u00f3teses previstas nas legisla\u00e7\u00f5es de cada munic\u00edpio.","id":8331752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, exceto nas hip\u00f3teses previstas nas legisla\u00e7\u00f5es de cada munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do estabelecimento prestador, ou na falta do estabelecimento, no local da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, exceto nas hip\u00f3teses previstas na lei complementar.","id":8331753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do estabelecimento prestador, ou na falta do estabelecimento, no local da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, exceto nas hip\u00f3teses previstas na lei complementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do estabelecimento prestador, ou na falta do estabelecimento, no local do domic\u00edlio do prestador, exceto nas hip\u00f3teses previstas na lei complementar.","id":8331754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do estabelecimento prestador, ou na falta do estabelecimento, no local do domic\u00edlio do prestador, exceto nas hip\u00f3teses previstas na lei complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do estabelecimento prestador, desde que coincida com o local do domic\u00edlio do prestador, exceto nas hip\u00f3teses previstas nas legisla\u00e7\u00f5es de cada munic\u00edpio.","id":8331755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do estabelecimento prestador, desde que coincida com o local do domic\u00edlio do prestador, exceto nas hip\u00f3teses previstas nas legisla\u00e7\u00f5es de cada munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Gerador","oab":false,"nome":"Fato Gerador","pai":407214,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417755,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2129661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue","id":20020,"slug":"professor-de-educacao-especial-bilingue"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o aos estudos que versam a respeito da avalia\u00e7\u00e3o formativa. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 um conjunto de pr\u00e1ticas que utiliza diferentes m\u00e9todos para avaliar de maneira profunda o processo de aprendizagem dos estudantes. ( ) Na avalia\u00e7\u00e3o formativa as provas s\u00e3o muito eficazes por serem voltadas \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o do conte\u00fado aprendido e, por serem unilaterais, oferecem brechas para que os estudantes apresentem aos professores feedbacks sobre suas aulas, favorecendo assim que os estudantes sejam protagonistas no processo de absor\u00e7\u00e3o do conhecimento. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o formativa oferece aos estudantes a possibilidade de serem coautores no desenvolvimento de suas aprendizagens. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o formativa traz o estudante para o centro de sua pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o, garantindo momentos de autoavalia\u00e7\u00e3o. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 uma via de m\u00e3o dupla, o que significa que os professores devem sempre dar feedbacks atualizados do desenvolvimento dos estudantes, assim como os estudantes tamb\u00e9m precisam informar aos professores quest\u00f5es pertinentes \u00e0 did\u00e1tica e ao ensino, o que tem funcionado e o que n\u00e3o est\u00e1 dando t\u00e3o certo. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":68473,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":68474,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":68466,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries - 2021"},{"id":68538,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"},{"id":68536,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue","id":20020,"slug":"professor-de-educacao-especial-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-de-educacao-especial-bilingue","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue - 2021"},{"id":68475,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"},{"id":68531,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE - 2021"},{"id":68468,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":68471,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":68472,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"},{"id":68467,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":68470,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":68534,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2129770,"hashId":"4854468281bdc68c81968f58426d46a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o aos estudos que versam a respeito da avalia\u00e7\u00e3o formativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 um conjunto de pr\u00e1ticas que utiliza diferentes m\u00e9todos para avaliar de maneira profunda o processo de aprendizagem dos estudantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na avalia\u00e7\u00e3o formativa as provas s\u00e3o muito eficazes por serem voltadas \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o do conte\u00fado aprendido e, por serem unilaterais, oferecem brechas para que os estudantes apresentem aos professores feedbacks sobre suas aulas, favorecendo assim que os estudantes sejam protagonistas no processo de absor\u00e7\u00e3o do conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o formativa oferece aos estudantes a possibilidade de serem coautores no desenvolvimento de suas aprendizagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o formativa traz o estudante para o centro de sua pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o, garantindo momentos de autoavalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 uma via de m\u00e3o dupla, o que significa que os professores devem sempre dar feedbacks atualizados do desenvolvimento dos estudantes, assim como os estudantes tamb\u00e9m precisam informar aos professores quest\u00f5es pertinentes \u00e0 did\u00e1tica e ao ensino, o que tem funcionado e o que n\u00e3o est\u00e1 dando t\u00e3o certo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8332265,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":8332265,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":8332266,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8332267,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":8332268,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":8332269,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","pai":426037,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426039,"slug":"pedagogia-avaliacao-formativa"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2129770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o SUS, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":69243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-oftalmologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Oftalmologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2129781,"hashId":"461bbd8333a116ca0881e250c3ad08af","enunciado":"<p>Sobre o SUS, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8332321,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fraternidade, igualdade e equidade constituem a base do SUS.","id":8332317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fraternidade, igualdade e equidade constituem a base do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os gestores do SUS s\u00e3o os representantes dos 2 n\u00edveis de governo, ou seja, federal e estadual.","id":8332318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gestores do SUS s\u00e3o os representantes dos 2 n\u00edveis de governo, ou seja, federal e estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A rede do SUS \u00e9 organizada de forma centralizada e n\u00e3o regionalizada.","id":8332319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rede do SUS \u00e9 organizada de forma centralizada e n\u00e3o regionalizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Desigualdade da assist\u00eancia \u00e9 um dos princ\u00edpios do SUS, uma vez que se defende privilegiar popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis em detrimento de outras menos necessitadas.","id":8332320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Desigualdade da assist\u00eancia \u00e9 um dos princ\u00edpios do SUS, uma vez que se defende privilegiar popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis em detrimento de outras menos necessitadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dentre os princ\u00edpios do SUS est\u00e1 a integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.","id":8332321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os princ\u00edpios do SUS est\u00e1 a integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2129781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o da pandemia pelo COVID-19, o uso de m\u00e1scaras tornou-se algo evidente entre a popula\u00e7\u00e3o e os profissionais de sa\u00fade, sendo considerado componente essencial quando se fala em Biosseguran\u00e7a. Assinale a alternativa correta acerca dos tipos de m\u00e1scaras e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria.","provas":[{"id":69243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-oftalmologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Oftalmologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2129786,"hashId":"cf41e7cf6c7335387562dd8f6511b8e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fun\u00e7\u00e3o da pandemia pelo COVID-19, o uso de m\u00e1scaras tornou-se algo evidente entre a popula\u00e7\u00e3o e os profissionais de sa\u00fade, sendo considerado componente essencial quando se fala em Biosseguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> acerca dos tipos de m\u00e1scaras e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria.<\/p>","resposta":8332344,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, ou respiradores, s\u00e3o conhecidos pela sigla PFF, de Pe\u00e7a Semifacial Filtrante e protegem apenas contra got\u00edculas, n\u00e3o sendo eficaz na prote\u00e7\u00e3o contra aeross\u00f3is contendo v\u00edrus, bact\u00e9rias e fungos, a depender de sua classifica\u00e7\u00e3o.","id":8332341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, ou respiradores, s\u00e3o conhecidos pela sigla PFF, de Pe\u00e7a Semifacial Filtrante e protegem apenas contra got\u00edculas, n\u00e3o sendo eficaz na prote\u00e7\u00e3o contra aeross\u00f3is contendo v\u00edrus, bact\u00e9rias e fungos, a depender de sua classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em ambiente hospitalar, para prote\u00e7\u00e3o contra aeross\u00f3is contendo agentes biol\u00f3gicos, a m\u00e1scara mais adequada \u00e9 a cir\u00fargica.","id":8332342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ambiente hospitalar, para prote\u00e7\u00e3o contra aeross\u00f3is contendo agentes biol\u00f3gicos, a m\u00e1scara mais adequada \u00e9 a cir\u00fargica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A m\u00e1scara cir\u00fargica \u00e9 indicada para proteger o trabalhador da sa\u00fade de infec\u00e7\u00f5es por aeross\u00f3is transmitidas a curta dist\u00e2ncia e pela proje\u00e7\u00e3o de sangue ou outros fluidos corp\u00f3reos que possam atingir suas vias respirat\u00f3rias.","id":8332343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e1scara cir\u00fargica \u00e9 indicada para proteger o trabalhador da sa\u00fade de infec\u00e7\u00f5es por aeross\u00f3is transmitidas a curta dist\u00e2ncia e pela proje\u00e7\u00e3o de sangue ou outros fluidos corp\u00f3reos que possam atingir suas vias respirat\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As m\u00e1scaras cir\u00fargicas s\u00e3o m\u00e1scaras faciais confeccionadas em n\u00e3o tecido de uso m\u00e9dico-hospitalar, que devem possuir uma manta filtrante que assegure a sua efic\u00e1cia em filtrar microrganismos e reter got\u00edculas, devendo ser testadas e aprovadas.","id":8332344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e1scaras cir\u00fargicas s\u00e3o m\u00e1scaras faciais confeccionadas em n\u00e3o tecido de uso m\u00e9dico-hospitalar, que devem possuir uma manta filtrante que assegure a sua efic\u00e1cia em filtrar microrganismos e reter got\u00edculas, devendo ser testadas e aprovadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O respirador N95 com filtro PFF2\/P2 ret\u00e9m got\u00edculas, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 indicado para proteger o trabalhador contra aeross\u00f3is contendo v\u00edrus, bact\u00e9rias e fungos.","id":8332345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O respirador N95 com filtro PFF2\/P2 ret\u00e9m got\u00edculas, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 indicado para proteger o trabalhador contra aeross\u00f3is contendo v\u00edrus, bact\u00e9rias e fungos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2129786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indicadores de Sa\u00fade s\u00e3o instrumentos utilizados para medir uma realidade, como par\u00e2metro norteador, instrumento de gerenciamento, avalia\u00e7\u00e3o e planejamento das a\u00e7\u00f5es na sa\u00fade, de modo a permitir mudan\u00e7as nos processos e resultados. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.","provas":[{"id":69243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-oftalmologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Oftalmologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2129788,"hashId":"3b90d786835520bb97a931dc596d183e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicadores de Sa\u00fade s\u00e3o instrumentos utilizados para medir uma realidade, como par\u00e2metro norteador, instrumento de gerenciamento, avalia\u00e7\u00e3o e planejamento das a\u00e7\u00f5es na sa\u00fade, de modo a permitir mudan\u00e7as nos processos e resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p>","resposta":8332351,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indiciadores demogr\u00e1ficos s\u00e3o aqueles que medem a distribui\u00e7\u00e3o de fatores determinantes da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade relacionados \u00e0 din\u00e2mica populacional na \u00e1rea geogr\u00e1fica referida.","id":8332351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiciadores demogr\u00e1ficos s\u00e3o aqueles que medem a distribui\u00e7\u00e3o de fatores determinantes da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade relacionados \u00e0 din\u00e2mica populacional na \u00e1rea geogr\u00e1fica referida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Indicadores socioecon\u00f4micos medem os fatores de risco (por ex. tabaco, \u00e1lcool), e\/ou prote\u00e7\u00e3o (por ex. alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, atividade f\u00edsica, aleitamento) que predisp\u00f5em \u00e0 doen\u00e7as e a agravos ou protegem das doen\u00e7as e agravos.","id":8332352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicadores socioecon\u00f4micos medem os fatores de risco (por ex. tabaco, \u00e1lcool), e\/ou prote\u00e7\u00e3o (por ex. alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, atividade f\u00edsica, aleitamento) que predisp\u00f5em \u00e0 doen\u00e7as e a agravos ou protegem das doen\u00e7as e agravos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Indicadores de mortalidade informam a ocorr\u00eancia e distribui\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o residente na \u00e1rea geogr\u00e1fica referida. ","id":8332353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicadores de mortalidade informam a ocorr\u00eancia e distribui\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o residente na \u00e1rea geogr\u00e1fica referida. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indicadores de morbidade informam a ocorr\u00eancia e distribui\u00e7\u00e3o das causas de \u00f3bito no perfil da mortalidade da popula\u00e7\u00e3o residente na \u00e1rea geogr\u00e1fica referida.","id":8332354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicadores de morbidade informam a ocorr\u00eancia e distribui\u00e7\u00e3o das causas de \u00f3bito no perfil da mortalidade da popula\u00e7\u00e3o residente na \u00e1rea geogr\u00e1fica referida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Indicadores de Fatores de Risco e de Prote\u00e7\u00e3o medem a distribui\u00e7\u00e3o dos fatores determinantes da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade relacionados ao perfil econ\u00f4mico e social da popula\u00e7\u00e3o residente na \u00e1rea geogr\u00e1fica referida. ","id":8332355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicadores de Fatores de Risco e de Prote\u00e7\u00e3o medem a distribui\u00e7\u00e3o dos fatores determinantes da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade relacionados ao perfil econ\u00f4mico e social da popula\u00e7\u00e3o residente na \u00e1rea geogr\u00e1fica referida. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2129788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-area-dermatologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2129939,"hashId":"1038e920bcd530f00b8d51a5e2d1ab43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8333072,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinal de Murfy \u00e9 quando a pele se torna edemaciada ap\u00f3s um atrito. Ocorre em pacientes com urtic\u00e1ria pigmentosa ou mastocitose.","id":8333071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinal de Murfy \u00e9 quando a pele se torna edemaciada ap\u00f3s um atrito. Ocorre em pacientes com urtic\u00e1ria pigmentosa ou mastocitose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Telangectasias s\u00e3o pequenos vasos sangu\u00edneos permanentemente dilatados que podem ocorrer em \u00e1reas de exposi\u00e7\u00e3o solar como nas ros\u00e1ceas.","id":8333072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Telangectasias s\u00e3o pequenos vasos sangu\u00edneos permanentemente dilatados que podem ocorrer em \u00e1reas de exposi\u00e7\u00e3o solar como nas ros\u00e1ceas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A liqueinifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o aparecimento de pequenos pontos hemorr\u00e1gicos ap\u00f3s remo\u00e7\u00e3o de escamas nas placas de psor\u00edase.","id":8333073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liqueinifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o aparecimento de pequenos pontos hemorr\u00e1gicos ap\u00f3s remo\u00e7\u00e3o de escamas nas placas de psor\u00edase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A indura\u00e7\u00e3o \u00e9 o descolamento da epiderme ap\u00f3s uma forte press\u00e3o lateral sobre a pele aparentemente s\u00e3 em pacientes com necr\u00f3lise epid\u00e9rmica t\u00f3xica e algumas doen\u00e7as bolhosas autoimunes.","id":8333074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A indura\u00e7\u00e3o \u00e9 o descolamento da epiderme ap\u00f3s uma forte press\u00e3o lateral sobre a pele aparentemente s\u00e3 em pacientes com necr\u00f3lise epid\u00e9rmica t\u00f3xica e algumas doen\u00e7as bolhosas autoimunes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sinal de Pathergy descreve o desenvolvimento de les\u00f5es dentro de \u00e1reas de trauma (p. ex., causadas por co\u00e7adura, atrito ou ferimento) para o diagn\u00f3stico de psor\u00edase.","id":8333075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinal de Pathergy descreve o desenvolvimento de les\u00f5es dentro de \u00e1reas de trauma (p. ex., causadas por co\u00e7adura, atrito ou ferimento) para o diagn\u00f3stico de psor\u00edase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/2129939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rea\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas \u00e0s drogas.","provas":[{"id":69226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-area-dermatologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2129948,"hashId":"d999a2cfec5199181523fafc9c3e4a80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rea\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas \u00e0s drogas.<\/p>","resposta":8333115,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prurido e a urtic\u00e1ria s\u00e3o controlados com corticoides t\u00f3picos e anti-histam\u00ednicos orais.","id":8333115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prurido e a urtic\u00e1ria s\u00e3o controlados com corticoides t\u00f3picos e anti-histam\u00ednicos orais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se ocorrer anafilaxia, o tratamento de escolha s\u00e3o os corticoides orais 10 mg\/dia, por um per\u00edodo de 3 dias.","id":8333116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se ocorrer anafilaxia, o tratamento de escolha s\u00e3o os corticoides orais 10 mg\/dia, por um per\u00edodo de 3 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando h\u00e1 necessidade cr\u00edtica de um f\u00e1rmaco, \u00e9 contraindicada a dessensibiliza\u00e7\u00e3o.","id":8333117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando h\u00e1 necessidade cr\u00edtica de um f\u00e1rmaco, \u00e9 contraindicada a dessensibiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A maioria das rea\u00e7\u00f5es a drogas requer uso de tratamento oral com prednisona 20 mg por 15 dias.","id":8333118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das rea\u00e7\u00f5es a drogas requer uso de tratamento oral com prednisona 20 mg por 15 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exceto no uso de antibi\u00f3ticos por pacientes com SIDA, mesmo a rea\u00e7\u00e3o sendo leve, \u00e9 necess\u00e1rio descontinuar o tratamento e realizar a dessensibiliza\u00e7\u00e3o.","id":8333119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exceto no uso de antibi\u00f3ticos por pacientes com SIDA, mesmo a rea\u00e7\u00e3o sendo leve, \u00e9 necess\u00e1rio descontinuar o tratamento e realizar a dessensibiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2129948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das enfermidades o eritema nodoso est\u00e1 presente?","provas":[{"id":69226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-area-dermatologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2129953,"hashId":"1bbf2fa2398d5cf432c31451666c48bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual das enfermidades o eritema nodoso est\u00e1 presente?<\/p>","resposta":8333140,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shiguellose","id":8333139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Shiguellose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sarcoidose","id":8333140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sarcoidose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tuberculose","id":8333141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tuberculose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Toxoplasmose","id":8333142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toxoplasmose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Retocolite ulcerativa","id":8333143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retocolite ulcerativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2129953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito\/Tr\u00e1fego","id":21952,"slug":"arquiteto-area-transito-trafego"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos estudos de tr\u00e1fego, o fluxo interrompido ou descont\u00ednuo ocorre quando sem\u00e1foros e outros dispositivos bloqueiam o fluxo ciclicamente, somando-se aos efeitos dos atritos internos ao tr\u00e1fego e aumentando sensivelmente o tempo total de viagem. Com base na teoria de controle de tr\u00e1fego, considerando o fluxo descont\u00ednuo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69081,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito\/Tr\u00e1fego","id":21952,"slug":"arquiteto-area-transito-trafego"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-arquiteto-area-transito-trafego","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Arquiteto - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito\/Tr\u00e1fego - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2130047,"hashId":"d5b99da82ec9c686a35766ecfc0eaa2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos estudos de tr\u00e1fego, o fluxo interrompido ou descont\u00ednuo ocorre quando sem\u00e1foros e outros dispositivos bloqueiam o fluxo ciclicamente, somando-se aos efeitos dos atritos internos ao tr\u00e1fego e aumentando sensivelmente o tempo total de viagem. Com base na teoria de controle de tr\u00e1fego, considerando o fluxo descont\u00ednuo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8333570,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fluxo descont\u00ednuo \u00e9 predominante em sistemas rodovi\u00e1rios e em vias expressas na \u00e1rea urbana","id":8333569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo descont\u00ednuo \u00e9 predominante em sistemas rodovi\u00e1rios e em vias expressas na \u00e1rea urbana<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As interse\u00e7\u00f5es s\u00e3o os elementos cr\u00edticos de vias que operam em fluxo descont\u00ednuo, assim, o tipo de controle de tr\u00e1fego mais adequado a cada interse\u00e7\u00e3o deve ser selecionado, bem como o tipo de configura\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o mais adequada","id":8333570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interse\u00e7\u00f5es s\u00e3o os elementos cr\u00edticos de vias que operam em fluxo descont\u00ednuo, assim, o tipo de controle de tr\u00e1fego mais adequado a cada interse\u00e7\u00e3o deve ser selecionado, bem como o tipo de configura\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o mais adequada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio b\u00e1sico de controle do tr\u00e1fego em fluxo descont\u00ednuo \u00e9 impedir a forma\u00e7\u00e3o de filas e a perda de capacidade, que decorre do regime de opera\u00e7\u00e3o saturada para garantir a melhor opera\u00e7\u00e3o","id":8333571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio b\u00e1sico de controle do tr\u00e1fego em fluxo descont\u00ednuo \u00e9 impedir a forma\u00e7\u00e3o de filas e a perda de capacidade, que decorre do regime de opera\u00e7\u00e3o saturada para garantir a melhor opera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os tipos de interven\u00e7\u00e3o usual para controle do tr\u00e1fego em fluxo descont\u00ednuo s\u00e3o: os sistemas de controle de demanda (em geral de acesso) e os sistemas de controle\/atendimento a incidentes","id":8333572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos de interven\u00e7\u00e3o usual para controle do tr\u00e1fego em fluxo descont\u00ednuo s\u00e3o: os sistemas de controle de demanda (em geral de acesso) e os sistemas de controle\/atendimento a incidentes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2130047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O clima \u00e9 uma das vari\u00e1veis espaciais respons\u00e1veis pela diferencia\u00e7\u00e3o espacial das paisagens terrestres. Sobre o estudo do clima e suas implica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":69062,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Engenheiro Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2130212,"hashId":"77189f288d924c3cc2a499fd2a846a12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O clima \u00e9 uma das vari\u00e1veis espaciais respons\u00e1veis pela diferencia\u00e7\u00e3o espacial das paisagens terrestres. Sobre o estudo do clima e suas implica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":8334352,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o chamados de fatores do clima aqueles elementos que trazem altera\u00e7\u00f5es significativas no clima","id":8334350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o chamados de fatores do clima aqueles elementos que trazem altera\u00e7\u00f5es significativas no clima<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A climatologia \u00e9 bastante ampla e pode ser subdivida de acordo com a escala em macroclimatologia, mesoclimatologia e microclimatologia ","id":8334351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A climatologia \u00e9 bastante ampla e pode ser subdivida de acordo com a escala em macroclimatologia, mesoclimatologia e microclimatologia <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A microclimatologia se preocupa com o estudos de \u00e1reas relativamente pequenas, que variam de 10 a 100 quil\u00f4metros de largura","id":8334352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A microclimatologia se preocupa com o estudos de \u00e1reas relativamente pequenas, que variam de 10 a 100 quil\u00f4metros de largura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A macroclimatologia diz respeito aos aspectos dos climas de amplas \u00e1reas da Terra e com os movimentos atmosf\u00e9ricos em larga escala que afetam o clima","id":8334353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A macroclimatologia diz respeito aos aspectos dos climas de amplas \u00e1reas da Terra e com os movimentos atmosf\u00e9ricos em larga escala que afetam o clima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402613,"slug":"engenharia-agronomica-meteorologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/2130212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Especial na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, para atendimento educacional aos superdotados, \u00e9 necess\u00e1rio: I. Organizar os procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e psicol\u00f3gica de alunos com caracter\u00edsticas de superdota\u00e7\u00e3o; II. Prever a possibilidade de matr\u00edcula do aluno em s\u00e9rie compat\u00edvel com seu desempenho escolar, levando em conta, igualmente, sua maturidade s\u00f3cio emocional; III. Discutir a necessidade de incluir no hist\u00f3rico escolar do aluno as especifica\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 sua superdota\u00e7\u00e3o, uma vez que esta pode gerar preconceitos e exclus\u00f5es futuras; IV. Incluir o atendimento educacional ao superdotado nos projetos pedag\u00f3gicos e regimentos escolares, inclusive por meio de conv\u00eanios com institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e outros segmentos da comunidade. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":50227,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2021-ameosc-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1517047,"hashId":"17a8ce10bd59b8abfda040b714bf8842","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Especial na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, para atendimento educacional aos superdotados, \u00e9 necess\u00e1rio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I<em>. Organizar os procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e psicol\u00f3gica de alunos com caracter\u00edsticas de superdota\u00e7\u00e3o; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II<em>. Prever a possibilidade de matr\u00edcula do aluno em s\u00e9rie compat\u00edvel com seu desempenho escolar, levando em conta, igualmente, sua maturidade s\u00f3cio emocional; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III<em>. Discutir a necessidade de incluir no hist\u00f3rico escolar do aluno as especifica\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 sua superdota\u00e7\u00e3o, uma vez que esta pode gerar preconceitos e exclus\u00f5es futuras; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV<em>. Incluir o atendimento educacional ao superdotado nos projetos pedag\u00f3gicos e regimentos escolares, inclusive por meio de conv\u00eanios com institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e outros segmentos da comunidade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":5666983,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5666981,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":5666982,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":5666983,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5666984,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1517047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bacias hidrogr\u00e1ficas Amaz\u00f4nica, do Orinoco e a do rio Paran\u00e1 tem em comum a seguinte caracter\u00edstica:","provas":[{"id":50230,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2021-ameosc-professor-de-geografia-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Professor de Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1517068,"hashId":"2bcdfce5e46cdef51259a923cd18a98f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As bacias hidrogr\u00e1ficas Amaz\u00f4nica, do Orinoco e a do rio Paran\u00e1 tem em comum a seguinte caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":5667065,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Localizadas em \u00e1reas de plan\u00edcies.","id":5667065,"corpo":"<p>Localizadas em \u00e1reas de plan\u00edcies.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Localizadas em \u00e1reas de planalto.","id":5667066,"corpo":"<p>Localizadas em \u00e1reas de planalto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Terem rios sazonais como principais afluentes.","id":5667067,"corpo":"<p>Terem rios sazonais como principais afluentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Serem amplamente utilizadas para gerar energia el\u00e9trica.","id":5667068,"corpo":"<p>Serem amplamente utilizadas para gerar energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"}],"slug":"geografia\/1517068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos did\u00e1ticos para o desenvolvimento das habilidades comunicativas na aprendizagem de l\u00edngua estrangeira, considere os itens abaixo. (__) O acesso a revistas, jornais, livros ou v\u00eddeos, dentre outros recursos, t\u00edpicos do mundo fora da sala de aula, deve ser limitado na elabora\u00e7\u00e3o de tarefas pedag\u00f3gicas; (__) Softwares adequados podem se constituir em apoio eficaz, particularmente se inclu\u00edrem elementos visuais e sonoros acompanhando o conte\u00fado lingu\u00edstico; (__) \u00c9 importante deixar claro para o aluno a desvincula\u00e7\u00e3o do que se faz em sala de aula com o mundo exterior para evitar interfer\u00eancias negativas no processo de aprendizagem; (__) A tarefa tem como objetivo facilitar a aprendizagem por meio do engajamento do aluno em um tipo de atividade que corresponda na sala de aula a tarefas da realidade extraclasse.Considerando (V) como Verdadeiro e (F) como Falso, a sequ\u00eancia correta para as proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9:","provas":[{"id":50235,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2021-ameosc-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1517168,"hashId":"56fcacdbc22f312fce8ff94a0e7e4e49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos did\u00e1ticos para o desenvolvimento das habilidades comunicativas na aprendizagem de l\u00edngua estrangeira, considere os itens abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)<em> O acesso a revistas, jornais, livros ou v\u00eddeos, dentre outros recursos, t\u00edpicos do mundo fora da sala de aula, deve ser limitado na elabora\u00e7\u00e3o de tarefas pedag\u00f3gicas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)<em> Softwares adequados podem se constituir em apoio eficaz, particularmente se inclu\u00edrem elementos visuais e sonoros acompanhando o conte\u00fado lingu\u00edstico; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) <em>\u00c9 importante deixar claro para o aluno a desvincula\u00e7\u00e3o do que se faz em sala de aula com o mundo exterior para evitar interfer\u00eancias negativas no processo de aprendizagem; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) <em>A tarefa tem como objetivo facilitar a aprendizagem por meio do engajamento do aluno em um tipo de atividade que corresponda na sala de aula a tarefas da realidade extraclasse.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando (V) como Verdadeiro e (F) como Falso, a sequ\u00eancia correta para as proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9:<\/p>","resposta":5667512,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":5667511,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5667512,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5667513,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5667514,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1517168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plural de technology \u00e9:","provas":[{"id":50235,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2021-ameosc-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1517176,"hashId":"8a598aaebc4aa27f76c64827b63c68d6","enunciado":"<p>O plural de <em>technology <\/em>\u00e9:<\/p>","resposta":5667550,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Technologys.","id":5667547,"corpo":"<p>Technologys.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Technologyes.","id":5667548,"corpo":"<p>Technologyes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Technologeis.","id":5667549,"corpo":"<p>Technologeis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Technologies.","id":5667550,"corpo":"<p>Technologies.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1517176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se os \u00e2ngulos x e y s\u00e3o suplementares, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":50236,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2021-ameosc-professor-de-matematica-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Professor de Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1517274,"hashId":"fdcf0e551addd1925eead67ad9598b06","enunciado":"<p>Se os \u00e2ngulos x e y s\u00e3o suplementares, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5668002,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x \u2013 y = 180\u00b0","id":5668000,"corpo":"<p>x \u2013 y = 180\u00b0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"x + y = 90\u00b0","id":5668001,"corpo":"<p>x + y = 90\u00b0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"x + y = 180\u00b0","id":5668002,"corpo":"<p>x + y = 180\u00b0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"x \u2013 y = 270\u00b0","id":5668003,"corpo":"<p>x \u2013 y = 270\u00b0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 12","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c2ngulos complementares, suplementares e replementares","oab":false,"nome":"\u00c2ngulos complementares, suplementares e replementares","pai":403872,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408869,"slug":"matematica-angulos-complementares-suplementares-e-replementares"}],"slug":"matematica\/1517274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Bacharelado em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5899,"slug":"professor-bacharelado-em-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 medida que desenvolvem habilidades motoras, as crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar mesclam, continuamente, as habilidades que j\u00e1 possuem com aquelas que est\u00e3o adquirindo para produzir capacidades mais complexas. Essas combina\u00e7\u00f5es de habilidades s\u00e3o conhecidas como:","provas":[{"id":50289,"cargo":{"descricao":"Professor Bacharelado em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5899,"slug":"professor-bacharelado-em-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor Bacharelado em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1518582,"hashId":"237a7e85171688eff2269ce0ba8a2c4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que desenvolvem habilidades motoras, as crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar mesclam, continuamente, as habilidades que j\u00e1 possuem com aquelas que est\u00e3o adquirindo para produzir capacidades mais complexas. Essas combina\u00e7\u00f5es de habilidades s\u00e3o conhecidas como:<\/p>","resposta":5673610,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lateralidade.","id":5673608,"corpo":"<p>Lateralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio pictogr\u00e1fico.","id":5673609,"corpo":"<p>Est\u00e1gio pictogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sistemas de a\u00e7\u00e3o.","id":5673610,"corpo":"<p>Sistemas de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Habilidades motoras finas.","id":5673611,"corpo":"<p>Habilidades motoras finas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1518582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"}],"cargos":[{"descricao":"Bra\u00e7al","id":18018,"slug":"bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas est\u00e3o separadas corretamente, exceto ","provas":[{"id":59373,"cargo":{"descricao":"Bra\u00e7al","id":18018,"slug":"bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2021-prefeitura-de-arenapolis-bracal","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Bra\u00e7al - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1806475,"hashId":"905c00e67bc46515ad1cbbbf769be0c1","enunciado":"<p>Todas est\u00e3o separadas corretamente, exceto <\/p>","resposta":6916078,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9c-ni-co","id":6916075,"corpo":"<p>t\u00e9c-ni-co<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"eu-ca-lip-to","id":6916076,"corpo":"<p>eu-ca-lip-to<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dig-ni-da-de ","id":6916077,"corpo":"<p>dig-ni-da-de <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"si-gni-fi-ca-do","id":6916078,"corpo":"<p>si-gni-fi-ca-do<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"subs-tan-ti-vo","id":6916079,"corpo":"<p>subs-tan-ti-vo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419317,"slug":"lingua-portuguesa-separacao-silabica-translineacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00edlaba","oab":false,"nome":"S\u00edlaba","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419314,"slug":"lingua-portuguesa-silaba"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1806475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"}],"cargos":[{"descricao":"Bra\u00e7al","id":18018,"slug":"bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a forma\u00e7\u00e3o administrativa do munic\u00edpio de Aren\u00e1polis \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59373,"cargo":{"descricao":"Bra\u00e7al","id":18018,"slug":"bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2021-prefeitura-de-arenapolis-bracal","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Bra\u00e7al - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1806494,"hashId":"d019b2e9ce7b78cb9d425bd056b258d6","enunciado":"<p>De acordo com a forma\u00e7\u00e3o administrativa do munic\u00edpio de Aren\u00e1polis \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6916172,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-02-1953, de autoria do deputado Humberto Marc\u00edlio, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres","id":6916170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-02-1953, de autoria do deputado Humberto Marc\u00edlio, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1953, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Diamantino.","id":6916171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1953, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Diamantino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1953, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres. ","id":6916172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1953, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1954, de autoria do deputado Humberto Marc\u00edlio, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres. ","id":6916173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1954, de autoria do deputado Humberto Marc\u00edlio, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Nenhuma da alternativas dadas.","id":6916174,"corpo":"<p> Nenhuma da alternativas dadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso","oab":false,"nome":"Mato Grosso","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407441,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mato-grosso"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1806494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"}],"cargos":[{"descricao":"Bra\u00e7al","id":18018,"slug":"bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais as cores da bandeira de Mato Grosso?","provas":[{"id":59373,"cargo":{"descricao":"Bra\u00e7al","id":18018,"slug":"bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2021-prefeitura-de-arenapolis-bracal","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Bra\u00e7al - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1806498,"hashId":"ea90937130bc11f13b5ee1726d12c100","enunciado":"<p>Quais as cores da bandeira de Mato Grosso?<\/p>","resposta":6916192,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verde, amarela, azul, vermelha","id":6916190,"corpo":"<p>verde, amarela, azul, vermelha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"azul, branca, verde, preta","id":6916191,"corpo":"<p>azul, branca, verde, preta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"azul, verde, amarela, branca","id":6916192,"corpo":"<p>azul, verde, amarela, branca<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"amarela, verde, vermelha, marrom","id":6916193,"corpo":"<p>amarela, verde, vermelha, marrom<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas dadas","id":6916194,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas dadas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso","oab":false,"nome":"Mato Grosso","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407441,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mato-grosso"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1806498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"}],"cargos":[{"descricao":"Bra\u00e7al","id":18018,"slug":"bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 formada por:","provas":[{"id":59373,"cargo":{"descricao":"Bra\u00e7al","id":18018,"slug":"bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2021-prefeitura-de-arenapolis-bracal","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Bra\u00e7al - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1806501,"hashId":"d09d81dfb3135df801a4bee008e8bcbc","enunciado":"<p>A Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 formada por:<\/p>","resposta":6916208,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 25 Estados, 2 territ\u00f3rios e o Distrito Federal.","id":6916205,"corpo":"<p> 25 Estados, 2 territ\u00f3rios e o Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"26 Estados, 1 territ\u00f3rio e o Distrito Federal.","id":6916206,"corpo":"<p>26 Estados, 1 territ\u00f3rio e o Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" 26 Estados, 3 territ\u00f3rios e o Distrito Federal. ","id":6916207,"corpo":"<p> 26 Estados, 3 territ\u00f3rios e o Distrito Federal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"26 Estados e o Distrito Federal.","id":6916208,"corpo":"<p>26 Estados e o Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas dadas.","id":6916209,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas dadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1806501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Socioeducativo","id":15042,"slug":"agente-socioeducativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei 11.343\/06, atualizada pela Lei 13.840\/2019, formular e coordenar a execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas, bem como coordenar o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas \u2013 Sisnad, \u00e9 compet\u00eancia da(o)(s):","provas":[{"id":85810,"cargo":{"descricao":"Agente Socioeducativo","id":15042,"slug":"agente-socioeducativo"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-agente-socioeducativo","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - Agente Socioeducativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2499502,"hashId":"f2a7031c2accc2807d3f329293736089","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei 11.343\/06, atualizada pela Lei 13.840\/2019, formular e coordenar a execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas, bem como coordenar o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas \u2013 Sisnad, \u00e9 compet\u00eancia da(o)(s):<\/p>","resposta":9937845,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uni\u00e3o.","id":9937845,"corpo":"<p>Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Estados.","id":9937846,"corpo":"<p> Estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Munic\u00edpios.","id":9937847,"corpo":"<p>Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Distrito Federal.","id":9937848,"corpo":"<p> Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":9937849,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2499502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Socioeducativo","id":15042,"slug":"agente-socioeducativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros. A possibilidade de esta pessoa jur\u00eddica ajuizar a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos contra o agente p\u00fablico que de fato causou o preju\u00edzo a terceiros, havendo dolo ou culpa de sua parte, \u00e9 chamado(a):","provas":[{"id":85810,"cargo":{"descricao":"Agente Socioeducativo","id":15042,"slug":"agente-socioeducativo"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-agente-socioeducativo","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - Agente Socioeducativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2499530,"hashId":"838d5d19f5529126682ad61d65be12b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros. A possibilidade de esta pessoa jur\u00eddica ajuizar a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos contra o agente p\u00fablico que de fato causou o preju\u00edzo a terceiros, havendo dolo ou culpa de sua parte, \u00e9 chamado(a):<\/p>","resposta":9937983,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o. ","id":9937982,"corpo":"<p>Duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Direito de regresso. ","id":9937983,"corpo":"<p>Direito de regresso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caducidade.","id":9937984,"corpo":"<p>Caducidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o. ","id":9937985,"corpo":"<p>Revoga\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Anula\u00e7\u00e3o.","id":9937986,"corpo":"<p>Anula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404408,"slug":"direito-administrativo-acao-de-regresso"}],"slug":"direito-administrativo\/2499530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Viol\u00e3o","id":18038,"slug":"professor-de-musica-area-violao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado de Santa Catarina possui uma economia diversificada, com atividades mais praticadas em determinadas regi\u00f5es, como na grande Florian\u00f3polis, onde se destacam os setores:","provas":[{"id":88380,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Viol\u00e3o","id":18038,"slug":"professor-de-musica-area-violao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Viol\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2559488,"hashId":"3c3af6d5b6cfe6431a558b3b56733459","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado de Santa Catarina possui uma economia diversificada, com atividades mais praticadas em determinadas regi\u00f5es, como na grande Florian\u00f3polis, onde se destacam os setores:<\/p>","resposta":10196685,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.","id":10196685,"corpo":"<p>De tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De ind\u00fastria naval e de tecnologia.","id":10196686,"corpo":"<p>De ind\u00fastria naval e de tecnologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Moveleiro e metal-mec\u00e2nico.","id":10196687,"corpo":"<p>Moveleiro e metal-mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De produ\u00e7\u00e3o alimentar e ind\u00fastria de papel.","id":10196688,"corpo":"<p>De produ\u00e7\u00e3o alimentar e ind\u00fastria de papel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"De vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis e cer\u00e2mico.","id":10196689,"corpo":"<p>De vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis e cer\u00e2mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2559488","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Anexo III da Lei Complementar n\u00ba 662\/2007 trata das atribui\u00e7\u00f5es dos cargos de Coordenador, Educador e Professor, sendo que algumas dessas atribui\u00e7\u00f5es dizem respeito a cada cargo especificamente, enquanto outras s\u00e3o comuns a todos os cargos. Qual das alternativas abaixo indica uma das atribui\u00e7\u00f5es que se destinam a todos os cargos citados:","provas":[{"id":88379,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2559748,"hashId":"d8080cfcb7f184788aae44a551d14ac5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Anexo III da Lei Complementar n\u00ba 662\/2007 trata das atribui\u00e7\u00f5es dos cargos de Coordenador, Educador e Professor, sendo que algumas dessas atribui\u00e7\u00f5es dizem respeito a cada cargo especificamente, enquanto outras s\u00e3o comuns a todos os cargos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo indica uma das atribui\u00e7\u00f5es que se destinam a todos os cargos citados:<\/p>","resposta":10197854,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejar e implementar a recupera\u00e7\u00e3o paralela, garantindo ao aluno novas oportunidades de aprendizagem, estabelecendo estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o dos alunos de menor rendimento.","id":10197851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar e implementar a recupera\u00e7\u00e3o paralela, garantindo ao aluno novas oportunidades de aprendizagem, estabelecendo estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o dos alunos de menor rendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Orientar, acompanhar e auxiliar a higiene, alimenta\u00e7\u00e3o, repouso e bem-estar das crian\u00e7as, realizando os banhos e trocas de roupa quando necess\u00e1rios.","id":10197852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar, acompanhar e auxiliar a higiene, alimenta\u00e7\u00e3o, repouso e bem-estar das crian\u00e7as, realizando os banhos e trocas de roupa quando necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acompanhar e avaliar o plano de trabalho do professor, de acordo com a proposta pedag\u00f3gica da escola.","id":10197853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhar e avaliar o plano de trabalho do professor, de acordo com a proposta pedag\u00f3gica da escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Zelar pelo cumprimento dos princ\u00edpios de \u00e9tica profissional, tanto nos aspectos referentes \u00e0 intimidade e \u00e0 privacidade dos usu\u00e1rios e profissionais, quanto no que se refere aos seus outros direitos inalien\u00e1veis.","id":10197854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Zelar pelo cumprimento dos princ\u00edpios de \u00e9tica profissional, tanto nos aspectos referentes \u00e0 intimidade e \u00e0 privacidade dos usu\u00e1rios e profissionais, quanto no que se refere aos seus outros direitos inalien\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Planejar e coordenar as reuni\u00f5es pedag\u00f3gicas, de Conselho de Classe e com a comunidade escolar, objetivando a melhoria constante do processo ensino-aprendizagem.","id":10197855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar e coordenar as reuni\u00f5es pedag\u00f3gicas, de Conselho de Classe e com a comunidade escolar, objetivando a melhoria constante do processo ensino-aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2559748","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Ilma Veiga, o curr\u00edculo refere-se","provas":[{"id":63149,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-magisterio-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1933744,"hashId":"c244a0930f28e2e4f6f0c5d10d2cfbed","enunciado":"<p>De acordo com Ilma Veiga, o curr\u00edculo refere-se<\/p>","resposta":7474329,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos recursos did\u00e1ticos utilizados em sala de aula.","id":7474328,"corpo":"<p>aos recursos did\u00e1ticos utilizados em sala de aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar.","id":7474329,"corpo":"<p>\u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao processo de simplifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico.","id":7474330,"corpo":"<p>ao processo de simplifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a um cabedal de instrumentos neutros.","id":7474331,"corpo":"<p>a um cabedal de instrumentos neutros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 metodologia de ensino do professor.","id":7474332,"corpo":"<p>\u00e0 metodologia de ensino do professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1933744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Arte - \u00c1rea: Bandas e Fanfarras","id":24310,"slug":"professor-de-arte-area-bandas-e-fanfarras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da nota\u00e7\u00e3o musical, julgue as frases abaixo. I-Clave, uma terminologia advinda do latim clavis, significa \"chave\" e tem como fun\u00e7\u00e3o indicar ao m\u00fasico como ler o pentagrama. II-Os sistemas de nota\u00e7\u00e3o musical surgiram no s\u00e9culo XIX com o advento e populariza\u00e7\u00e3o da m\u00fasica cl\u00e1ssica. III-A nota\u00e7\u00e3o musical padr\u00e3o \u00e9 formada por um conjunto de cinco linhas (horizontais, paralelas e equidistantes) denominado pentagrama ou pauta. Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S) a (s) seguinte (s) proposi\u00e7\u00e3o (\u00f5es):","provas":[{"id":64020,"cargo":{"descricao":"Professor de Arte - \u00c1rea: Bandas e Fanfarras","id":24310,"slug":"professor-de-arte-area-bandas-e-fanfarras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Arte - \u00c1rea: Bandas e Fanfarras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1962054,"hashId":"3eedc8a86b24aea3a7dcc4e4c61de7e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da nota\u00e7\u00e3o musical, julgue as frases abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Clave, uma terminologia advinda do latim clavis, significa \"chave\" e tem como fun\u00e7\u00e3o indicar ao m\u00fasico como ler o pentagrama. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Os sistemas de nota\u00e7\u00e3o musical surgiram no s\u00e9culo XIX com o advento e populariza\u00e7\u00e3o da m\u00fasica cl\u00e1ssica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-A nota\u00e7\u00e3o musical padr\u00e3o \u00e9 formada por um conjunto de cinco linhas (horizontais, paralelas e equidistantes) denominado pentagrama ou pauta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S) a (s) seguinte (s) proposi\u00e7\u00e3o (\u00f5es):<\/p>","resposta":7601608,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7601608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7601609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7601610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7601611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7601612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/1962054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}