{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":3045,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},{"descricao":"Assistente de Plen\u00e1rio","id":24720,"slug":"assistente-de-plenario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pais de Pedro est\u00e3o o ensinando sobre educa\u00e7\u00e3o financeira, incentivando-o a realizar investimentos desde cedo. Pedro quer comprar uma nova bicicleta no pr\u00f3ximo ano, mas, para isso, precisa juntar, no m\u00ednimo, o valor dela, que \u00e9 mil reais. Ele tem R$ 900,00, e quer aux\u00edlio dos seus pais para investir no banco, a juros simples, pelo tempo de 13 meses, com taxa de 1% ao m\u00eas. Considerando-se essas condi\u00e7\u00f5es, o valor dos juros que ele conseguir\u00e1 com essa aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 de:","provas":[{"id":68268,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Auxiliar de Controle Interno - 2021"},{"id":68308,"cargo":{"descricao":"Assistente de Plen\u00e1rio","id":24720,"slug":"assistente-de-plenario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-assistente-de-plenario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Assistente de Plen\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:29:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2077091,"hashId":"a64d4abdb3cff96bd47079901d63a04b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pais de Pedro est\u00e3o o ensinando sobre educa\u00e7\u00e3o financeira, incentivando-o a realizar investimentos desde cedo. Pedro quer comprar uma nova bicicleta no pr\u00f3ximo ano, mas, para isso, precisa juntar, no m\u00ednimo, o valor dela, que \u00e9 mil reais. Ele tem R$ 900,00, e quer aux\u00edlio dos seus pais para investir no banco, a juros simples, pelo tempo de 13 meses, com taxa de 1% ao m\u00eas. Considerando-se essas condi\u00e7\u00f5es, o valor dos juros que ele conseguir\u00e1 com essa aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 de:<\/p>","resposta":8115985,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 97,00","id":8115983,"corpo":"<p>R$ 97,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 90,00","id":8115984,"corpo":"<p>R$ 90,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 117,00","id":8115985,"corpo":"<p>R$ 117,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 100,00","id":8115986,"corpo":"<p>R$ 100,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/2077091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O efetivo exerc\u00edcio do cargo de analista tribut\u00e1rio da Receita Federal condiz com atividade advocat\u00edcia, podendo, inclusive, ser contado como tempo de pr\u00e1tica jur\u00eddica.","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:30:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049348,"hashId":"81b306ec3dc327ea25c774fd824ddb00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efetivo exerc\u00edcio do cargo de analista tribut\u00e1rio da Receita Federal condiz com atividade advocat\u00edcia, podendo, inclusive, ser contado como tempo de pr\u00e1tica jur\u00eddica.<\/p>","resposta":7995123,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7995122,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7995123,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando temas relacionados \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, especialmente quanto \u00e0 advocacia e \u00e0 defensoria p\u00fablica, julgue os itens a seguir, tendo como refer\u00eancia o entendimento do Supremo Tribunal Federal.","id":492545,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando temas relacionados \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, especialmente quanto \u00e0 advocacia e \u00e0 defensoria p\u00fablica, julgue os itens a seguir, tendo como refer\u00eancia o entendimento do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 22","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2049348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista aspectos e caracter\u00edsticas dos ecossistemas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76415,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:30:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2355867,"hashId":"8d3792883ff22cdac4867c8d685990dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista aspectos e caracter\u00edsticas dos ecossistemas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9316418,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O movimento da mat\u00e9ria, assim como o movimento da energia, ocorre em ciclos fora de um ecossistema.","id":9316414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento da mat\u00e9ria, assim como o movimento da energia, ocorre em ciclos fora de um ecossistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os consumidores secund\u00e1rios s\u00e3o esp\u00e9cies que se alimentam dos consumidores terci\u00e1rios e quatern\u00e1rios.","id":9316415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os consumidores secund\u00e1rios s\u00e3o esp\u00e9cies que se alimentam dos consumidores terci\u00e1rios e quatern\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A diversidade de esp\u00e9cies independe dos recursos dispon\u00edveis e da diversidade de habitat. ","id":9316416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diversidade de esp\u00e9cies independe dos recursos dispon\u00edveis e da diversidade de habitat. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em ecossistemas tipicamente aqu\u00e1ticos, os principais produtores s\u00e3o, frequentemente, as plantas.","id":9316417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ecossistemas tipicamente aqu\u00e1ticos, os principais produtores s\u00e3o, frequentemente, as plantas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um ecossistema \u00e9 formado por uma ou mais comunidades de organismos vivos que interagem com os elementos abi\u00f3ticos do meio ambiente.","id":9316418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ecossistema \u00e9 formado por uma ou mais comunidades de organismos vivos que interagem com os elementos abi\u00f3ticos do meio ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2355867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de Processo Eletr\u00f4nico Nacional (PEN) \u00e9 uma iniciativa de infraestrutura de Governo Eletr\u00f4nico a qual possibilita que todos os documentos que comp\u00f5em os processos administrativos no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional estejam dispon\u00edveis no formato eletr\u00f4nico, conforme determina o Decreto n\u00ba 8.539, de 8 de outubro de 2015. Considerando o uso de meio eletr\u00f4nico para a realiza\u00e7\u00e3o do processo administrativo, analise as afirmativas a seguir, empregando (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas:(__) A amplia\u00e7\u00e3o da sustentabilidade ambiental com o uso de Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TICs) est\u00e1 entre os objetivos do Decreto n\u00ba 8.539\/2015, e possibilita a redu\u00e7\u00e3o do uso de papel, mas n\u00e3o facilita o acesso do cidad\u00e3o \u00e0s inst\u00e2ncias administrativas governamentais. (__) Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal devem dar prefer\u00eancia \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas informatizados com programas de c\u00f3digo aberto e mecanismos de verifica\u00e7\u00e3o de integridade e autoria para a gest\u00e3o e o tr\u00e2mite de processos administrativos eletr\u00f4nicos. (__) Os documentos digitalizados e enviados pelo interessado no processo administrativo eletr\u00f4nico tem valor de originais, pois permitem identificar a autoria do documento. (__) Os documentos originais digitalizados s\u00e3o considerados c\u00f3pia autenticada administrativamente. Os documentos autenticados em cart\u00f3rio e digitalizados s\u00e3o considerados c\u00f3pia simples. As c\u00f3pias simples de documentos, quando digitalizadas, continuam tendo valor de c\u00f3pia simples. A sequ\u00eancia CORRETA de afirmativas verdadeiras (V) e falsas (F), de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":68366,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2021-ufes-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:30:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2078795,"hashId":"a506ef7994229acb8f79aacd2de9c106","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de Processo Eletr\u00f4nico Nacional (PEN) \u00e9 uma iniciativa de infraestrutura de Governo Eletr\u00f4nico a qual possibilita que todos os documentos que comp\u00f5em os processos administrativos no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional estejam dispon\u00edveis no formato eletr\u00f4nico, conforme determina o Decreto n\u00ba 8.539, de 8 de outubro de 2015. Considerando o uso de meio eletr\u00f4nico para a realiza\u00e7\u00e3o do processo administrativo, analise as afirmativas a seguir, empregando (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) A amplia\u00e7\u00e3o da sustentabilidade ambiental com o uso de Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TICs) est\u00e1 entre os objetivos do Decreto n\u00ba 8.539\/2015, e possibilita a redu\u00e7\u00e3o do uso de papel, mas n\u00e3o facilita o acesso do cidad\u00e3o \u00e0s inst\u00e2ncias administrativas governamentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal devem dar prefer\u00eancia \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas informatizados com programas de c\u00f3digo aberto e mecanismos de verifica\u00e7\u00e3o de integridade e autoria para a gest\u00e3o e o tr\u00e2mite de processos administrativos eletr\u00f4nicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) Os documentos digitalizados e enviados pelo interessado no processo administrativo eletr\u00f4nico tem valor de originais, pois permitem identificar a autoria do documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) Os documentos originais digitalizados s\u00e3o considerados c\u00f3pia autenticada administrativamente. Os documentos autenticados em cart\u00f3rio e digitalizados s\u00e3o considerados c\u00f3pia simples. As c\u00f3pias simples de documentos, quando digitalizadas, continuam tendo valor de c\u00f3pia simples. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de afirmativas verdadeiras (V) e falsas (F), de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8123701,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":8123699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":8123700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":8123701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":8123702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":8123703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 8.539\/2015 - Disp\u00f5e sobre o uso do meio eletr\u00f4nico para a realiza\u00e7\u00e3o do processo administrativo no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 8.539\/2015 - Disp\u00f5e sobre o uso do meio eletr\u00f4nico para a realiza\u00e7\u00e3o do processo administrativo no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419021,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-8-539-2015-dispoe-sobre-o-uso-do-meio-eletronico-para-a-realizacao-do-processo-administrativo-no-ambito-dos-orgaos-e-das-entidades-da-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional"}],"slug":"legislacao-federal\/2078795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n.\u00ba 12.682\/2012 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre a elabora\u00e7\u00e3o e o arquivamento de documentos em meios eletromagn\u00e9ticos, leia os itens seguintes e assinale a alternativa correta:I- O processo de digitaliza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser realizado de forma \u00e0 manter a integridade, a autenticidade e, se necess\u00e1rio, a confidencialidade do documento digital, sem a necessidade do emprego de assinatura eletr\u00f4nica.II- E l\u00edcita a reprodu\u00e7\u00e3o de documento digital, em papel ou em qualquer outro meio f\u00edsico, que contiver mecanismo de verifica\u00e7\u00e3o de integridade e autenticidade, na maneira e com a t\u00e9cnica definidas pelo mercado, e cabe ao particular o \u00f3nus de demonstrar integralmente a presen\u00e7a de tais requisitos.III- Decorridos os respectivos prazos de decad\u00eancia ou de prescri\u00e7\u00e3o, 08 documentos armazenados em meio eletr\u00f4nico, \u00f3ptico ou equivalente poder\u00e3o ser eliminados.Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":66430,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":2354861,"hashId":"3ca8b9066d9a6e4da0b3b40398632db2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n.\u00ba 12.682\/2012 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre a elabora\u00e7\u00e3o e o arquivamento de documentos em meios eletromagn\u00e9ticos, leia os itens seguintes e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O processo de digitaliza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser realizado de forma \u00e0 manter a integridade, a autenticidade e, se necess\u00e1rio, a confidencialidade do documento digital, sem a necessidade do emprego de assinatura eletr\u00f4nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- E l\u00edcita a reprodu\u00e7\u00e3o de documento digital, em papel ou em qualquer outro meio f\u00edsico, que contiver mecanismo de verifica\u00e7\u00e3o de integridade e autenticidade, na maneira e com a t\u00e9cnica definidas pelo mercado, e cabe ao particular o \u00f3nus de demonstrar integralmente a presen\u00e7a de tais requisitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Decorridos os respectivos prazos de decad\u00eancia ou de prescri\u00e7\u00e3o, 08 documentos armazenados em meio eletr\u00f4nico, \u00f3ptico ou equivalente poder\u00e3o ser eliminados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":9312486,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas os itens I e II.","id":9312484,"corpo":"<p>apenas os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas os itens I e III.","id":9312485,"corpo":"<p>apenas os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas os itens II e III.","id":9312486,"corpo":"<p>apenas os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os itens I, II e III.","id":9312487,"corpo":"<p>os itens I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.682\/12 - Regulamenta o Uso de Documentos Eletromagn\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.682\/12 - Regulamenta o Uso de Documentos Eletromagn\u00e9ticos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404132,"slug":"arquivologia-lei-no-12-682-12-regulamenta-o-uso-de-documentos-eletromagneticos"}],"slug":"arquivologia\/2354861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das seguintes alternativas, qual indica doen\u00e7as cuja transmiss\u00e3o \u00e9 de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica?","provas":[{"id":76415,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:30:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2355870,"hashId":"520b0a653e1dc1af648f4a517be48c17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das seguintes alternativas, qual indica doen\u00e7as cuja transmiss\u00e3o \u00e9 de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica?<\/p>","resposta":9316431,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Botulismo e caxumba.","id":9316429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Botulismo e caxumba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esquistossomose e coqueluche.","id":9316430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esquistossomose e coqueluche.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gastroenterite e febre tifoide. ","id":9316431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gastroenterite e febre tifoide. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hepatite B e oxiur\u00edase. ","id":9316432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite B e oxiur\u00edase. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00edfilis e difteria. ","id":9316433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edfilis e difteria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2355870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Saneamento Ambiental","id":24682,"slug":"fiscal-area-saneamento-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conjuga\u00e7\u00e3o do verbo \u201ccair\u201d na segunda pessoal do plural no presente do indicativo \u00e9:","provas":[{"id":67635,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":67693,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Saneamento Ambiental","id":24682,"slug":"fiscal-area-saneamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-fiscal-area-saneamento-ambiental","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Fiscal - \u00c1rea:  Saneamento Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:31:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2059894,"hashId":"d8f7b4cef6b05fda50c361e1b9b20c00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conjuga\u00e7\u00e3o do verbo \u201ccair\u201d na segunda pessoal do plural no presente do indicativo \u00e9:<\/p>","resposta":8040470,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cais.","id":8040468,"corpo":"<p>Cais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ca\u00edstes.","id":8040469,"corpo":"<p>Ca\u00edstes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ca\u00eds.","id":8040470,"corpo":"<p>Ca\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ca\u00edeis.","id":8040471,"corpo":"<p>Ca\u00edeis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ca\u00edreis.","id":8040472,"corpo":"<p>Ca\u00edreis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2059894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se os diferentes livros cont\u00e1beis, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Raz\u00e3o.(2) Di\u00e1rio.(3) Raz\u00e3o auxiliar.( ) Nele, \u00e9 registrado oficialmente todos os fatos cont\u00e1beis em partidas dobradas, na ordem rigorosamente cronol\u00f3gica de dia, m\u00eas e ano.( ) Nesse livro, ficam agrupados valores em contas de mesma natureza e de forma racional; o registro \u00e9 realizado em contas individualizadas.( ) \u00c9 utilizado quando h\u00e1 necessidade de desdobramento de uma determinada conta, para que haja um melhor controle.","provas":[{"id":68268,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Auxiliar de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2077135,"hashId":"a76eb9a2ca999eff3e7ea73cc2c71c8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os diferentes livros cont\u00e1beis, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Raz\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Di\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Raz\u00e3o auxiliar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nele, \u00e9 registrado oficialmente todos os fatos cont\u00e1beis em partidas dobradas, na ordem rigorosamente cronol\u00f3gica de dia, m\u00eas e ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nesse livro, ficam agrupados valores em contas de mesma natureza e de forma racional; o registro \u00e9 realizado em contas individualizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 utilizado quando h\u00e1 necessidade de desdobramento de uma determinada conta, para que haja um melhor controle.<\/p>","resposta":8116169,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":8116166,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":8116167,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":8116168,"corpo":"<p>2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":8116169,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4327,"slug":"contabilidade-geral-livros-de-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/2077135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transfus\u00e3o de sangue e hemocomponentes \u00e9 um suporte essencial para muitos tratamentos e pode salvar vidas. As transfus\u00f5es s\u00e3o realizadas para aumentar a capacidade do sangue de transportar oxig\u00eanio, restaurar o volume sangu\u00edneo do organismo, melhorar a imunidade ou corrigir dist\u00farbios da coagula\u00e7\u00e3o. N\u00c3O \u00e9 recomenda\u00e7\u00e3o para a administra\u00e7\u00e3o segura de sangue e de hemocomponente: ","provas":[{"id":68368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2021-ufes-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:31:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2078890,"hashId":"8a78f447c544702992e994d89a412663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transfus\u00e3o de sangue e hemocomponentes \u00e9 um suporte essencial para muitos tratamentos e pode salvar vidas. As transfus\u00f5es s\u00e3o realizadas para aumentar a capacidade do sangue de transportar oxig\u00eanio, restaurar o volume sangu\u00edneo do organismo, melhorar a imunidade ou corrigir dist\u00farbios da coagula\u00e7\u00e3o. N\u00c3O \u00e9 recomenda\u00e7\u00e3o para a administra\u00e7\u00e3o segura de sangue e de hemocomponente: <\/p>","resposta":8124161,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permanecer com o paciente, nos primeiros 10 minutos da transfus\u00e3o, para identificar prontamente sinais de poss\u00edveis rea\u00e7\u00f5es. Os sinais e sintomas de uma rea\u00e7\u00e3o hemol\u00edtica grave podem se desenvolver rapidamente, dentro de minutos, ap\u00f3s a infus\u00e3o de volumes entre 5 ml e 10 ml de sangue.","id":8124157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permanecer com o paciente, nos primeiros 10 minutos da transfus\u00e3o, para identificar prontamente sinais de poss\u00edveis rea\u00e7\u00f5es. Os sinais e sintomas de uma rea\u00e7\u00e3o hemol\u00edtica grave podem se desenvolver rapidamente, dentro de minutos, ap\u00f3s a infus\u00e3o de volumes entre 5 ml e 10 ml de sangue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fazer constar na etiqueta de cada bolsa de sangue ou de hemocomponente a ser transfundido: nome completo do receptor, registro do hospital, leito e enfermaria\/quarto, grupo sangu\u00edneo e fator Rh do doador e do receptor, conclus\u00e3o da prova cruzada maior e data de envio do hemocomponente para a transfus\u00e3o.","id":8124158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer constar na etiqueta de cada bolsa de sangue ou de hemocomponente a ser transfundido: nome completo do receptor, registro do hospital, leito e enfermaria\/quarto, grupo sangu\u00edneo e fator Rh do doador e do receptor, conclus\u00e3o da prova cruzada maior e data de envio do hemocomponente para a transfus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Observar que a febre n\u00e3o constitui contraindica\u00e7\u00e3o absoluta \u00e0 transfus\u00e3o. No entanto, \u00e9 necess\u00e1rio tomar medidas para que a temperatura retorne ao valor normal antes de iniciar a transfus\u00e3o, porque a febre pode ser um sinal de uma rea\u00e7\u00e3o transfusional.","id":8124159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar que a febre n\u00e3o constitui contraindica\u00e7\u00e3o absoluta \u00e0 transfus\u00e3o. No entanto, \u00e9 necess\u00e1rio tomar medidas para que a temperatura retorne ao valor normal antes de iniciar a transfus\u00e3o, porque a febre pode ser um sinal de uma rea\u00e7\u00e3o transfusional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verificar e registrar os sinais vitais antes da instala\u00e7\u00e3o de sangue e hemocomponentes, 15 minutos ap\u00f3s o in\u00edcio, e ao t\u00e9rmino.","id":8124160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar e registrar os sinais vitais antes da instala\u00e7\u00e3o de sangue e hemocomponentes, 15 minutos ap\u00f3s o in\u00edcio, e ao t\u00e9rmino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Verificar o tempo m\u00e1ximo de perman\u00eancia da bolsa em temperatura ambiente, antes do in\u00edcio da transfus\u00e3o. O tempo \u00e9 sempre o mesmo, independentemente do componente. Ultrapassado esse tempo, o produto deve ser descartado.","id":8124161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar o tempo m\u00e1ximo de perman\u00eancia da bolsa em temperatura ambiente, antes do in\u00edcio da transfus\u00e3o. O tempo \u00e9 sempre o mesmo, independentemente do componente. Ultrapassado esse tempo, o produto deve ser descartado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428340,"slug":"enfermagem-hemoterapia"}],"slug":"enfermagem\/2078890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento dial\u00edtico nas situa\u00e7\u00f5es de insufici\u00eancia renal aguda \u00e9 emergencial por haver um risco iminente para a vida do paciente. Assinale, dentre as situa\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que apresenta indica\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise.","provas":[{"id":68373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-medico-area-pneumologia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:31:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2078891,"hashId":"6e1962d133211e6e2beb169a85770ad9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento dial\u00edtico nas situa\u00e7\u00f5es de insufici\u00eancia renal aguda \u00e9 emergencial por haver um risco iminente para a vida do paciente. Assinale, dentre as situa\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que apresenta indica\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise.<\/p>","resposta":8124163,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipercalemia apenas com altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas.","id":8124162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipercalemia apenas com altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uremia, com sintomas neurol\u00f3gicos como sonol\u00eancia e convuls\u00e3o.","id":8124163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uremia, com sintomas neurol\u00f3gicos como sonol\u00eancia e convuls\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alcalose metab\u00f3lica.","id":8124164,"corpo":"<p>Alcalose metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena por \u00e1lcool.","id":8124165,"corpo":"<p>Intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena por \u00e1lcool.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Qualquer grau de insufici\u00eancia card\u00edaca.","id":8124166,"corpo":"<p>Qualquer grau de insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2078891","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para proteger uma pasta ou planilha do Microsoft Excel, \u00e9 poss\u00edvel configurar uma senha que permitir\u00e1 ou n\u00e3o ao usu\u00e1rio a edi\u00e7\u00e3o da pasta ou planilha. Assim, \u00e9 correto afirmar que a aba onde est\u00e1 localizada a op\u00e7\u00e3o proteger\/desproteger pasta e planilha \u00e9 a ","provas":[{"id":76415,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:31:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2355905,"hashId":"083da5360459dc2cc693340ec5a0328c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para proteger uma pasta ou planilha do Microsoft Excel, \u00e9 poss\u00edvel configurar uma senha que permitir\u00e1 ou n\u00e3o ao usu\u00e1rio a edi\u00e7\u00e3o da pasta ou planilha. Assim, \u00e9 correto afirmar que a aba onde est\u00e1 localizada a op\u00e7\u00e3o proteger\/desproteger pasta e planilha \u00e9 a <\/p>","resposta":9316607,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00f3rmulas.","id":9316604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00f3rmulas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inserir.","id":9316605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dados.","id":9316606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":9316607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial.","id":9316608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420302,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Revis\u00e3o","oab":false,"nome":"Guia Revis\u00e3o","pai":420302,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420319,"slug":"informatica-guia-revisao"}],"slug":"informatica\/2355905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o","id":19499,"slug":"tecnico-em-edificacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s \u00faltimas vers\u00f5es do Word da Microsoft, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) Na op\u00e7\u00e3o \u201cModo de Leitura\u201d aparecem todos os menus, bot\u00f5es e abas.( ) Pode-se converter documentos em formato PDF.( ) \u00c9 poss\u00edvel inserir cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s em um documento.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":67748,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o","id":19499,"slug":"tecnico-em-edificacao"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-tecnico-em-edificacao","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":67741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2021"},{"id":67743,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:32:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2355988,"hashId":"a57da905e617f355ebabdf61ef9c188c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s \u00faltimas vers\u00f5es do Word da Microsoft, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na op\u00e7\u00e3o \u201cModo de Leitura\u201d aparecem todos os menus, bot\u00f5es e abas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode-se converter documentos em formato PDF.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 poss\u00edvel inserir cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s em um documento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9317006,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F","id":9317004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - F - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - F","id":9317005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - V - V","id":9317006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - F - V","id":9317007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/2355988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria deve ser institu\u00edda para cada obra, demandando-se lei espec\u00edfica para a sua institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:32:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049409,"hashId":"6ade1007287beaf350f67b2f00d3b710","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria deve ser institu\u00edda para cada obra, demandando-se lei espec\u00edfica para a sua institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7995300,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7995300,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7995301,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito das diversas esp\u00e9cies de tributos.","id":492562,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, a respeito das diversas esp\u00e9cies de tributos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 49","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407165,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-de-melhoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites da Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria (Limite Global \/ Limite Individual)","oab":false,"nome":"Limites da Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria (Limite Global \/ Limite Individual)","pai":407165,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417770,"slug":"direito-tributario-limites-da-contribuicao-de-melhoria-limite-global-limite-individual"}],"slug":"direito-tributario\/2049409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bens patrimoniais do Munic\u00edpio dever\u00e3o ser classificados, conforme a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio:I - pela sua natureza e caracter\u00edsticas espec\u00edficas.II - pelo seu valor de aquisi\u00e7\u00e3o, permitida a reavalia\u00e7\u00e3o anual.III - pela sua aloca\u00e7\u00e3o, vinculada a secretaria ou a setor.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":67635,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:31:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2059920,"hashId":"722aa969080f50f0f42b47fc5bdb1fcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens patrimoniais do Munic\u00edpio dever\u00e3o ser classificados, conforme a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - pela sua natureza e caracter\u00edsticas espec\u00edficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - pelo seu valor de aquisi\u00e7\u00e3o, permitida a reavalia\u00e7\u00e3o anual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - pela sua aloca\u00e7\u00e3o, vinculada a secretaria ou a setor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8040602,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":8040598,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":8040599,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o erradas.","id":8040600,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o erradas.","id":8040601,"corpo":"<p>II e III est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8040602,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio dePorto Feliz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio dePorto Feliz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430118,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-porto-feliz-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2059920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Munic\u00edpio, conforme art. 6\u00ba da Lei Org\u00e2nica:I - fixar, fiscalizar e cobrar tarifas ou pre\u00e7os p\u00fablicos;II - dispor sobre organiza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os locais.III - dispor sobre administra\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":67635,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:31:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2059922,"hashId":"e21ed2bb05ace68c928d4b3b7a7ea000","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Munic\u00edpio, conforme art. 6\u00ba da Lei Org\u00e2nica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - fixar, fiscalizar e cobrar tarifas ou pre\u00e7os p\u00fablicos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - dispor sobre organiza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os locais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - dispor sobre administra\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8040612,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":8040608,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":8040609,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o erradas.","id":8040610,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o erradas.","id":8040611,"corpo":"<p>II e III est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8040612,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio dePorto Feliz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio dePorto Feliz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430118,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-porto-feliz-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2059922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Transposi\u00e7\u00e3o Did\u00e1tica proposta pelo soci\u00f3logo Michel Verret e rediscutida por Yves Chevallard \u00e9 considerada um instrumento atrav\u00e9s do qual o conhecimento cient\u00edfico (Saber S\u00e1bio) pode ser transformado em conhecimento escolar, para ser ensinado pelos professores e aprendido pelos estudantes.Tendo como refer\u00eancia as propostas de Chevallard, afirma-se que, na sala de aula, o professor","provas":[{"id":66548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:33:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2356036,"hashId":"3ada9957d077bf83571df95e144f45a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Transposi\u00e7\u00e3o Did\u00e1tica proposta pelo soci\u00f3logo Michel Verret e rediscutida por Yves Chevallard \u00e9 considerada um instrumento atrav\u00e9s do qual o conhecimento cient\u00edfico (Saber S\u00e1bio) pode ser transformado em conhecimento escolar, para ser ensinado pelos professores e aprendido pelos estudantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia as propostas de Chevallard, afirma-se que, na sala de aula, o professor<\/p>","resposta":9317218,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atua como um t\u00e9cnico que aplica conhecimentos produzidos por outros, em que dever\u00e1 traduzir fielmente os conte\u00fados apresentados nos livros did\u00e1ticos, pois estes j\u00e1 sofreram transforma\u00e7\u00f5es.","id":9317216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua como um t\u00e9cnico que aplica conhecimentos produzidos por outros, em que dever\u00e1 traduzir fielmente os conte\u00fados apresentados nos livros did\u00e1ticos, pois estes j\u00e1 sofreram transforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"passa a ser considerado um sujeito que assume sua pr\u00e1tica a partir de conhecimentos produzidos por outros, em que dever\u00e1 apresentar simplifica\u00e7\u00f5es dos objetos complexos retirados dos contextos de pesquisa e transferidos para a sala de aula.","id":9317217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passa a ser considerado um sujeito que assume sua pr\u00e1tica a partir de conhecimentos produzidos por outros, em que dever\u00e1 apresentar simplifica\u00e7\u00f5es dos objetos complexos retirados dos contextos de pesquisa e transferidos para a sala de aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"passa a ser considerado um sujeito que assume sua pr\u00e1tica a partir dos significados que ele mesmo lhe d\u00e1, produzindo um novo saber, assegurando a identidade do novo saber produzido com o saber original.","id":9317218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passa a ser considerado um sujeito que assume sua pr\u00e1tica a partir dos significados que ele mesmo lhe d\u00e1, produzindo um novo saber, assegurando a identidade do novo saber produzido com o saber original.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atua para que a aprendizagem ocorra por acumula\u00e7\u00e3o, pois os conhecimentos novos se juntam aos antigos e se reorganizam internamente em uma aquisi\u00e7\u00e3o linear e programada dos saberes.","id":9317219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua para que a aprendizagem ocorra por acumula\u00e7\u00e3o, pois os conhecimentos novos se juntam aos antigos e se reorganizam internamente em uma aquisi\u00e7\u00e3o linear e programada dos saberes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2356036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":67605,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2060371,"hashId":"29d138888ee8b5447a1af6775c2dccfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8042606,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ensino religioso, de matr\u00edcula obrigat\u00f3ria, constituir\u00e1 disciplinas dos hor\u00e1rios extraordin\u00e1rios das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental.","id":8042605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino religioso, de matr\u00edcula obrigat\u00f3ria, constituir\u00e1 disciplinas dos hor\u00e1rios extraordin\u00e1rios das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 da compet\u00eancia comum do Munic\u00edpio, do Estado e da Uni\u00e3o proporcionar os meios de acesso \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 ci\u00eancia.","id":8042606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 da compet\u00eancia comum do Munic\u00edpio, do Estado e da Uni\u00e3o proporcionar os meios de acesso \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 ci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o compete ao Munic\u00edpio suplementar \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o estadual e federal em rela\u00e7\u00e3o ao sistema municipal de educa\u00e7\u00e3o.","id":8042607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o compete ao Munic\u00edpio suplementar \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o estadual e federal em rela\u00e7\u00e3o ao sistema municipal de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O dever do Munic\u00edpio com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de oferta de creches e pr\u00e9-escola para as crian\u00e7as de zero a dez anos de idade.","id":8042608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever do Munic\u00edpio com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de oferta de creches e pr\u00e9-escola para as crian\u00e7as de zero a dez anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2060371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 13.146\/15, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":67611,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2060475,"hashId":"dff49658091eb0a0cadcb8184b1fa0c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00ba 13.146\/15, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8043023,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda pessoa com defici\u00eancia tem direito \u00e0 igualdade de oportunidades com as demais pessoas e n\u00e3o sofrer\u00e1 nenhuma esp\u00e9cie de discrimina\u00e7\u00e3o.","id":8043021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa com defici\u00eancia tem direito \u00e0 igualdade de oportunidades com as demais pessoas e n\u00e3o sofrer\u00e1 nenhuma esp\u00e9cie de discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever de todos comunicar \u00e0 autoridade competente qualquer forma de amea\u00e7a ou de viola\u00e7\u00e3o aos direitos da pessoa com defici\u00eancia.","id":8043022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever de todos comunicar \u00e0 autoridade competente qualquer forma de amea\u00e7a ou de viola\u00e7\u00e3o aos direitos da pessoa com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A pessoa com defici\u00eancia est\u00e1 obrigada \u00e0 frui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios decorrentes de a\u00e7\u00e3o afirmativa.","id":8043023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa com defici\u00eancia est\u00e1 obrigada \u00e0 frui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios decorrentes de a\u00e7\u00e3o afirmativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.","id":8043024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"}],"slug":"legislacao-federal\/2060475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As autoridades sanit\u00e1rias do Reino Unido est\u00e3o acompanhando atentamente uma nova muta\u00e7\u00e3o da variante delta do coronav\u00edrus que est\u00e1 crescendo em n\u00famero de casos no pa\u00eds.A delta \u00e9 a variante dominante entre os brit\u00e2nicos, mas os dados oficiais mais recentes sugerem que 6% dos casos que foram sequenciados geneticamente s\u00e3o de um novo tipo, o chamado AY.4.2, tamb\u00e9m chamada de:Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/saude","provas":[{"id":67611,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2060482,"hashId":"a77cfb020d2bac648523b0dcb20c0e72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As autoridades sanit\u00e1rias do Reino Unido est\u00e3o acompanhando atentamente uma nova muta\u00e7\u00e3o da variante delta do coronav\u00edrus que est\u00e1 crescendo em n\u00famero de casos no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A delta \u00e9 a variante dominante entre os brit\u00e2nicos, mas os dados oficiais mais recentes sugerem que 6% dos casos que foram sequenciados geneticamente s\u00e3o de um novo tipo, o chamado AY.4.2, tamb\u00e9m chamada de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/saude<\/span><\/p>","resposta":8043049,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delta Plus.","id":8043049,"corpo":"<p>Delta Plus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gama Delta.","id":8043050,"corpo":"<p>Gama Delta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Delta Avanced.","id":8043051,"corpo":"<p>Delta Avanced.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nova Beta.","id":8043052,"corpo":"<p>Nova Beta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2060482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-doutor-mauricio-cardoso-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o considerados direitos sociais: I. A educa\u00e7\u00e3o. II. O pluralismo pol\u00edtico. III. O lazer. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":64339,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-doutor-mauricio-cardoso-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-doutor-mauricio-cardoso-rs-2021-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitur - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2077607,"hashId":"f446b1d3d8f9de9da1f524864c1db86b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o considerados direitos sociais: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O pluralismo pol\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O lazer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8118400,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":8118398,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":8118399,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":8118400,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8118401,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva dos Direitos Fundamentais Sociais","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Direitos Humanos e Direitos Humanos Sociais"],"nome_clean":"Teoria da reserva do poss\u00edvel, m\u00ednimo existencial, veda\u00e7\u00e3o ao retrocesso ou princ\u00edpio da proibi\u00e7\u00e3o do retrocesso social ou efeito cliquet","oab":true,"nome":"Teoria da reserva do poss\u00edvel, m\u00ednimo existencial, veda\u00e7\u00e3o ao retrocesso ou princ\u00edpio da proibi\u00e7\u00e3o do retrocesso social ou efeito cliquet","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407573,"slug":"direito-constitucional-teoria-da-reserva-do-possivel-minimo-existencial-vedacao-ao-retrocesso-ou-principio-da-proibicao-do-retrocesso-social-ou-efeito-cliquet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407574,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-ou-direitos-sociais-em-especie-artigo-6o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Coletivo do Trabalho"],"nome_clean":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","oab":true,"nome":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407577,"slug":"direito-constitucional-direito-sociais-coletivos-dos-trabalhadores-ou-direito-de-greve-e-direito-sindical-artigos-8o-a-11"}],"slug":"direito-constitucional\/2077607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista","id":24191,"slug":"perito-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o do calor difuso pode levar a diversas altera\u00e7\u00f5es, sendo a mais grave:","provas":[{"id":68279,"cargo":{"descricao":"Perito Legista","id":24191,"slug":"perito-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2021-fgv-perito-legista-5","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":2077822,"hashId":"fb55bd3c4225b68775405a8cc5811dab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o do calor difuso pode levar a diversas altera\u00e7\u00f5es, sendo a mais grave:<\/p>","resposta":8119395,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lipotimia;","id":8119392,"corpo":"<p>lipotimia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"interma\u00e7\u00e3o;","id":8119393,"corpo":"<p>interma\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00edncope t\u00e9rmica; ","id":8119394,"corpo":"<p>s\u00edncope t\u00e9rmica; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"insola\u00e7\u00e3o;","id":8119395,"corpo":"<p>insola\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"queimadura.","id":8119396,"corpo":"<p>queimadura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energias f\u00edsicas","oab":false,"nome":"Energias f\u00edsicas","pai":429619,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429646,"slug":"medicina-legal-energias-fisicas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429619,"slug":"medicina-legal-traumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9rmica","oab":false,"nome":"T\u00e9rmica","pai":429646,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429652,"slug":"medicina-legal-termica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calor","oab":false,"nome":"Calor","pai":429652,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429653,"slug":"medicina-legal-calor"}],"slug":"medicina-legal\/2077822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista","id":24191,"slug":"perito-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As figuras de Lichtenberg s\u00e3o achados caracter\u00edsticos, tanto no vivo quanto no cad\u00e1ver, da a\u00e7\u00e3o da energia:","provas":[{"id":68279,"cargo":{"descricao":"Perito Legista","id":24191,"slug":"perito-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2021-fgv-perito-legista-5","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":2077891,"hashId":"02d36a33749335b115b9a932e6fb4391","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As figuras de Lichtenberg s\u00e3o achados caracter\u00edsticos, tanto no vivo quanto no cad\u00e1ver, da a\u00e7\u00e3o da energia:<\/p>","resposta":8119715,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"radioativa industrial;","id":8119714,"corpo":"<p>radioativa industrial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"el\u00e9trica natural;","id":8119715,"corpo":"<p>el\u00e9trica natural;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mec\u00e2nica industrial;","id":8119716,"corpo":"<p>mec\u00e2nica industrial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"luminosa natural;","id":8119717,"corpo":"<p>luminosa natural;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"t\u00e9rmica industrial.","id":8119718,"corpo":"<p>t\u00e9rmica industrial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":429646,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429651,"slug":"medicina-legal-eletrica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429619,"slug":"medicina-legal-traumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energias f\u00edsicas","oab":false,"nome":"Energias f\u00edsicas","pai":429619,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429646,"slug":"medicina-legal-energias-fisicas"}],"slug":"medicina-legal\/2077891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":11718,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista-e-angiorradiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sinvastatina \u00e9 um medicamento muito utilizado na pr\u00e1tica cl\u00ednica para tratamento de dislipidemia e tamb\u00e9m para pacientes com alto risco cardiovascular. Dentre os efeitos adversos, quais N\u00c3O se enquadram como efeitos muito comum, comum, incomum ou raro desse medicamento?","provas":[{"id":68374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":11718,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista-e-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-medico-area-radiologia-intervencionista-e-angiorradiologia-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2078270,"hashId":"a64713d38df84c2e0a3ebee6efe8d1d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sinvastatina \u00e9 um medicamento muito utilizado na pr\u00e1tica cl\u00ednica para tratamento de dislipidemia e tamb\u00e9m para pacientes com alto risco cardiovascular. Dentre os efeitos adversos, quais N\u00c3O se enquadram como efeitos muito comum, comum, incomum ou raro desse medicamento?<\/p>","resposta":8121511,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neuropatia perif\u00e9rica.","id":8121509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neuropatia perif\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Flatul\u00eancia. ","id":8121510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Flatul\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Edema de membros inferiores.","id":8121511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edema de membros inferiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rabdomi\u00f3lise.","id":8121512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rabdomi\u00f3lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alopecia.","id":8121513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alopecia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","oab":false,"nome":"Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400739,"slug":"medicina-radiologia-intervencionista-e-angiorradiologia"}],"slug":"medicina\/2078270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23770,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma planilha feita no CALC (LibreOffice), as c\u00e9lulas na coluna A s\u00e3o todas num\u00e9ricas e est\u00e3o preenchidas com valores at\u00e9 ao menos a linha 10. Desta forma, qual das f\u00f3rmulas seguintes trar\u00e1 sempre o mesmo resultado da f\u00f3rmula \u201c=MEDIA(A1:A4)'? ","provas":[{"id":66427,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23770,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria-area-informatica","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":2355308,"hashId":"783f8ba409627ae431755f8283ce96f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma planilha feita no CALC (LibreOffice), as c\u00e9lulas na coluna A s\u00e3o todas num\u00e9ricas e est\u00e3o preenchidas com valores at\u00e9 ao menos a linha 10. Desta forma, qual das f\u00f3rmulas seguintes trar\u00e1 sempre o mesmo resultado da f\u00f3rmula \u201c=MEDIA(A1:A4)'? <\/p>","resposta":9314089,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMA(A1;A2:A3;A4)\/4 ","id":9314089,"corpo":"<p>=SOMA(A1;A2:A3;A4)\/4 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=SOMA(A2;A3)\/2","id":9314090,"corpo":"<p>=SOMA(A2;A3)\/2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=SOMA(A1;A2:A3;A4)\/2","id":9314091,"corpo":"<p>=SOMA(A1;A2:A3;A4)\/2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=MED(A1:A4)","id":9314092,"corpo":"<p>=MED(A1:A4)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"}],"slug":"informatica\/2355308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade da Para\u00edba","sigla":"SES PB","id":5279,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ses-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fluxograma utiliza um conjunto de s\u00edmbolos para representar as etapas do processo, as pessoas ou os setores envolvidos, a sequ\u00eancia das opera\u00e7\u00f5es e a circula\u00e7\u00e3o dos dados e dos documentos. O s\u00edmbolo que indica o ponto em que a decis\u00e3o deve ser tomada \u00e9","provas":[{"id":68380,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade da Para\u00edba","sigla":"SES PB","id":5279,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ses-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pb-pb-2021-vunesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - SES PB - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2078385,"hashId":"1bed10dbdba7a9f4172ff2050bde17a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxograma utiliza um conjunto de s\u00edmbolos para representar as etapas do processo, as pessoas ou os setores envolvidos, a sequ\u00eancia das opera\u00e7\u00f5es e a circula\u00e7\u00e3o dos dados e dos documentos. O s\u00edmbolo que indica o ponto em que a decis\u00e3o deve ser tomada \u00e9<\/p>","resposta":8122034,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":8122034,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68380\/item-questao\/8122034-20211210122630000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":8122035,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68380\/item-questao\/8122035-20211210122630000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":8122036,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68380\/item-questao\/8122036-20211210122630000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":8122037,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68380\/item-questao\/8122037-20211210122630000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":8122038,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68380\/item-questao\/8122038-20211210122630000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fluxograma","oab":false,"nome":"Fluxograma","pai":417304,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425637,"slug":"administracao-geral-fluxograma"}],"slug":"administracao-geral\/2078385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade da Para\u00edba","sigla":"SES PB","id":5279,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ses-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um organograma, para registrar os \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o existem formalmente ou institucionalmente, ou que haja inten\u00e7\u00e3o de destac\u00e1-los, objetivando um estudo isolado, utilizam-se","provas":[{"id":68380,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade da Para\u00edba","sigla":"SES PB","id":5279,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ses-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pb-pb-2021-vunesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - SES PB - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2078393,"hashId":"48db799feb29fa306259f939a897438b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um organograma, para registrar os \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o existem formalmente ou institucionalmente, ou que haja inten\u00e7\u00e3o de destac\u00e1-los, objetivando um estudo isolado, utilizam-se<\/p>","resposta":8122065,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linhas de responsabilidade tracejadas.","id":8122065,"corpo":"<p>linhas de responsabilidade tracejadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"setas ascendentes de responsabilidade acrescidas do s\u00edmbolo ","id":8122066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">setas ascendentes de responsabilidade acrescidas do s\u00edmbolo <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68380\/item-questao\/8122066-20211210123011000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"setas descendentes de responsabilidade acrescidas do s\u00edmbolo ","id":8122067,"corpo":"<p>setas descendentes de responsabilidade acrescidas do s\u00edmbolo <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68380\/item-questao\/8122067-20211210123011000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"setas ascendentes de responsabilidade acrescidas do s\u00edmbolo .","id":8122068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">setas ascendentes de responsabilidade acrescidas do s\u00edmbolo <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68380\/item-questao\/8122068-20211210123011000000-0.png\">.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"setas descendentes de responsabilidade acrescidas do s\u00edmbolo .","id":8122069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">setas descendentes de responsabilidade acrescidas do s\u00edmbolo  <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68380\/item-questao\/8122069-20211210123011000000-0.png\">.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organograma","oab":false,"nome":"Organograma","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404624,"slug":"administracao-geral-organograma"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2078393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois blocos de madeira A e B, conforme a figura ao lado, encontram-se conectados por meio de uma corda (inextens\u00edvel e de massa desprez\u00edvel), apoiada em uma polia cil\u00edndrica maci\u00e7a de raio R = 50 cm, que realiza a rota\u00e7\u00e3o em torno do seu centro de massa (o atrito do eixo da polia \u00e9 desprez\u00edvel). O coeficiente de atrito entre o bloco A, de peso 441 N, e a superf\u00edcie plana \u00e9 de 0,1. O bloco B, de peso 196 N, desloca-se para baixo com acelera\u00e7\u00e3o constante de 2 m\/s2.Admitindo que a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade no local em que o sistema foi montado \u00e9 de 9,8 m\/s2, qual o valor aproximado da massa da polia?","provas":[{"id":66548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2356046,"hashId":"6cc74bc787f80e3871252dd916d7972d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois blocos de madeira A e B, conforme a figura ao lado, encontram-se conectados por meio de uma corda (inextens\u00edvel e de massa desprez\u00edvel), apoiada em uma polia cil\u00edndrica maci\u00e7a de raio R = 50 cm, que realiza a rota\u00e7\u00e3o em torno do seu centro de massa (o atrito do eixo da polia \u00e9 desprez\u00edvel). O coeficiente de atrito entre o bloco A, de peso 441 N, e a superf\u00edcie plana \u00e9 de 0,1. O bloco B, de peso 196 N, desloca-se para baixo com acelera\u00e7\u00e3o constante de 2 m\/s<sup>2<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66548\/questao\/2356046-20220421183315000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Admitindo que a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade no local em que o sistema foi montado \u00e9 de 9,8 m\/s<sup>2<\/sup>, qual o valor aproximado da massa da polia?<\/p>","resposta":9317259,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"136 kg.","id":9317256,"corpo":"<p>136 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"87 kg.","id":9317257,"corpo":"<p>87 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"33 kg.","id":9317258,"corpo":"<p>33 kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"22 kg.","id":9317259,"corpo":"<p>22 kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1quina de Atwood e Associa\u00e7\u00e3o de Blocos","oab":false,"nome":"M\u00e1quina de Atwood e Associa\u00e7\u00e3o de Blocos","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416582,"slug":"fisica-maquina-de-atwood-e-associacao-de-blocos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"}],"slug":"fisica\/2356046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o intuito de obter dados meteorol\u00f3gicos e ambientais, o minissat\u00e9lite SCD-1 (Sat\u00e9lite de Coleta de Dados \u2013 1), desenvolvido na d\u00e9cada de 1990 pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), foi colocado em uma \u00f3rbita circular de 750 km de altitude (acima da superf\u00edcie da Terra). A cada \u00f3rbita realizada, o sat\u00e9lite \u00e9 capaz de obter imagens de uma determinada regi\u00e3o de interesse.Considerando que a constante gravitacional G vale 6,67 x 10-11 N.m2 \/kg2, admitindo que o raio da Terra \u00e9 de 6380 Km, que a massa da Terra \u00e9 de 5,97 x 1024 kg e que a massa do SCD -1 \u00e9 de 115 kg, quantas \u00f3rbitas o SCD -1 completa em um dia?","provas":[{"id":66548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2356048,"hashId":"5c6c6dfbbeaa52e92d14c8bbb8cad9cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o intuito de obter dados meteorol\u00f3gicos e ambientais, o minissat\u00e9lite SCD-1 (Sat\u00e9lite de Coleta de Dados \u2013 1), desenvolvido na d\u00e9cada de 1990 pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), foi colocado em uma \u00f3rbita circular de 750 km de altitude (acima da superf\u00edcie da Terra). A cada \u00f3rbita realizada, o sat\u00e9lite \u00e9 capaz de obter imagens de uma determinada regi\u00e3o de interesse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a constante gravitacional G vale 6,67 x 10<sup>-11<\/sup> N.m<sup>2<\/sup> \/kg<sup>2<\/sup>, admitindo que o raio da Terra \u00e9 de 6380 Km, que a massa da Terra \u00e9 de 5,97 x 10<sup>24<\/sup> kg e que a massa do SCD -1 \u00e9 de 115 kg, quantas \u00f3rbitas o SCD -1 completa em um dia?<\/p>","resposta":9317266,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 \u00f3rbitas.","id":9317264,"corpo":"<p>10 \u00f3rbitas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12 \u00f3rbitas.","id":9317265,"corpo":"<p>12 \u00f3rbitas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"14 \u00f3rbitas.","id":9317266,"corpo":"<p>14 \u00f3rbitas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16 \u00f3rbitas.","id":9317267,"corpo":"<p>16 \u00f3rbitas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","oab":false,"nome":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","pai":400869,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416588,"slug":"fisica-forca-gravitacional-e-satelites"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","oab":false,"nome":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","pai":400878,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400869,"slug":"fisica-gravitacao-universal"}],"slug":"fisica\/2356048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura ao lado representa um Campo Magn\u00e9tico perpendicular ao plano da p\u00e1gina e um anel condutor situado no plano. O Fluxo magn\u00e9tico que atravessa o anel \u00e9 crescente com o tempo e obedece \u00e0 express\u00e3o \u03a6B\u200b =4t2 + 9t, sendo que \u03a6B\u200b \u00e9 medido em miliwebers e t , em segundos.O m\u00f3dulo da For\u00e7a Eletromotriz induzida no anel, quando t = 3,0 s, e o sentido da corrente el\u00e9trica induzida s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":66548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2356077,"hashId":"e4b1363a917b035ac5247b50678c2c92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura ao lado representa um Campo Magn\u00e9tico perpendicular ao plano da p\u00e1gina e um anel condutor situado no plano. O Fluxo magn\u00e9tico que atravessa o anel \u00e9 crescente com o tempo e obedece \u00e0 express\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03a6_B\\ =4t^2\\ +\\ 9t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u03a6<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, sendo que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03a6_B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u03a6<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 medido em miliwebers e <em>t<\/em> , em segundos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66548\/questao\/2356077-20220421191749000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O m\u00f3dulo da For\u00e7a Eletromotriz induzida no anel, quando t = 3,0 s, e o sentido da corrente el\u00e9trica induzida s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":9317393,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"63 mV e anti-hor\u00e1rio.","id":9317390,"corpo":"<p>63 mV e anti-hor\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"63 mV e hor\u00e1rio.","id":9317391,"corpo":"<p>63 mV e hor\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"33 mV e anti-hor\u00e1rio.","id":9317392,"corpo":"<p>33 mV e anti-hor\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"33 mV e hor\u00e1rio.","id":9317393,"corpo":"<p>33 mV e hor\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416646,"slug":"fisica-campo-e-forca-magnetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416638,"slug":"fisica-eletrodinamica-corrente-eletrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/2356077","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":24655,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se analisar a oferta agregada, \u00e9 poss\u00edvel constatar que:","provas":[{"id":67048,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":24655,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2356154,"hashId":"a6da9a7b468e2f414f6d2fad4a0ed89c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se analisar a oferta agregada, \u00e9 poss\u00edvel constatar que:<\/p>","resposta":9317748,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um aumento do n\u00edvel de pre\u00e7os desloca a curva de oferta agregada para baixo.","id":9317746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um aumento do n\u00edvel de pre\u00e7os desloca a curva de oferta agregada para baixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de pre\u00e7os desloca a curva de oferta agregada para cima.","id":9317747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de pre\u00e7os desloca a curva de oferta agregada para cima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o aumento do n\u00edvel de pre\u00e7os desloca a curva de oferta agregada para cima. J\u00e1 a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de pre\u00e7os, desloca acurva de oferta agregada para baixo.","id":9317748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento do n\u00edvel de pre\u00e7os desloca a curva de oferta agregada para cima. J\u00e1 a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de pre\u00e7os, desloca acurva de oferta agregada para baixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"curva de oferta agregada \u00e9 negativamente inclinada.","id":9317749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">curva de oferta agregada \u00e9 negativamente inclinada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo Oferta e Demanda Agregada (OA-DA)","oab":false,"nome":"Modelo Oferta e Demanda Agregada (OA-DA)","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413025,"slug":"economia-e-financas-modelo-oferta-e-demanda-agregada-oa-da"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/2356154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos as empresas que desenvolvem sistemas operacionais de equipamentos de inform\u00e1tica e correlatos (ex. Microsoft, Apple, Google, IBM, UNISYS, dentre outros) lan\u00e7am novas vers\u00f5es, e entre uma vers\u00e3o e outra, lan\u00e7am corre\u00e7\u00f5es por quest\u00f5es de m\u00e1 funcionalidade ou problemas de seguran\u00e7a, haja visto que as cyber invas\u00f5es est\u00e3o cada vez mais frequentes, e causam enormes preju\u00edzos operacionais e financeiros. No caso do Sistema Operacional Windows, certamente o mais utilizado em desktops pessoais e em escrit\u00f3rios, algumas recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o bem-vindas na hora da instala\u00e7\u00e3o dele. Analise as afirmativas abaixo, e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( )\tProte\u00e7\u00e3o baseada em reputa\u00e7\u00e3o \u2013 Estas configura\u00e7\u00f5es protegem o dispostivo contra aplicativos, arquivos e sites mal-intencionados ou potencialmente indesejados. ( ) Exploit Protection \u2013 Ajuda a proteger contra ataques, habilitando o DEP (Preven\u00e7\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o de Dados). ( ) DMZ \u2013 Demilitarized Zone, que atua na preven\u00e7\u00e3o do RANSOWARE, pois desabilita a possibilidade de criptografar diret\u00f3rios inteiros. ( ) Hashing Start \u2013 permite manter a integridade dos dados em situa\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o de dados provocados por um ataque DOS (Deny Of Service).Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":67743,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2356591,"hashId":"8d33c7660b7d462b1d668209765ba1c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos anos as empresas que desenvolvem sistemas operacionais de equipamentos de inform\u00e1tica e correlatos (ex. Microsoft, Apple, Google, IBM, UNISYS, dentre outros) lan\u00e7am novas vers\u00f5es, e entre uma vers\u00e3o e outra, lan\u00e7am corre\u00e7\u00f5es por quest\u00f5es de m\u00e1 funcionalidade ou problemas de seguran\u00e7a, haja visto que as <em>cyber <\/em>invas\u00f5es est\u00e3o cada vez mais frequentes, e causam enormes preju\u00edzos operacionais e financeiros. No caso do Sistema Operacional Windows, certamente o mais utilizado em desktops pessoais e em escrit\u00f3rios, algumas recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o bem-vindas na hora da instala\u00e7\u00e3o dele. Analise as afirmativas abaixo, e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tProte\u00e7\u00e3o baseada em reputa\u00e7\u00e3o \u2013 Estas configura\u00e7\u00f5es protegem o dispostivo contra aplicativos, arquivos e sites mal-intencionados ou potencialmente indesejados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exploit Protection \u2013 Ajuda a proteger contra ataques, habilitando o DEP (Preven\u00e7\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o de Dados). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) DMZ \u2013 Demilitarized Zone, que atua na preven\u00e7\u00e3o do RANSOWARE, pois desabilita a possibilidade de criptografar diret\u00f3rios inteiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hashing Start \u2013 permite manter a integridade dos dados em situa\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o de dados provocados por um ataque DOS (Deny Of Service).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9319442,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - V - F - V","id":9319440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V - F - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - F - V - F","id":9319441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - F - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V - V - F - F","id":9319442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - F - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - F - V - V","id":9319443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2356591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura que segue trata do Gerenciador de Dispositivos de uma instala\u00e7\u00e3o Windows. Nesta, \u00e1rea do Sistema pode-se gerenciar adaptadores de video, adaptadores, de rede, monitores, processadores, e muito mais. No que se refere a dispositivos com tecnologia Ethernet (IEEE 802.3), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67743,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2356603,"hashId":"2473b68d432e8bd742f1afa5bf796d4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura que segue trata do Gerenciador de Dispositivos de uma instala\u00e7\u00e3o Windows. Nesta, \u00e1rea do Sistema pode-se gerenciar adaptadores de video, adaptadores, de rede, monitores, processadores, e muito mais. No que se refere a dispositivos com tecnologia Ethernet (IEEE 802.3), assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67743\/questao\/2356603-20220422104331000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"379\" align=\"middle\"><\/p>","resposta":9319495,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sphos SSL VPN Adapter","id":9319494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sphos SSL VPN Adapter<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realtek PCIeFE Family Controller","id":9319495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realtek PCIeFE Family Controller<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bluetooth Device (Personal Area Network)","id":9319496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bluetooth Device (Personal Area Network)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Inter\u00ae Wireless-AC 9642","id":9319497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inter\u00ae Wireless-AC 9642<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":419909,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419910,"slug":"informatica-padrao-ethernet-ieee-802-3"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419909,"slug":"informatica-camada-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2356603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e1scara de sub rede de uma rede IPv4 \u00e9 255.255.248.0. O n\u00famero de hosts poss\u00edveis dentro desta sub rede \u00e9:","provas":[{"id":67222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2356646,"hashId":"b966ff796be9a9ad90b7d44a2268d067","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e1scara de sub rede de uma rede IPv4 \u00e9 255.255.248.0. O n\u00famero de hosts poss\u00edveis dentro desta sub rede \u00e9:<\/p>","resposta":9319680,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"254.","id":9319677,"corpo":"<p>254.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"510.","id":9319678,"corpo":"<p>510.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1022.","id":9319679,"corpo":"<p>1022.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2046.","id":9319680,"corpo":"<p>2046.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":419923,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419924,"slug":"informatica-ipv4"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":429340,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429341,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipv4"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2356646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vitamina A pode ser encontrada no tecido animal sob a forma de retinoides ou como pr\u00f3-vitamina em tecidos vegetais, sob a forma de carotenoide. No f\u00edgado, a vitamina A sofre uma rea\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica que a converte no precursor A, conforme representado na equa\u00e7\u00e3o a seguir:Considerando as informa\u00e7\u00f5es anteriores, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) A vitamina A e o precursor A s\u00e3o is\u00f4meros geom\u00e9tricos. ( ) A presen\u00e7a do grupo hidroxila na vitamina A possibilita que ela estabele\u00e7a liga\u00e7\u00e3o de hidrog\u00eanio com mol\u00e9culas de \u00e1gua; e, por isso, \u00e9 classificada como vitamina hidrossol\u00favel. ( ) O precursor A apresenta \u00e1tomos de carbono com hibridiza\u00e7\u00e3o do tipo sp3 ou sp2. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":67080,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2049525,"hashId":"aff0e5280a96adaf8a6cd2f85ca9284a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vitamina A pode ser encontrada no tecido animal sob a forma de retinoides ou como pr\u00f3-vitamina em tecidos vegetais, sob a forma de carotenoide. No f\u00edgado, a vitamina A sofre uma rea\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica que a converte no precursor A, conforme representado na equa\u00e7\u00e3o a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67080\/questao\/2049525-20211124153603000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es anteriores, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vitamina A e o precursor A s\u00e3o is\u00f4meros geom\u00e9tricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A presen\u00e7a do grupo hidroxila na vitamina A possibilita que ela estabele\u00e7a liga\u00e7\u00e3o de hidrog\u00eanio com mol\u00e9culas de \u00e1gua; e, por isso, \u00e9 classificada como vitamina hidrossol\u00favel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O precursor A apresenta \u00e1tomos de carbono com hibridiza\u00e7\u00e3o do tipo sp<sup>3<\/sup> ou sp<sup>2<\/sup>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":7995657,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V.","id":7995656,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":7995657,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":7995658,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":7995659,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","oab":false,"nome":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417328,"slug":"quimica-cadeias-carbonicas-caracteristicas-e-classificacoes-do-atomo-do-carbono-tipos-de-ligacao-e-hibridacao-tipos-de-cadeias-carbonicas-e-formulas-series-homologa-isologa-e-heterologa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Isomeria: Isomeria Espacial: Isomeria Geom\u00e9trica (cis-trans) e Isomeria \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Isomeria: Isomeria Espacial: Isomeria Geom\u00e9trica (cis-trans) e Isomeria \u00d3ptica","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417339,"slug":"quimica-isomeria-isomeria-espacial-isomeria-geometrica-cis-trans-e-isomeria-optica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/2049525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O colesterol, um lip\u00eddio encontrado nas membranas celulares das c\u00e9lulas animais, auxilia na fabrica\u00e7\u00e3o da b\u00edlis e no metabolismo de vitaminas lipossol\u00faveis (A, D, E e K). \u00c9 tamb\u00e9m o principal precursor para a s\u00edntese de vitamina D e de v\u00e1rios horm\u00f4nios esteroides. Observe a f\u00f3rmula estrutural do colesterol:Em rela\u00e7\u00e3o ao colesterol, analise as afirmativas a seguir. I. Pode se apresentar sob diferentes formas enantiom\u00e9ricas. II. \u00c9 capaz de formar liga\u00e7\u00f5es de hidrog\u00eanio com a \u00e1gua. III. Descora uma solu\u00e7\u00e3o de bromo em tetracloreto de carbono. IV. Absorve apenas um mol de H2, quando submetido \u00e0 rea\u00e7\u00e3o de hidrogena\u00e7\u00e3o catal\u00edtica. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":67080,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2049543,"hashId":"2d0ac7210bc4c9ab155d75b86c8d8148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O colesterol, um lip\u00eddio encontrado nas membranas celulares das c\u00e9lulas animais, auxilia na fabrica\u00e7\u00e3o da b\u00edlis e no metabolismo de vitaminas lipossol\u00faveis (A, D, E e K). \u00c9 tamb\u00e9m o principal precursor para a s\u00edntese de vitamina D e de v\u00e1rios horm\u00f4nios esteroides. Observe a f\u00f3rmula estrutural do colesterol:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67080\/questao\/2049543-20211124153902000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao colesterol, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pode se apresentar sob diferentes formas enantiom\u00e9ricas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 capaz de formar liga\u00e7\u00f5es de hidrog\u00eanio com a \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Descora uma solu\u00e7\u00e3o de bromo em tetracloreto de carbono. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Absorve apenas um mol de H<sub>2<\/sub>, quando submetido \u00e0 rea\u00e7\u00e3o de hidrogena\u00e7\u00e3o catal\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7995722,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7995722,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7995723,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":7995724,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":7995725,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","oab":false,"nome":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417328,"slug":"quimica-cadeias-carbonicas-caracteristicas-e-classificacoes-do-atomo-do-carbono-tipos-de-ligacao-e-hibridacao-tipos-de-cadeias-carbonicas-e-formulas-series-homologa-isologa-e-heterologa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417337,"slug":"quimica-tipos-de-reagentes-e-mecanismos-das-reacoes-organicas"}],"slug":"quimica\/2049543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor dos descontos concedidos sob condi\u00e7\u00e3o integra a base de c\u00e1lculo do ICMS.","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049548,"hashId":"df5e2f6683233aedaf676315569916ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor dos descontos concedidos sob condi\u00e7\u00e3o integra a base de c\u00e1lculo do ICMS.<\/p>","resposta":7995739,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7995739,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7995740,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 5.900\/1996 e na Lei n.\u00ba 6.555\/2004 do estado do Alagoas, julgue os itens que se seguem, a respeito do ICMS e do IPVA.","id":492600,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 5.900\/1996 e na Lei n.\u00ba 6.555\/2004 do estado do Alagoas, julgue os itens que se seguem, a respeito do ICMS e do IPVA.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 109","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.900\/1996 - Disp\u00f5e sobre o ICMS e sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte interestadual, intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o do Alagoas","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 5.900\/1996 - Disp\u00f5e sobre o ICMS e sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte interestadual, intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o do Alagoas","pai":420751,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403361,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-900-1996-dispoe-sobre-o-icms-e-sobre-prestacao-de-servicos-de-transporte-interestadual-intermunicipal-e-de-comunicacao-do-alagoas"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.555\/2004 - Disp\u00f5e sobre o tratamento tribut\u00e1rio relativo ao Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.555\/2004 - Disp\u00f5e sobre o tratamento tribut\u00e1rio relativo ao Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA.","pai":420751,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":420035,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-6-555-2004-dispoe-sobre-o-tratamento-tributario-relativo-ao-imposto-sobre-a-propriedade-de-veiculos-automotores-ipva"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2049548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 incid\u00eancia do ICMS sobre a entrada interestadual de mercadorias destinadas a contribuinte do imposto no estado de Alagoas se o bem for integralmente destinado ao consumo no estabelecimento desse contribuinte.","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049555,"hashId":"c6575235c9ee4c3e46fad89586a5268d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o haver\u00e1 incid\u00eancia do ICMS sobre a entrada interestadual de mercadorias destinadas a contribuinte do imposto no estado de Alagoas se o bem for integralmente destinado ao consumo no estabelecimento desse contribuinte.<\/p>","resposta":7995754,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7995753,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7995754,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o do estado de Alagoas, julgue os itens a seguir.","id":492601,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o do estado de Alagoas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 115","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alagoas - AL","oab":false,"nome":"Alagoas - AL","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395512,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-alagoas-al"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.900\/1996 - Disp\u00f5e sobre o ICMS e sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte interestadual, intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o do Alagoas","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 5.900\/1996 - Disp\u00f5e sobre o ICMS e sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte interestadual, intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o do Alagoas","pai":420751,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403361,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-900-1996-dispoe-sobre-o-icms-e-sobre-prestacao-de-servicos-de-transporte-interestadual-intermunicipal-e-de-comunicacao-do-alagoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria de Alagoas","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria de Alagoas","pai":395512,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":420751,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-tributaria-de-alagoas"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2049555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No procedimento administrativo tribut\u00e1rio, a consulta eficaz suspende o prazo de recolhimento dos tributos n\u00e3o vencidos \u00e0 data em que for apresentada, mas n\u00e3o suspende o prazo para recolhimento do tributo retido pelo substituto tribut\u00e1rio.","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049557,"hashId":"064865d2ebdf6d1bfa6dcc2583b3b933","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No procedimento administrativo tribut\u00e1rio, a consulta eficaz suspende o prazo de recolhimento dos tributos n\u00e3o vencidos \u00e0 data em que for apresentada, mas n\u00e3o suspende o prazo para recolhimento do tributo retido pelo substituto tribut\u00e1rio.<\/p>","resposta":7995757,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7995757,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7995758,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o do estado de Alagoas, julgue os itens a seguir.","id":492601,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o do estado de Alagoas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 115","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Estadual n\u00ba 6.771 - Processo administrativo tribut\u00e1rio de Alagoas","oab":false,"nome":"Lei Estadual n\u00ba 6.771 - Processo administrativo tribut\u00e1rio de Alagoas","pai":420751,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":420728,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-no-6-771-processo-administrativo-tributario-de-alagoas"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2049557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"parcela da arrecada\u00e7\u00e3o do ICMS sobre a venda de combust\u00edveis derivados do petr\u00f3leo.","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049561,"hashId":"e8604f0ab8dcc5238ab03a89be024dbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">parcela da arrecada\u00e7\u00e3o do ICMS sobre a venda de combust\u00edveis derivados do petr\u00f3leo.<\/p>","resposta":7995768,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7995768,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7995769,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei estadual n.\u00ba 6.558\/2004, o Fundo Estadual de Combate e Erradica\u00e7\u00e3o da Pobreza (FECOEP) tem como fonte de recursos","id":492602,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei estadual n.\u00ba 6.558\/2004, o Fundo Estadual de Combate e Erradica\u00e7\u00e3o da Pobreza (FECOEP) tem como fonte de recursos<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 119","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria de Alagoas","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria de Alagoas","pai":395512,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":420751,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-tributaria-de-alagoas"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alagoas - AL","oab":false,"nome":"Alagoas - AL","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395512,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-alagoas-al"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2049561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso da entrada interestadual de mercadorias no estado de Alagoas, o valor do imposto a ser antecipado ser\u00e1 calculado aplicando-se sobre o valor da opera\u00e7\u00e3o constante da respectiva nota fiscal de aquisi\u00e7\u00e3o o percentual referente \u00e0 diferen\u00e7a entre a al\u00edquota do ICMS concernente \u00e0s opera\u00e7\u00f5es internas no estado de Alagoas e a al\u00edquota do ICMS relativa \u00e0s opera\u00e7\u00f5es interestaduais de aquisi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049568,"hashId":"33b18c7f20d7b45db7617a0c77fa86aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso da entrada interestadual de mercadorias no estado de Alagoas, o valor do imposto a ser antecipado ser\u00e1 calculado aplicando-se sobre o valor da opera\u00e7\u00e3o constante da respectiva nota fiscal de aquisi\u00e7\u00e3o o percentual referente \u00e0 diferen\u00e7a entre a al\u00edquota do ICMS concernente \u00e0s opera\u00e7\u00f5es internas no estado de Alagoas e a al\u00edquota do ICMS relativa \u00e0s opera\u00e7\u00f5es interestaduais de aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7995791,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7995791,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7995792,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei estadual n.\u00ba 6.474\/2004 prev\u00ea que ser\u00e1 exigido o pagamento antecipado do ICMS relativo \u00e0 diferen\u00e7a entre a al\u00edquota interna e a interestadual, quando da entrada interestadual de mercadorias no estado de Alagoas. Com rela\u00e7\u00e3o a essa exig\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":492603,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei estadual n.\u00ba 6.474\/2004 prev\u00ea que ser\u00e1 exigido o pagamento antecipado do ICMS relativo \u00e0 diferen\u00e7a entre a al\u00edquota interna e a interestadual, quando da entrada interestadual de mercadorias no estado de Alagoas. Com rela\u00e7\u00e3o a essa exig\u00eancia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 120 a 123","ordem":120},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Estadual 6.474\/2002 -Institui, no Estado do Par\u00e1, a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o.","oab":false,"nome":"Lei Estadual 6.474\/2002 -Institui, no Estado do Par\u00e1, a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o.","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400393,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-6-474-2002-institui-no-estado-do-para-a-modalidade-de-licitacao-denominada-pregao"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2049568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as premissas desse programa se inclui a diminui\u00e7\u00e3o do tempo gasto pelos contribuintes no cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias.","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049592,"hashId":"1f6bccae1bd7a69e97329f55c256df8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as premissas desse programa se inclui a diminui\u00e7\u00e3o do tempo gasto pelos contribuintes no cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias.<\/p>","resposta":7995883,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7995883,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7995884,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.085\/2018, que criou o Programa Contribuinte Arretado, julgue os itens subsecutivos.","id":492606,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 8.085\/2018, que criou o Programa Contribuinte Arretado, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 128 a 130","ordem":128},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.085\/2018 - Programa Contribuinte Arretado, concede remiss\u00e3o, anistia e reinstitui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios fiscais do ICMS","oab":false,"nome":"Lei 8.085\/2018 - Programa Contribuinte Arretado, concede remiss\u00e3o, anistia e reinstitui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios fiscais do ICMS","pai":395512,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421231,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-8-085-2018-programa-contribuinte-arretado-concede-remissao-anistia-e-reinstituicao-de-beneficios-fiscais-do-icms"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2049592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a empresa tivesse recebido todos os valores correspondentes \u00e0s notas fiscais por meio do banco ou do caixa, o total de recebimentos, at\u00e9 o dia 15\/1\/2021, corresponderia a R$ 12.210.","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049645,"hashId":"2d574bf4bdc955a0767369f650142afc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a empresa tivesse recebido todos os valores correspondentes \u00e0s notas fiscais por meio do banco ou do caixa, o total de recebimentos, at\u00e9 o dia 15\/1\/2021, corresponderia a R$ 12.210.<\/p>","resposta":7996126,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7996126,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7996127,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As tabelas a seguir apresentam as informa\u00e7\u00f5es do extrato banc\u00e1rio e os dados de emiss\u00e3o de notas fiscais de uma empresa comercial, referentes ao m\u00eas de janeiro de 2021.extrato banc\u00e1riodatahist\u00f3ricovalor(em reais)D\/C1.\u00ba\/1\/2021saldo anterior2.850C11\/1\/2021transfer\u00eancia eletr\u00f4nica600D11\/1\/2021dep\u00f3sito banc\u00e1rio1.800C12\/1\/2021transfer\u00eancia eletr\u00f4nica800C12\/1\/2021transfer\u00eancia eletr\u00f4nica300C13\/1\/2021transfer\u00eancia eletr\u00f4nica200D13\/1\/2021conta de energia el\u00e9trica450D13\/1\/2021conta de telefonia e Internet150D14\/1\/2021dep\u00f3sito banc\u00e1rio3.680C14\/1\/2021folha de pagamento2.580D14\/1\/2021dep\u00f3sito banc\u00e1rio1.200C15\/1\/2021dep\u00f3sito banc\u00e1rio1.300C15\/1\/2021transfer\u00eancia eletr\u00f4nica850Ddata de emiss\u00e3on\u00famero da nota fiscalopera\u00e7\u00e3ovalor da nota fiscal (em reais)7\/1\/2021023venda de mercadorias1.8007\/1\/2021024venda de mercadorias1.3008\/1\/2021025venda de mercadorias1.2009\/1\/2021026venda de mercadorias30010\/1\/2021027venda de mercadorias80010\/1\/2021028venda de mercadorias3.68010\/1\/2021029venda de mercadorias2.15010\/1\/2021030venda de mercadorias980Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, acerca da auditoria do ativo circulante e dos testes substantivos aplic\u00e1veis.","id":492608,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tabelas a seguir apresentam as informa\u00e7\u00f5es do extrato banc\u00e1rio e os dados de emiss\u00e3o de notas fiscais de uma empresa comercial, referentes ao m\u00eas de janeiro de 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 581px;\"><colgroup><col width=\"158\"><col width=\"223\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>extrato banc\u00e1rio<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>data<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>hist\u00f3rico<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>valor<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>(em reais)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>D\/C<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.\u00ba\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">saldo anterior<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.850<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">transfer\u00eancia eletr\u00f4nica<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">600<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">dep\u00f3sito banc\u00e1rio<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.800<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">transfer\u00eancia eletr\u00f4nica<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">800<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">transfer\u00eancia eletr\u00f4nica<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">300<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">transfer\u00eancia eletr\u00f4nica<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">200<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">conta de energia el\u00e9trica<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">450<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">conta de telefonia e Internet<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">150<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">dep\u00f3sito banc\u00e1rio<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.680<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">folha de pagamento<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.580<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">dep\u00f3sito banc\u00e1rio<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.200<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">dep\u00f3sito banc\u00e1rio<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.300<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">transfer\u00eancia eletr\u00f4nica<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">850<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 557px;\"><colgroup><col width=\"158\"><col width=\"129\"><col width=\"170\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>data de <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>emiss\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>n\u00famero <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>da nota <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>fiscal<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>opera\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>valor da <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>nota fiscal <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>(em reais)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">023<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">venda de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">024<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">venda de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.300<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">025<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">venda de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">026<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">venda de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">027<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">venda de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">028<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">venda de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.680<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">029<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">venda de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.150<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10\/1\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">030<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">venda de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">980<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, acerca da auditoria do ativo circulante e dos testes substantivos aplic\u00e1veis.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 131 a 135","ordem":131},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","oab":false,"nome":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416995,"slug":"auditoria-auditoria-privada-independente-ou-de-recursos-externos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Testes em \u00c1reas Espec\u00edficas das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Tipos de Testes em \u00c1reas Espec\u00edficas das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":427018,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427019,"slug":"auditoria-tipos-de-testes-em-areas-especificas-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"auditoria\/2049645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para testes de controles, \u00e9 necess\u00e1ria proje\u00e7\u00e3o expl\u00edcita dos desvios de amostra, porque a taxa projetada para a amostra \u00e9 distinta daquela estabelecida para a popula\u00e7\u00e3o como um todo.","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049665,"hashId":"93215bc8879559b02707604672a5357e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para testes de controles, \u00e9 necess\u00e1ria proje\u00e7\u00e3o expl\u00edcita dos desvios de amostra, porque a taxa projetada para a amostra \u00e9 distinta daquela estabelecida para a popula\u00e7\u00e3o como um todo.<\/p>","resposta":7996204,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7996203,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7996204,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito das normas brasileiras de contabilidade de auditoria.","id":492610,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, a respeito das normas brasileiras de contabilidade de auditoria.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 136 a 141","ordem":136},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes de Auditoria","pai":4602,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427018,"slug":"auditoria-testes-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/2049665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efic\u00e1cia operacional dos controles sobre informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o cont\u00e1beis pode ser testada juntamente com outros testes de controle; quando tais controles s\u00e3o eficazes, o auditor geralmente tem seguran\u00e7a maior na confiabilidade das informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049668,"hashId":"db1a1918a0df8dec87549298e16f03d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A efic\u00e1cia operacional dos controles sobre informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o cont\u00e1beis pode ser testada juntamente com outros testes de controle; quando tais controles s\u00e3o eficazes, o auditor geralmente tem seguran\u00e7a maior na confiabilidade das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":7996212,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7996212,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7996213,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito das normas brasileiras de contabilidade de auditoria.","id":492610,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, a respeito das normas brasileiras de contabilidade de auditoria.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 136 a 141","ordem":136},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controles Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Controles Cont\u00e1beis","pai":4595,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4594,"slug":"auditoria-controles-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00f5es do Controle Interno","oab":false,"nome":"Divis\u00f5es do Controle Interno","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4595,"slug":"auditoria-divisoes-do-controle-interno"}],"slug":"auditoria\/2049668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, a contabiliza\u00e7\u00e3o da receita deve ser a d\u00e9bito de clientes e a cr\u00e9dito de receita diferida.","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049712,"hashId":"b519f0b1dcd984e1ee55f8e46db76f40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, a contabiliza\u00e7\u00e3o da receita deve ser a d\u00e9bito de clientes e a cr\u00e9dito de receita diferida.<\/p>","resposta":7996375,"anulada":false,"rotulo":156,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7996374,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7996375,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tDurante um procedimento de auditoria tribut\u00e1ria, o auditor fiscal identificou uma opera\u00e7\u00e3o em que a venda de determinada mercadoria fora realizada a um n\u00e3o contribuinte residente em outro estado da Federa\u00e7\u00e3o, tendo a entrega do produto ocorrido na mesma data da venda, conforme atestado pelo cliente.Considerando o regime de compet\u00eancia para a contabiliza\u00e7\u00e3o de receitas e despesas e a legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 opera\u00e7\u00e3o da referida situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":492620,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDurante um procedimento de auditoria tribut\u00e1ria, o auditor fiscal identificou uma opera\u00e7\u00e3o em que a venda de determinada mercadoria fora realizada a um n\u00e3o contribuinte residente em outro estado da Federa\u00e7\u00e3o, tendo a entrega do produto ocorrido na mesma data da venda, conforme atestado pelo cliente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o regime de compet\u00eancia para a contabiliza\u00e7\u00e3o de receitas e despesas e a legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 opera\u00e7\u00e3o da referida situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 156 a 160","ordem":156},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Fiscal","oab":false,"nome":"Auditoria Fiscal","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427260,"slug":"auditoria-auditoria-fiscal"}],"slug":"auditoria\/2049712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional","id":24565,"slug":"tecnico-area-administrativo-e-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que lista corretamente atividades essenciais e t\u00edpicas do controle da tramita\u00e7\u00e3o de documentos no setor de protocolo do servi\u00e7o p\u00fablico.","provas":[{"id":66250,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional","id":24565,"slug":"tecnico-area-administrativo-e-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2021-fepese-tecnico-area-administrativo-e-ocupacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2049807,"hashId":"d864aede12177e4fc2d27cd31c1087d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que lista <strong>corretamente <\/strong>atividades essenciais e t\u00edpicas do controle da tramita\u00e7\u00e3o de documentos no setor de protocolo do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","resposta":7996813,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autua\u00e7\u00e3o \u2022 classifica\u00e7\u00e3o \u2022 distribui\u00e7\u00e3o","id":7996813,"corpo":"<p>Autua\u00e7\u00e3o \u2022 classifica\u00e7\u00e3o \u2022 distribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Registro \u2022 tradu\u00e7\u00e3o de conte\u00fado de textos \u2022 estocagem de produtos","id":7996814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registro \u2022 tradu\u00e7\u00e3o de conte\u00fado de textos \u2022 estocagem de produtos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o \u2022 estocagem de produtos \u2022 licita\u00e7\u00f5es","id":7996815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o \u2022 estocagem de produtos \u2022 licita\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Controle financeiro \u2022 empenho de despesas \u2022 exporta\u00e7\u00e3o","id":7996816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle financeiro \u2022 empenho de despesas \u2022 exporta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00f5es \u2022 contrata\u00e7\u00e3o de pessoal \u2022 importa\u00e7\u00e3o","id":7996817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licita\u00e7\u00f5es \u2022 contrata\u00e7\u00e3o de pessoal \u2022 importa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404707,"slug":"arquivologia-protocolo-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2049807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":21778,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-producao-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o PMBOK h\u00e1, basicamente, tr\u00eas tipos de estruturas organizacionais dentro de uma empresa: funcional, matricial e por projetos. Eles influenciam o modo como o trabalho de projeto \u00e9 conduzido na organiza\u00e7\u00e3o, bem como determina o n\u00edvel de autoridade que o gerente de projeto ir\u00e1 usufruir, sendo um dos motivos pelos quais algumas empresas s\u00e3o mais bem-sucedidas do que outras ao trabalhar com projetos de novos produtos. Diante do exposto, analise as afirmativas a seguir. I. A estrutura matricial \u00e9 caracterizada por ter uma forma\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica onde cada colaborador tem um superior definido; os funcion\u00e1rios n\u00e3o se desvinculam fisicamente dos seus setores, mas se dedicam, exclusivamente, \u00e0s demandas do projeto, se subordinando apenas ao gerente de projetos e n\u00e3o mais ao respons\u00e1vel pelo departamento onde est\u00e1 alocado. II. Na estrutura projetizada, os funcion\u00e1rios n\u00e3o se desvinculam fisicamente dos seus setores, mas se dedicam, exclusivamente, \u00e0s demandas do projeto, se subordinando apenas ao gerente de projetos e n\u00e3o mais ao respons\u00e1vel pelo departamento onde est\u00e1 alocado. Gerente e equipe trabalham em tempo integral no projeto. III. Na estrutura funcional, os funcion\u00e1rios n\u00e3o se desvinculam fisicamente dos seus setores, mas se dedicam, exclusivamente, \u00e0s demandas do projeto, se subordinando apenas ao gerente de projetos e n\u00e3o mais ao respons\u00e1vel pelo departamento onde est\u00e1 alocado. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":67089,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":21778,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-producao-industrial"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-de-educacao-profissional-area-producao-industrial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Industrial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2049903,"hashId":"3f215868ebe887dee583bbb2a9b0ddc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o PMBOK h\u00e1, basicamente, tr\u00eas tipos de estruturas organizacionais dentro de uma empresa: funcional, matricial e por projetos. Eles influenciam o modo como o trabalho de projeto \u00e9 conduzido na organiza\u00e7\u00e3o, bem como determina o n\u00edvel de autoridade que o gerente de projeto ir\u00e1 usufruir, sendo um dos motivos pelos quais algumas empresas s\u00e3o mais bem-sucedidas do que outras ao trabalhar com projetos de novos produtos. Diante do exposto, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A estrutura matricial \u00e9 caracterizada por ter uma forma\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica onde cada colaborador tem um superior definido; os funcion\u00e1rios n\u00e3o se desvinculam fisicamente dos seus setores, mas se dedicam, exclusivamente, \u00e0s demandas do projeto, se subordinando apenas ao gerente de projetos e n\u00e3o mais ao respons\u00e1vel pelo departamento onde est\u00e1 alocado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na estrutura projetizada, os funcion\u00e1rios n\u00e3o se desvinculam fisicamente dos seus setores, mas se dedicam, exclusivamente, \u00e0s demandas do projeto, se subordinando apenas ao gerente de projetos e n\u00e3o mais ao respons\u00e1vel pelo departamento onde est\u00e1 alocado. Gerente e equipe trabalham em tempo integral no projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na estrutura funcional, os funcion\u00e1rios n\u00e3o se desvinculam fisicamente dos seus setores, mas se dedicam, exclusivamente, \u00e0s demandas do projeto, se subordinando apenas ao gerente de projetos e n\u00e3o mais ao respons\u00e1vel pelo departamento onde est\u00e1 alocado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":7997247,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":7997246,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":7997247,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":7997248,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":7997249,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"}],"slug":"administracao-geral\/2049903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":21778,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-producao-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada organiza\u00e7\u00e3o industrial X organiza o seu planejamento de produ\u00e7\u00e3o. Considerando que ela apresenta um Custo Fixo Mensal de R$ 3.000,00, um Custo Vari\u00e1vel por Unidade de R$ 30,00 e um Pre\u00e7o de Venda de R$ 50,00, qual a quantidade m\u00ednima a ser produzida para garantir um lucro maior ou igual a R$ 10.000,00 por m\u00eas?","provas":[{"id":67089,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":21778,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-producao-industrial"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-de-educacao-profissional-area-producao-industrial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Industrial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2049909,"hashId":"c4b0dabab6f15d8b2a539c8eb98ff739","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada organiza\u00e7\u00e3o industrial X organiza o seu planejamento de produ\u00e7\u00e3o. Considerando que ela apresenta um Custo Fixo Mensal de R$ 3.000,00, um Custo Vari\u00e1vel por Unidade de R$ 30,00 e um Pre\u00e7o de Venda de R$ 50,00, qual a quantidade m\u00ednima a ser produzida para garantir um lucro maior ou igual a R$ 10.000,00 por m\u00eas?<\/p>","resposta":7997275,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150 unidades.","id":7997273,"corpo":"<p>150 unidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"500 unidades.","id":7997274,"corpo":"<p>500 unidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"650 unidades.","id":7997275,"corpo":"<p>650 unidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.000 unidades.","id":7997276,"corpo":"<p>1.000 unidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/2049909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o ao sentido dos prefixos que formam as palavras a seguir: ","provas":[{"id":67355,"cargo":{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-monitor-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Monitor de Transporte Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2050600,"hashId":"1e7803ab8a75aefdda27e01bee952f78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o ao sentido dos prefixos que formam as palavras a seguir: <\/strong><\/p>","resposta":8000512,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No substantivo \u201cretrocesso\u201d, o prefixo \u201cretro-\u201d indica um movimento para tr\u00e1s. ","id":8000512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No substantivo \u201cretrocesso\u201d, o prefixo \u201cretro-\u201d indica um movimento para tr\u00e1s. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No substantivo \u201cendot\u00e9lio\u201d, o prefixo \u201cendo-\u201d indica posi\u00e7\u00e3o exterior. ","id":8000513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No substantivo \u201cendot\u00e9lio\u201d, o prefixo \u201cendo-\u201d indica posi\u00e7\u00e3o exterior. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No substantivo \u201cpref\u00e1cio\u201d, o prefixo \u201cpre-\u201d indica posterioridade. ","id":8000514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No substantivo \u201cpref\u00e1cio\u201d, o prefixo \u201cpre-\u201d indica posterioridade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No substantivo \u201chipertens\u00e3o\u201d, o prefixo \u201chiper-\u201d indica escassez. ","id":8000515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No substantivo \u201chipertens\u00e3o\u201d, o prefixo \u201chiper-\u201d indica escassez. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prefixos","oab":false,"nome":"Prefixos","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409107,"slug":"lingua-portuguesa-prefixos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos dos prefixos","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos dos prefixos","pai":409107,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419333,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-dos-prefixos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2050600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m SOMENTE palavras derivadas: ","provas":[{"id":67352,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Monitor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2050614,"hashId":"d3efe9809f0c1f95506c379a5e57c0be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m SOMENTE <u>palavras derivadas<\/u>: <\/strong><\/p>","resposta":8000568,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Renovar \u2013 inativo \u2013 adjunto. ","id":8000568,"corpo":"<p>Renovar \u2013 inativo \u2013 adjunto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ilegal \u2013 fumo \u2013 lapiseira. ","id":8000569,"corpo":"<p>Ilegal \u2013 fumo \u2013 lapiseira. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lar \u2013 contradizer \u2013 antebra\u00e7o. ","id":8000570,"corpo":"<p>Lar \u2013 contradizer \u2013 antebra\u00e7o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carne \u2013 casa \u2013 entrelinha. ","id":8000571,"corpo":"<p>Carne \u2013 casa \u2013 entrelinha. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Palavras primitivas e derivadas","oab":false,"nome":"Palavras primitivas e derivadas","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409085,"slug":"lingua-portuguesa-palavras-primitivas-e-derivadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2050614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que a Rela\u00e7\u00e3o Nacional de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade \u2013 RENASES:","provas":[{"id":62758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg-2021-ibgp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":62760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg-2021-ibgp-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2049032,"hashId":"940a92e2ca2cc11a3bff7a96de68470c","enunciado":"<p>\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a Rela\u00e7\u00e3o Nacional de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade \u2013 RENASES:<\/p>","resposta":7993774,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreende os Servi\u00e7os da Rede Estadual de Laboratorial e especifica o tipo de exames poder\u00e1 realizar.","id":7993773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende os Servi\u00e7os da Rede Estadual de Laboratorial e especifica o tipo de exames poder\u00e1 realizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compreende todas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que o SUS oferece ao usu\u00e1rio para atendimento da integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":7993774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende todas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que o SUS oferece ao usu\u00e1rio para atendimento da integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compreende a lista de especialidades m\u00e9dicas que est\u00e3o liberadas para o atendimento do cidad\u00e3o.","id":7993775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende a lista de especialidades m\u00e9dicas que est\u00e3o liberadas para o atendimento do cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compreende a rede hospitalar que a regula\u00e7\u00e3o do SAMU como servi\u00e7o pr\u00e9-hospitalar poder\u00e1 utilizar.","id":7993776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende a rede hospitalar que a regula\u00e7\u00e3o do SAMU como servi\u00e7o pr\u00e9-hospitalar poder\u00e1 utilizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2049032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao risco de infec\u00e7\u00e3o em Unidade de Centro Cir\u00fargico, \u00e9 necess\u00e1rio adotar, dentre outras, condutas e pr\u00e1ticas r\u00edgidas relacionadas \u00e0 limpeza e \u00e0 desinfec\u00e7\u00e3o do ambiente, dos equipamentos e dos mobili\u00e1rios. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limpeza da sala de opera\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":68368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2021-ufes-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:31:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2078911,"hashId":"2f75cc70a206c01eb91cd774144b3dd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao risco de infec\u00e7\u00e3o em Unidade de Centro Cir\u00fargico, \u00e9 necess\u00e1rio adotar, dentre outras, condutas e pr\u00e1ticas r\u00edgidas relacionadas \u00e0 limpeza e \u00e0 desinfec\u00e7\u00e3o do ambiente, dos equipamentos e dos mobili\u00e1rios. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limpeza da sala de opera\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8124264,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As limpezas preparat\u00f3ria e operat\u00f3ria devem ser realizadas antecedendo o procedimento cir\u00fargico, utilizando \u00e1lcool 70% no mobili\u00e1rio e compostos fen\u00f3licos no piso, nas paredes e nas portas.","id":8124262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As limpezas preparat\u00f3ria e operat\u00f3ria devem ser realizadas antecedendo o procedimento cir\u00fargico, utilizando \u00e1lcool 70% no mobili\u00e1rio e compostos fen\u00f3licos no piso, nas paredes e nas portas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A limpeza operat\u00f3ria deve ser realizada durante o procedimento cir\u00fargico com agentes qu\u00edmicos de amplo espectro, como hipoclorito de s\u00f3dio, para remover a mat\u00e9ria org\u00e2nica de locais horizontais e dos equipamentos.","id":8124263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza operat\u00f3ria deve ser realizada durante o procedimento cir\u00fargico com agentes qu\u00edmicos de amplo espectro, como hipoclorito de s\u00f3dio, para remover a mat\u00e9ria org\u00e2nica de locais horizontais e dos equipamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A limpeza terminal deve ser realizada di\u00e1ria ou semanalmente, dependendo da din\u00e2mica de cada Centro Cir\u00fargico, utilizando-se produtos qu\u00edmicos desinfetantes no mobili\u00e1rio, piso, nas paredes e nas portas.","id":8124264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza terminal deve ser realizada di\u00e1ria ou semanalmente, dependendo da din\u00e2mica de cada Centro Cir\u00fargico, utilizando-se produtos qu\u00edmicos desinfetantes no mobili\u00e1rio, piso, nas paredes e nas portas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A limpeza preparat\u00f3ria deve ser realizada com detergentes e desinfetantes antes da primeira cirurgia do dia, com o objetivo de remover as part\u00edculas depositadas nas superf\u00edcies horizontais do mobili\u00e1rio e dos equipamentos.","id":8124265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza preparat\u00f3ria deve ser realizada com detergentes e desinfetantes antes da primeira cirurgia do dia, com o objetivo de remover as part\u00edculas depositadas nas superf\u00edcies horizontais do mobili\u00e1rio e dos equipamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A limpeza concorrente deve ser realizada ao t\u00e9rmino de cada cirurgia, utilizando-se agentes qu\u00edmicos desinfetantes (\u00e1lcool 70%, no mobili\u00e1rio, e compostos fen\u00f3licos ou hipoclorito no piso, nas paredes e nas portas).","id":8124266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza concorrente deve ser realizada ao t\u00e9rmino de cada cirurgia, utilizando-se agentes qu\u00edmicos desinfetantes (\u00e1lcool 70%, no mobili\u00e1rio, e compostos fen\u00f3licos ou hipoclorito no piso, nas paredes e nas portas).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413258,"slug":"enfermagem-infeccao-de-sitio-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/2078911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que utiliza programa de processamento de dados que lhe permite possuir informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil diversa da fornecida \u00e0 fazenda p\u00fablica pratica crime contra a ordem tribut\u00e1ria punido com deten\u00e7\u00e3o e multa. ","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:31:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049398,"hashId":"4a4535562158eae60041dfb6ba08d2ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que utiliza programa de processamento de dados que lhe permite possuir informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil diversa da fornecida \u00e0 fazenda p\u00fablica pratica crime contra a ordem tribut\u00e1ria punido com deten\u00e7\u00e3o e multa. <\/p>","resposta":7995268,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7995268,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7995269,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens a seguir.","id":492558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/2049398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o","id":19499,"slug":"tecnico-em-edificacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase \u201cSe Carlos foi aprovado no concurso, ent\u00e3o come\u00e7ou a trabalhar imediatamente\u201d \u00e9 equivalente \u00e0 frase:","provas":[{"id":67748,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o","id":19499,"slug":"tecnico-em-edificacao"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-tecnico-em-edificacao","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":67741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2021"},{"id":67743,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:31:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2355970,"hashId":"cd273f253ac3368ac476ffb573c436a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase \u201cSe Carlos foi aprovado no concurso, ent\u00e3o come\u00e7ou a trabalhar imediatamente\u201d \u00e9 equivalente \u00e0 frase:<\/p>","resposta":9316931,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se Carlos come\u00e7ou a trabalhar imediatamente, ent\u00e3o foi aprovado no concurso","id":9316928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Carlos come\u00e7ou a trabalhar imediatamente, ent\u00e3o foi aprovado no concurso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Carlos foi aprovado no concurso ou come\u00e7ou a trabalhar imediatamente","id":9316929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos foi aprovado no concurso ou come\u00e7ou a trabalhar imediatamente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carlos n\u00e3o come\u00e7ou a trabalhar imediatamente ou foi aprovado no concurso","id":9316930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos n\u00e3o come\u00e7ou a trabalhar imediatamente ou foi aprovado no concurso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carlos n\u00e3o foi aprovado no concurso ou come\u00e7ou a trabalhar imediatamente","id":9316931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos n\u00e3o foi aprovado no concurso ou come\u00e7ou a trabalhar imediatamente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2355970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o","id":19499,"slug":"tecnico-em-edificacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi recebido um e-mail com os seguintes arquivos abaixo:\t( ) Um arquivo de imagem;\t( ) Um arquivo de texto; e\t( ) Um arquivo compactado.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta (de cima para baixo) das extens\u00f5es de arquivos, respectivamente.","provas":[{"id":67748,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o","id":19499,"slug":"tecnico-em-edificacao"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-tecnico-em-edificacao","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":67741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2021"},{"id":67743,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:32:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2355993,"hashId":"5ae855f677ee4f1a81dbdcf6ae7fe74d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi recebido um e-mail com os seguintes arquivos abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t( ) Um arquivo de imagem;<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t( ) Um arquivo de texto; e<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t( ) Um arquivo compactado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta (de cima para baixo) das extens\u00f5es de arquivos, respectivamente.<\/p>","resposta":9317026,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"JPG - ZIP - TXT","id":9317024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">JPG - ZIP - TXT<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"TXT - ZIP - JPG","id":9317025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TXT - ZIP - JPG<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"JPG - TXT - ZIP","id":9317026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">JPG - TXT - ZIP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ZIP - JPG - TXT","id":9317027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ZIP - JPG - TXT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/2355993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":24579,"slug":"tecnico-de-procuradoria-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema computacional, existe uma mem\u00f3ria pequena, vol\u00e1til e de maior velocidade de acesso pelo processador que \u00e9 Usada para guardar dados mais importantes e que sejam usados mais frequentemente pelos programas e at\u00e9 mesmo pelo sistema operacional para melhorar o desempenho do sistema. Esta mem\u00f3ria \u00e9 a mem\u00f3ria:","provas":[{"id":66460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":24579,"slug":"tecnico-de-procuradoria-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-tecnico-de-procuradoria-area-informatica","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2361281,"hashId":"b317083f8f27d20bdd44531ffe1073a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema computacional, existe uma mem\u00f3ria pequena, vol\u00e1til e de maior velocidade de acesso pelo processador que \u00e9 Usada para guardar dados mais importantes e que sejam usados mais frequentemente pelos programas e at\u00e9 mesmo pelo sistema operacional para melhorar o desempenho do sistema. Esta mem\u00f3ria \u00e9 a mem\u00f3ria:<\/p>","resposta":9340329,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RAM.","id":9340327,"corpo":"<p>RAM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ROM.","id":9340328,"corpo":"<p>ROM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cache","id":9340329,"corpo":"<p>cache<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria.","id":9340330,"corpo":"<p>secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria CACHE","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria CACHE","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416956,"slug":"tecnologia-da-informacao-memoria-cache"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419796,"slug":"informatica-memorias-primarias-ou-principais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419802,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2361281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Matem\u00e1tica","id":5459,"slug":"professor-docente-i-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura abaixo, ABCD \u00e9 um trap\u00e9zio is\u00f3sceles com base maior AB = 10m o lado AD = 6m.Se o \u00e2ngulo AD^B = 90\u00b0, e o ponto P representa a intersec\u00e7\u00e3o das diagonais, a dist\u00e2ncia entre o lado CD e o ponto P, em metros, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":65608,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Matem\u00e1tica","id":5459,"slug":"professor-docente-i-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-docente-i-matematica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2361458,"hashId":"8795d03c96a3a11f565b52ad6623cef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo, ABCD \u00e9 um trap\u00e9zio is\u00f3sceles com base maior <span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = <\/span><span style=\"font-size: 13px;\">10m <\/span>o lado <span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AD}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 6m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65608\/questao\/2361458-20220426161115000000-0.png\" width=\"334\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o \u00e2ngulo <span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"A\\hat{D}B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.94677em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94677em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.19444em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 90\u00b0, e o ponto P representa a intersec\u00e7\u00e3o das diagonais, a dist\u00e2ncia entre o lado <span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{CD}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e o ponto P, em metros, \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9341063,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2021\u200b","id":9341063,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{21}{20}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1227\u200b","id":9341064,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{27}{12}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1037\u200b","id":9341065,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{37}{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1543\u200b","id":9341066,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{43}{15}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2361458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio de Controle Interno","id":23599,"slug":"analista-previdenciario-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Unidade Gestora do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de Guaruj\u00e1","sigla":"GUARUJA PREVIDENCIA","id":4695,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"guaruja-previdencia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho: \"Isso por sua vez, resulta em dois efeitos clim\u00e1ticos extremos: \"\u00e1guas mais quentes nessa regi\u00e3o geram furac\u00f5es mais fortes, exatamente o que temos visto na ultima d\u00e9cada. E tamb\u00e9m provoca um movimento ascendente do ar sobre as \u00e1guas mais quentes com um movimento compensat\u00f3rio descendente sobre partes da Amaz\u00f4nia\". Os termos \"resulta\", \"exatamente'' e ''provoca\" podem ser melhor substitu\u00eddos, sem perda significativa de sentido, no contexto em que se apresentam, respectivamente, por:","provas":[{"id":60144,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio de Controle Interno","id":23599,"slug":"analista-previdenciario-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Unidade Gestora do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de Guaruj\u00e1","sigla":"GUARUJA PREVIDENCIA","id":4695,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"guaruja-previdencia-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"guaruja-previdencia-sp-2021-caipimes-analista-previdenciario-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - GUARUJ\u00c1 PREVID\u00caNCIA - Analista Previdenci\u00e1rio de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2361485,"hashId":"617142aba7b35fe9ae49d006f5537b86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte trecho: \"Isso por sua vez, <strong><u>resulta<\/u><\/strong> em dois efeitos clim\u00e1ticos extremos: \"\u00e1guas mais quentes nessa regi\u00e3o geram furac\u00f5es mais fortes, <strong><u>exatamente<\/u><\/strong> o que temos visto na ultima d\u00e9cada. E tamb\u00e9m <strong><u>provoca<\/u><\/strong> um movimento ascendente do ar sobre as \u00e1guas mais quentes com um movimento compensat\u00f3rio descendente sobre partes da Amaz\u00f4nia\". Os termos \"resulta\", \"exatamente'' e ''provoca\" podem <u>ser melhor substitu\u00eddos<\/u>, sem perda significativa de sentido, no contexto em que se apresentam, respectivamente, por:<\/p>","resposta":9341182,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limita-se, aproximadamente e origina.","id":9341181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limita-se, aproximadamente e origina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"converte-se, precisamente e gera.","id":9341182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">converte-se, precisamente e gera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"favorece, discutivelmente e modifica.","id":9341183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favorece, discutivelmente e modifica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"distorce, desmesuradamente e replica.","id":9341184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distorce, desmesuradamente e replica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6Como trag\u00e9dia clim\u00e1tica 'domin\u00f3' pode ter efeito irrevers\u00edvel da Amaz\u00f4nia \u00e0 Groenl\u00e2ndia Os cientistas j\u00e1 alertaram que o aquecimento global pode desencadear os chamados pontos de n\u00e3o retomo, ou tipping point, pontos cr\u00edticos a partir dos quais as mudan\u00e7as em um sistema podem ser abruptas e irrevers\u00edveis.E agora um novo estudo indica que esses pontos de n\u00e3o retorno no sistema terrestre tamb\u00e9m podem se desestabilizar entre si, podendo levar a um efeito domin\u00f3 de consequ\u00eancias clim\u00e1ticas globais.Os autores do estudo, do Instituto Potsdam de Pesquisa de Impactos Clim\u00e1ticos, na Alemanha, simularam mais de tr\u00eas milh\u00f5es de cen\u00e1rios poss\u00edveis em diferentes temperaturas.E descobriram n\u00e3o apenas que um ter\u00e7o das simula\u00e7\u00f5es mostra efeitos em cadeia de pontos de n\u00e3o retomo, como que esses efeitos domin\u00f3 tamb\u00e9m ocorrem com um aumento de temperatura de apenas 2 graus em compara\u00e7\u00e3o com a era pr\u00e9-industrial.As proje\u00e7\u00f5es atuais indicam que, caso n\u00e3o sejam tomadas medidas urgentes, o planeta caminha para um aumento de temperatura superior a 3\u00baC at\u00e9 o fim do s\u00e9culoA\u00e7\u00f5es desestabilizadoras O estudo do Instituto Potsdam considera quatro passiveis pontos de n\u00e3o retomo e suas intera\u00e7\u00f5es, com efeitos que podem ser desestabilizadores para outro sistema, estabilizadores ou ainda n\u00e3o compreendidos.\"O n\u00famero e a for\u00e7a das intera\u00e7\u00f5es desestabilizadoras s\u00e3o maiores do que os vincules estabilizadores, de acordo com os dados usados no estudo\", explica Nico Wunderling, um dos autores do estudo, \u00e0 BBC News Mundo, servi\u00e7o em espanhol da BBC .o cientista destacou que o modelo computacional \u00e9 \"relativamente simples'', pois considera apenas quatro pontos cr\u00edticos mas permitiu realizar milh\u00f5es de simula\u00e7\u00f5es.Os quatro tipping points estudados s\u00e3o o derretimento do gelo na Groenl\u00e2ndia, as mudan\u00e7as nas correntes do Atl\u00e2ntico, as modifica\u00e7\u00f5es na Amaz\u00f4nia e o derretimento do gelo na Ant\u00e1rtida Ocidental.Antes de explorar suas passiveis intera\u00e7\u00f5es, vamos ver separadamente o que a ci\u00eancia diz sobre cada um desses poss\u00edveis pontos de n\u00e3o retorno.1. Derretimento de gelo na Groenl\u00e2ndia \"Atualmente, h\u00e1 evid\u00eancias com base em observa\u00e7\u00f5es de que a massa de gelo da Groenl\u00e2ndia est\u00e1 encolhendo a um ritmo acelerado devido a uma combina\u00e7\u00e3o do derretimento da superf\u00edcie e o desprendimento acelerado de icebergs explica \u00e0 BBC News Mundo Tim Lenton, professor de mudan\u00e7a clim\u00e1tica e sistemas globais na Universidade de Exeter no Reino Unido.Lenton tamb\u00e9m destacou um estudo deste ano, segundo o qual parte do gelo na Groenl\u00e2ndia est\u00e1 mostrando sinas iniciais consistentes com a aproxima\u00e7\u00e3o de um ponto de n\u00e3o retorno\" pelo seguinte processo de retroalimenta\u00e7\u00e3o o derretimento reduz a altura da massa de gelo, expondo-a ao ar mais quente em altitudes mais baixas, o que por sua causa maior perda de gelo.2. Derretimento do gelo na Ant\u00e1rtida Ocidental\"Tamb\u00e9m h\u00e1 evid\u00eancias observacionais consistentes com o fato de que parte da plataforma de gelo da Ant\u00e1rtida Ocidental - a Geleira da Ilha Pine e a Geleira Thwaites na regi\u00e3o do Mar de Amundsen - pode ter passado potencialmente de um ponto de n\u00e3o retorno no que diz respeito ao retrocesso irrevers\u00edvel da linha de apoio (ponto em que uma massa de gelo ao ser introduzida no mar se separa da rocha e come\u00e7a a flutuar no oceano)\"''Os modelos indicam um recuo irrevers\u00edvel com os n\u00edveis atuais de aquecimento do oceano e sugerem que a perda dessa parte do gelo na Ant\u00e1rtida Ocidental pode desestabilizar grande arte do resto.3. AMOC, o sistema de correntes do Atl\u00e2ntico Um elemento-chave do sistema terrestre que pode interligar mudan\u00e7as a milhares de quil\u00f4metros de distancia \u00e9 a Circula\u00e7\u00e3o Meridional de Capotamento do Atl\u00e2ntico (AMOC, sigla em ingl\u00eas), mais conhecida como corrente termohalina atl\u00e2ntica.\"A AMOC \u00e9 um sistema de correntes no Oceano Atl\u00e2ntico que transporta \u00e1guas quentes para o norte e \u00e1guas frias para o sul , diz a ocean\u00f3grafa f\u00edsica mexicana Alejandra S\u00e1nchez-Franks \/ase News Mundo.A cientista trabalha no programa RAPID MOC do Centro Nacional de Oceanografia do Reino Unido, que monitora esse sistema de correntes.''Em geral, a corrente flui na superf\u00edcie, que tem aproximadamente 1000 metros de espessura e move essas \u00e1guas quentes e rasas para O norte onde se tomam \u00e1guas frias e profundas que depois s\u00e3o deslocadas de volta para o sul\"A pesquisadora explicou o que significa para a AMOC ser uma corrente \"termohalina (express\u00e3o derivada do grego - termo se refere \u00e0 temperatura, e halo o sal).''Isso quer dizer que as caracter\u00edsticas mais importantes da corrente s\u00e3o a temperatura e a salinidade, que s\u00e3o as propriedades que determinam a densidade de uma massa oce\u00e2nica''.S\u00e1nchez-Franks observa que as massas oce\u00e2nicas de \u00e1gua quente que se deslocam na superf\u00edcie do mar dos tr\u00f3picos at\u00e9 as regi\u00f5es polares v\u00e3o esfriando durante seu deslocamento em dire\u00e7\u00e3o ao norte.'' O resfriamento dessas \u00e1guas superficiais faz com que elas se tomem mais densas e afundem A massa oce\u00e2nica, agora mais fria e densa, come\u00e7a seu deslocamento para o sul nas profundezas do oceano: Isso \u00e9 o overtuming ou capotamento.O que preocupa os cientistas \u00e9 que, de acordo com alguns estudos, todo esse sistema de correntes atl\u00e2nticas desacelerou em 15% desde meados do s\u00e9culo 20.4. Mudan\u00e7as na Amaz\u00f3nia \"Nossos c\u00e1lculos mostram que se entre 20% e 25% da Floresta Amaz\u00f4nica desaparecer, a dura\u00e7\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o de seca e a temperatura v\u00e3o aumentar e isso pode fazer com que a floresta tropical d\u00ea origem a uma vegeta\u00e7\u00e3o diferente, de savana.\u00c9 o que afirmou \u00e0 BBC News Mundo o cientista brasileiro Carlos Nobre, pesquisador do Instituto de Estudos Avan\u00e7ados da USP e especialista em Amaz\u00f4nia, que trabalhou por 35 anos no Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (lnpe).Esta poss\u00edvel mudan\u00e7a na vegeta\u00e7\u00e3o se deve a um fator crucial na Floresta Amaz\u00f4nica a selva gera parte de sua pr\u00f3pria chuva.Quando a chuva cai, essa \u00e1gua \u00e9 capturada pelas ra\u00edzes das \u00e1rvores, que a liberam novamente por meio da transpira\u00e7\u00e3o para a atmosfera, onde formam nuvens e chuvas novamente.Devido a essa reciclagem de agua, quando uma parte da floresta tropical \u00e9 eliminada, chove menos, o que prolonga a esta\u00e7\u00e3o de seca.''A maior preocupa\u00e7\u00e3o vem de observa\u00e7\u00f5es do que vem acontecendo no clima e na floresta nas \u00faltimas d\u00e9cadas, diz Nobre''.\"Em grande parte do sul da Amaz\u00f4nia, a esta\u00e7\u00e3o de seca \u00e9 de tr\u00eas a quatro semanas maior em compara\u00e7\u00e3o com a d\u00e9cada de 1980 e tamb\u00e9m cerca de 3\u00baC mais quente''.\"Nessa grande \u00e1rea de mais de 2 milh\u00f5es de km2, a Floresta Amaz\u00f4nica est\u00e1 perdendo sua capacidade de reciclar \u00e1gua''.Passiveis interconex\u00f5es a milhares de km\"O sistema terrestre est\u00e1 todo interligado: atmosfera, oceanos, continentes, vegeta\u00e7\u00e3o, biodiversidade e a\u00e7\u00f5es humanas que interferem no equil\u00edbrio planet\u00e1rio\", afirma Nobre.Nesse sistema interconectado, um ponto de n\u00e3o retomo pode afetar outros.Por exemplo, \"um r\u00e1pido derretimento do gelo na Groenl\u00e2ndia vai liberar \u00e1gua doce, que \u00e9 mais leve (do que a \u00e1gua com salinidade mais alta) e n\u00e3o afunda rapidamente no Atl\u00e2ntico Norte, onde se origina a circula\u00e7\u00e3o termohalina ou AMOC\".Isso tomaria a AMOC mais lenta, acrescenta Nobre.Se a AMOC enfraquecer de maneira geral, como de fato est\u00e1 acontecendo, as correntes oce\u00e2nicas superficiais que levam \u00e1guas quentes para o norte do Atl\u00e2ntico levar\u00e3o menos calor para fora dos tr\u00f3picos, ent\u00e3o o Atl\u00e2ntico Tropical Norte ficar\u00e1 mais quente. Isso, por sua vez, resulta em dois efeitos clim\u00e1ticos extremos. \"\u00e1guas mais quentes nessa regi\u00e3o geram furac\u00f5es mais fortes, exatamente o que temos visto na \u00faltima d\u00e9cada. E tamb\u00e9m provoca um movimento ascendente do ar sobre as \u00e1guas mais quentes com um movimento compensat\u00f3rio descendente sobre partes da Amaz\u00f4nia (a chamada circula\u00e7\u00e3o de Hadley). Este ar descendente provoca secas, algumas extremas como as de 2005 e 2010\", observa Nobre.Tim Lenton acrescenta ainda que o enfraquecimento da AMOC pode interferir nas mon\u00e7\u00f5es (mudan\u00e7as sazonais que causam fortes chuvas) na \u00edndia, causar secas no Sahel (norte da \u00c1frica) e transportar menos calor para o norte e deixar mais quente o Oceano Ant\u00e1rtico, amea\u00e7ando as plataformas de gelo na Ant\u00e1rtida.Dispon\u00edvel em: https:\/\/wwwbbc com\/portuguese\/geral-57578583 Acesso em 29\/06\/2021. Texto adaptado.","id":527774,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como trag\u00e9dia clim\u00e1tica 'domin\u00f3' pode ter efeito irrevers\u00edvel da Amaz\u00f4nia \u00e0 Groenl\u00e2ndia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas j\u00e1 alertaram que o aquecimento global pode desencadear os chamados pontos de n\u00e3o retomo, ou <em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">tipping point<\/em>, pontos cr\u00edticos a partir dos quais as mudan\u00e7as em um sistema podem ser abruptas e irrevers\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E agora um novo estudo indica que esses pontos de n\u00e3o retorno no sistema terrestre tamb\u00e9m podem se desestabilizar entre si, podendo levar a um efeito domin\u00f3 de consequ\u00eancias clim\u00e1ticas globais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os autores do estudo, do Instituto Potsdam de Pesquisa de Impactos Clim\u00e1ticos, na Alemanha, simularam mais de tr\u00eas milh\u00f5es de cen\u00e1rios poss\u00edveis em diferentes temperaturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E descobriram n\u00e3o apenas que um ter\u00e7o das simula\u00e7\u00f5es mostra efeitos em cadeia de pontos de n\u00e3o retomo, como que esses efeitos domin\u00f3 tamb\u00e9m ocorrem com um aumento de temperatura de apenas 2 graus em compara\u00e7\u00e3o com a era pr\u00e9-industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As proje\u00e7\u00f5es atuais indicam que, caso n\u00e3o sejam tomadas medidas urgentes, o planeta caminha para um aumento de temperatura superior a 3\u00baC at\u00e9 o fim do s\u00e9culo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>A\u00e7\u00f5es desestabilizadoras <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estudo do Instituto Potsdam considera quatro passiveis pontos de n\u00e3o retomo e suas intera\u00e7\u00f5es, com efeitos que podem ser desestabilizadores para outro sistema, estabilizadores ou ainda n\u00e3o compreendidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O n\u00famero e a for\u00e7a das intera\u00e7\u00f5es desestabilizadoras s\u00e3o maiores do que os vincules estabilizadores, de acordo com os dados usados no estudo\", explica Nico Wunderling, um dos autores do estudo, \u00e0 BBC News Mundo, servi\u00e7o em espanhol da BBC .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o cientista destacou que o modelo computacional \u00e9 \"relativamente simples'', pois considera apenas quatro pontos cr\u00edticos mas permitiu realizar milh\u00f5es de simula\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os quatro <em style=\"color: rgb(77, 81, 86); font-size: 14px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">tipping <\/em><em>points<\/em> estudados s\u00e3o o derretimento do gelo na Groenl\u00e2ndia, as mudan\u00e7as nas correntes do Atl\u00e2ntico, as modifica\u00e7\u00f5es na Amaz\u00f4nia e o derretimento do gelo na Ant\u00e1rtida Ocidental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes de explorar suas passiveis intera\u00e7\u00f5es, vamos ver separadamente o que a ci\u00eancia diz sobre cada um desses poss\u00edveis pontos de n\u00e3o retorno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>1. Derretimento de gelo na Groenl\u00e2ndia <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Atualmente, h\u00e1 evid\u00eancias com base em observa\u00e7\u00f5es de que a massa de gelo da Groenl\u00e2ndia est\u00e1 encolhendo a um ritmo acelerado devido a uma combina\u00e7\u00e3o do derretimento da superf\u00edcie e o desprendimento acelerado de icebergs explica \u00e0 BBC News Mundo Tim Lenton, professor de mudan\u00e7a clim\u00e1tica e sistemas globais na Universidade de Exeter no Reino Unido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lenton tamb\u00e9m destacou <u>um estudo deste ano<\/u>, segundo o qual parte do gelo na Groenl\u00e2ndia est\u00e1 mostrando sinas iniciais consistentes com a aproxima\u00e7\u00e3o de um ponto de n\u00e3o retorno\" pelo seguinte processo de retroalimenta\u00e7\u00e3o o derretimento reduz a altura da massa de gelo, expondo-a ao ar mais quente em altitudes mais baixas, o que por sua causa maior perda de gelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>2. Derretimento do gelo na Ant\u00e1rtida Ocidental<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Tamb\u00e9m h\u00e1 evid\u00eancias observacionais consistentes com o fato de que parte da plataforma de gelo da Ant\u00e1rtida Ocidental - a Geleira da Ilha Pine e a Geleira Thwaites na regi\u00e3o do Mar de Amundsen - pode ter passado potencialmente de um ponto de n\u00e3o retorno no que diz respeito ao retrocesso irrevers\u00edvel da linha de apoio (ponto em que uma massa de gelo ao ser introduzida no mar se separa da rocha e come\u00e7a a flutuar no oceano)\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">''Os modelos indicam um recuo irrevers\u00edvel com os n\u00edveis atuais de aquecimento do oceano e sugerem que a perda dessa parte do gelo na Ant\u00e1rtida Ocidental pode desestabilizar grande arte do resto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>3. AMOC, o sistema de correntes do Atl\u00e2ntico <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um elemento-chave do sistema terrestre que pode interligar mudan\u00e7as a milhares de quil\u00f4metros de distancia \u00e9 a Circula\u00e7\u00e3o Meridional de Capotamento do Atl\u00e2ntico (AMOC, sigla em ingl\u00eas), mais conhecida como corrente termohalina atl\u00e2ntica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A AMOC \u00e9 um sistema de correntes no Oceano Atl\u00e2ntico que transporta \u00e1guas quentes para o norte e \u00e1guas frias para o sul , diz a ocean\u00f3grafa f\u00edsica mexicana Alejandra S\u00e1nchez-Franks \/ase News Mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cientista trabalha no programa RAPID MOC do Centro Nacional de Oceanografia do Reino Unido, que monitora esse sistema de correntes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">''Em geral, a corrente flui na superf\u00edcie, que tem aproximadamente 1000 metros de espessura e move essas \u00e1guas quentes e rasas para O norte onde se tomam \u00e1guas frias e profundas que depois s\u00e3o deslocadas de volta para o sul\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pesquisadora explicou o que significa para a AMOC ser uma corrente \"termohalina (express\u00e3o derivada do grego - termo se refere \u00e0 temperatura, e halo o sal).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">''Isso quer dizer que as caracter\u00edsticas mais importantes da corrente s\u00e3o a temperatura e a salinidade, que s\u00e3o as propriedades que determinam a densidade de uma massa oce\u00e2nica''.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e1nchez-Franks observa que as massas oce\u00e2nicas de \u00e1gua quente que se deslocam na superf\u00edcie do mar dos tr\u00f3picos at\u00e9 as regi\u00f5es polares v\u00e3o esfriando durante seu deslocamento em dire\u00e7\u00e3o ao norte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">'' O resfriamento dessas \u00e1guas superficiais faz com que elas se tomem mais densas e afundem A massa oce\u00e2nica, agora mais fria e densa, come\u00e7a seu deslocamento para o sul nas profundezas do oceano: Isso \u00e9 o <em>overtuming<\/em> ou capotamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que preocupa os cientistas \u00e9 que, de acordo com alguns estudos, todo esse sistema de correntes atl\u00e2nticas desacelerou em 15% desde meados do s\u00e9culo 20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>4. Mudan\u00e7as na Amaz\u00f3nia <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Nossos c\u00e1lculos mostram que se entre 20% e 25% da Floresta Amaz\u00f4nica desaparecer, a dura\u00e7\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o de seca e a temperatura v\u00e3o aumentar e isso pode fazer com que a floresta tropical d\u00ea origem a uma vegeta\u00e7\u00e3o diferente, de savana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o que afirmou \u00e0 BBC News Mundo o cientista brasileiro Carlos Nobre, pesquisador do Instituto de Estudos Avan\u00e7ados da USP e especialista em Amaz\u00f4nia, que trabalhou por 35 anos no Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (lnpe).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta poss\u00edvel mudan\u00e7a na vegeta\u00e7\u00e3o se deve a um fator crucial na Floresta Amaz\u00f4nica a selva gera parte de sua pr\u00f3pria chuva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando a chuva cai, essa \u00e1gua \u00e9 capturada pelas ra\u00edzes das \u00e1rvores, que a liberam novamente por meio da transpira\u00e7\u00e3o para a atmosfera, onde formam nuvens e chuvas novamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Devido a essa reciclagem de agua, quando uma parte da floresta tropical \u00e9 eliminada, chove menos, o que prolonga a esta\u00e7\u00e3o de seca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">''A maior preocupa\u00e7\u00e3o vem de observa\u00e7\u00f5es do que vem acontecendo no clima e na floresta nas \u00faltimas d\u00e9cadas, diz Nobre''.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Em grande parte do sul da Amaz\u00f4nia, a esta\u00e7\u00e3o de seca \u00e9 de tr\u00eas a quatro semanas maior em compara\u00e7\u00e3o com a d\u00e9cada de 1980 e tamb\u00e9m cerca de 3\u00baC mais quente''.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Nessa grande \u00e1rea de mais de 2 milh\u00f5es de km2, a Floresta Amaz\u00f4nica est\u00e1 perdendo sua capacidade de reciclar \u00e1gua''.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Passiveis interconex\u00f5es a milhares de km<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O sistema terrestre est\u00e1 todo interligado: atmosfera, oceanos, continentes, vegeta\u00e7\u00e3o, biodiversidade e a\u00e7\u00f5es humanas que interferem no equil\u00edbrio planet\u00e1rio\", afirma Nobre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sistema interconectado, um ponto de n\u00e3o retomo pode afetar outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por exemplo, \"um r\u00e1pido derretimento do gelo na Groenl\u00e2ndia vai liberar \u00e1gua doce, que \u00e9 mais leve (do que a \u00e1gua com salinidade mais alta) e n\u00e3o afunda rapidamente no Atl\u00e2ntico Norte, onde se origina a circula\u00e7\u00e3o termohalina ou AMOC\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso tomaria a AMOC mais lenta, acrescenta Nobre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a AMOC enfraquecer de maneira geral, como de fato est\u00e1 acontecendo, as correntes oce\u00e2nicas superficiais que levam \u00e1guas quentes para o norte do Atl\u00e2ntico levar\u00e3o menos calor para fora dos tr\u00f3picos, ent\u00e3o o Atl\u00e2ntico Tropical Norte ficar\u00e1 mais quente. Isso, por sua vez, resulta em dois efeitos clim\u00e1ticos extremos. \"\u00e1guas mais quentes nessa regi\u00e3o geram furac\u00f5es mais fortes, exatamente o que temos visto na \u00faltima d\u00e9cada. E tamb\u00e9m provoca um movimento ascendente do ar sobre as \u00e1guas mais quentes com um movimento compensat\u00f3rio descendente sobre partes da Amaz\u00f4nia (a chamada circula\u00e7\u00e3o de Hadley). Este ar descendente provoca secas, algumas extremas como as de 2005 e 2010\", observa Nobre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tim Lenton acrescenta ainda que o enfraquecimento da AMOC pode interferir nas mon\u00e7\u00f5es (mudan\u00e7as sazonais que causam fortes chuvas) na \u00edndia, causar secas no Sahel (norte da \u00c1frica) e transportar menos calor para o norte e deixar mais quente o Oceano Ant\u00e1rtico, amea\u00e7ando as plataformas de gelo na Ant\u00e1rtida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/wwwbbc com\/portuguese\/geral-57578583 Acesso em 29\/06\/2021. Texto adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2361485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio de Controle Interno","id":23599,"slug":"analista-previdenciario-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Unidade Gestora do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de Guaruj\u00e1","sigla":"GUARUJA PREVIDENCIA","id":4695,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"guaruja-previdencia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Federal n. 8.213\/91, s\u00e3o esp\u00e9cies de presta\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":60144,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio de Controle Interno","id":23599,"slug":"analista-previdenciario-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Unidade Gestora do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de Guaruj\u00e1","sigla":"GUARUJA PREVIDENCIA","id":4695,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"guaruja-previdencia-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"guaruja-previdencia-sp-2021-caipimes-analista-previdenciario-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - GUARUJ\u00c1 PREVID\u00caNCIA - Analista Previdenci\u00e1rio de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2361627,"hashId":"bc17683868c10078269376ba31bed60d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Federal n. 8.213\/91, s\u00e3o esp\u00e9cies de presta\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9341847,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Quanto ao segurado, aposentadoria por idade e aux\u00edlio-reclus\u00e3o.","id":9341846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Quanto ao segurado, aposentadoria por idade e aux\u00edlio-reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quanto ao dependente, pens\u00e3o por morte e aux\u00edlio-reclus\u00e3o ","id":9341847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao dependente, pens\u00e3o por morte e aux\u00edlio-reclus\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Quando ao dependente, aux\u00edlio-reclus\u00e3o e aux\u00edlio-doen\u00e7a. ","id":9341848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Quando ao dependente, aux\u00edlio-reclus\u00e3o e aux\u00edlio-doen\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quanto ao segurado aposentadoria por invalidez e pens\u00e3o por morte.","id":9341849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao segurado aposentadoria por invalidez e pens\u00e3o por morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/2361627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Referencial Curricular Ga\u00facho, a diversidade cultural e identit\u00e1ria e os significados da escola para quem a comp\u00f5e trazem uma grande complexidade aos processos de ensino e aprendizagem e \u00e0s intera\u00e7\u00f5es que ali se estabelecem. A escola ter\u00e1 diferentes significados, fun\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es para esses sujeitos, sendo um local de:I. Sociabiliza\u00e7\u00e3o.II. Troca de experi\u00eancias.III. Aprendizagem e forma\u00e7\u00e3o de cidadania.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":73039,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2021"},{"id":73040,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":73038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":73044,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":73041,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"},{"id":73042,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":73045,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"},{"id":73037,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor de Anos Iniciais - 2021"},{"id":73043,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2248162,"hashId":"4ecc366e25671926862ec7f643b3d9a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Referencial Curricular Ga\u00facho, a diversidade cultural e identit\u00e1ria e os significados da escola para quem a comp\u00f5e trazem uma grande complexidade aos processos de ensino e aprendizagem e \u00e0s intera\u00e7\u00f5es que ali se estabelecem. A escola ter\u00e1 diferentes significados, fun\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es para esses sujeitos, sendo um local de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sociabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Troca de experi\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aprendizagem e forma\u00e7\u00e3o de cidadania.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8845902,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8845898,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8845899,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8845900,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8845901,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8845902,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400424,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cacapava-do-sul-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405568,"slug":"pedagogia-referencial-curricular-para-a-educacao-infantil"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"pedagogia\/2248162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do servidor, analise as seguintes assertivas e assinale C, se corretas, ou I, se incorretas, de acordo com o Plano de Carreira do Magist\u00e9rio do Munic\u00edpio.( ) O merecimento para a promo\u00e7\u00e3o \u00e0 classe seguinte ser\u00e1 avaliado pelo desempenho de forma eficiente, pela assiduidade, pontualidade, responsabilidade, realiza\u00e7\u00e3o de cursos de atualiza\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento profissional, projetos e trabalhos realizados.( ) Fica prejudicada a avalia\u00e7\u00e3o para promo\u00e7\u00e3o por merecimento, acarretando a interrup\u00e7\u00e3o da contagem do tempo de exerc\u00edcio para fins de promo\u00e7\u00e3o, durante o interst\u00edcio, sempre que o profissional da educa\u00e7\u00e3o somar 4 (quatro) penalidades de advert\u00eancia.( ) A avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho se dar\u00e1 nos termos de lei espec\u00edfica, envolvendo conhecimento e experi\u00eancia, iniciativa, trabalhos e projetos elaborados no campo da educa\u00e7\u00e3o.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":73039,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2021"},{"id":73040,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":73038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":73044,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":73041,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"},{"id":73042,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":73045,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"},{"id":73037,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor de Anos Iniciais - 2021"},{"id":73043,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2248163,"hashId":"b155bcff37d556dc7d84579c1fa63375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do servidor, analise as seguintes assertivas e assinale C, se corretas, ou I, se incorretas, de acordo com o Plano de Carreira do Magist\u00e9rio do Munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O merecimento para a promo\u00e7\u00e3o \u00e0 classe seguinte ser\u00e1 avaliado pelo desempenho de forma eficiente, pela assiduidade, pontualidade, responsabilidade, realiza\u00e7\u00e3o de cursos de atualiza\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento profissional, projetos e trabalhos realizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fica prejudicada a avalia\u00e7\u00e3o para promo\u00e7\u00e3o por merecimento, acarretando a interrup\u00e7\u00e3o da contagem do tempo de exerc\u00edcio para fins de promo\u00e7\u00e3o, durante o interst\u00edcio, sempre que o profissional da educa\u00e7\u00e3o somar 4 (quatro) penalidades de advert\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho se dar\u00e1 nos termos de lei espec\u00edfica, envolvendo conhecimento e experi\u00eancia, iniciativa, trabalhos e projetos elaborados no campo da educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8845903,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u2013 I \u2013 C.","id":8845903,"corpo":"<p>C \u2013 I \u2013 C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 C \u2013 I.","id":8845904,"corpo":"<p>I \u2013 C \u2013 I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 I.","id":8845905,"corpo":"<p>C \u2013 C \u2013 I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 C.","id":8845906,"corpo":"<p>I \u2013 I \u2013 C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 C.","id":8845907,"corpo":"<p>C \u2013 C \u2013 C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Direitos Humanos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405499,"slug":"pedagogia-direitos-humanos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400424,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cacapava-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":"pedagogia\/2248163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma verbal destacada em \"Quando voc\u00ea AGE com sinceridade...\" pode ser classificada, no contexto em que foi empregada, quanto \u00e0 sua transitividade (Reg\u00eancia Verbal), como sendo:","provas":[{"id":66367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2045971,"hashId":"ca2086226cf92b0e472c327daa317ed0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal destacada em \"Quando voc\u00ea <strong><u>AGE<\/u><\/strong> com sinceridade...\" pode ser classificada, no contexto em que foi empregada, quanto \u00e0 sua transitividade (Reg\u00eancia Verbal), como sendo:<\/p>","resposta":7979417,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transitiva direta.","id":7979416,"corpo":"<p>Transitiva direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intransitiva.","id":7979417,"corpo":"<p>Intransitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transitiva direta e indireta.","id":7979418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transitiva direta e indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verbo de liga\u00e7\u00e3o.","id":7979419,"corpo":"<p>Verbo de liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transitiva indireta.","id":7979420,"corpo":"<p>Transitiva indireta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Mesmo assimVivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...)Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...)Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":492173,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Mesmo assim<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos intransitivos","oab":false,"nome":"Verbos intransitivos","pai":409358,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409359,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-intransitivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2045971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crf-ma-ma"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s drogarias e aos dep\u00f3sitos de drogas, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":60886,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crf-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-ma-ma-2021-quadrix-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF MA - Farmac\u00eautico Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1859188,"hashId":"ae50565d1c37a629674ece6ff7c3c2b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s drogarias e aos dep\u00f3sitos de drogas, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7150942,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As salas de dep\u00f3sito de drogas devem ter o piso revestido de ladrilhos de cores claras e possuir paredes impermeabilizadas at\u00e9 a altura de tr\u00eas metros. ","id":7150939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As salas de dep\u00f3sito de drogas devem ter o piso revestido de ladrilhos de cores claras e possuir paredes impermeabilizadas at\u00e9 a altura de tr\u00eas metros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a venda, entre drogarias, de medicamentos licenciados para serem vendidos somente sob prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":7150940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a venda, entre drogarias, de medicamentos licenciados para serem vendidos somente sob prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nas drogarias, \u00e9 dispens\u00e1vel a exist\u00eancia de livro para registro de hipn\u00f3ticos.","id":7150941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas drogarias, \u00e9 dispens\u00e1vel a exist\u00eancia de livro para registro de hipn\u00f3ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 terminantemente proibido \u00e0s drogarias manipular ou vender f\u00f3rmulas magistrais.","id":7150942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 terminantemente proibido \u00e0s drogarias manipular ou vender f\u00f3rmulas magistrais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 l\u00edcita a venda de drogas em envolt\u00f3rios customizados, diversos dos acondicionamentos originais de seus fabricantes.","id":7150943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 l\u00edcita a venda de drogas em envolt\u00f3rios customizados, diversos dos acondicionamentos originais de seus fabricantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1859188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em torno de 1860, Louis Pasteur, com seus experimentos, decretou o fim da Teoria da Abiog\u00eanese, demonstrando que uma forma de vida s\u00f3 poderia vir de outra pr\u00e9-existente. Ent\u00e3o, como surgiu o primeiro ser vivo? V\u00e1rias teorias, desde ent\u00e3o, v\u00eam sendo defendidas e discutidas como o Criacionismo, a Panspermia e a Evolu\u00e7\u00e3o Qu\u00edmica. Oparin, Haldane, Miller e Urey defenderam a hip\u00f3tese da Evolu\u00e7\u00e3o Qu\u00edmica. Em rela\u00e7\u00e3o aos pesquisadores citados, assinale a afirmativa correta, considerando os seus experimentos.","provas":[{"id":67112,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2046456,"hashId":"01934b2a2324251d480d08e1c420a731","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em torno de 1860, <em>Louis Pasteur<\/em>, com seus experimentos, decretou o fim da Teoria da Abiog\u00eanese, demonstrando que uma forma de vida s\u00f3 poderia vir de outra pr\u00e9-existente. Ent\u00e3o, como surgiu o primeiro ser <em>vivo<\/em>? V\u00e1rias teorias, desde ent\u00e3o, v\u00eam sendo defendidas e discutidas como o Criacionismo, a Panspermia e a Evolu\u00e7\u00e3o Qu\u00edmica. <em>Oparin<\/em>, <em>Haldane<\/em>, <em>Miller <\/em>e <em>Urey <\/em>defenderam a hip\u00f3tese da Evolu\u00e7\u00e3o Qu\u00edmica. Em rela\u00e7\u00e3o aos pesquisadores citados, assinale a afirmativa correta, considerando os seus experimentos.<\/p>","resposta":7981617,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com seus experimentos, estes pesquisadores puderam comprovar que os primeiros seres vivos eram heter\u00f3trofos e quimioautotr\u00f3ficos.","id":7981615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com seus experimentos, estes pesquisadores puderam comprovar que os primeiros seres vivos eram heter\u00f3trofos e quimioautotr\u00f3ficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assim como Spallanzani, Pasteurferveu l\u00edquido nutritivo em um bal\u00e3o de vidro com o \u201cpesco\u00e7o de cisne\u201d, permitindo a entrada de ar e micro-organismos.","id":7981616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como <em>Spallanzani<\/em>, <em>Pasteurferveu <\/em>l\u00edquido nutritivo em um bal\u00e3o de vidro com o \u201cpesco\u00e7o de cisne\u201d, permitindo a entrada de ar e micro-organismos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segundo Oparin e Haldane, na atmosfera primitiva da Terra, existia mol\u00e9culas formadas pelos elementos qu\u00edmicos carbono (C), hidrog\u00eanio (H), oxig\u00eanio (O) e nitrog\u00eanio (N).","id":7981617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo <em>Oparin <\/em>e <em>Haldane<\/em>, na atmosfera primitiva da Terra, existia mol\u00e9culas formadas pelos elementos qu\u00edmicos carbono (C), hidrog\u00eanio (H), oxig\u00eanio (O) e nitrog\u00eanio (N).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Miller e Urey constru\u00edram um aparelho que representava a atmosfera primitiva da Terra, citada por Oparin e Haldane, com a produ\u00e7\u00e3o final dos coacervados \u2013 os primeiros seres vivos.","id":7981618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Miller <\/em>e <em>Urey <\/em>constru\u00edram um aparelho que representava a atmosfera primitiva da Terra, citada por <em>Oparin <\/em>e <em>Haldane<\/em>, com a produ\u00e7\u00e3o final dos coacervados \u2013 os primeiros seres vivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":"biologia\/2046456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFeixe de Vara\u201d s\u00edmbolo de uni\u00e3o e resist\u00eancia dos povos ind\u00edgenas de Roraima \u00e9 entregue \u00e0 nova coordena\u00e7\u00e3o da COIAB Um dos s\u00edmbolos mais expressivos dos povos ind\u00edgenas de Roraima, o feixe de vara, foi entregue \u00e0 nova Coordena\u00e7\u00e3o da COIAB no encerramento da X Assembleia Ordin\u00e1ria, como um ato de fortalecimento e uni\u00e3o dos povos ind\u00edgenas da Amaz\u00f4nia Brasileira. A Assembleia foi realizada no per\u00edodo de 26 a 29 de agosto, na aldeia Umutina, no munic\u00edpio de Barra do Bugres, em Mato Grosso (MT), reunindo mais de cem lideran\u00e7as ind\u00edgenas dos nove Estados que comp\u00f5em a COIAB. (Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.hutukara.org\/index.php\/noticias\/591- feixe-de-vara-simbolo-de-uniao-e-resistencia-dos-povos-indigena-deroraima-e-entregue-a-nova-coordenacao-da-coiab.)Assinale, a seguir, o movimento representado pelo faixe de vara:","provas":[{"id":67106,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:47:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2047143,"hashId":"53c5ea25fbfe698faf0b2f0fba246977","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><u>\u201cFeixe de Vara\u201d s\u00edmbolo de uni\u00e3o e resist\u00eancia dos povos ind\u00edgenas de Roraima \u00e9 entregue \u00e0 nova coordena\u00e7\u00e3o da COIAB<\/u> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos s\u00edmbolos mais expressivos dos povos ind\u00edgenas de Roraima, o feixe de vara, foi entregue \u00e0 nova Coordena\u00e7\u00e3o da COIAB no encerramento da X Assembleia Ordin\u00e1ria, como um ato de fortalecimento e uni\u00e3o dos povos ind\u00edgenas da Amaz\u00f4nia Brasileira. A Assembleia foi realizada no per\u00edodo de 26 a 29 de agosto, na aldeia Umutina, no munic\u00edpio de Barra do Bugres, em Mato Grosso (MT), reunindo mais de cem lideran\u00e7as ind\u00edgenas dos nove Estados que comp\u00f5em a COIAB. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.hutukara.org\/index.php\/noticias\/591- feixe-de-vara-simbolo-de-uniao-e-resistencia-dos-povos-indigena-deroraima-e-entregue-a-nova-coordenacao-da-coiab.)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale, a seguir, o movimento representado pelo faixe de vara:<\/p>","resposta":7984743,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uni\u00e3o.","id":7984741,"corpo":"<p>Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nazismo.","id":7984742,"corpo":"<p>Nazismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fascismo.","id":7984743,"corpo":"<p>Fascismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Integralismo.","id":7984744,"corpo":"<p>Integralismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":422898,"slug":"historia-historia-e-cultura-indigena"}],"slug":"historia\/2047143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO antissemitismo europeu \u00e9 um corol\u00e1rio da cristandade. Desde os prim\u00f3rdios da consolida\u00e7\u00e3o no Imp\u00e9rio Romano, os l\u00edderes crist\u00e3os fizeram prega\u00e7\u00e3o contra os judeus, utilizando acusa\u00e7\u00f5es expl\u00edcitas, emocionais e categ\u00f3ricas. As necessidades teol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas que impeliram os crist\u00e3os a se diferenciarem das bases da religi\u00e3o com a qual haviam rompido renasceram a cada gera\u00e7\u00e3o, porque, ao rejeitarem a revela\u00e7\u00e3o de Jesus, os judeus, involuntariamente, desafiavam a certeza crist\u00e3 nessa mesma revela\u00e7\u00e3o. Os judeus eram desobedientes religiosos em um mundo onde a religi\u00e3o e a ordem moral funcionavam cont\u00edguas e onde um desvio era considerado grave transgress\u00e3o [...]. Os crist\u00e3os concebiam sua religi\u00e3o como substituta do juda\u00edsmo. Por esse motivo, os judeus, enquanto judeus, deveriam desaparecer da face da terra.\u201d (GOLDHAGEN, Daniel Jonah. Os Carrascos Volunt\u00e1rios de Hitler. O povo alem\u00e3o e o Holocausto. S\u00e3o Paulo, Cia. das Letras, 1997. p. 60.) S\u00e3o caracter\u00edsticas da evolu\u00e7\u00e3o do antissemitismo eliminacionista na Alemanha moderna, EXCETO:","provas":[{"id":67106,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2047154,"hashId":"b74e36c662ad1669c4d91d5b624d395b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO antissemitismo europeu \u00e9 um corol\u00e1rio da cristandade. Desde os prim\u00f3rdios da consolida\u00e7\u00e3o no Imp\u00e9rio Romano, os l\u00edderes crist\u00e3os fizeram prega\u00e7\u00e3o contra os judeus, utilizando acusa\u00e7\u00f5es expl\u00edcitas, emocionais e categ\u00f3ricas. As necessidades teol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas que impeliram os crist\u00e3os a se diferenciarem das bases da religi\u00e3o com a qual haviam rompido renasceram a cada gera\u00e7\u00e3o, porque, ao rejeitarem a revela\u00e7\u00e3o de Jesus, os judeus, involuntariamente, desafiavam a certeza crist\u00e3 nessa mesma revela\u00e7\u00e3o. Os judeus eram desobedientes religiosos em um mundo onde a religi\u00e3o e a ordem moral funcionavam cont\u00edguas e onde um desvio era considerado grave transgress\u00e3o [...]. Os crist\u00e3os concebiam sua religi\u00e3o como substituta do juda\u00edsmo. Por esse motivo, os judeus, enquanto judeus, deveriam desaparecer da face da terra.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(GOLDHAGEN, Daniel Jonah. Os Carrascos Volunt\u00e1rios de Hitler. O povo alem\u00e3o e o Holocausto. S\u00e3o Paulo, Cia. das Letras, 1997. p. 60.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas da evolu\u00e7\u00e3o do antissemitismo eliminacionista na Alemanha moderna, EXCETO:<\/p>","resposta":7984796,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A l\u00f3gica psicol\u00f3gica desse antagonismo refor\u00e7ada pelo fato de que os judeus deveriam se tornar crist\u00e3os; por\u00e9m, eles recusaram tal ideia.","id":7984793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A l\u00f3gica psicol\u00f3gica desse antagonismo refor\u00e7ada pelo fato de que os judeus deveriam se tornar crist\u00e3os; por\u00e9m, eles recusaram tal ideia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os judeus eram, por defini\u00e7\u00e3o, seus inimigos; e, ainda, uma influ\u00eancia maligna. A defini\u00e7\u00e3o de ser crist\u00e3o dependia inteiramente de uma hostilidade visceral em rela\u00e7\u00e3o aos judeus.","id":7984794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os judeus eram, por defini\u00e7\u00e3o, seus inimigos; e, ainda, uma influ\u00eancia maligna. A defini\u00e7\u00e3o de ser crist\u00e3o dependia inteiramente de uma hostilidade visceral em rela\u00e7\u00e3o aos judeus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os judeus se tornaram, simbolicamente, assassinos de Cristo; foram vistos como coniventes e, por isso, se lhes fossem concedida uma nova chance, eram capazes de repetir o crime.","id":7984795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os judeus se tornaram, simbolicamente, assassinos de Cristo; foram vistos como coniventes e, por isso, se lhes fossem concedida uma nova chance, eram capazes de repetir o crime.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Centenas de milhares de alem\u00e3es contribu\u00edram para o genoc\u00eddio e o seu maior processo de subjuga\u00e7\u00e3o, constitu\u00eddos pelo sistema de campo de concentra\u00e7\u00e3o, onde milhares de judeus foram exterminados.","id":7984796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centenas de milhares de alem\u00e3es contribu\u00edram para o genoc\u00eddio e o seu maior processo de subjuga\u00e7\u00e3o, constitu\u00eddos pelo sistema de campo de concentra\u00e7\u00e3o, onde milhares de judeus foram exterminados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Entre-Guerras: Totalitarismos","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Entre-Guerras: Totalitarismos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416724,"slug":"historia-periodo-entre-guerras-totalitarismos"}],"slug":"historia\/2047154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Se procura BALIZAR seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte\", sem preju\u00edzo de sentido e fazendo as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, s\u00f3 N\u00c3O podemos substituir a palavra em destaque por: ","provas":[{"id":66369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2047579,"hashId":"9e8fa3d9bef0bb13126e218a2c9024ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"Se procura <u>BALIZAR<\/u> seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte\", sem preju\u00edzo de sentido e fazendo as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, s\u00f3 <u>N\u00c3O<\/u> podemos substituir a palavra em destaque por: <\/p>","resposta":7986792,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limitar.","id":7986789,"corpo":"<p>limitar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"demarcar.","id":7986790,"corpo":"<p>demarcar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"delimitar.","id":7986791,"corpo":"<p>delimitar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" transpor. ","id":7986792,"corpo":"<p> transpor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fixar.","id":7986793,"corpo":"<p>fixar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Mesmo assimVivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...)Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...)Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":492345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Mesmo assim<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2047579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":13890,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o estabelece que \u00e9 dever dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas promover, independentemente de requerimentos, a divulga\u00e7\u00e3o em local de f\u00e1cil acesso, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias, de informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral por eles produzidas ou custodiadas, sendo obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o por meio da internet. Nesse contexto, a citada Lei n\u00ba 12.527\/2011 disp\u00f5e que os s\u00edtios oficiais da rede mundial de computadores dever\u00e3o, na forma de regulamento, atender, entre outros, ao seguinte requisito:","provas":[{"id":65279,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":13890,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:47:16","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2047590,"hashId":"d77ef3cf6503090a83f2de94d7de31d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o estabelece que \u00e9 dever dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas promover, independentemente de requerimentos, a divulga\u00e7\u00e3o em local de f\u00e1cil acesso, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias, de informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral por eles produzidas ou custodiadas, sendo obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o por meio da internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, a citada Lei n\u00ba 12.527\/2011 disp\u00f5e que os s\u00edtios oficiais da rede mundial de computadores dever\u00e3o, na forma de regulamento, atender, entre outros, ao seguinte requisito:<\/p>","resposta":7986845,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atualizar, com periodicidade semanal, as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis para acesso, inclusive remetendo o interessado a outros s\u00edtios eletr\u00f4nicos para informa\u00e7\u00f5es complementares;","id":7986843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atualizar, com periodicidade semanal, as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis para acesso, inclusive remetendo o interessado a outros s\u00edtios eletr\u00f4nicos para informa\u00e7\u00f5es complementares;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"disponibilizar, apenas mediante senha alfanum\u00e9rica de seis d\u00edgitos, informa\u00e7\u00f5es classificadas como sigilosas que possam p\u00f4r em risco a seguran\u00e7a das institui\u00e7\u00f5es; ","id":7986844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibilizar, apenas mediante senha alfanum\u00e9rica de seis d\u00edgitos, informa\u00e7\u00f5es classificadas como sigilosas que possam p\u00f4r em risco a seguran\u00e7a das institui\u00e7\u00f5es; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conter ferramenta de pesquisa de conte\u00fado que permita o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de forma objetiva, transparente, clara e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o; ","id":7986845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conter ferramenta de pesquisa de conte\u00fado que permita o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de forma objetiva, transparente, clara e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"manter canal eletr\u00f4nico como protocolo para recebimento de documentos e requerimentos de acesso a informa\u00e7\u00f5es exclusivamente em formato pdf;","id":7986846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter canal eletr\u00f4nico como protocolo para recebimento de documentos e requerimentos de acesso a informa\u00e7\u00f5es exclusivamente em formato pdf;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"possibilitar o acesso a relat\u00f3rios em diversos formatos eletr\u00f4nicos, tais como planilhas e texto, de modo a facilitar a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es, vedada a disponibiliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de tais relat\u00f3rios para grava\u00e7\u00e3o.","id":7986847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar o acesso a relat\u00f3rios em diversos formatos eletr\u00f4nicos, tais como planilhas e texto, de modo a facilitar a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es, vedada a disponibiliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de tais relat\u00f3rios para grava\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2047590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as alternativas a seguir, assinale aquela que apresenta a regra que justifica a acentua\u00e7\u00e3o da palavra destacada no fragmento \"quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00cdNTIMO...\":","provas":[{"id":66369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2047591,"hashId":"34771910324c26c0d4d99bbefd10573c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as alternativas a seguir, assinale aquela que apresenta a regra que justifica a acentua\u00e7\u00e3o da palavra destacada no fragmento \"quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00cdNTIMO...\":<\/p>","resposta":7986849,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acentuam-se as parox\u00edtonas terminadas em \"O\". ","id":7986848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acentuam-se as parox\u00edtonas terminadas em \"O\". <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acentuam-se todas proparox\u00edtonas.","id":7986849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acentuam-se todas proparox\u00edtonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acentuam-se todas parox\u00edtonas.","id":7986850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acentuam-se todas parox\u00edtonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acentuam-se as ox\u00edtonas terminadas em O.","id":7986851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acentuam-se as ox\u00edtonas terminadas em O.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Acentuam-se as ox\u00edtonas terminadas em ditongo crescente. ","id":7986852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acentuam-se as ox\u00edtonas terminadas em ditongo crescente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Mesmo assimVivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...)Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...)Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":492345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Mesmo assim<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409061,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-proparoxitonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2047591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \"Mas SE voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim\", a express\u00e3o destacada expressa uma ideia de:","provas":[{"id":66369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2047597,"hashId":"f8da0162aa85505454fc4da254a28d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \"Mas <u>SE<\/u> voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim\", a express\u00e3o destacada expressa uma ideia de:<\/p>","resposta":7986878,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":7986878,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":7986879,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":7986880,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":7986881,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":7986882,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Mesmo assimVivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...)Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...)Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":492345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Mesmo assim<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419410,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-condicionais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2047597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo \"e tenha a certeza DE QUE TODOS AQUELES QUE TENTARAM DESVI\u00c1-LO DO CAMINHO RETO N\u00c3O MERECER\u00c3O ESTAR A SEU LADO\", a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada sintaticamente como:","provas":[{"id":66369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2047598,"hashId":"4dfb5872be785cc5a17c6c48bd7122b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo \"e tenha a certeza DE QUE TODOS AQUELES QUE TENTARAM DESVI\u00c1-LO DO CAMINHO RETO N\u00c3O MERECER\u00c3O ESTAR A SEU LADO\", a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada sintaticamente como:<\/p>","resposta":7986887,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa","id":7986883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta ","id":7986884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa","id":7986885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta","id":7986886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Completiva Nominal","id":7986887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Completiva Nominal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Mesmo assimVivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...)Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...)Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":492345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Mesmo assim<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: white;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas completivas nominais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas completivas nominais","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409413,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-completivas-nominais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2047598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es do IBGE, verificamos que o Brasil nos \u00faltimos anos alterou seu padr\u00e3o demogr\u00e1fico, ou seja, deixamos de ser um pa\u00eds com a maioria da popula\u00e7\u00e3o composta por crian\u00e7as e adolescentes e passamos a ter um n\u00famero maior de idosos.Esta altera\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o et\u00e1rio iniciou-se a partir dos anos 1940, e acentuaram-se ap\u00f3s a d\u00e9cada de 1960, com as fam\u00edlias tendo menos filhos e a medicina utilizando-se da tecnologia para tratar as pessoas com mais idade.Como resultado desse fen\u00f4meno, temos redu\u00e7\u00e3o na taxa de crescimento populacional e o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o que teve sua expectativa de vida aumentada. https:\/\/www.ipo.inf.br\/Neste sentido, assinale a alternativa CORRETA contendo o nome do fen\u00f4meno descrito no texto: ","provas":[{"id":66369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2047612,"hashId":"44766818c9723ad7a1b7bcb931bb11e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do IBGE, verificamos que o Brasil nos \u00faltimos anos alterou seu padr\u00e3o demogr\u00e1fico, ou seja, deixamos de ser um pa\u00eds com a maioria da popula\u00e7\u00e3o composta por crian\u00e7as e adolescentes e passamos a ter um n\u00famero maior de idosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta altera\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o et\u00e1rio iniciou-se a partir dos anos 1940, e acentuaram-se ap\u00f3s a d\u00e9cada de 1960, com as fam\u00edlias tendo menos filhos e a medicina utilizando-se da tecnologia para tratar as pessoas com mais idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como resultado desse fen\u00f4meno, temos redu\u00e7\u00e3o na taxa de crescimento populacional e o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o que teve sua expectativa de vida aumentada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.ipo.inf.br\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, assinale a alternativa CORRETA contendo o nome do fen\u00f4meno descrito no texto: <\/p>","resposta":7986952,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00d4nus et\u00e1rio.","id":7986951,"corpo":"<p>\u00d4nus et\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Invers\u00e3o da pir\u00e2mide et\u00e1ria.","id":7986952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invers\u00e3o da pir\u00e2mide et\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Expectativa de vida.","id":7986953,"corpo":"<p>Expectativa de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Envelhecimento precoce.","id":7986954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envelhecimento precoce.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o comportamental. ","id":7986955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o comportamental. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2047612","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os imigrantes alem\u00e3es chegaram na regi\u00e3o em 1829 e os italianos em 1877, onde instalaram diversas col\u00f4nias. A primeira col\u00f4nia europeia em Santa Catarina foi instalada em S\u00e3o Pedro de Alc\u00e2ntara em 1829. Eram 523 colonos cat\u00f3licos vindos de Bremem, Alemanha. A col\u00f4nia de Blumenau, no Vale do Itaja\u00ed, foi fundada em 1850 por Hermann Blumenau.Em 1839, aconteceu uma Revolu\u00e7\u00e3o que tinha como principal objetivo transformar Santa Catarina em uma Rep\u00fablica, separada do restante do pa\u00eds. Nesta oportunidade, tomaram a cidade de Laguna nomeando-a cidade Juliana de Laguna. Em 1845, estes foram derrotados. https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/historiaAssinale a alternativa CORRETA contendo o nome da revolu\u00e7\u00e3o acima descrita: ","provas":[{"id":66369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2047618,"hashId":"6a5f910a4ab7f600200667b7840ed5c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os imigrantes alem\u00e3es chegaram na regi\u00e3o em 1829 e os italianos em 1877, onde instalaram diversas col\u00f4nias. A primeira col\u00f4nia europeia em Santa Catarina foi instalada em S\u00e3o Pedro de Alc\u00e2ntara em 1829. Eram 523 colonos cat\u00f3licos vindos de Bremem, Alemanha. A col\u00f4nia de Blumenau, no Vale do Itaja\u00ed, foi fundada em 1850 por Hermann Blumenau.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 1839, aconteceu uma Revolu\u00e7\u00e3o que tinha como principal objetivo transformar Santa Catarina em uma Rep\u00fablica, separada do restante do pa\u00eds. Nesta oportunidade, tomaram a cidade de Laguna nomeando-a cidade Juliana de Laguna. Em 1845, estes foram derrotados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/historia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA contendo o nome da revolu\u00e7\u00e3o acima descrita: <\/p>","resposta":7986984,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o de Beckman.","id":7986980,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o de Beckman.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o de Laguna.","id":7986981,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o de Laguna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o do Contestado.","id":7986982,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o do Contestado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":7986983,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha. ","id":7986984,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Blumenau \u2013 SC","oab":false,"nome":"Blumenau \u2013 SC","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427838,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blumenau-sc"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2047618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":22569,"slug":"professor-de-anos-finais-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":23255,"slug":"professor-anos-finais-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Artes","id":24108,"slug":"professor-anos-finais-area-artes"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":22582,"slug":"professor-de-anos-finais-area-historia"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Fava, no contexto tecnol\u00f3gico atual, nas circunst\u00e2ncias e exig\u00eancias do mercado, qualquer sistema acad\u00eamico, para ser eficaz, deve ter foco no desenvolvimento de compet\u00eancias e habilidades voltadas para a empregabilidade em um mercado de trabalho no qual se exige capacidade reflexiva sobre as pr\u00f3prias necessidades de forma\u00e7\u00e3o continuada, iniciativa na busca de solu\u00e7\u00f5es para quest\u00f5es percebidas, hierarquia horizontalizada, flexibilidade para o trabalho em equipes multidisciplinares. Considerando uma gera\u00e7\u00e3o de valor que atinja todos os interessados no sistema de ensino, analise as assertivas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao que a proposta estabelece:I. Mudar o foco no ensino para o foco no aprendizado e no desenvolvimento do estudante.II. Preparar o estudante para uma profiss\u00e3o, com bases s\u00f3lidas para atuar em diferentes campos e setores profissionais.III. Desenvolver o processo de ensino-aprendizagem utilizando tecnologia de informa\u00e7\u00e3o atualizada, de modo a oferecer servi\u00e7os diferenciados, que favorecer\u00e3o a integraliza\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento das compet\u00eancias projetadas.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":62251,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":22569,"slug":"professor-de-anos-finais-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-professor-de-anos-finais-area-ensino-religioso-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"},{"id":62510,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-professor-area-portugues-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"},{"id":62509,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":23255,"slug":"professor-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-professor-anos-finais-area-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":62508,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-professor-anos-finais-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":62507,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Artes","id":24108,"slug":"professor-anos-finais-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-professor-anos-finais-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":62501,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-professor-anos-finais-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":62506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-especial-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"},{"id":62503,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-professor-anos-finais-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":62498,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":22582,"slug":"professor-de-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-professor-de-anos-finais-area-historia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":62252,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-professor-anos-finais-area-geografia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:48:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1900928,"hashId":"2dced902c25257b6e01a57951814c162","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Fava, no contexto tecnol\u00f3gico atual, nas circunst\u00e2ncias e exig\u00eancias do mercado, qualquer sistema acad\u00eamico, para ser eficaz, deve ter foco no desenvolvimento de compet\u00eancias e habilidades voltadas para a empregabilidade em um mercado de trabalho no qual se exige capacidade reflexiva sobre as pr\u00f3prias necessidades de forma\u00e7\u00e3o continuada, iniciativa na busca de solu\u00e7\u00f5es para quest\u00f5es percebidas, hierarquia horizontalizada, flexibilidade para o trabalho em equipes multidisciplinares. Considerando uma gera\u00e7\u00e3o de valor que atinja todos os interessados no sistema de ensino, analise as assertivas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao que a proposta estabelece:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Mudar o foco no ensino para o foco no aprendizado e no desenvolvimento do estudante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Preparar o estudante para uma profiss\u00e3o, com bases s\u00f3lidas para atuar em diferentes campos e setores profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Desenvolver o processo de ensino-aprendizagem utilizando tecnologia de informa\u00e7\u00e3o atualizada, de modo a oferecer servi\u00e7os diferenciados, que favorecer\u00e3o a integraliza\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento das compet\u00eancias projetadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7330124,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7330120,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7330121,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7330122,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7330123,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7330124,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1900928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: SAMU","id":19468,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-samu"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um produto custa em janeiro R$ 30,00 e o valor foi reajustado em 50%. No m\u00eas de abril, ocorreu um novo reajuste, no valor de 25%, fazendo com que o valor desse produto passasse a custar:","provas":[{"id":63106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: SAMU","id":19468,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-samu"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-tecnico-de-enfermagem-area-samu-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: SAMU - 2021"},{"id":62236,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-orientador-social-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Orientador Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:48:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1900935,"hashId":"8b6129c66d84c90526c6cd77953a416f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um produto custa em janeiro R$ 30,00 e o valor foi reajustado em 50%. No m\u00eas de abril, ocorreu um novo reajuste, no valor de 25%, fazendo com que o valor desse produto passasse a custar:<\/p>","resposta":7330155,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 50,20.","id":7330151,"corpo":"<p>R$ 50,20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 52,25.","id":7330152,"corpo":"<p>R$ 52,25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 52,50.","id":7330153,"corpo":"<p>R$ 52,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 54,60.","id":7330154,"corpo":"<p>R$ 54,60.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 56,25.","id":7330155,"corpo":"<p>R$ 56,25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 13","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1900935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino da matem\u00e1tica tem como uma de suas principais metodologias a resolu\u00e7\u00e3o de problemas, que durante muito tempo foi usada apenas como forma de aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos conteudistas, mas que atualmente \u00e9 reconhecida por sua relev\u00e2ncia na constru\u00e7\u00e3o de aprendizagens que v\u00e3o al\u00e9m de uma forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica. Qual a contribui\u00e7\u00e3o desta metodologia no desenvolvimento extracurricular do estudante?","provas":[{"id":62184,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2021-ameosc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:48:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1900979,"hashId":"97547d0701eb51d94bb2be811e2313b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino da matem\u00e1tica tem como uma de suas principais metodologias a resolu\u00e7\u00e3o de problemas, que durante muito tempo foi usada apenas como forma de aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos conteudistas, mas que atualmente \u00e9 reconhecida por sua relev\u00e2ncia na constru\u00e7\u00e3o de aprendizagens que v\u00e3o al\u00e9m de uma forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica. Qual a contribui\u00e7\u00e3o desta metodologia no desenvolvimento extracurricular do estudante?<\/p>","resposta":7330347,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento da aprendizagem matem\u00e1tica por meio da resolu\u00e7\u00e3o de problemas ajuda o estudante a ser mais disciplinado e competente.","id":7330344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da aprendizagem matem\u00e1tica por meio da resolu\u00e7\u00e3o de problemas ajuda o estudante a ser mais disciplinado e competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o de problemas na aprendizagem de conte\u00fados ensina o estudante a encarar os problemas da vida.","id":7330345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o de problemas na aprendizagem de conte\u00fados ensina o estudante a encarar os problemas da vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Resolver problemas matem\u00e1ticos tornou-se uma divers\u00e3o para os estudantes.","id":7330346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolver problemas matem\u00e1ticos tornou-se uma divers\u00e3o para os estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o de problemas pode ser um instrumento facilitador na compreens\u00e3o de problem\u00e1ticas sociais e na busca de solu\u00e7\u00f5es.","id":7330347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o de problemas pode ser um instrumento facilitador na compreens\u00e3o de problem\u00e1ticas sociais e na busca de solu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1900979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Licita\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correspodente ao princ\u00edpio que garante \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o escolher a melhor proposta e, ao mesmo tempo, assegura a igualdade de direitos a todos os interessados em contratar.","provas":[{"id":62239,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:48:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1900980,"hashId":"391c2cfa34e8f37b25061b07b460b5cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Licita\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correspodente ao princ\u00edpio que garante \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o escolher a melhor proposta e, ao mesmo tempo, assegura a igualdade de direitos a todos os interessados em contratar.<\/p>","resposta":7330348,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igualdade ","id":7330348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Legalidade ","id":7330349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ampla Defesa ","id":7330350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampla Defesa <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Impessoalidade ","id":7330351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impessoalidade <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/1900980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico abaixo representa o faturamento, em milh\u00f5es, da LBP - Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Aliment\u00edcio.I.A varia\u00e7\u00e3o entre o maior e o menor faturamento, por trimestre, neste ano foi de 150 milh\u00f5es.II.O faturamento foi crescente durante todo o ano.III.O menor faturamento foi no 1\u00ba trimestre.IV.O maior faturamento foi no 2\u00ba trimestre.Analisando o gr\u00e1fico e as afirma\u00e7\u00f5es dadas nos itens acima, podemos afirmar que:","provas":[{"id":62184,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2021-ameosc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:48:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1900981,"hashId":"7fa523a4fd1fba156a9afcecb17d05b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico abaixo representa o faturamento, em milh\u00f5es, da LBP - Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Aliment\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62184\/questao\/1900981-20210913172343000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"411\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A varia\u00e7\u00e3o entre o maior e o menor faturamento, por trimestre, neste ano foi de 150 milh\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O faturamento foi crescente durante todo o ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O menor faturamento foi no 1\u00ba trimestre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.O maior faturamento foi no 2\u00ba trimestre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando o gr\u00e1fico e as afirma\u00e7\u00f5es dadas nos itens acima, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":7330352,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":7330352,"corpo":"<p>Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":7330353,"corpo":"<p>Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":7330354,"corpo":"<p>Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e IV est\u00e3o corretos.","id":7330355,"corpo":"<p>Somente os itens II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1900981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leila e Jade s\u00e3o s\u00f3cias em uma pequena f\u00e1brica de p\u00e3es caseiros e juntas produzem 20 p\u00e3es em 3 dias. Ao receber uma encomenda de 80 p\u00e3es elas decidiram contratar 2 pessoas para ajud\u00e1-las. Quantos dias ser\u00e3o necess\u00e1rios para fazer a encomenda?","provas":[{"id":62184,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2021-ameosc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:48:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1900983,"hashId":"eebdb051fcf135cc879b3a078885d61a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leila e Jade s\u00e3o s\u00f3cias em uma pequena f\u00e1brica de p\u00e3es caseiros e juntas produzem 20 p\u00e3es em 3 dias. Ao receber uma encomenda de 80 p\u00e3es elas decidiram contratar 2 pessoas para ajud\u00e1-las. Quantos dias ser\u00e3o necess\u00e1rios para fazer a encomenda?<\/p>","resposta":7330361,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e3o necess\u00e1rios 18 dias.","id":7330360,"corpo":"<p>Ser\u00e3o necess\u00e1rios 18 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o necess\u00e1rios 6 dias.","id":7330361,"corpo":"<p>Ser\u00e3o necess\u00e1rios 6 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o necess\u00e1rios 2 dias.","id":7330362,"corpo":"<p>Ser\u00e3o necess\u00e1rios 2 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o necess\u00e1rios 8 dias.","id":7330363,"corpo":"<p>Ser\u00e3o necess\u00e1rios 8 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/1900983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Facilitador de Oficinas","id":12202,"slug":"facilitador-de-oficinas"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},{"descricao":"Alfabetizador","id":24089,"slug":"alfabetizador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - ESF","id":20461,"slug":"medico-clinico-geral-esf"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas das linhas 04, 17 e 37.","provas":[{"id":62237,"cargo":{"descricao":"Facilitador de Oficinas","id":12202,"slug":"facilitador-de-oficinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-facilitador-de-oficinas-gabarito-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Facilitador de Oficinas - 2021"},{"id":62238,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-terapeuta-ocupacional-gabarito-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":62230,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-analista-processual-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Analista Processual - 2021"},{"id":62229,"cargo":{"descricao":"Alfabetizador","id":24089,"slug":"alfabetizador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-alfabetizador-gabarito-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Alfabetizador - 2021"},{"id":62235,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-advogado-gabarito-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Advogado - 2021"},{"id":63102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - ESF","id":20461,"slug":"medico-clinico-geral-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-medico-clinico-geral-esf-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - ESF - 2021"},{"id":63098,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Assistente Social - 2021"},{"id":63095,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-advogado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:48:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1901028,"hashId":"befd5b442c1bb066d857cd5c06ce3699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas das linhas 04, 17 e 37.<\/p>","resposta":7330550,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0","id":7330547,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 a","id":7330548,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0","id":7330549,"corpo":"<p>a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 a \u2013 a","id":7330550,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 \u00e0","id":7330551,"corpo":"<p>a \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como lidar com a fadiga de not\u00edcias ruins?\t01 A sensa\u00e7\u00e3o de esgotamento por conta do notici\u00e1rio negativo e dos efeitos em nosso02 psicol\u00f3gico \u00e9 global. Em 2020, a ag\u00eancia governamental do Reino Unido, Ofcom, realizou uma03 pesquisa e descobriu que quase um ter\u00e7o dos entrevistados estava evitando consumir conte\u00fados04 negativos relacionados ___ pandemia.\t05 Esse comportamento, batizado de \u201cfadiga de not\u00edcias\u201d, ou \u201cfuga de not\u00edcias\u201d, anda06 preocupando autoridades ao redor do mundo. Ao se distanciar do notici\u00e1rio, o cidad\u00e3o deixa de07 consumir informa\u00e7\u00f5es relevantes, o que \u00e9 crucial em per\u00edodos como os que vivemos agora.\t08 O que poderia ser feito para trazer de volta aqueles que se afastaram das not\u00edcias?09 Iniciativas est\u00e3o tentando resolver esse problema. Alguns profissionais de m\u00eddia t\u00eam apostado10 em um tipo de jornalismo que mostra as mazelas do mundo ao mesmo tempo em que aponta11 caminhos para melhor\u00e1-los no chamado \u201cjornalismo de solu\u00e7\u00f5es\u201d. A abordagem traz esperan\u00e7a12 para o leitor ou telespectador, o deixa menos amedrontado e mostra que existem caminhos para13 superar os problemas.\t14 Sempre ouvimos dizer que as novas gera\u00e7\u00f5es s\u00e3o o futuro da humanidade. Por isso, uma15 das coisas mais cru\u00e9is que um adulto pode fazer \u00e9 tirar as esperan\u00e7as de um jovem. \u00c9 como se16 estiv\u00e9ssemos dando um tiro em nosso pr\u00f3prio futuro. Estamos dizendo para eles que nem vale17 ___ pena ir atr\u00e1s, mesmo se for para melhorar algo em pequena escala e, assim, matamos as18 boas iniciativas que podem surgir.\t19 No Joca, jornal para crian\u00e7as e jovens fundado ... dez anos, foi levada essa quest\u00e3o do20 negativismo desenfreado muito a s\u00e9rio e, por isso, frequentemente h\u00e1 investimentos no21 jornalismo de solu\u00e7\u00f5es. Sabemos que \u00e9 importante mostrar aos leitores que, por mais nebulosa22 que seja a situa\u00e7\u00e3o, sempre h\u00e1 um caminho \u2013 ou algo que possa ser feito. Esse tipo de23 abordagem faz com que os jovens mantenham o seu otimismo vivo e tenham disposi\u00e7\u00e3o para24 lutar por um mundo melhor.\t25 \u00c9 o que est\u00e1 sendo visto, atualmente, com o projeto Mi Casa, Tu Casa. Nessa iniciativa26 que \u00e9 uma parceria do Joca com o ACNUR (ag\u00eancia de refugiados da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es27 Unidas) e a organiza\u00e7\u00e3o Hands On Human Rights, os leitores do jornal s\u00e3o incentivados a ajudar28 crian\u00e7as e adolescentes venezuelanos que est\u00e3o nos abrigos para refugiados e migrantes de29 Roraima. Para participar do projeto, os jovens podem doar livros, ajudar na arrecada\u00e7\u00e3o de30 dinheiro para a constru\u00e7\u00e3o das bibliotecas e trocar cartas com os moradores dos locais de31 acolhimento.\t32 Para mobilizar os jovens a participarem da campanha, foram publicadas no Joca v\u00e1rias33 mat\u00e9rias que explicavam a situa\u00e7\u00e3o dos refugiados venezuelanos, tanto no Brasil como no34 exterior. Como citam as boas pr\u00e1ticas de jornalismo de solu\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se deixou de falar sobre35 as dificuldades que essas pessoas estavam enfrentando. Por\u00e9m, ao inv\u00e9s de se restringir a isso,36 tamb\u00e9m foi apresentado um ponto positivo, no caso, o projeto Mi Casa, Tu Casa, que levar\u00e137 cultura e divers\u00e3o para o dia ___ dia daqueles refugiados.\t38 Os leitores acompanharam as mat\u00e9rias sobre os venezuelanos e se empenharam39 ativamente para doar livros e verbas para a campanha. A hist\u00f3ria do Mi Casa nos mostra que \u00e940 poss\u00edvel praticar um jornalismo que n\u00e3o canse e desanime, mas que informe e encoraje os41 cidad\u00e3os a buscar solu\u00e7\u00f5es para os nossos problemas.\t42 Precisamos acreditar que nem tudo est\u00e1 perdido e que h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para a tal da fadiga (ou43 fuga) de not\u00edcias.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/blog\/stephanie-habrich\/fadiga-noticias-ruins\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":475626,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Como lidar com a fadiga de not\u00edcias ruins?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t01 A sensa\u00e7\u00e3o de esgotamento por conta do notici\u00e1rio negativo e dos efeitos em nosso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 psicol\u00f3gico \u00e9 global. Em 2020, a ag\u00eancia governamental do Reino Unido, Ofcom, realizou uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 pesquisa e descobriu que quase um ter\u00e7o dos entrevistados estava evitando consumir conte\u00fados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 negativos relacionados ___ pandemia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t05 Esse comportamento, batizado de \u201cfadiga de not\u00edcias\u201d, ou \u201cfuga de not\u00edcias\u201d, <strong>anda<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 preocupando autoridades ao redor do mundo. Ao se distanciar do notici\u00e1rio, o cidad\u00e3o deixa de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 consumir informa\u00e7\u00f5es relevantes, o que \u00e9 crucial em per\u00edodos como os que vivemos agora.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t08 O que poderia ser feito para trazer de volta aqueles que se afastaram das not\u00edcias?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 Iniciativas est\u00e3o tentando resolver esse problema. Alguns profissionais de m\u00eddia t\u00eam apostado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 em um tipo de jornalismo que mostra as mazelas do mundo ao mesmo tempo em que aponta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 caminhos para melhor\u00e1-los no chamado \u201cjornalismo de solu\u00e7\u00f5es\u201d. A abordagem traz esperan\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 para o leitor ou telespectador, o deixa menos amedrontado e mostra que existem caminhos para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 superar os problemas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t14 Sempre ouvimos dizer que as novas gera\u00e7\u00f5es s\u00e3o o futuro da humanidade. Por isso, uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 das coisas mais cru\u00e9is que um adulto pode fazer \u00e9 tirar as esperan\u00e7as de um jovem. \u00c9 como se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 estiv\u00e9ssemos dando um tiro em nosso pr\u00f3prio futuro. Estamos dizendo para eles que nem vale<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 ___ pena ir atr\u00e1s, mesmo se for para melhorar algo em pequena escala e, assim, matamos as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 boas iniciativas que podem surgir.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t19 No Joca, jornal para crian\u00e7as e jovens fundado ... dez anos, foi levada essa quest\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 negativismo desenfreado muito a s\u00e9rio e, por isso, frequentemente h\u00e1 investimentos no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 jornalismo de solu\u00e7\u00f5es. Sabemos que \u00e9 importante mostrar aos leitores que, por mais nebulosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 que seja a situa\u00e7\u00e3o, sempre h\u00e1 um caminho \u2013 ou algo que possa ser feito. Esse tipo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 abordagem faz com que os jovens mantenham o seu otimismo vivo e tenham disposi\u00e7\u00e3o para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 lutar por um mundo melhor.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t25 \u00c9 o que est\u00e1 sendo visto, atualmente, com o projeto Mi Casa, Tu Casa. Nessa iniciativa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 que \u00e9 uma parceria do Joca com o ACNUR (ag\u00eancia de refugiados da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 Unidas) e a organiza\u00e7\u00e3o Hands On Human Rights, os leitores do jornal s\u00e3o incentivados a ajudar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 crian\u00e7as e adolescentes venezuelanos que est\u00e3o nos abrigos para refugiados e migrantes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 Roraima. Para participar do projeto, os jovens podem doar livros, ajudar na arrecada\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 dinheiro para a constru\u00e7\u00e3o das bibliotecas e trocar cartas com os moradores dos locais de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 acolhimento.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t32 Para mobilizar os jovens a participarem da campanha, foram publicadas no Joca v\u00e1rias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 mat\u00e9rias que explicavam a situa\u00e7\u00e3o dos refugiados venezuelanos, tanto no Brasil como no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 exterior. Como citam as boas pr\u00e1ticas de jornalismo de solu\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se deixou de falar sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 as dificuldades que essas pessoas estavam enfrentando. Por\u00e9m, ao inv\u00e9s de se restringir a isso,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 tamb\u00e9m foi apresentado um ponto positivo, no caso, o projeto Mi Casa, Tu Casa, que levar\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 cultura e divers\u00e3o para o dia ___ dia daqueles refugiados.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t38 Os leitores acompanharam as mat\u00e9rias sobre os venezuelanos e se empenharam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 ativamente para doar livros e verbas para a campanha. A hist\u00f3ria do Mi Casa nos mostra que \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 poss\u00edvel praticar um jornalismo que n\u00e3o canse e desanime, mas que informe e encoraje os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 cidad\u00e3os a buscar solu\u00e7\u00f5es para os nossos problemas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t42 Precisamos acreditar que nem tudo est\u00e1 perdido e que h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para a tal da fadiga (ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 fuga) de not\u00edcias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/blog\/stephanie-habrich\/fadiga-noticias-ruins\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1901028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-topografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os tipos de medi\u00e7\u00e3o de dist\u00e2ncias?","provas":[{"id":62240,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-topografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-topografia-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:48:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1901083,"hashId":"e970e4ea267eae24f50d6b14a47f1f1e","enunciado":"<p>Quais s\u00e3o os tipos de medi\u00e7\u00e3o de dist\u00e2ncias?<\/p>","resposta":7330796,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relativos e m\u00e9todos indiretos.","id":7330795,"corpo":"<p>Relativos e m\u00e9todos indiretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diretos e m\u00e9todos indiretos.","id":7330796,"corpo":"<p>Diretos e m\u00e9todos indiretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Concretos e m\u00e9todos diretos.","id":7330797,"corpo":"<p>Concretos e m\u00e9todos diretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indiretos e m\u00e9todos a laser.","id":7330798,"corpo":"<p>Indiretos e m\u00e9todos a laser.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1901083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ser\u00e1 realizada diante da suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a ou agravo, observando-se as normas t\u00e9cnicas estabelecidas pela Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Assinale a doen\u00e7a ou agravo, cuja peridiocidade de notifica\u00e7\u00e3o \u00e9 semanal.","provas":[{"id":62245,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:48:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1901123,"hashId":"f6d4c7078657f4b88a6f499783a2974c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ser\u00e1 realizada diante da suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a ou agravo, observando-se as normas t\u00e9cnicas estabelecidas pela Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Assinale a doen\u00e7a ou agravo, cuja peridiocidade de notifica\u00e7\u00e3o \u00e9 semanal.<\/p>","resposta":7330959,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico. ","id":7330959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Febre Maculosa, Febre Tifoide, Hantavirose. ","id":7330960,"corpo":"<p>Febre Maculosa, Febre Tifoide, Hantavirose. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Difteria, Doen\u00e7a de Chagas, Febre Amarela. ","id":7330961,"corpo":"<p>Difteria, Doen\u00e7a de Chagas, Febre Amarela. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Coqueluche, C\u00f3lera, Botulismo. ","id":7330962,"corpo":"<p> Coqueluche, C\u00f3lera, Botulismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1901123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":21100,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma estrutura comum aos sistemas digest\u00f3rio e respirat\u00f3rio. ","provas":[{"id":62242,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":21100,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:48:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1901218,"hashId":"ac4a0beae5ee2b75c9e39552ce2e3e07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma estrutura comum aos sistemas digest\u00f3rio e respirat\u00f3rio. <\/p>","resposta":7331387,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diafragma ","id":7331385,"corpo":"<p>diafragma <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" laringe","id":7331386,"corpo":"<p> laringe<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"faringe","id":7331387,"corpo":"<p>faringe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" epiglote ","id":7331388,"corpo":"<p> epiglote <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1901218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":21100,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O 4\u00b0 e o 5\u00b0 metatarsianos se articulam com qual osso do tarso? ","provas":[{"id":62242,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":21100,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:48:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1901237,"hashId":"095f44f3cc1e77cfe279f1a1bed21287","enunciado":"<p>O 4\u00b0 e o 5\u00b0 metatarsianos se articulam com qual osso do tarso? <\/p>","resposta":7331468,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e1lus","id":7331466,"corpo":"<p>t\u00e1lus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" cuneiforme Intermedi\u00e1rio","id":7331467,"corpo":"<p>  cuneiforme Intermedi\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cuboide","id":7331468,"corpo":"<p>cuboide<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"navicular ","id":7331469,"corpo":"<p>navicular <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1901237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":21100,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome dado ao espa\u00e7o estreito entre as superf\u00edcies interna e externa dos ossos laminares dentro do cr\u00e2nio? ","provas":[{"id":62242,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":21100,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:48:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1901243,"hashId":"6b81f74d5e5242cbd7e278b0f2526424","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome dado ao espa\u00e7o estreito entre as superf\u00edcies interna e externa dos ossos laminares dentro do cr\u00e2nio? <\/p>","resposta":7331492,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sutura","id":7331491,"corpo":"<p>sutura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"d\u00edploe","id":7331492,"corpo":"<p>d\u00edploe<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" forame ","id":7331493,"corpo":"<p> forame <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ep\u00edfise ","id":7331494,"corpo":"<p>ep\u00edfise <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1901243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":21100,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o uso correto das grades garante uma boa qualidade de imagem. Seu uso incorreto resulta na perda de densidade \u00f3ptica ao longo do todo ou parte da imagem radiogr\u00e1fica. Esse aspecto \u00e9 chamado de corte da grade. Assinale a alternativa que est\u00e1 relacionada a esse problema. ","provas":[{"id":62242,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":21100,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:48:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1901275,"hashId":"55d92e06f4702febd67043ae4210d7a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que o uso correto das grades garante uma boa qualidade de imagem. Seu uso incorreto resulta na perda de densidade \u00f3ptica ao longo do todo ou parte da imagem radiogr\u00e1fica. Esse aspecto \u00e9 chamado de corte da grade. Assinale a alternativa que est\u00e1 relacionada a esse problema. <\/p>","resposta":7331625,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grade de cabe\u00e7a para baixo ","id":7331625,"corpo":"<p>grade de cabe\u00e7a para baixo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"grade nivelada","id":7331626,"corpo":"<p>grade nivelada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"grade centralizada ","id":7331627,"corpo":"<p>grade centralizada <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"grade focada ","id":7331628,"corpo":"<p>grade focada <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1901275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":21100,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de quatro quadrantes \u00e9 usado para determinar a localiza\u00e7\u00e3o de algum \u00f3rg\u00e3o ou descrever o local da dor ou outros sintomas abdominais. Em qual quadrante est\u00e1 situada a flexura hep\u00e1tica?","provas":[{"id":62242,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":21100,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:48:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1901316,"hashId":"5b982fc055d820231aec5a3560ffe0fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de quatro quadrantes \u00e9 usado para determinar a localiza\u00e7\u00e3o de algum \u00f3rg\u00e3o ou descrever o local da dor ou outros sintomas abdominais. Em qual quadrante est\u00e1 situada a flexura hep\u00e1tica?<\/p>","resposta":7331804,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" quadrante inferior direito (QID)","id":7331803,"corpo":"<p> quadrante inferior direito (QID)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quadrante superior direito (QSD) ","id":7331804,"corpo":"<p>quadrante superior direito (QSD) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quadrante superior esquerdo (QSE) ","id":7331805,"corpo":"<p>quadrante superior esquerdo (QSE) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quadrante inferior esquerdo (QIE) ","id":7331806,"corpo":"<p>quadrante inferior esquerdo (QIE) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1901316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":21100,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dois pontos direito e esquerdo posteriores \u00e0 orelha, onde as suturas escamosa e lambdoidea se encontram, recebem qual denomina\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":62242,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":21100,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:48:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1901322,"hashId":"42feaf01f1f3ac2e1bcd93b8095d4aa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois pontos direito e esquerdo posteriores \u00e0 orelha, onde as suturas escamosa e lambdoidea se encontram, recebem qual denomina\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7331833,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lambdas ","id":7331830,"corpo":"<p>lambdas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bregmas ","id":7331831,"corpo":"<p>bregmas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pt\u00e9rios","id":7331832,"corpo":"<p>pt\u00e9rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ast\u00e9rios","id":7331833,"corpo":"<p>ast\u00e9rios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1901322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Laborat\u00f3rio","id":21082,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O l\u00edquido cefalorraquidiano \u00e9 formado por filtra\u00e7\u00e3o do plasma. Esse processo de filtra\u00e7\u00e3o \u00e9 seletivo e sua composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica tamb\u00e9m \u00e9 ajustada pela barreira hematoencef\u00e1lica. Sobre as an\u00e1lises bioqu\u00edmicas a serem realizadas na amostra, uma dosagem importante no l\u00edquor \u00e9 a da glicose. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 glicemia plasm\u00e1tica, a glicorraquia apresenta valores de","provas":[{"id":62249,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Laborat\u00f3rio","id":21082,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-laboratorio-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:48:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1901353,"hashId":"a644a167d333aac97028b83829931968","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O l\u00edquido cefalorraquidiano \u00e9 formado por filtra\u00e7\u00e3o do plasma. Esse processo de filtra\u00e7\u00e3o \u00e9 seletivo e sua composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica tamb\u00e9m \u00e9 ajustada pela barreira hematoencef\u00e1lica. Sobre as an\u00e1lises bioqu\u00edmicas a serem realizadas na amostra, uma dosagem importante no l\u00edquor \u00e9 a da glicose. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 glicemia plasm\u00e1tica, a glicorraquia apresenta valores de<\/p>","resposta":7331968,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 a 70 %.","id":7331968,"corpo":"<p>60 a 70 %.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 a 20%.","id":7331969,"corpo":"<p>10 a 20%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 a 40 %.","id":7331970,"corpo":"<p>30 a 40 %.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"90 a 100 %.","id":7331971,"corpo":"<p>90 a 100 %.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1901353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Laborat\u00f3rio","id":21082,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leucocitose consiste no aumento do n\u00famero de leuc\u00f3citos devido \u00e0 quimiotaxia e ao est\u00edmulo regenerativo dos \u00f3rg\u00e3os hematopo\u00e9ticos. Pode ser fisiol\u00f3gica ou patol\u00f3gica. Dentre as alternativas abaixo, qual \u00e9 considerada uma causa de leucocitose patol\u00f3gica?","provas":[{"id":62249,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Laborat\u00f3rio","id":21082,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-laboratorio-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:48:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1901389,"hashId":"2025dc06d45acc5588780f8f8c878318","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A leucocitose consiste no aumento do n\u00famero de leuc\u00f3citos devido \u00e0 quimiotaxia e ao est\u00edmulo regenerativo dos \u00f3rg\u00e3os hematopo\u00e9ticos. Pode ser fisiol\u00f3gica ou patol\u00f3gica. Dentre as alternativas abaixo, qual \u00e9 considerada uma causa de leucocitose <strong>patol\u00f3gica<\/strong>?<\/p>","resposta":7332126,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exerc\u00edcios musculares intensos","id":7332124,"corpo":"<p>exerc\u00edcios musculares intensos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"digest\u00e3o alimentar","id":7332125,"corpo":"<p>digest\u00e3o alimentar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"septicemia","id":7332126,"corpo":"<p>septicemia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gravidez","id":7332127,"corpo":"<p>gravidez<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1901389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo ano, com a passagem do inverno para a primavera h\u00e1 um aumento consider\u00e1vel nas queimadas e inc\u00eandios em diversas regi\u00f5es brasileiras, com destaque para os \u00faltimos anos que demonstram um crescimento no \u00edndice de inc\u00eandios criminosos. Desde a d\u00e9cada de 1980, o \u00f3rg\u00e3o brasileiro respons\u00e1vel pelo levantamento de dados a respeito do desmatamento e queimadas \u00e9:","provas":[{"id":62290,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2021-amauc-odontologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:48:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1901767,"hashId":"dc2d2ce7f41161aba6cdff6ce91ef7a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo ano, com a passagem do inverno para a primavera h\u00e1 um aumento consider\u00e1vel nas queimadas e inc\u00eandios em diversas regi\u00f5es brasileiras, com destaque para os \u00faltimos anos que demonstram um crescimento no \u00edndice de inc\u00eandios criminosos. Desde a d\u00e9cada de 1980, o \u00f3rg\u00e3o brasileiro respons\u00e1vel pelo levantamento de dados a respeito do desmatamento e queimadas \u00e9:<\/p>","resposta":7333776,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FUNAI.","id":7333773,"corpo":"<p>FUNAI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IBGE.","id":7333774,"corpo":"<p>IBGE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Green Peace.","id":7333775,"corpo":"<p>Green Peace.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"INPE.","id":7333776,"corpo":"<p>INPE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IHGB.","id":7333777,"corpo":"<p>IHGB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desastres Naturais","oab":false,"nome":"Desastres Naturais","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427817,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1901767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as informa\u00e7\u00f5es abaixo sobre o exerc\u00edcio de mandato eletivo de Servidor P\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional. I- Investido no mandato de Vereador, n\u00e3o havendo compatibilidade de hor\u00e1rio, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o. II- Tratando-se de mandato eletivo federal, estadual ou distrital, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o. III- Em qualquer caso que exija afastamento para o exerc\u00edcio de mandado eletivo, a contagem do tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 interrompida para todos os efeitos legais. IV- Investido no mandado de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em ","provas":[{"id":62239,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:48:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1901830,"hashId":"079097fc11cb369d1958c28b066d203a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as informa\u00e7\u00f5es abaixo sobre o exerc\u00edcio de mandato eletivo de Servidor P\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Investido no mandato de Vereador, n\u00e3o havendo compatibilidade de hor\u00e1rio, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Tratando-se de mandato eletivo federal, estadual ou distrital, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Em qualquer caso que exija afastamento para o exerc\u00edcio de mandado eletivo, a contagem do tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 interrompida para todos os efeitos legais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Investido no mandado de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em <\/p>","resposta":7334083,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e IV. ","id":7334081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I, II e IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e IV. ","id":7334082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV somente. ","id":7334083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV somente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III somente. ","id":7334084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III somente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1901830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos princ\u00edpios fundamentais da organiza\u00e7\u00e3o formal, avalie as informa\u00e7\u00f5es abaixo.I- O princ\u00edpio da hierarquia tamb\u00e9m recebe o nome de princ\u00edpio escalar.II- N\u00edvel intermedi\u00e1rio, comumente chamado de n\u00edvel estrat\u00e9gico, \u00e9 composto dos gerentes.III- Amplitude de comando significa o n\u00famero de subordinados que um administrador pode supervisionar.IV- Delega\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de transferir autoridade e responsabilidade para posi\u00e7\u00f5es inferiores na hierarquia.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":62239,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:48:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1901963,"hashId":"7e62b6acd54eb46a0482d8c810458b5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos princ\u00edpios fundamentais da organiza\u00e7\u00e3o formal, avalie as informa\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O princ\u00edpio da hierarquia tamb\u00e9m recebe o nome de princ\u00edpio escalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- N\u00edvel intermedi\u00e1rio, comumente chamado de n\u00edvel estrat\u00e9gico, \u00e9 composto dos gerentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Amplitude de comando significa o n\u00famero de subordinados que um administrador pode supervisionar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Delega\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de transferir autoridade e responsabilidade para posi\u00e7\u00f5es inferiores na hierarquia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7334714,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7334713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7334714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IV somente.","id":7334715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV somente.","id":7334716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura formal e informal","oab":false,"nome":"Estrutura formal e informal","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425424,"slug":"administracao-geral-estrutura-formal-e-informal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1901963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa onde temos a sequ\u00eancia ditongo, hiato e tritongo.","provas":[{"id":62294,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-coveiro","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Coveiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:48:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902771,"hashId":"689c41f5c98a41cdeab0a489039b8ec7","enunciado":"<p>Marque a alternativa onde temos a sequ\u00eancia ditongo, hiato e tritongo.<\/p>","resposta":7338433,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estourei \/ frouxar \/ sagu\u00e3o. ","id":7338431,"corpo":"<p>Estourei \/ frouxar \/ sagu\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Patr\u00e3o \/ ameixa \/ quais. ","id":7338432,"corpo":"<p>Patr\u00e3o \/ ameixa \/ quais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inf\u00e2ncia \/ Raul \/ enxaguou.","id":7338433,"corpo":"<p>Inf\u00e2ncia \/ Raul \/ enxaguou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ci\u00eancia \/ tranquilo \/ anoiteceu. ","id":7338434,"corpo":"<p>Ci\u00eancia \/ tranquilo \/ anoiteceu. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ditongo","oab":false,"nome":"Ditongo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419309,"slug":"lingua-portuguesa-ditongo"},{"palavrasChave":["encontros voc\u00e1licos"],"nome_clean":"Hiato","oab":false,"nome":"Hiato","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419311,"slug":"lingua-portuguesa-hiato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tritongo","oab":false,"nome":"Tritongo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419310,"slug":"lingua-portuguesa-tritongo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1902771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Word 2016, cada p\u00e1gina tem, automaticamente, uma margem de uma polegada. Voc\u00ea pode personalizar, ou escolher configura\u00e7\u00f5es de margem predefinidas, definir margens para p\u00e1ginas opostas, permitir espa\u00e7o de margem extra para a vincula\u00e7\u00e3o de documentos e alterar a forma como as margens s\u00e3o medidas. Para alterar as configura\u00e7\u00f5es de margens de um documento, voc\u00ea deve acessar as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na guia:","provas":[{"id":62306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:49:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1903430,"hashId":"91196e12889c0ebcb3456d63484ebc76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS-Word 2016, cada p\u00e1gina tem, automaticamente, uma margem de uma polegada. Voc\u00ea pode personalizar, ou escolher configura\u00e7\u00f5es de margem predefinidas, definir margens para p\u00e1ginas opostas, permitir espa\u00e7o de margem extra para a vincula\u00e7\u00e3o de documentos e alterar a forma como as margens s\u00e3o medidas. Para alterar as configura\u00e7\u00f5es de margens de um documento, voc\u00ea deve acessar as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na guia:<\/p>","resposta":7341481,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar.","id":7341478,"corpo":"<p>Iniciar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inserir.","id":7341479,"corpo":"<p>Inserir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Design.","id":7341480,"corpo":"<p>Design.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Layout.","id":7341481,"corpo":"<p>Layout.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Layout","oab":false,"nome":"Guia Layout","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420368,"slug":"informatica-guia-layout"}],"slug":"informatica\/1903430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539,"slug":"medico-area-medicina-do-adolescente"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da qualidade assistencial e da seguran\u00e7a do paciente, sobre erros diagn\u00f3sticos ou erros de medica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":62331,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539,"slug":"medico-area-medicina-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-medico-area-medicina-do-adolescente-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:49:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1903454,"hashId":"2ebe5ddf7a50bae422312c0d870e02fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da qualidade assistencial e da seguran\u00e7a do paciente, sobre erros diagn\u00f3sticos ou erros de medica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7341591,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os erros diagn\u00f3sticos de natureza cognitiva envolvem vieses e heur\u00edstica falha durante a tomada de decis\u00e3o m\u00e9dica.","id":7341590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os erros diagn\u00f3sticos de natureza cognitiva envolvem vieses e heur\u00edstica falha durante a tomada de decis\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A heur\u00edstica de representatividade \u00e9 um erro cognitivo baseado em um diagn\u00f3stico de fechamento precoce, estabelecido no in\u00edcio do processo diagn\u00f3stico, apesar dos dados que rejeitam esse diagn\u00f3stico ou sustentam outro diagn\u00f3stico.","id":7341591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A heur\u00edstica de representatividade \u00e9 um erro cognitivo baseado em um diagn\u00f3stico de fechamento precoce, estabelecido no in\u00edcio do processo diagn\u00f3stico, apesar dos dados que rejeitam esse diagn\u00f3stico ou sustentam outro diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do teorema de Bayes considera as probabilidades pr\u00e9-teste e p\u00f3s-teste, e contribui para evitar o fechamento precoce de um diagn\u00f3stico, baseado no resultado de um \u00fanico teste.","id":7341592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o do teorema de Bayes considera as probabilidades pr\u00e9-teste e p\u00f3s-teste, e contribui para evitar o fechamento precoce de um diagn\u00f3stico, baseado no resultado de um \u00fanico teste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O erro de medica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma falha no processo de tratamento que acarreta ou tem o potencial de acarretar preju\u00edzo ao paciente.","id":7341593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O erro de medica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma falha no processo de tratamento que acarreta ou tem o potencial de acarretar preju\u00edzo ao paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os erros de medica\u00e7\u00e3o podem decorrer do uso de abrevia\u00e7\u00f5es e da escrita ileg\u00edvel feitos pelos m\u00e9dicos e suas probabilidades podem aumentar devido \u00e0 polifarm\u00e1cia.","id":7341594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os erros de medica\u00e7\u00e3o podem decorrer do uso de abrevia\u00e7\u00f5es e da escrita ileg\u00edvel feitos pelos m\u00e9dicos e suas probabilidades podem aumentar devido \u00e0 polifarm\u00e1cia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1903454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539,"slug":"medico-area-medicina-do-adolescente"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes associa\u00e7\u00f5es entre as altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas, suas caracter\u00edsticas ou crit\u00e9rios e as respectivas patologias: I. Um dos crit\u00e9rios para o Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio (IAM) \u00e9 o supradesnivelamento do segmento ST em duas ou mais deriva\u00e7\u00f5es anatomicamente cont\u00edguas, podendo o eletrocardiograma estar normal nos est\u00e1gios mais precoces desse evento. Ocorrem tr\u00eas est\u00e1gios durante o infarto: apiculamento seguido de invers\u00e3o da onda T, eleva\u00e7\u00e3o do segmento ST e aparecimento de novas ondas Q. II. Sobrecarga ventricular direita: pode-se perceber um desvio do eixo \u00e0 direita maior ou igual a 110\u00ba, onda R dominante em V1 e onda R em V1 maior ou igual a 7 mm, associada \u00e0 hipertens\u00e3o pulmonar prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria. III. Sobrecarga ventricular esquerda: um dos crit\u00e9rios \u00e9 a amplitude da onda S em V1 ou V2 mais a amplitude da onda R em V5 ou V6 maior ou igual a 25 mm. Outro crit\u00e9rio \u00e9 onda R em D1 mais a onda S em D3 acima de 15 mm, ambos os crit\u00e9rios podem estar associados \u00e0 ocorr\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":62331,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539,"slug":"medico-area-medicina-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-medico-area-medicina-do-adolescente-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:49:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1903463,"hashId":"81777a677b14cda2353de4142a3178ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes associa\u00e7\u00f5es entre as altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas, suas caracter\u00edsticas ou crit\u00e9rios e as respectivas patologias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um dos crit\u00e9rios para o Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio (IAM) \u00e9 o supradesnivelamento do segmento ST em duas ou mais deriva\u00e7\u00f5es anatomicamente cont\u00edguas, podendo o eletrocardiograma estar normal nos est\u00e1gios mais precoces desse evento. Ocorrem tr\u00eas est\u00e1gios durante o infarto: apiculamento seguido de invers\u00e3o da onda T, eleva\u00e7\u00e3o do segmento ST e aparecimento de novas ondas Q. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sobrecarga ventricular direita: pode-se perceber um desvio do eixo \u00e0 direita maior ou igual a 110\u00ba, onda R dominante em V1 e onda R em V1 maior ou igual a 7 mm, associada \u00e0 hipertens\u00e3o pulmonar prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sobrecarga ventricular esquerda: um dos crit\u00e9rios \u00e9 a amplitude da onda S em V1 ou V2 mais a amplitude da onda R em V5 ou V6 maior ou igual a 25 mm. Outro crit\u00e9rio \u00e9 onda R em D1 mais a onda S em D3 acima de 15 mm, ambos os crit\u00e9rios podem estar associados \u00e0 ocorr\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7341632,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7341630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7341631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7341632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7341633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7341634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1903463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia","id":18963,"slug":"medico-area-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cidad\u00e3o com 65 anos, portador de fibrila\u00e7\u00e3o atrial, \u00e9 conduzido ao Setor de Emerg\u00eancia de um hospital. Seus familiares informam que h\u00e1 cerca de 60 minutos, enquanto assistia sentado a um jogo de futebol, teve uma paralisia s\u00fabita do lado direito e dificuldade de expressar e compreender a fala. N\u00e3o havia relato ou confirma\u00e7\u00e3o de epis\u00f3dios semelhantes ocorridos no passado. N\u00e3o havia hist\u00f3ria de trauma craniano pregresso. Nesse contexto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":62330,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia","id":18963,"slug":"medico-area-emergencia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-medico-area-emergencia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:49:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":1903520,"hashId":"ab09c11321e89b61e1a350343204bc89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cidad\u00e3o com 65 anos, portador de fibrila\u00e7\u00e3o atrial, \u00e9 conduzido ao Setor de Emerg\u00eancia de um hospital. Seus familiares informam que h\u00e1 cerca de 60 minutos, enquanto assistia sentado a um jogo de futebol, teve uma paralisia s\u00fabita do lado direito e dificuldade de expressar e compreender a fala. N\u00e3o havia relato ou confirma\u00e7\u00e3o de epis\u00f3dios semelhantes ocorridos no passado. N\u00e3o havia hist\u00f3ria de trauma craniano pregresso. Nesse contexto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7341907,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A flu\u00eancia \u00e9 uma caracter\u00edstica-chave para a avalia\u00e7\u00e3o da linguagem desse paciente, e para a classifica\u00e7\u00e3o das s\u00edndromes af\u00e1sicas, junto com a compreens\u00e3o auditiva.","id":7341903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A flu\u00eancia \u00e9 uma caracter\u00edstica-chave para a avalia\u00e7\u00e3o da linguagem desse paciente, e para a classifica\u00e7\u00e3o das s\u00edndromes af\u00e1sicas, junto com a compreens\u00e3o auditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A medida da glicemia capilar, o eletrocardiograma e a tomografia computadorizada de cr\u00e2nio s\u00e3o exames diagn\u00f3sticos que auxiliam a abordagem diagn\u00f3stica e terap\u00eautica desse paciente.","id":7341904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida da glicemia capilar, o eletrocardiograma e a tomografia computadorizada de cr\u00e2nio s\u00e3o exames diagn\u00f3sticos que auxiliam a abordagem diagn\u00f3stica e terap\u00eautica desse paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o da escala de acidente vascular cerebral do National Institutes of Health (NIH) auxilia a evidenciar o n\u00edvel de comprometimento produzido nesse paciente.","id":7341905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o da escala de acidente vascular cerebral do National Institutes of Health (NIH) auxilia a evidenciar o n\u00edvel de comprometimento produzido nesse paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A isquemia \u00e9 a etiologia mais comum de acidente vascular cerebral, em decorr\u00eancia de trombose, embolia ou hipoperfus\u00e3o e a arritmia do paciente pode estar implicada na g\u00eanese desse quadro descrito.","id":7341906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A isquemia \u00e9 a etiologia mais comum de acidente vascular cerebral, em decorr\u00eancia de trombose, embolia ou hipoperfus\u00e3o e a arritmia do paciente pode estar implicada na g\u00eanese desse quadro descrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Entre as causas focais, a grande maioria dos casos de afasia \u00e9 decorrente de acidente vascular cerebral, sendo a oclus\u00e3o da art\u00e9ria cerebral posterior o que mais comumente poderia ter levado \u00e0 afasia nesse paciente.","id":7341907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as causas focais, a grande maioria dos casos de afasia \u00e9 decorrente de acidente vascular cerebral, sendo a oclus\u00e3o da art\u00e9ria cerebral posterior o que mais comumente poderia ter levado \u00e0 afasia nesse paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/1903520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":63353,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:49:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1934825,"hashId":"b1550322237a36634fcbb13b9bd501b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":7479049,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina pneumoc\u00f3cica possui esquema vacinal de tr\u00eas doses, sendo a primeira dose aos dois meses de idade, a segunda dose aos quatro meses de idade e a terceira dose aos seis meses de idade.","id":7479049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina pneumoc\u00f3cica possui esquema vacinal de tr\u00eas doses, sendo a primeira dose aos dois meses de idade, a segunda dose aos quatro meses de idade e a terceira dose aos seis meses de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as dever\u00e3o receber uma dose da vacina tetra viral entre 15 e 23 meses de idade, desde que j\u00e1 tenham recebido a primeira dose da vacina tr\u00edplice viral.","id":7479050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as dever\u00e3o receber uma dose da vacina tetra viral entre 15 e 23 meses de idade, desde que j\u00e1 tenham recebido a primeira dose da vacina tr\u00edplice viral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A vacina da hepatite A deve ser administrada em dose \u00fanica aos 15 meses de idade.","id":7479051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina da hepatite A deve ser administrada em dose \u00fanica aos 15 meses de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A vacina tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola) deve ser administrada aos 12 meses de idade.","id":7479052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola) deve ser administrada aos 12 meses de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/1934825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a objeto e complemento nominal, coloque (V) verdadeiro ou (F) falso e marque a alternativa correta. ( ) Os pronomes pessoais obl\u00edquos podem, em sua maioria, serem empregados como objeto direto ou como objeto indireto, dependendo da transitividade do verbo.( ) Objeto direto preposicionado, como o pr\u00f3prio nome diz, consiste na presen\u00e7a de uma preposi\u00e7\u00e3o entre o verbo transitivo direto e o objeto direto. ( ) S\u00e3o denominados pleon\u00e1sticos o objeto direto e o objeto indireto quando, por motivo de \u00eanfase, aparecem repetidos na frase. ( ) Complemento nominal \u00e9 o termo que completa o sentido de um nome (substantivo, adjetivo e adv\u00e9rbio), ligando-se a ele por meio de preposi\u00e7\u00e3o. ( ) Tanto o objeto indireto como o complemento nominal s\u00e3o introduzidos por preposi\u00e7\u00e3o. Para distinguilos, \u00e9 preciso verificar a palavra que est\u00e1 pedindo o complemento. Quando a palavra que pede o complemento \u00e9 um verbo transitivo indireto, trata-se de complemento nominal; quando a palavra que pede o complemento \u00e9 um nome (substantivo, adjetivo ou adv\u00e9rbio), trata-se de objeto indireto. ","provas":[{"id":62205,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Auditor de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:49:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1935058,"hashId":"29793ae81a11c1d5361ecd49d5407000","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o a objeto e complemento nominal, coloque (V) verdadeiro ou (F) falso e marque a alternativa correta. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) Os pronomes pessoais obl\u00edquos podem, em sua maioria, serem empregados como objeto direto ou como objeto indireto, dependendo da transitividade do verbo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) Objeto direto preposicionado, como o pr\u00f3prio nome diz, consiste na presen\u00e7a de uma preposi\u00e7\u00e3o entre o verbo transitivo direto e o objeto direto. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) S\u00e3o denominados pleon\u00e1sticos o objeto direto e o objeto indireto quando, por motivo de \u00eanfase, aparecem repetidos na frase. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) Complemento nominal \u00e9 o termo que completa o sentido de um nome (substantivo, adjetivo e adv\u00e9rbio), ligando-se a ele por meio de preposi\u00e7\u00e3o. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) Tanto o objeto indireto como o complemento nominal s\u00e3o introduzidos por preposi\u00e7\u00e3o. Para distinguilos, \u00e9 preciso verificar a palavra que est\u00e1 pedindo o complemento. Quando a palavra que pede o complemento \u00e9 um verbo transitivo indireto, trata-se de complemento nominal; quando a palavra que pede o complemento \u00e9 um nome (substantivo, adjetivo ou adv\u00e9rbio), trata-se de objeto indireto. <\/strong><\/p>","resposta":7480128,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":7480127,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":7480128,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":7480129,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":7480130,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complemento Nominal","oab":false,"nome":"Complemento Nominal","pai":409373,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409374,"slug":"lingua-portuguesa-complemento-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termo integrante ligado ao nome","oab":false,"nome":"Termo integrante ligado ao nome","pai":403654,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409373,"slug":"lingua-portuguesa-termo-integrante-ligado-ao-nome"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1935058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}