{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":3114,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Copeira - \u00c1rea: Servi\u00e7os Gerais","id":22021},{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o trecho \u201cum tecido que elimina microrganismos, incluindo o novo coronav\u00edrus\u201d (linhas 6 e 7),","provas":[{"id":55464,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"crm-ms-ms-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM MS - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":55486,"cargo":{"descricao":"Copeira - \u00c1rea: Servi\u00e7os Gerais","id":22021},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"crm-ms-ms-2021-quadrix-copeira-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM MS - Copeira - \u00c1rea: Servi\u00e7os Gerais - 2021"},{"id":55487,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"crm-ms-ms-2021-quadrix-vigia","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM MS - Vigia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1657654,"hashId":"53033c16de1125429eb0631172b326c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o trecho \u201cum tecido que elimina microrganismos, incluindo o novo coronav\u00edrus\u201d (linhas 6 e 7),<\/p>","resposta":6247848,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o novo coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 um microrganismo; portanto n\u00e3o \u00e9 eliminado pelo tecido.","id":6247847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o novo coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 um microrganismo; portanto n\u00e3o \u00e9 eliminado pelo tecido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o novo coronav\u00edrus \u00e9 um tipo de microrganismo.","id":6247848,"corpo":"<p>o novo coronav\u00edrus \u00e9 um tipo de microrganismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tecido elimina qualquer microrganismo, com exce\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus.","id":6247849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tecido elimina qualquer microrganismo, com exce\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tecido elimina apenas o novo coronav\u00edrus.","id":6247850,"corpo":"<p>o tecido elimina apenas o novo coronav\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os microrganismos do tipo coronav\u00edrus s\u00e3o eliminados pelo tecido.","id":6247851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os microrganismos do tipo coronav\u00edrus s\u00e3o eliminados pelo tecido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 11 a 15. Pesquisadores brasileiros desenvolvem tecido capaz de eliminar o coronav\u00edrus Material com micropart\u00edculas de prata ser\u00e1 usado na confec\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o e roupas hospitalares.1 Boa parte das pessoas j\u00e1 se acostumou com arotina: tirar a m\u00e1scara e a roupa ao chegar em casa e j\u00e1colocar tudo para lavar. Afinal, ningu\u00e9m quer correr o risco4 de trazer o v\u00edrus escondido no tecido. Mas e se houvesseuma roupa especial, \u00e0 prova de v\u00edrus? Foi isso o que ospesquisadores da USP e da UFSCar descobriram: um tecido7 que elimina microrganismos, incluindo o novo coronav\u00edrus.O material \u00e9 uma mistura de poli\u00e9ster e algod\u00e3o \u2013 que j\u00e1estamos acostumados a usar do dia a dia \u2013 mas o truque10 est\u00e1 nas micropart\u00edculas de prata, que s\u00e3o colocadas nasuperf\u00edcie do tecido. Elas s\u00e3o capazes de inativar fungos,bact\u00e9rias e v\u00edrus.13 A prata \u00e9 uma velha conhecida da ci\u00eancia e damedicina. Ela \u00e9 usada h\u00e1 s\u00e9culos em cirurgias para evitar acontamina\u00e7\u00e3o por bact\u00e9rias. N\u00e3o se sabe com detalhes16 como ela atua, mas \u00e9 prov\u00e1vel que existam v\u00e1riosmecanismos envolvidos. Quando o \u00e1tomo de prata entraem contato com o oxig\u00eanio, ele passa por um processo19 qu\u00edmico chamado oxida\u00e7\u00e3o, o que acaba liberando \u00edonspositivos de prata. Esses \u00edons bloqueiam fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas demicrorganismos, como reprodu\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de energia.22 Eles podem danificar, por exemplo, o material gen\u00e9tico dac\u00e9lula.A Nanox, uma empresa de nanotecnologia sediada25 em S\u00e3o Carlos, j\u00e1 trabalhava com essas micropart\u00edculas.Antes da pandemia, o objetivo principal delas era eliminarfungos e bact\u00e9rias que causam mau odor nas roupas. Al\u00e9m28 da a\u00e7\u00e3o bactericida e fungicida, pesquisas indicavam que aspart\u00edculas eliminavam alguns tipos de v\u00edrus tamb\u00e9m, masisso n\u00e3o havia sido olhado a fundo at\u00e9 agora. Com a chegada31 do coronav\u00edrus ao Brasil, eles se perguntaram se a a\u00e7\u00e3oantiviral n\u00e3o funcionaria, tamb\u00e9m, com o Sars\u2010CoV\u20102.Internet: &lt;https:\/\/super.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":449786,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 11 a 15. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pesquisadores brasileiros desenvolvem tecido capaz de eliminar o coronav\u00edrus <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(136, 136, 136);\">Material com micropart\u00edculas de prata ser\u00e1 usado na confec\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o e roupas hospitalares.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1 Boa parte das pessoas j\u00e1 se acostumou com a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">rotina: tirar a m\u00e1scara e a roupa ao chegar em casa e j\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">colocar tudo para lavar. Afinal, ningu\u00e9m quer correr o risco<\/p><p>4 de trazer o v\u00edrus escondido no tecido. Mas e se houvesse<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">uma roupa especial, \u00e0 prova de v\u00edrus? Foi isso o que os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">pesquisadores da USP e da UFSCar descobriram: um tecido<\/p><p>7 que elimina microrganismos, incluindo o novo coronav\u00edrus.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">O material \u00e9 uma mistura de poli\u00e9ster e algod\u00e3o \u2013 que j\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">estamos acostumados a usar do dia a dia \u2013 mas o truque<\/p><p>10 est\u00e1 nas micropart\u00edculas de prata, que s\u00e3o colocadas na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">superf\u00edcie do tecido. Elas s\u00e3o capazes de inativar fungos,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">bact\u00e9rias e v\u00edrus.<\/p><p>13 A prata \u00e9 uma velha conhecida da ci\u00eancia e da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">medicina. Ela \u00e9 usada h\u00e1 s\u00e9culos em cirurgias para evitar a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">contamina\u00e7\u00e3o por bact\u00e9rias. N\u00e3o se sabe com detalhes<\/p><p>16 como ela atua, mas \u00e9 prov\u00e1vel que existam v\u00e1rios<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">mecanismos envolvidos. Quando o \u00e1tomo de prata entra<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">em contato com o oxig\u00eanio, ele passa por um processo<\/p><p>19 qu\u00edmico chamado oxida\u00e7\u00e3o, o que acaba liberando \u00edons<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">positivos de prata. Esses \u00edons bloqueiam fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">microrganismos, como reprodu\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de energia.<\/p><p>22 Eles podem danificar, por exemplo, o material gen\u00e9tico da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">c\u00e9lula.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">A Nanox, uma empresa de nanotecnologia sediada<\/p><p>25 em S\u00e3o Carlos, j\u00e1 trabalhava com essas micropart\u00edculas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Antes da pandemia, o objetivo principal delas era eliminar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">fungos e bact\u00e9rias que causam mau odor nas roupas. Al\u00e9m<\/p><p>28 da a\u00e7\u00e3o bactericida e fungicida, pesquisas indicavam que as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">part\u00edculas eliminavam alguns tipos de v\u00edrus tamb\u00e9m, mas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">isso n\u00e3o havia sido olhado a fundo at\u00e9 agora. Com a chegada<\/p><p>31 do coronav\u00edrus ao Brasil, eles se perguntaram se a a\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">antiviral n\u00e3o funcionaria, tamb\u00e9m, com o Sars\u2010CoV\u20102.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;https:\/\/super.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1657654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma medida que N\u00c3O deve ser adotada para seguran\u00e7a no trabalho \u00e9:","provas":[{"id":55288,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-agente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1654703,"hashId":"2c7006a920179658abdb27f765441192","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma medida que N\u00c3O deve ser adotada para seguran\u00e7a no trabalho \u00e9:<\/p>","resposta":6235472,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Examinar as condi\u00e7\u00f5es do ambiente do trabalho de uma maneira geral.","id":6235468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Examinar as condi\u00e7\u00f5es do ambiente do trabalho de uma maneira geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cuidar da integridade f\u00edsica dos colaboradores.","id":6235469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidar da integridade f\u00edsica dos colaboradores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter atitudes para minimizar o n\u00famero de acidentes de trabalho.","id":6235470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter atitudes para minimizar o n\u00famero de acidentes de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propor a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de acidentes de trabalho.","id":6235471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de acidentes de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o fornecer equipamentos necess\u00e1rios para redu\u00e7\u00e3o de eventuais riscos de acidentes de trabalho.","id":6235472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fornecer equipamentos necess\u00e1rios para redu\u00e7\u00e3o de eventuais riscos de acidentes de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 12. Seguran\u00e7a do Trabalho \u00e9 um conjunto de medidas de precau\u00e7\u00e3o utilizadas com o intuito de proteger os colaboradores de uma empresa e diminuir eventuais perigos de ocorr\u00eancia de acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais. O objetivo \u00e9 oferecer um ambiente de trabalho ben\u00e9fico para que os afazeres laborais sejam alcan\u00e7ados da melhor maneira poss\u00edvel.","id":449449,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 12. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seguran\u00e7a do Trabalho \u00e9 um conjunto de medidas de precau\u00e7\u00e3o utilizadas com o intuito de proteger os colaboradores de uma empresa e diminuir eventuais perigos de ocorr\u00eancia de acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais. O objetivo \u00e9 oferecer um ambiente de trabalho ben\u00e9fico para que os afazeres laborais sejam alcan\u00e7ados da melhor maneira poss\u00edvel.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1654703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reda\u00e7\u00e3o oficial pode ser considerada como a maneira pela qual o Poder P\u00fablico redige comunica\u00e7\u00f5es oficiais e atos normativos. A sua finalidade b\u00e1sica \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o objetiva e com m\u00e1xima clareza. \u00c9 muito importante que o servidor p\u00fablico redija seus textos seguindo os conformes da reda\u00e7\u00e3o oficial para conseguir atingir seu objetivo com efic\u00e1cia. Neste sentido, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":55288,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-agente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1654709,"hashId":"2ae5c07e6d005c6562416b2ef3816f7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Reda\u00e7\u00e3o oficial pode ser considerada como a maneira pela qual o Poder P\u00fablico redige comunica\u00e7\u00f5es oficiais e atos normativos. A sua finalidade b\u00e1sica \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o objetiva e com m\u00e1xima clareza. \u00c9 muito importante que o servidor p\u00fablico redija seus textos seguindo os conformes da reda\u00e7\u00e3o oficial para conseguir atingir seu objetivo com efic\u00e1cia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6235501,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais necessitam ser sempre formais. N\u00e3o s\u00f3 ao apropriado emprego do pronome de tratamento, vai al\u00e9m disso, a formalidade diz respeito \u00e0 polidez e \u00e0 civilidade.","id":6235498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As comunica\u00e7\u00f5es oficiais necessitam ser sempre formais. N\u00e3o s\u00f3 ao apropriado emprego do pronome de tratamento, vai al\u00e9m disso, a formalidade diz respeito \u00e0 polidez e \u00e0 civilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A reda\u00e7\u00e3o oficial deve ser isenta da interven\u00e7\u00e3o da individualidade. Deve ser impessoal.","id":6235499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reda\u00e7\u00e3o oficial deve ser isenta da interven\u00e7\u00e3o da individualidade. Deve ser impessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O texto oficial requer o uso do padr\u00e3o culto da l\u00edngua.","id":6235500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto oficial requer o uso do padr\u00e3o culto da l\u00edngua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pronomes de tratamento n\u00e3o apresentam peculiaridades. S\u00e3o gen\u00e9ricos e se referem \u00e0 primeira pessoa gramatical.","id":6235501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes de tratamento n\u00e3o apresentam peculiaridades. S\u00e3o gen\u00e9ricos e se referem \u00e0 primeira pessoa gramatical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A clareza deve ser a caracter\u00edstica b\u00e1sica de todo e qualquer texto oficial. Claro \u00e9 aquele texto que permite a imediata compreens\u00e3o pelo leitor.","id":6235502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A clareza deve ser a caracter\u00edstica b\u00e1sica de todo e qualquer texto oficial. Claro \u00e9 aquele texto que permite a imediata compreens\u00e3o pelo leitor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411122,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"}],"slug":"redacao-oficial\/1654709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a no\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnicas de atendimento ao cliente, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":55288,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-agente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1654738,"hashId":"e618962656864797d4e4b79bdba789e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a no\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnicas de atendimento ao cliente, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6235628,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tenha empatia e se coloque no lugar do outro, a fim de compreender os anseios e necessidades de quem est\u00e1 sendo atendido.","id":6235625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenha empatia e se coloque no lugar do outro, a fim de compreender os anseios e necessidades de quem est\u00e1 sendo atendido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunique-se de maneira simples, seja cordial e objetivo. Evite jarg\u00f5es t\u00e9cnicos que poder\u00e1 transmitir arrog\u00e2ncia do atendente.","id":6235626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunique-se de maneira simples, seja cordial e objetivo. Evite jarg\u00f5es t\u00e9cnicos que poder\u00e1 transmitir arrog\u00e2ncia do atendente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coopere com os demais colegas de trabalho, mantendo relacionamentos positivos e produtivos.","id":6235627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coopere com os demais colegas de trabalho, mantendo relacionamentos positivos e produtivos.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 aconselh\u00e1vel o uso de g\u00edrias no ambiente de trabalho. Carregar o vocabul\u00e1rio com g\u00edrias n\u00e3o torna a fala inconveniente no atendimento ao p\u00fablico em geral.","id":6235628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aconselh\u00e1vel o uso de g\u00edrias no ambiente de trabalho. Carregar o vocabul\u00e1rio com g\u00edrias n\u00e3o torna a fala inconveniente no atendimento ao p\u00fablico em geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seja cort\u00eas no atendimento: Um verdadeiro \"Bom-dia\", \"Boa-tarde\", \"Sente-se, por favor\", ou \"Aguarde um instante, por favor\" s\u00e3o importantes no atendimento.","id":6235629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja cort\u00eas no atendimento: Um verdadeiro \"Bom-dia\", \"Boa-tarde\", \"Sente-se, por favor\", ou \"Aguarde um instante, por favor\" s\u00e3o importantes no atendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1654738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os e Obras P\u00fablicas","id":17241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os conceitos de seguran\u00e7a do trabalho, considera-se como trabalho em altura:","provas":[{"id":55293,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os e Obras P\u00fablicas","id":17241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-agente-de-servicos-e-obras-publicas-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Agente de Servi\u00e7os e Obras P\u00fablicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1654787,"hashId":"4d4ea9896820c049663e0ee43ed2340a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os conceitos de seguran\u00e7a do trabalho, considera-se como trabalho em altura:<\/p>","resposta":6235842,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atividade executada em edif\u00edcios com mais de 2 pavimentos que apresenta risco de queda.","id":6235838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade executada em edif\u00edcios com mais de 2 pavimentos que apresenta risco de queda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividade executada acima de 3,00 m (tr\u00eas metros) do n\u00edvel inferior, onde haja risco de queda.","id":6235839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade executada acima de 3,00 m (tr\u00eas metros) do n\u00edvel inferior, onde haja risco de queda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atividade executada acima de 2,50 m (dois metros e meio) sem necessidade de risco de queda.","id":6235840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade executada acima de 2,50 m (dois metros e meio) sem necessidade de risco de queda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualquer atividade, exercida pelo trabalhador, que possua risco de queda, independentemente da altura.","id":6235841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer atividade, exercida pelo trabalhador, que possua risco de queda, independentemente da altura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atividade executada acima de 2,00 m (dois metros) do n\u00edvel inferior, onde haja risco de queda.","id":6235842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade executada acima de 2,00 m (dois metros) do n\u00edvel inferior, onde haja risco de queda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 35 - Trabalho em Altura","oab":false,"nome":"NR 35 - Trabalho em Altura","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397952,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-35-trabalho-em-altura"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1654787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os e Obras P\u00fablicas","id":17241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O manuseio de produtos qu\u00edmicos se n\u00e3o executado corretamente pode acabar contaminando o trabalhador que estiver utilizando estes produtos. Sobre este assunto, marque V para verdadeiro e F para falso. (__) As vias respirat\u00f3rias, como nariz, boca e laringe s\u00e3o um exemplo de penetra\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos no organismo. (__) A penetra\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos por via d\u00e9rmica ocorre na pele, causando rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica instant\u00e2nea. (__) Caso o trabalhador que esteja manuseando os produtos qu\u00edmicos tenha uma les\u00e3o, os produtos qu\u00edmicos podem penetrar no corpo Via parenteral. (__) Os produtos qu\u00edmicos tamb\u00e9m podem penetrar no corpo por via digestiva.Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":55293,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os e Obras P\u00fablicas","id":17241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-agente-de-servicos-e-obras-publicas-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Agente de Servi\u00e7os e Obras P\u00fablicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1654816,"hashId":"b230b7cbd02d5a2564f409396cd607df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O manuseio de produtos qu\u00edmicos se n\u00e3o executado corretamente pode acabar contaminando o trabalhador que estiver utilizando estes produtos. Sobre este assunto, marque V para verdadeiro e F para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) As vias respirat\u00f3rias, como nariz, boca e laringe s\u00e3o um exemplo de penetra\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos no organismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A penetra\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos por via d\u00e9rmica ocorre na pele, causando rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica instant\u00e2nea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Caso o trabalhador que esteja manuseando os produtos qu\u00edmicos tenha uma les\u00e3o, os produtos qu\u00edmicos podem penetrar no corpo Via parenteral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Os produtos qu\u00edmicos tamb\u00e9m podem penetrar no corpo por via digestiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6235967,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":6235965,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":6235966,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":6235967,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":6235968,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":6235969,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1654816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os e Obras P\u00fablicas","id":17241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas a seguir apresentam exemplos de m\u00e9todos de aplica\u00e7\u00e3o de inseticidas e fungicidas, COM EXCE\u00c7\u00c3O DE:","provas":[{"id":55293,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os e Obras P\u00fablicas","id":17241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-agente-de-servicos-e-obras-publicas-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Agente de Servi\u00e7os e Obras P\u00fablicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1654831,"hashId":"87ad259363f0f88f48ddb32966a48f79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas a seguir apresentam exemplos de m\u00e9todos de aplica\u00e7\u00e3o de inseticidas e fungicidas, COM EXCE\u00c7\u00c3O DE:<\/p>","resposta":6236035,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fumiga\u00e7\u00e3o.","id":6236033,"corpo":"<p>Fumiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o via s\u00f3lida.","id":6236034,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o via s\u00f3lida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lixivia\u00e7\u00e3o.","id":6236035,"corpo":"<p>Lixivia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o via l\u00edquida.","id":6236036,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o via l\u00edquida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o via gasosa.","id":6236037,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o via gasosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1654831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os e Obras P\u00fablicas","id":17241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O saneamento b\u00e1sico \u00e9 um conjunto de servi\u00e7os p\u00fablicos, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais. Assinale a alternativa que apresenta somente servi\u00e7os que fazem parte do saneamento b\u00e1sico.","provas":[{"id":55293,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os e Obras P\u00fablicas","id":17241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-agente-de-servicos-e-obras-publicas-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Agente de Servi\u00e7os e Obras P\u00fablicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1654833,"hashId":"c1b5bd6adf495c8f7a5a0829b5fd2e4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O saneamento b\u00e1sico \u00e9 um conjunto de servi\u00e7os p\u00fablicos, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais. Assinale a alternativa que apresenta somente servi\u00e7os que fazem parte do saneamento b\u00e1sico.<\/p>","resposta":6236046,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratamento de \u00e1guas fluviais e manejo de res\u00edduos gasosos.","id":6236042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento de \u00e1guas fluviais e manejo de res\u00edduos gasosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Drenagem de \u00e1guas fluviais e manejo de res\u00edduos gasosos.","id":6236043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drenagem de \u00e1guas fluviais e manejo de res\u00edduos gasosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limpeza urbana e tratamento de \u00e1guas fluviais.","id":6236044,"corpo":"<p>Limpeza urbana e tratamento de \u00e1guas fluviais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esgotamento sanit\u00e1rio e manejo de res\u00edduos gasosos.","id":6236045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esgotamento sanit\u00e1rio e manejo de res\u00edduos gasosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel e drenagem de \u00e1guas pluviais.","id":6236046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel e drenagem de \u00e1guas pluviais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1654833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19850},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21414},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21415}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das rotinas e dos cuidados na admiss\u00e3o de pacientes, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53765,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":53766,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19850},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"},{"id":53768,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-a-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva - 2021"},{"id":53769,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21415},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1645768,"hashId":"f2e46a392ad2b6641e9c3b051f3d378b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das rotinas e dos cuidados na admiss\u00e3o de pacientes, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6198366,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio se referir ao paciente por diagn\u00f3sticos, n\u00famero do leito ou de outra forma que n\u00e3o seja o nome dele, para evitar a proximidade pessoal.","id":6198365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio se referir ao paciente por diagn\u00f3sticos, n\u00famero do leito ou de outra forma que n\u00e3o seja o nome dele, para evitar a proximidade pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante a admiss\u00e3o, deve-se identificar o leito com o impresso de identifica\u00e7\u00e3o do paciente, identificar alergias e restri\u00e7\u00f5es, quando houver, colocar a pulseira de identifica\u00e7\u00e3o e orientar quanto aos cuidados prescritos durante a interna\u00e7\u00e3o hospitalar do paciente.","id":6198366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a admiss\u00e3o, deve-se identificar o leito com o impresso de identifica\u00e7\u00e3o do paciente, identificar alergias e restri\u00e7\u00f5es, quando houver, colocar a pulseira de identifica\u00e7\u00e3o e orientar quanto aos cuidados prescritos durante a interna\u00e7\u00e3o hospitalar do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como resultados aguardados durante a admiss\u00e3o, espera-se que alguns pacientes sejam acolhidos corretamente, de acordo com a rotina estabelecida, e que sejam orientados para que as respectivas necessidades de sa\u00fade sejam atendidas.","id":6198367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como resultados aguardados durante a admiss\u00e3o, espera-se que alguns pacientes sejam acolhidos corretamente, de acordo com a rotina estabelecida, e que sejam orientados para que as respectivas necessidades de sa\u00fade sejam atendidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante a admiss\u00e3o, o enfermeiro deve sistematizar as a\u00e7\u00f5es de enfermagem de admiss\u00e3o do paciente somente na enfermaria.","id":6198368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a admiss\u00e3o, o enfermeiro deve sistematizar as a\u00e7\u00f5es de enfermagem de admiss\u00e3o do paciente somente na enfermaria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso orientar o paciente a acionar o servi\u00e7o de nutri\u00e7\u00e3o para conversar acerca da dieta dele.","id":6198369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso orientar o paciente a acionar o servi\u00e7o de nutri\u00e7\u00e3o para conversar acerca da dieta dele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":"enfermagem\/1645768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia emFarm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21417},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21418},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21419}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estabilidade dos medicamentos injet\u00e1veis pode ser influenciada por v\u00e1rios fatores, os quais podem ser controlados nas fases de armazenamento, preparo e administra\u00e7\u00e3o. Acerca dos fatores que afetam a estabilidade dos medicamentos injet\u00e1veis, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53782,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emFarm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21417},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-farmacia-area-atencao-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em  Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"},{"id":53784,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21418},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-farmacia-area-atencao-a-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva - 2021"},{"id":53785,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21419},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-farmacia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1645830,"hashId":"80e2f98735ab0946a4581cecd4135b37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estabilidade dos medicamentos injet\u00e1veis pode ser influenciada por v\u00e1rios fatores, os quais podem ser controlados nas fases de armazenamento, preparo e administra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos fatores que afetam a estabilidade dos medicamentos injet\u00e1veis, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6198643,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As solu\u00e7\u00f5es de cloreto de s\u00f3dio a 0,9% e glicose a 5% s\u00e3o consideradas universais e podem ser utilizadas para reconstitui\u00e7\u00e3o e dilui\u00e7\u00e3o de qualquer medicamento injet\u00e1vel.","id":6198639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As solu\u00e7\u00f5es de cloreto de s\u00f3dio a 0,9% e glicose a 5% s\u00e3o consideradas universais e podem ser utilizadas para reconstitui\u00e7\u00e3o e dilui\u00e7\u00e3o de qualquer medicamento injet\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 perfeitamente vi\u00e1vel, principalmente do ponto de vista econ\u00f4mico, retirar uma quantidade de solu\u00e7\u00e3o contendo medicamento acondicionada em uma ampola e guardar o restante para a pr\u00f3xima administra\u00e7\u00e3o, desde que isso seja realizado em, no m\u00e1ximo, 24 horas, e que a ampola aberta seja acondicionada em geladeira. \u00c9 uma pr\u00e1tica muito \u00fatil em servi\u00e7os de atendimento pedi\u00e1trico.","id":6198640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 perfeitamente vi\u00e1vel, principalmente do ponto de vista econ\u00f4mico, retirar uma quantidade de solu\u00e7\u00e3o contendo medicamento acondicionada em uma ampola e guardar o restante para a pr\u00f3xima administra\u00e7\u00e3o, desde que isso seja realizado em, no m\u00e1ximo, 24 horas, e que a ampola aberta seja acondicionada em geladeira. \u00c9 uma pr\u00e1tica muito \u00fatil em servi\u00e7os de atendimento pedi\u00e1trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os medicamentos injet\u00e1veis, quando armazenados em recipientes de vidro \u00e2mbar, podem sofrer o processo de adsor\u00e7\u00e3o das respectivas mol\u00e9culas, resultando em diminui\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o do respectivo princ\u00edpio ativo.","id":6198641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos injet\u00e1veis, quando armazenados em recipientes de vidro \u00e2mbar, podem sofrer o processo de adsor\u00e7\u00e3o das respectivas mol\u00e9culas, resultando em diminui\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o do respectivo princ\u00edpio ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As solu\u00e7\u00f5es injet\u00e1veis devem manter as seguintes caracter\u00edsticas at\u00e9 o momento da administra\u00e7\u00e3o no paciente: estabilidade, apirogenicidade e aus\u00eancia de turva\u00e7\u00e3o.","id":6198642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As solu\u00e7\u00f5es injet\u00e1veis devem manter as seguintes caracter\u00edsticas at\u00e9 o momento da administra\u00e7\u00e3o no paciente: estabilidade, apirogenicidade e aus\u00eancia de turva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estabilidade de uma bolsa que contenha mais de um medicamento pode ser afetada pelos medicamentos que a comp\u00f5em, as respectivas concentra\u00e7\u00f5es, o material do recipiente em que est\u00e1 acondicionada e o pH da mistura.","id":6198643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estabilidade de uma bolsa que contenha mais de um medicamento pode ser afetada pelos medicamentos que a comp\u00f5em, as respectivas concentra\u00e7\u00f5es, o material do recipiente em que est\u00e1 acondicionada e o pH da mistura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/1645830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias - N\u00e3o Habilitado","id":21696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os por\u00edferos s\u00e3o os animais mais primitivos dos organismos multicelulares, alguns tipos de c\u00e9lulas formam os por\u00edferos, sobre as ameb\u00f3citos \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":54279,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias - N\u00e3o Habilitado","id":21696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias-nao-habilitado","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias - N\u00e3o Habilitado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1635410,"hashId":"1d53be8c9f6039e493c46f9801fcc9d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os por\u00edferos s\u00e3o os animais mais primitivos dos organismos multicelulares, alguns tipos de c\u00e9lulas formam os por\u00edferos, sobre as ameb\u00f3citos \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":6152276,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e9lulas que v\u00e3o formar o poro do animal, regi\u00e3o onde a \u00e1gua entra para ser filtrada.","id":6152274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9lulas que v\u00e3o formar o poro do animal, regi\u00e3o onde a \u00e1gua entra para ser filtrada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Camada de c\u00e9lulas externas que formam a pinacoderme, que reveste o corpo do por\u00edfera, lembrando que n\u00e3o s\u00e3o um tecido verdadeiro.","id":6152275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Camada de c\u00e9lulas externas que formam a pinacoderme, que reveste o corpo do por\u00edfera, lembrando que n\u00e3o s\u00e3o um tecido verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e9lulas livres dentro do corpo dos por\u00edferos que distribuem os nutrientes por difus\u00e3o.","id":6152276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9lulas livres dentro do corpo dos por\u00edferos que distribuem os nutrientes por difus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a c\u00e9lula mais importante dos por\u00edferos, respons\u00e1vel por capturar da \u00e1gua as part\u00edculas de alimento e fazer a digest\u00e3o intracelular.","id":6152277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a c\u00e9lula mais importante dos por\u00edferos, respons\u00e1vel por capturar da \u00e1gua as part\u00edculas de alimento e fazer a digest\u00e3o intracelular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":"biologia\/1635410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ensino Religioso - N\u00e3o Habilitado","id":21698}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que corresponde ao fen\u00f4meno religioso com fundamentos hist\u00f3ricos sociol\u00f3gicos:","provas":[{"id":54280,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ensino Religioso - N\u00e3o Habilitado","id":21698},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso-nao-habilitado","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ensino Religioso - N\u00e3o Habilitado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1635437,"hashId":"580e7b84c367536477b8d3700a7b749a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que corresponde ao fen\u00f4meno religioso com fundamentos hist\u00f3ricos sociol\u00f3gicos:<\/p>","resposta":6152388,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Religi\u00e3o \u00e9 uma tomada de posi\u00e7\u00e3o pessoal que vai al\u00e9m do simples conhecimento da verdade, \u00e9 uma postura na qual todo o eu se recolhe na sua singularidade com um compromisso supremo.","id":6152387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Religi\u00e3o \u00e9 uma tomada de posi\u00e7\u00e3o pessoal que vai al\u00e9m do simples conhecimento da verdade, \u00e9 uma postura na qual todo o eu se recolhe na sua singularidade com um compromisso supremo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Religi\u00e3o como fen\u00f4meno social, condicionado pela sociedade, com relev\u00e2ncia social.","id":6152388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Religi\u00e3o como fen\u00f4meno social, condicionado pela sociedade, com relev\u00e2ncia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Religi\u00e3o \u00e9 uma atitude do homem em frente da conting\u00eancia e da relatividade do mundo que o leva a refugiar-se em um absoluto de tipo sacral.","id":6152389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Religi\u00e3o \u00e9 uma atitude do homem em frente da conting\u00eancia e da relatividade do mundo que o leva a refugiar-se em um absoluto de tipo sacral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Religi\u00e3o pode ser identificada com a pr\u00f3pria f\u00e9 ou pode ser contraposta \u00e0 f\u00e9, quando nela se v\u00ea uma atitude formalizada que oculta a face de Deus.","id":6152390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Religi\u00e3o pode ser identificada com a pr\u00f3pria f\u00e9 ou pode ser contraposta \u00e0 f\u00e9, quando nela se v\u00ea uma atitude formalizada que oculta a face de Deus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1635437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos espa\u00e7os institucionais \u00e9 corrente a ado\u00e7\u00e3o de atividades grupais, seja para o atendimento das pessoas nos servi\u00e7os, seja no desenvolvimento e capacita\u00e7\u00e3o dos trabalhadores que constituem tais servi\u00e7os. Desenvolvido por Pich\u00f3n Rivi\u00e8re, os chamados grupos operativos s\u00e3o um tipo de atividade grupal, que transcendem a a\u00e7\u00e3o formal de ensino, tem efeitos de transforma\u00e7\u00e3o nos sujeitos, podendo ser usados, inclusive, para fins terap\u00eauticos em face da sua pot\u00eancia na transforma\u00e7\u00e3o do sofrimento ps\u00edquico. Indique a correta rela\u00e7\u00e3o entre os conceitos b\u00e1sicos sobre grupos operativos.1 - TAREFA( ) \u00c9 compreendida em n\u00edvel consciente, por\u00e9m, implica numa dimens\u00e3o afetiva que existe no inconsciente do grupo. O grupo dever\u00e1 ser facilitado para estar na sua dire\u00e7\u00e3o.2 - SURGIMENTOPORTA VOZ( ) \u00c9 o surgimento de experi\u00eancias e circunst\u00e2ncias pessoais de um membro do grupo em face do trabalho grupal.3 - VERTICALIDADE( ) \u00c9 a anuncia\u00e7\u00e3o de algo latente ou impl\u00edcito, sem consci\u00eancia por parte de seu emissor de sua significa\u00e7\u00e3o grupal. Denuncia a enfermidade grupal.4 - ESQUEMACONCEITUALREFERENCIALOPERATIVO( ) \u00c9 o conjunto de conhecimentos e experi\u00eancias de cada participante do grupo, expressado pela forma como ele pensa e atua no mundo, resultando na sua a\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o no grupo.","provas":[{"id":54898,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-psicologo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1645570,"hashId":"3dd8fa6605d8d99064f1761e90956a70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos espa\u00e7os institucionais \u00e9 corrente a ado\u00e7\u00e3o de atividades grupais, seja para o atendimento das pessoas nos servi\u00e7os, seja no desenvolvimento e capacita\u00e7\u00e3o dos trabalhadores que constituem tais servi\u00e7os. Desenvolvido por Pich\u00f3n Rivi\u00e8re, os chamados grupos operativos s\u00e3o um tipo de atividade grupal, que transcendem a a\u00e7\u00e3o formal de ensino, tem efeitos de transforma\u00e7\u00e3o nos sujeitos, podendo ser usados, inclusive, para fins terap\u00eauticos em face da sua pot\u00eancia na transforma\u00e7\u00e3o do sofrimento ps\u00edquico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique a correta rela\u00e7\u00e3o entre os conceitos b\u00e1sicos sobre grupos operativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 352px;\"><colgroup><col width=\"135\"><col width=\"217\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">1 - TAREFA<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 compreendida em n\u00edvel consciente, por\u00e9m, implica numa dimens\u00e3o afetiva que existe no inconsciente do grupo. O grupo dever\u00e1 ser facilitado para estar na sua dire\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">2 - SURGIMENTO<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">PORTA VOZ<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o surgimento de experi\u00eancias e circunst\u00e2ncias pessoais de um membro do grupo em face do trabalho grupal.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">3 - VERTICALIDADE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a anuncia\u00e7\u00e3o de algo latente ou impl\u00edcito, sem consci\u00eancia por parte de seu emissor de sua significa\u00e7\u00e3o grupal. Denuncia a enfermidade grupal.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">4 - ESQUEMA<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">CONCEITUAL<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">REFERENCIAL<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">OPERATIVO<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o conjunto de conhecimentos e experi\u00eancias de cada participante do grupo, expressado pela forma como ele pensa e atua no mundo, resultando na sua a\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o no grupo.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6197498,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.","id":6197497,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","id":6197498,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":6197499,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":6197500,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"nome_clean":"Grupos Operativos","oab":false,"nome":"Grupos Operativos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417476,"slug":"psicologia-grupos-operativos"}],"slug":"psicologia\/1645570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Biosseguran\u00e7a \u00e9 um conjunto de medidas necess\u00e1rias que visam prevenir, minimizar ou eliminar riscos inerentes \u00e0s atividades que possam interferir ou comprometer a qualidade de vida, a sa\u00fade humana e o meio ambiente. Analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta: I. A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9, isoladamente, a a\u00e7\u00e3o mais importante para a preven\u00e7\u00e3o e controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares. A distribui\u00e7\u00e3o e a localiza\u00e7\u00e3o de unidades ou pias para a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, de forma a atender a necessidade nas diversas \u00e1reas hospitalares \u2013 al\u00e9m da presen\u00e7a dos produtos \u2013 \u00e9 fundamental para a obrigatoriedade da pr\u00e1tica.II. O Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u00e9 uma barreira mec\u00e2nica entre a transmiss\u00e3o de pat\u00f3genos de materiais biol\u00f3gicos potencialmente contaminados e o profissional de sa\u00fade. III. O n\u00e3o uso ou o uso inadequado do EPI poder\u00e1 favorecer a contamina\u00e7\u00e3o do profissional e permitir a transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. IV. Riscos biol\u00f3gicos s\u00e3o riscos oferecidos por diversos tipos de microorganismos que possam infectar o indiv\u00edduo por vias respirat\u00f3rias, contato com a pele ou ingest\u00e3o. Dentre esses est\u00e3o as bact\u00e9rias, fungos, bacilos, parasitas, protozo\u00e1rios e v\u00edrus. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":54836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - M\u00e9dico Radiologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1645056,"hashId":"0f685bb30eb1b2ea7240f62fe58b30f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Biosseguran\u00e7a \u00e9 um conjunto de medidas necess\u00e1rias que visam prevenir, minimizar ou eliminar riscos inerentes \u00e0s atividades que possam interferir ou comprometer a qualidade de vida, a sa\u00fade humana e o meio ambiente. Analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9, isoladamente, a a\u00e7\u00e3o mais importante para a preven\u00e7\u00e3o e controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares. A distribui\u00e7\u00e3o e a localiza\u00e7\u00e3o de unidades ou pias para a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, de forma a atender a necessidade nas diversas \u00e1reas hospitalares \u2013 al\u00e9m da presen\u00e7a dos produtos \u2013 \u00e9 fundamental para a obrigatoriedade da pr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u00e9 uma barreira mec\u00e2nica entre a transmiss\u00e3o de pat\u00f3genos de materiais biol\u00f3gicos potencialmente contaminados e o profissional de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O n\u00e3o uso ou o uso inadequado do EPI poder\u00e1 favorecer a contamina\u00e7\u00e3o do profissional e permitir a transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Riscos biol\u00f3gicos s\u00e3o riscos oferecidos por diversos tipos de microorganismos que possam infectar o indiv\u00edduo por vias respirat\u00f3rias, contato com a pele ou ingest\u00e3o. Dentre esses est\u00e3o as bact\u00e9rias, fungos, bacilos, parasitas, protozo\u00e1rios e v\u00edrus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":6195302,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":6195301,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6195302,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6195303,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":6195304,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417184,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nocoes-de-biosseguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1645056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L.M.C, feminino, 52 anos, hipertensa leve, encontra-se no 4\u00ba dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio de lobectomia superior direita devido adenocarcinoma de pulm\u00e3o, com drenagem pleural. Paciente evolui sem intercorr\u00eancias. 45 minutos ap\u00f3s retornar do setor de Radiologia para exames de controle, apresenta um aumento de volume do t\u00f3rax, com disfonia, crepita\u00e7\u00e3o e dispneia.PA: 135X85 mmHg , FC: 95 bpm , r\u00edtmico; FR: 25 por minuto; SatO2: 95% com cateter de O2 a 1L por minuto. Diante do caso, a principal causa deste quadro e a primeira conduta a ser tomada s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":54836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - M\u00e9dico Radiologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1645065,"hashId":"0c5614bd0ad442d97ec756fee78f8fa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">L.M.C, feminino, 52 anos, hipertensa leve, encontra-se no 4\u00ba dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio de lobectomia superior direita devido adenocarcinoma de pulm\u00e3o, com drenagem pleural. Paciente evolui sem intercorr\u00eancias. 45 minutos ap\u00f3s retornar do setor de Radiologia para exames de controle, apresenta um aumento de volume do t\u00f3rax, com disfonia, crepita\u00e7\u00e3o e dispneia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">PA: 135X85 mmHg , FC: 95 bpm , r\u00edtmico; FR: 25 por minuto; SatO2: 95% com cateter de O2 a 1L por minuto. Diante do caso, a principal causa deste quadro e a primeira conduta a ser tomada s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":6195344,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pneumot\u00f3rax hipertensivo \/ Descompress\u00e3o tor\u00e1cica de urg\u00eancia","id":6195341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumot\u00f3rax hipertensivo \/ Descompress\u00e3o tor\u00e1cica de urg\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da veia cava superior \/ Coloca\u00e7\u00e3o de stent de cava.","id":6195342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome da veia cava superior \/ Coloca\u00e7\u00e3o de stent de cava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pneumot\u00f3rax espont\u00e2neo \/ Drenagem pleural no 2\u00ba espa\u00e7o intercostal direito.","id":6195343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumot\u00f3rax espont\u00e2neo \/ Drenagem pleural no 2\u00ba espa\u00e7o intercostal direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clampeamento incorreto do dreno de t\u00f3rax \/ Verificar a permeabilidade do sistema de drenagem.","id":6195344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clampeamento incorreto do dreno de t\u00f3rax \/ Verificar a permeabilidade do sistema de drenagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1645065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia emFarm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21417},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21418},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21419}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta apenas a\u00e7\u00f5es governamentais em conformidade com os eixos estrat\u00e9gicos da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (Resolu\u00e7\u00e3o CNS no 338\/2004).","provas":[{"id":53782,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emFarm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21417},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-farmacia-area-atencao-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em  Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"},{"id":53784,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21418},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-farmacia-area-atencao-a-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva - 2021"},{"id":53785,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21419},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-farmacia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1645799,"hashId":"98bbfda857504e70093a8f5196063aab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta apenas a\u00e7\u00f5es governamentais em conformidade com os eixos estrat\u00e9gicos da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (Resolu\u00e7\u00e3o CNS n<sup><u>o<\/u><\/sup> 338\/2004).<\/p>","resposta":6198502,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"i. Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o; ii. atualiza\u00e7\u00e3o da Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (Rename); iii. publica\u00e7\u00e3o dos Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas (PCDT)","id":6198498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">i. Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o; ii. atualiza\u00e7\u00e3o da Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (Rename); iii. publica\u00e7\u00e3o dos Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas (PCDT)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"i. Oferta do curso Pol\u00edticas de Sa\u00fade e Assist\u00eancia Farmac\u00eautica na modalidade ensino a dist\u00e2ncia (EAD); ii. publica\u00e7\u00e3o do Boletim Epidemiol\u00f3gico; iii. Cria\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Gest\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (HORUS).","id":6198499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">i. Oferta do curso Pol\u00edticas de Sa\u00fade e Assist\u00eancia Farmac\u00eautica na modalidade ensino a dist\u00e2ncia (EAD); ii. publica\u00e7\u00e3o do Boletim Epidemiol\u00f3gico; iii. Cria\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Gest\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (HORUS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"i. Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia; ii. atualiza\u00e7\u00e3o da Rename; iii. publica\u00e7\u00e3o do Boletim Epidemiol\u00f3gico.","id":6198500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">i. Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia; ii. atualiza\u00e7\u00e3o da Rename; iii. publica\u00e7\u00e3o do Boletim Epidemiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"i. Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o; ii. oferta do curso Pol\u00edticas de Sa\u00fade e Assist\u00eancia Farmac\u00eautica na modalidade EAD; iii. Cria\u00e7\u00e3o do HORUS.","id":6198501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">i. Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o; ii. oferta do curso Pol\u00edticas de Sa\u00fade e Assist\u00eancia Farmac\u00eautica na modalidade EAD; iii. Cria\u00e7\u00e3o do HORUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"i. Cria\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o do Programa Farm\u00e1cia Popular do Brasil; ii. atualiza\u00e7\u00e3o da Rename; iii. amplia\u00e7\u00e3o do elenco de medicamentos do Componente Estrat\u00e9gico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (Ceaf).","id":6198502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">i. Cria\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o do Programa Farm\u00e1cia Popular do Brasil; ii. atualiza\u00e7\u00e3o da Rename; iii. amplia\u00e7\u00e3o do elenco de medicamentos do Componente Estrat\u00e9gico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (Ceaf).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400637,"slug":"farmacia-assistencia-publica-politica-nacional-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1645799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21505}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fisioterapeuta matriculado em um programa strictu sensu resolveu fazer sua pesquisa no hospital em que trabalha de forma retrospectiva, usando dados do prontu\u00e1rio de pacientes que haviam falecido, ao longo da interna\u00e7\u00e3o, com o diagn\u00f3stico de Covid-19. O chefe imediato dele autorizou a coleta, mas condicionou a autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 sua inser\u00e7\u00e3o como autor da publica\u00e7\u00e3o dos resultados. Tendo em vista esse caso e o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53890,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21506},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fisioterapia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fisioterapia  - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":53888,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21505},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fisioterapia-area-atencao-a-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1645859,"hashId":"bd23d917db2d569cc77485071697fdeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fisioterapeuta matriculado em um programa<em> strictu sensu<\/em> resolveu fazer sua pesquisa no hospital em que trabalha de forma retrospectiva, usando dados do prontu\u00e1rio de pacientes que haviam falecido, ao longo da interna\u00e7\u00e3o, com o diagn\u00f3stico de Covid-19. O chefe imediato dele autorizou a coleta, mas condicionou a autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 sua inser\u00e7\u00e3o como autor da publica\u00e7\u00e3o dos resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista esse caso e o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6198784,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conduta do chefe imediato fere o C\u00f3digo de \u00c9tica quanto a servir-se de posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica para impedir ou dificultar a utiliza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es e de outros recursos sob sua dire\u00e7\u00e3o, para o desenvolvimento de pesquisa.","id":6198780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do chefe imediato fere o C\u00f3digo de \u00c9tica quanto a servir-se de posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica para impedir ou dificultar a utiliza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es e de outros recursos sob sua dire\u00e7\u00e3o, para o desenvolvimento de pesquisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A conduta do chefe imediato fere o C\u00f3digo de \u00c9tica quanto a induzir ou contribuir para a manipula\u00e7\u00e3o de dados de pesquisa que beneficiem servi\u00e7os, institui\u00e7\u00f5es ou a si mesmo.","id":6198781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do chefe imediato fere o C\u00f3digo de \u00c9tica quanto a induzir ou contribuir para a manipula\u00e7\u00e3o de dados de pesquisa que beneficiem servi\u00e7os, institui\u00e7\u00f5es ou a si mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A conduta do chefe imediato est\u00e1 correta, pois, sem ele, a pesquisa n\u00e3o seria viabilizada.","id":6198782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do chefe imediato est\u00e1 correta, pois, sem ele, a pesquisa n\u00e3o seria viabilizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por se tratar de dados retrospectivos e sujeitos falecidos, \u00e9 facultativo ao pesquisador divulgar os resultados que possam identificar os sujeitos da pesquisa individualmente.","id":6198783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de dados retrospectivos e sujeitos falecidos, \u00e9 facultativo ao pesquisador divulgar os resultados que possam identificar os sujeitos da pesquisa individualmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A conduta do chefe imediato fere o C\u00f3digo de \u00c9tica quanto a servir-se de posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica para fazer constar seu nome na coautoria de obra cient\u00edfica da qual n\u00e3o tenha efetivamente participado.","id":6198784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do chefe imediato fere o C\u00f3digo de \u00c9tica quanto a servir-se de posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica para fazer constar seu nome na coautoria de obra cient\u00edfica da qual n\u00e3o tenha efetivamente participado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1645859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21505}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo fisioterapeuta sempre teve dificuldades em acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o cardiovascular dos seus pacientes submetidos a um programa de exerc\u00edcios aer\u00f3bicos. Pensando em comparar prioritariamente os efeitos do exerc\u00edcio em um mesmo paciente ao longo do tempo e n\u00e3o se preocupando com a avalia\u00e7\u00e3o entre os pacientes, ele come\u00e7ou a adotar o duplo produto (DP). No que se refere ao DP, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53890,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21506},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fisioterapia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fisioterapia  - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":53888,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21505},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fisioterapia-area-atencao-a-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1645880,"hashId":"e8e78dd3994face81e311e6d6e85690f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo fisioterapeuta sempre teve dificuldades em acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o cardiovascular dos seus pacientes submetidos a um programa de exerc\u00edcios aer\u00f3bicos. Pensando em comparar prioritariamente os efeitos do exerc\u00edcio em um mesmo paciente ao longo do tempo e n\u00e3o se preocupando com a avalia\u00e7\u00e3o entre os pacientes, ele come\u00e7ou a adotar o duplo produto (DP). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao DP, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6198886,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O DP tem uma forte correla\u00e7\u00e3o linear com a oferta de oxig\u00eanio tecidual (DO2) no espa\u00e7o de tempo de um exerc\u00edcio aer\u00f3bico progressivo de membros inferiores.","id":6198885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DP tem uma forte correla\u00e7\u00e3o linear com a oferta de oxig\u00eanio tecidual (DO<sub>2<\/sub>) no espa\u00e7o de tempo de um exerc\u00edcio aer\u00f3bico progressivo de membros inferiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sucesso de um programa de treinamento aer\u00f3bico em um indiv\u00edduo pode ser demonstrado pela redu\u00e7\u00e3o do DP na execu\u00e7\u00e3o de um esfor\u00e7o subm\u00e1ximo.","id":6198886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sucesso de um programa de treinamento aer\u00f3bico em um indiv\u00edduo pode ser demonstrado pela redu\u00e7\u00e3o do DP na execu\u00e7\u00e3o de um esfor\u00e7o subm\u00e1ximo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O DP \u00e9 o produto da frequ\u00eancia card\u00edaca e o volume sist\u00f3lico de eje\u00e7\u00e3o.","id":6198887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DP \u00e9 o produto da frequ\u00eancia card\u00edaca e o volume sist\u00f3lico de eje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O DP \u00e9 um bom marcador da condi\u00e7\u00e3o cardiovascular por variar em uma faixa estreita entre os indiv\u00edduos, principalmente aqueles com insufici\u00eancia card\u00edaca.","id":6198888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DP \u00e9 um bom marcador da condi\u00e7\u00e3o cardiovascular por variar em uma faixa estreita entre os indiv\u00edduos, principalmente aqueles com insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O DP subm\u00e1ximo tem uma fraca correla\u00e7\u00e3o com a porcentagem da frequ\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima (% FC max), assim n\u00e3o deve ser estimado por meio da FC ao longo de uma sess\u00e3o de fisioterapia.","id":6198889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DP subm\u00e1ximo tem uma fraca correla\u00e7\u00e3o com a porcentagem da frequ\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima (% FC max), assim n\u00e3o deve ser estimado por meio da FC ao longo de uma sess\u00e3o de fisioterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1645880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21505}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade com o diagn\u00f3stico de espondilolistese grau 3 em L3, h\u00e1 quatro anos, est\u00e1 realizando tratamento fisioterap\u00eautico, mas eventualmente sente fortes dores lombares, fazendo com que ele permane\u00e7a acamado por dois ou tr\u00eas dias. Crises de lombalgia nessa gravidade tem uma frequ\u00eancia de dois epis\u00f3dios por ano. O \u00faltimo epis\u00f3dio ocorreu h\u00e1 seis dias e 48 horas depois do seu in\u00edcio, quando o paciente apresentou dores na regi\u00e3o da panturrilha direita com incha\u00e7o e sinais inflamat\u00f3rios. Diagnosticou-se, ent\u00e3o, trombose venosa profunda (TVP) na veia safena da perna direita. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a ambula\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":53890,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21506},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fisioterapia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fisioterapia  - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"},{"id":53888,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21505},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fisioterapia-area-atencao-a-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1645885,"hashId":"80a102a234ce30933ccd3d7cec033da5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 70 anos de idade com o diagn\u00f3stico de espondilolistese grau 3 em L3, h\u00e1 quatro anos, est\u00e1 realizando tratamento fisioterap\u00eautico, mas eventualmente sente fortes dores lombares, fazendo com que ele permane\u00e7a acamado por dois ou tr\u00eas dias. Crises de lombalgia nessa gravidade tem uma frequ\u00eancia de dois epis\u00f3dios por ano. O \u00faltimo epis\u00f3dio ocorreu h\u00e1 seis dias e 48 horas depois do seu in\u00edcio, quando o paciente apresentou dores na regi\u00e3o da panturrilha direita com incha\u00e7o e sinais inflamat\u00f3rios. Diagnosticou-se, ent\u00e3o, trombose venosa profunda (TVP) na veia safena da perna direita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a ambula\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6198912,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na fase aguda da TVP \u00e9 contraindicada, e o tratamento correto consiste na perman\u00eancia no leito com o membro afetado elevado.","id":6198910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fase aguda da TVP \u00e9 contraindicada, e o tratamento correto consiste na perman\u00eancia no leito com o membro afetado elevado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"precoce pode reduzir a dor p\u00f3s-tromb\u00f3tica, por\u00e9m aumenta o edema perif\u00e9rico no membro.","id":6198911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precoce pode reduzir a dor p\u00f3s-tromb\u00f3tica, por\u00e9m aumenta o edema perif\u00e9rico no membro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"precoce pode ser iniciada para evitar os efeitos delet\u00e9rios do imobilismo ap\u00f3s o paciente estar devidamente anticoagulado.","id":6198912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precoce pode ser iniciada para evitar os efeitos delet\u00e9rios do imobilismo ap\u00f3s o paciente estar devidamente anticoagulado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"precoce reduz a dor p\u00f3s-tromb\u00f3tica principalmente nos pacientes com dor leve na escala visual anal\u00f3gica da dor (EVA).","id":6198913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precoce reduz a dor p\u00f3s-tromb\u00f3tica principalmente nos pacientes com dor leve na escala visual anal\u00f3gica da dor (EVA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"precoce est\u00e1 associada \u00e0 maior incid\u00eancia de novo tromboembolismo pulmonar (TEP) em compara\u00e7\u00e3o com a perman\u00eancia no leito em pacientes com epis\u00f3dio de TEP pr\u00e9vio.","id":6198914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precoce est\u00e1 associada \u00e0 maior incid\u00eancia de novo tromboembolismo pulmonar (TEP) em compara\u00e7\u00e3o com a perman\u00eancia no leito em pacientes com epis\u00f3dio de TEP pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1645885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que durante a opera\u00e7\u00e3o de uma m\u00e1quina um funcion\u00e1rio notou que a ventoinha do radiador n\u00e3o estava funcionando, ao perceber o ocorrido ele imediatamente avisou ao operador que desligou o equipamento. Caso o operador continuasse com o trabalho, o que poderia ocorrer?","provas":[{"id":55309,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-operador-de-maquinas-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1655228,"hashId":"e6e3a633a39828514d2cb3130b5df3ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que durante a opera\u00e7\u00e3o de uma m\u00e1quina um funcion\u00e1rio notou que a ventoinha do radiador n\u00e3o estava funcionando, ao perceber o ocorrido ele imediatamente avisou ao operador que desligou o equipamento. Caso o operador continuasse com o trabalho, o que poderia ocorrer?<\/p>","resposta":6237875,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falha no sistema de Ar Condicionado e o operador ia ficar com calor.","id":6237872,"corpo":"<p>Falha no sistema de Ar Condicionado e o operador ia ficar com calor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas aumentaria o consumo de combust\u00edvel.","id":6237873,"corpo":"<p>Apenas aumentaria o consumo de combust\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falha nos atuadores hidr\u00e1ulicos.","id":6237874,"corpo":"<p>Falha nos atuadores hidr\u00e1ulicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falha no sistema de arrefecimento e poss\u00edvel superaquecimento do motor.","id":6237875,"corpo":"<p>Falha no sistema de arrefecimento e poss\u00edvel superaquecimento do motor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ocorreria nenhum problema com o equipamento, pois ele \u00e9 refrigerado a Ar.","id":6237876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ocorreria nenhum problema com o equipamento, pois ele \u00e9 refrigerado a Ar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1655228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partida do motor \u00e9 dada ao acionar a chave do ve\u00edculo, esta partida \u00e9 realizada pelo(a)?","provas":[{"id":55309,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-operador-de-maquinas-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1655266,"hashId":"9cbe282351b6b5ba6557168ab8aab17d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partida do motor \u00e9 dada ao acionar a chave do ve\u00edculo, esta partida \u00e9 realizada pelo(a)?<\/p>","resposta":6238058,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bobina.","id":6238056,"corpo":"<p>Bobina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Platinado.","id":6238057,"corpo":"<p>Platinado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Motor de Arranque.","id":6238058,"corpo":"<p>Motor de Arranque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cablagem.","id":6238059,"corpo":"<p>Cablagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alternador.","id":6238060,"corpo":"<p>Alternador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1655266","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao passar por um acidente de tr\u00e2nsito \u00e9 dever dos motoristas a presta\u00e7\u00e3o do socorro, a solidariedade com o pr\u00f3ximo \u00e9 o mais importante neste momento. No entanto h\u00e1 algumas situa\u00e7\u00f5es que devem ser feitas apenas por profissionais. Qual das a\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O deve ser feita?","provas":[{"id":55309,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-operador-de-maquinas-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1655274,"hashId":"27f8e722507180011073b154f3b40c87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao passar por um acidente de tr\u00e2nsito \u00e9 dever dos motoristas a presta\u00e7\u00e3o do socorro, a solidariedade com o pr\u00f3ximo \u00e9 o mais importante neste momento. No entanto h\u00e1 algumas situa\u00e7\u00f5es que devem ser feitas apenas por profissionais. Qual das a\u00e7\u00f5es abaixo <strong>N\u00c3O <\/strong>deve ser feita?<\/p>","resposta":6238098,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afastar os curiosos.","id":6238094,"corpo":"<p>Afastar os curiosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chamar o SAMU.","id":6238095,"corpo":"<p>Chamar o SAMU.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinalizar o acidente.","id":6238096,"corpo":"<p>Sinalizar o acidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informar a v\u00edtima que voc\u00ea est\u00e1 ali para ajud\u00e1-la.","id":6238097,"corpo":"<p>Informar a v\u00edtima que voc\u00ea est\u00e1 ali para ajud\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tirar o capacete de um motociclista acidentado.","id":6238098,"corpo":"<p>Tirar o capacete de um motociclista acidentado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1655274","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tr\u00e2nsito h\u00e1 diversos tipos de condutores, com diferentes comportamentos, no contexto da dire\u00e7\u00e3o defensiva, marque o conceito de condutor que melhor descreve a frase: \"O condutor dirige olhando um s\u00f3 ponto, esquecendo-se das laterais e retaguarda (traseira).","provas":[{"id":55309,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-operador-de-maquinas-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1655281,"hashId":"5634af04295e1fa85cea387d1d03d038","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tr\u00e2nsito h\u00e1 diversos tipos de condutores, com diferentes comportamentos, no contexto da dire\u00e7\u00e3o defensiva, marque o conceito de condutor que melhor descreve a frase: \"<strong>O condutor dirige olhando um s\u00f3 ponto, esquecendo-se das laterais e retaguarda (traseira)<\/strong>.<\/p>","resposta":6238127,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Fixa.","id":6238127,"corpo":"<p>Aten\u00e7\u00e3o Fixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Agressiva.","id":6238128,"corpo":"<p>Dire\u00e7\u00e3o Agressiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Dispersiva.","id":6238129,"corpo":"<p>Aten\u00e7\u00e3o Dispersiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Difusa.","id":6238130,"corpo":"<p>Aten\u00e7\u00e3o Difusa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva.","id":6238131,"corpo":"<p>Dire\u00e7\u00e3o Defensiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1655281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversos tipos de polui\u00e7\u00e3o, polui\u00e7\u00e3o do ar, polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas, polui\u00e7\u00e3o sonora, entre outras. Para minimizar a polui\u00e7\u00e3o sonora o sistema de escapamento \u00e9 composto basicamente de:","provas":[{"id":55309,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-operador-de-maquinas-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1655286,"hashId":"5dbf3d74988a07807062a39155f6f1d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem diversos tipos de polui\u00e7\u00e3o, polui\u00e7\u00e3o do ar, polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas, polui\u00e7\u00e3o sonora, entre outras. Para minimizar a polui\u00e7\u00e3o sonora o sistema de escapamento \u00e9 composto basicamente de:<\/p>","resposta":6238152,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tubo Flex\u00edvel resistente a som e catalisador.","id":6238151,"corpo":"<p>Tubo Flex\u00edvel resistente a som e catalisador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abafador Intermedi\u00e1rio e Silencioso Traseiro.","id":6238152,"corpo":"<p>Abafador Intermedi\u00e1rio e Silencioso Traseiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Catalisador e Abafador Intermedi\u00e1rio.","id":6238153,"corpo":"<p>Catalisador e Abafador Intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Catalisador e Silencioso Traseiro.","id":6238154,"corpo":"<p>Catalisador e Silencioso Traseiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coletor e Silencioso Traseiro.","id":6238155,"corpo":"<p>Coletor e Silencioso Traseiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1655286","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao atender a uma chamada o profissional telefonista deve se colocar no lugar de seu interlocutor, como se a demanda que ele traz fosse sua, a fim de compreend\u00ea-lo e atend\u00ea-lo de forma satisfat\u00f3ria. Esta habilidade \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":55320,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-telefonista-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1655323,"hashId":"582782c38f731e37aa800aee3a98a558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao atender a uma chamada o profissional telefonista deve se colocar no lugar de seu interlocutor, como se a demanda que ele traz fosse sua, a fim de compreend\u00ea-lo e atend\u00ea-lo de forma satisfat\u00f3ria. Esta habilidade \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":6238323,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arrog\u00e2ncia.","id":6238321,"corpo":"<p>Arrog\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neglig\u00eancia.","id":6238322,"corpo":"<p>Neglig\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empatia.","id":6238323,"corpo":"<p>Empatia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informalidade.","id":6238324,"corpo":"<p>Informalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Submiss\u00e3o.","id":6238325,"corpo":"<p>Submiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1655323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de telefonista exige que o profissional consiga estabelecer um di\u00e1logo claro e conciso e, para isso, deve aprimorar sua forma de comunicar-se. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O cita um dos quesitos relevantes neste processo?","provas":[{"id":55320,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-telefonista-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1655325,"hashId":"9e9e2a49335caa197bd1adfab46249fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o de telefonista exige que o profissional consiga estabelecer um di\u00e1logo claro e conciso e, para isso, deve aprimorar sua forma de comunicar-se. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O cita um dos quesitos relevantes neste processo?<\/p>","resposta":6238332,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar palavras de significado compreens\u00edvel.","id":6238330,"corpo":"<p>Usar palavras de significado compreens\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dar a devida aten\u00e7\u00e3o aos sinais gr\u00e1ficos que determinam a pron\u00fancia das palavras.","id":6238331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar a devida aten\u00e7\u00e3o aos sinais gr\u00e1ficos que determinam a pron\u00fancia das palavras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usar g\u00edrias.","id":6238332,"corpo":"<p>Usar g\u00edrias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enfatizar a s\u00edlaba certa.","id":6238333,"corpo":"<p>Enfatizar a s\u00edlaba certa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Usar os sons corretos para vocalizar as palavras.","id":6238334,"corpo":"<p>Usar os sons corretos para vocalizar as palavras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1655325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser solid\u00e1rio e respons\u00e1vel s\u00e3o caracter\u00edsticas que se espera de qualquer bom cidad\u00e3o, mas no ambiente de trabalho elas saem do campo da expectativa passam a ser consideradas normas de condutas que prezam pela:","provas":[{"id":55320,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-telefonista-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1655341,"hashId":"24e9575f62d87b3fc1d84825ecee7862","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser solid\u00e1rio e respons\u00e1vel s\u00e3o caracter\u00edsticas que se espera de qualquer bom cidad\u00e3o, mas no ambiente de trabalho elas saem do campo da expectativa passam a ser consideradas normas de condutas que prezam pela:<\/p>","resposta":6238405,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o.","id":6238401,"corpo":"<p>Subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hierarquia.","id":6238402,"corpo":"<p>Hierarquia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Responsabilidade social.","id":6238403,"corpo":"<p>Responsabilidade social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cidadania.","id":6238404,"corpo":"<p>Cidadania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9tica profissional.","id":6238405,"corpo":"<p>\u00c9tica profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1655341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre indicadores de sa\u00fade, verifique as assertivas e assinale a correta. I. Define-se indicadores de sa\u00fade como instrumentos utilizados para medir uma realidade, como par\u00e2metro norteador, instrumento de gerenciamento, avalia\u00e7\u00e3o e planejamento das a\u00e7\u00f5es na sa\u00fade, de modo a permitir mudan\u00e7as nos processos e resultados. II. O indicador de sa\u00fade \u00e9 importante para conduzir ao resultado final das a\u00e7\u00f5es propostas em um planejamento estrat\u00e9gico. III. Os indicadores de sa\u00fade s\u00e3o usados como ferramenta para identificar, monitorar, avaliar a\u00e7\u00f5es e subsidiar as decis\u00f5es do gestor. IV. Por meio dos indicadores de sa\u00fade \u00e9 poss\u00edvel identificar \u00e1reas de risco e evidenciar tend\u00eancias, auxiliando no direcionamento das atividades e evitando o desperd\u00edcio de tempo e esfor\u00e7os em a\u00e7\u00f5es n\u00e3o efetivas.","provas":[{"id":55015,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Agente de Controle de Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647552,"hashId":"6ea54db9b80008c382a4d2208b3493e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre indicadores de sa\u00fade, verifique as assertivas e assinale a correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Define-se indicadores de sa\u00fade como instrumentos utilizados para medir uma realidade, como par\u00e2metro norteador, instrumento de gerenciamento, avalia\u00e7\u00e3o e planejamento das a\u00e7\u00f5es na sa\u00fade, de modo a permitir mudan\u00e7as nos processos e resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O indicador de sa\u00fade \u00e9 importante para conduzir ao resultado final das a\u00e7\u00f5es propostas em um planejamento estrat\u00e9gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os indicadores de sa\u00fade s\u00e3o usados como ferramenta para identificar, monitorar, avaliar a\u00e7\u00f5es e subsidiar as decis\u00f5es do gestor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Por meio dos indicadores de sa\u00fade \u00e9 poss\u00edvel identificar \u00e1reas de risco e evidenciar tend\u00eancias, auxiliando no direcionamento das atividades e evitando o desperd\u00edcio de tempo e esfor\u00e7os em a\u00e7\u00f5es n\u00e3o efetivas.<\/p>","resposta":6206186,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III s\u00e3o corretas.","id":6206185,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":6206186,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV s\u00e3o corretas.","id":6206187,"corpo":"<p>Apenas as assertivas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II s\u00e3o corretas.","id":6206188,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1647552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um voc\u00e1bulo grafado INCORRETAMENTE.","provas":[{"id":55016,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-coveiro","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Coveiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647572,"hashId":"b9edc987a452d2aea60b79596e9ad8ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um voc\u00e1bulo grafado <strong>INCORRETAMENTE<\/strong>.<\/p>","resposta":6206258,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao deixar a casa, o sol a cegou por um momento.","id":6206257,"corpo":"<p>Ao deixar a casa, o sol a cegou por um momento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquela parede de pedra escura e poderosa des\u00e7ia at\u00e9 a praia, desfazendo-se em rochas.","id":6206258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquela parede de pedra escura e poderosa des\u00e7ia at\u00e9 a praia, desfazendo-se em rochas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o podia mensurar os anos gastos para que cada um daqueles livros ganhasse forma.","id":6206259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele n\u00e3o podia mensurar os anos gastos para que cada um daqueles livros ganhasse forma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O farol pusera-se triste, meio demente de saudade","id":6206260,"corpo":"<p>O farol pusera-se triste, meio demente de saudade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1647572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um h\u00e1bito que colabora na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","provas":[{"id":54356,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-merendeira-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647584,"hashId":"08e3f76d75a0e034e899f02e72745e59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um h\u00e1bito que colabora na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as<\/p>","resposta":6206315,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomar \u00e1gua apenas duas vezes ao dia.","id":6206311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomar \u00e1gua apenas duas vezes ao dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fumar cigarro e ingerir bebidas alco\u00f3licas.","id":6206312,"corpo":"<p>fumar cigarro e ingerir bebidas alco\u00f3licas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar drogas ilegais e muito caf\u00e9 durante o dia.","id":6206313,"corpo":"<p>utilizar drogas ilegais e muito caf\u00e9 durante o dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vida sedent\u00e1ria e dormir muito.","id":6206314,"corpo":"<p>vida sedent\u00e1ria e dormir muito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"praticar atividade f\u00edsica regularmente e tomar \u00e1gua regulamente.","id":6206315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticar atividade f\u00edsica regularmente e tomar \u00e1gua regulamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1647584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirmativa a seguir. O modelo __________ defende o aprendizado apenas da L\u00edngua Portuguesa na sua modalidade oral e escrita na escola, por entender que esta \u00e9 a \u00fanica possibilidade de integrar o surdo na sociedade majorit\u00e1ria ouvinte. Marque a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna.","provas":[{"id":54357,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Int\u00e9rprete de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647605,"hashId":"29549f01ff92e8fcd44f71a658f7583e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O modelo __________ defende o aprendizado apenas da L\u00edngua Portuguesa na sua modalidade oral e escrita na escola, por entender que esta \u00e9 a \u00fanica possibilidade de integrar o surdo na sociedade majorit\u00e1ria ouvinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":6206410,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bil\u00edngue.","id":6206409,"corpo":"<p>bil\u00edngue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cl\u00ednico-terap\u00eautico.","id":6206410,"corpo":"<p>cl\u00ednico-terap\u00eautico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"heterog\u00eaneo.","id":6206411,"corpo":"<p>heterog\u00eaneo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antropol\u00f3gico.","id":6206412,"corpo":"<p>antropol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"social.","id":6206413,"corpo":"<p>social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1647605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a alternativa que indica os materiais corretos para a confec\u00e7\u00e3o de uma massa de concreto:","provas":[{"id":55016,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-coveiro","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Coveiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647629,"hashId":"09a7ab4d5c716a1f18099568513ab488","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique a alternativa que indica os materiais corretos para a confec\u00e7\u00e3o de uma massa de concreto:<\/p>","resposta":6206516,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cimento, areia, pedra pulm\u00e3o e \u00e1gua.","id":6206514,"corpo":"<p>Cimento, areia, pedra pulm\u00e3o e \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cimento, argamassa, pedra pulm\u00e3o e \u00e1gua.","id":6206515,"corpo":"<p>Cimento, argamassa, pedra pulm\u00e3o e \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cimento, areia, pedra e \u00e1gua.","id":6206516,"corpo":"<p>Cimento, areia, pedra e \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cimento, argamassa, pedra e \u00e1gua.","id":6206517,"corpo":"<p>Cimento, argamassa, pedra e \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1647629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 maquin\u00e1rio que auxilia o homem na produ\u00e7\u00e3o das variadas massas de cimento:","provas":[{"id":55016,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-coveiro","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Coveiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647635,"hashId":"dcd53df0bb76ec2cb5bbb9ae775c3e33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 maquin\u00e1rio que auxilia o homem na produ\u00e7\u00e3o das variadas massas de cimento:<\/p>","resposta":6206541,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Betoneira.","id":6206541,"corpo":"<p>Betoneira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compressor de ar.","id":6206542,"corpo":"<p>Compressor de ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parafusadeira.","id":6206543,"corpo":"<p>Parafusadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Furadeira.","id":6206544,"corpo":"<p>Furadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1647635","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 caracter\u00edstica do envelhecimento do cimento ensacado:","provas":[{"id":55016,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-coveiro","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Coveiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647645,"hashId":"886d33f9a6f3832c6978bfb37f8b9a9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 caracter\u00edstica do envelhecimento do cimento ensacado:<\/p>","resposta":6206585,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estar esbranqui\u00e7ado.","id":6206584,"corpo":"<p>Estar esbranqui\u00e7ado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estar empedrado.","id":6206585,"corpo":"<p>Estar empedrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estar quente.","id":6206586,"corpo":"<p>Estar quente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estar com mau cheiro.","id":6206587,"corpo":"<p>Estar com mau cheiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1647645","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diretrizes e responsabilidades para a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, entre as quais se incluem as de vacina\u00e7\u00e3o, s\u00e3o definidas em legisla\u00e7\u00e3o nacional (Lei n\u00ba 6.259\/1975), a qual aponta que a gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es \u00e9 compartilhada pela Uni\u00e3o, pelos estados, pelo Distrito Federal e pelos munic\u00edpios. Devem ser pactuadas na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) e na Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB), tendo por base a regionaliza\u00e7\u00e3o, a rede de servi\u00e7os e as tecnologias dispon\u00edveis. A respeito do calend\u00e1rio vacinal oficial, \u00e9 INCORRETO afirmar-se: ","provas":[{"id":52623,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2021-amauc-medico","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1647658,"hashId":"b6551588808bb619728103d536f6bbb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes e responsabilidades para a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, entre as quais se incluem as de vacina\u00e7\u00e3o, s\u00e3o definidas em legisla\u00e7\u00e3o nacional (Lei n\u00ba 6.259\/1975), a qual aponta que a gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es \u00e9 compartilhada pela Uni\u00e3o, pelos estados, pelo Distrito Federal e pelos munic\u00edpios. Devem ser pactuadas na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) e na Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB), tendo por base a regionaliza\u00e7\u00e3o, a rede de servi\u00e7os e as tecnologias dispon\u00edveis. A respeito do calend\u00e1rio vacinal oficial, \u00e9 INCORRETO afirmar-se: <\/p>","resposta":6206644,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com respeito da vacina contra febre amarela, que apesar de uma dose ser capaz de imunizar o indiv\u00edduo por toda a vida, quando utilizada em crian\u00e7as muito novas, a efic\u00e1cia pode ser comprometida, havendo uma recomenda\u00e7\u00e3o de refor\u00e7o aos quatro anos.","id":6206641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com respeito da vacina contra febre amarela, que apesar de uma dose ser capaz de imunizar o indiv\u00edduo por toda a vida, quando utilizada em crian\u00e7as muito novas, a efic\u00e1cia pode ser comprometida, havendo uma recomenda\u00e7\u00e3o de refor\u00e7o aos quatro anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vacina meningoc\u00f3cica ACWY conjugada substituiu o refor\u00e7o da meningoc\u00f3cica C para os adolescentes de 11 e 12 anos de idade, e previne os quatro sorotipos de meningite bacteriana: A, C, W e Y. ","id":6206642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina meningoc\u00f3cica ACWY conjugada substituiu o refor\u00e7o da meningoc\u00f3cica C para os adolescentes de 11 e 12 anos de idade, e previne os quatro sorotipos de meningite bacteriana: A, C, W e Y. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina contra HPV tamb\u00e9m \u00e9 indicada para as mulheres e homens de nove a 26 anos de idade vivendo com HIV\/AIDS, transplantados de \u00f3rg\u00e3os s\u00f3lidos, de medula \u00f3ssea e pacientes oncol\u00f3gicos, sendo o esquema vacinal de tr\u00eas doses (0, 2 e 6 meses).","id":6206643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra HPV tamb\u00e9m \u00e9 indicada para as mulheres e homens de nove a 26 anos de idade vivendo com HIV\/AIDS, transplantados de \u00f3rg\u00e3os s\u00f3lidos, de medula \u00f3ssea e pacientes oncol\u00f3gicos, sendo o esquema vacinal de tr\u00eas doses (0, 2 e 6 meses).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vacina contra febre amarela \u00e9 produzida com v\u00edrus vivo atenuado, e propicia o desenvolvimento de n\u00edveis protetores de anticorpos contra a doen\u00e7a por toda a vida, sendo indicada para pessoas que vivem com HIV e que tem contagem de c\u00e9lulas CD4 menor que 350 c\u00e9lulas\/mm3.","id":6206644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra febre amarela \u00e9 produzida com v\u00edrus vivo atenuado, e propicia o desenvolvimento de n\u00edveis protetores de anticorpos contra a doen\u00e7a por toda a vida, sendo indicada para pessoas que vivem com HIV e que tem contagem de c\u00e9lulas CD4 menor que 350 c\u00e9lulas\/mm3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00f5es vacinais graves e \u00f3bito p\u00f3s vacina\u00e7\u00e3o devem ser notificados nas 3 esferas (federal, estadual e municipal) pela vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica em at\u00e9 24 horas. ","id":6206645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00f5es vacinais graves e \u00f3bito p\u00f3s vacina\u00e7\u00e3o devem ser notificados nas 3 esferas (federal, estadual e municipal) pela vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica em at\u00e9 24 horas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1647658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2001, foi realizado um encontro internacional sobre a forma\u00e7\u00e3o de int\u00e9rpretes de L\u00edngua de Sinais na Am\u00e9rica Latina. Esse evento foi realizado em _____________, no per\u00edodo de 13 a 17 de novembro de 2001, com o apoio da Federa\u00e7\u00e3o Mundial de Surdos.","provas":[{"id":54357,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Int\u00e9rprete de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647669,"hashId":"05ed62b2af90f0c752b74f1bad230bd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2001, foi realizado um encontro internacional sobre a forma\u00e7\u00e3o de int\u00e9rpretes de L\u00edngua de Sinais na Am\u00e9rica Latina. Esse evento foi realizado em _____________, no per\u00edodo de 13 a 17 de novembro de 2001, com o apoio da Federa\u00e7\u00e3o Mundial de Surdos.<\/p>","resposta":6206697,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bogot\u00e1\/Col\u00f4mbia.","id":6206693,"corpo":"<p>Bogot\u00e1\/Col\u00f4mbia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Buenos Aires\/Argentina.","id":6206694,"corpo":"<p>Buenos Aires\/Argentina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assun\u00e7\u00e3o\/Paraguai.","id":6206695,"corpo":"<p>Assun\u00e7\u00e3o\/Paraguai.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Santiago\/Chile.","id":6206696,"corpo":"<p>Santiago\/Chile.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Montevid\u00e9u\/Uruguai.","id":6206697,"corpo":"<p>Montevid\u00e9u\/Uruguai.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1647669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito abrangente de sa\u00fade, definido na nova Constitui\u00e7\u00e3o, norteia a mudan\u00e7a progressiva dos servi\u00e7os, passando de um modelo assistencial centrado na doen\u00e7a e baseado no atendimento a quem procura, para um modelo de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade, onde haja a incorpora\u00e7\u00e3o progressiva de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e de prote\u00e7\u00e3o, ao lado daquelas propriamente ditas de recupera\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa a seguir que apresenta uma a\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o promovida pelo CD:","provas":[{"id":54358,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-auxiliar-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647709,"hashId":"60192294e1eead881ddc00c29a13e531","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito abrangente de sa\u00fade, definido na nova Constitui\u00e7\u00e3o, norteia a mudan\u00e7a progressiva dos servi\u00e7os, passando de um modelo assistencial centrado na doen\u00e7a e baseado no atendimento a quem procura, para um modelo de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade, onde haja a incorpora\u00e7\u00e3o progressiva de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e de prote\u00e7\u00e3o, ao lado daquelas propriamente ditas de recupera\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa a seguir que apresenta uma a\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o promovida pelo CD:<\/p>","resposta":6206871,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de fl\u00faor nas escolas.","id":6206869,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o de fl\u00faor nas escolas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o de higiene bucal em crian\u00e7as","id":6206870,"corpo":"<p>Orienta\u00e7\u00e3o de higiene bucal em crian\u00e7as<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Confec\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese total em pacientes desdentados.","id":6206871,"corpo":"<p>Confec\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese total em pacientes desdentados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de raspagens supragengivais.","id":6206872,"corpo":"<p>Realiza\u00e7\u00e3o de raspagens supragengivais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de selantes nos molares.","id":6206873,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o de selantes nos molares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/1647709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a tabela abaixo, que apresenta dados concernentes \u00e0 cobertura de redes de esgotamento sanit\u00e1rio nas capitais metropolitanas do Brasil, comparando-se percentuais da popula\u00e7\u00e3o total de cada Capital, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua respectiva periferia (dados do Instituto Trata Brasil):Capitais Metropolitanas (cobertura da rede de esgoto)Capital (2007) - % da pop. atendidaPeriferia (2007) - % da pop. atendidaBelo Horizonte (MG)97,0575,10Bel\u00e9m (PA)16,623,71Curitiba (PR)79,3743,39Fortaleza (CE)54,6222,41Porto Alegre (RS)49,2915,61Recife (PE)47,1231,81Rio de Janeiro (RJ)83,7355,56Salvador (BA)87,7758,92S\u00e3o Paulo (SP)88,5271,50M\u00e9dia67,1242,00(Fonte: https:\/\/tratabr.wordpress.com\/2010\/04\/12\/saneamento-basico-periferias-sao-preteridas-em-relacao-as-capitais\/)De acordo exclusivamente com os dados apresentados pela tabela, \u00e9 correto afirmar que, no ano de 2007:","provas":[{"id":58482,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1757695,"hashId":"9b6e9f0e3548060f0c3c427b6fd3a942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a tabela abaixo, que apresenta dados concernentes \u00e0 cobertura de redes de esgotamento sanit\u00e1rio nas capitais metropolitanas do Brasil, comparando-se percentuais da popula\u00e7\u00e3o total de cada Capital, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua respectiva periferia (dados do Instituto Trata Brasil):<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 404px;\"><colgroup><col width=\"159\"><col width=\"118\"><col width=\"127\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2z9i\"><td data-row=\"row-2z9i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2z9i\" data-cell=\"cell-icf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong>Capitais Metropolitanas (cobertura da rede de esgoto)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-2z9i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2z9i\" data-cell=\"cell-dg13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital (2007) - % da pop. atendida<\/p><\/td><td data-row=\"row-2z9i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2z9i\" data-cell=\"cell-g233\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Periferia (2007) - % da pop. atendida<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-q86y\"><td data-row=\"row-q86y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q86y\" data-cell=\"cell-814o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Belo Horizonte (MG)<\/p><\/td><td data-row=\"row-q86y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q86y\" data-cell=\"cell-wcmt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">97,05<\/p><\/td><td data-row=\"row-q86y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q86y\" data-cell=\"cell-1wb9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">75,10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-h4f1\"><td data-row=\"row-h4f1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h4f1\" data-cell=\"cell-nwkb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bel\u00e9m (PA)<\/p><\/td><td data-row=\"row-h4f1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h4f1\" data-cell=\"cell-crns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">16,62<\/p><\/td><td data-row=\"row-h4f1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h4f1\" data-cell=\"cell-x1tm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3,71<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vuad\"><td data-row=\"row-vuad\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vuad\" data-cell=\"cell-s5x5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Curitiba (PR)<\/p><\/td><td data-row=\"row-vuad\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vuad\" data-cell=\"cell-6iy3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">79,37<\/p><\/td><td data-row=\"row-vuad\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vuad\" data-cell=\"cell-7n6l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">43,39<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-d31s\"><td data-row=\"row-d31s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d31s\" data-cell=\"cell-07zi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fortaleza (CE)<\/p><\/td><td data-row=\"row-d31s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d31s\" data-cell=\"cell-azy7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">54,62<\/p><\/td><td data-row=\"row-d31s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d31s\" data-cell=\"cell-zmnb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">22,41<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-052h\"><td data-row=\"row-052h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-052h\" data-cell=\"cell-dvw6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Porto Alegre (RS)<\/p><\/td><td data-row=\"row-052h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-052h\" data-cell=\"cell-814s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">49,29<\/p><\/td><td data-row=\"row-052h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-052h\" data-cell=\"cell-3iwu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">15,61<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ptwn\"><td data-row=\"row-ptwn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ptwn\" data-cell=\"cell-9z23\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Recife (PE)<\/p><\/td><td data-row=\"row-ptwn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ptwn\" data-cell=\"cell-btcj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">47,12<\/p><\/td><td data-row=\"row-ptwn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ptwn\" data-cell=\"cell-tjzp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">31,81<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-47cf\"><td data-row=\"row-47cf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47cf\" data-cell=\"cell-def2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Rio de Janeiro (RJ)<\/p><\/td><td data-row=\"row-47cf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47cf\" data-cell=\"cell-mwx5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">83,73<\/p><\/td><td data-row=\"row-47cf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47cf\" data-cell=\"cell-9odi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">55,56<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-46f3\"><td data-row=\"row-46f3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-46f3\" data-cell=\"cell-talr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Salvador (BA)<\/p><\/td><td data-row=\"row-46f3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-46f3\" data-cell=\"cell-rpw1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">87,77<\/p><\/td><td data-row=\"row-46f3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-46f3\" data-cell=\"cell-xohl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">58,92<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5loe\"><td data-row=\"row-5loe\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5loe\" data-cell=\"cell-7knf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">S\u00e3o Paulo (SP)<\/p><\/td><td data-row=\"row-5loe\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5loe\" data-cell=\"cell-jinc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">88,52<\/p><\/td><td data-row=\"row-5loe\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5loe\" data-cell=\"cell-jboo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">71,50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8zxd\"><td data-row=\"row-8zxd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8zxd\" data-cell=\"cell-7lem\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e9dia<\/p><\/td><td data-row=\"row-8zxd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8zxd\" data-cell=\"cell-929n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">67,12<\/p><\/td><td data-row=\"row-8zxd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8zxd\" data-cell=\"cell-p3av\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">42,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><em>(Fonte: https:\/\/tratabr.wordpress.com\/2010\/04\/12\/saneamento-basico-periferias-sao-preteridas-em-relacao-as-capitais\/)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo exclusivamente com os dados apresentados pela tabela, \u00e9 correto afirmar que, no ano de 2007:<\/p>","resposta":6693557,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capital metropolitana com a maior cobertura de esgotamento sanit\u00e1rio foi S\u00e3o Paulo (SP).","id":6693554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capital metropolitana com a maior cobertura de esgotamento sanit\u00e1rio foi S\u00e3o Paulo (SP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A capital metropolitana com a menor cobertura de esgotamento sanit\u00e1rio foi Porto Alegre (RS).","id":6693555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capital metropolitana com a menor cobertura de esgotamento sanit\u00e1rio foi Porto Alegre (RS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro (RJ) apresenta uma maior diferen\u00e7a de cobertura de esgotamento sanit\u00e1rio entre a popula\u00e7\u00e3o total e a da periferia, em compara\u00e7\u00e3o com a cidade de Curitiba (PR).","id":6693556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rio de Janeiro (RJ) apresenta uma maior diferen\u00e7a de cobertura de esgotamento sanit\u00e1rio entre a popula\u00e7\u00e3o total e a da periferia, em compara\u00e7\u00e3o com a cidade de Curitiba (PR).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Belo Horizonte (MG) apresenta uma maior diferen\u00e7a de cobertura de esgotamento sanit\u00e1rio entre a popula\u00e7\u00e3o total e a da periferia, em compara\u00e7\u00e3o com a cidade de S\u00e3o Paulo (SP). ","id":6693557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Belo Horizonte (MG) apresenta uma maior diferen\u00e7a de cobertura de esgotamento sanit\u00e1rio entre a popula\u00e7\u00e3o total e a da periferia, em compara\u00e7\u00e3o com a cidade de S\u00e3o Paulo (SP). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prop\u00f4s o estudo integrado do desenvolvimento infantil, contemplando os aspectos da afetividade, da motricidade e da intelig\u00eancia. A intelig\u00eancia depende das experi\u00eancias oferecidas. Tal posicionamento pode ser atribu\u00eddo a:","provas":[{"id":58483,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-infantil-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1757836,"hashId":"f2bb8ee43a18f5acfc2cff89f40e5bf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prop\u00f4s o estudo integrado do desenvolvimento infantil, contemplando os aspectos da afetividade, da motricidade e da intelig\u00eancia. A intelig\u00eancia depende das experi\u00eancias oferecidas. Tal posicionamento pode ser atribu\u00eddo a:<\/p>","resposta":6694252,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lev Semionovitch Vigotski.","id":6694251,"corpo":"<p>Lev Semionovitch Vigotski.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Henri Wallon.","id":6694252,"corpo":"<p>Henri Wallon.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Howard Gardner.","id":6694253,"corpo":"<p>Howard Gardner.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jean Piaget.","id":6694254,"corpo":"<p>Jean Piaget.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contagens de ve\u00edculos t\u00eam por objetivo determinar a quantidade, o sentido e a composi\u00e7\u00e3o do fluxo de ve\u00edculos que passam por determinados pontos do sistema vi\u00e1rio, numa determinada unidade de tempo. Essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o usadas, por exemplo, na an\u00e1lise de capacidade das vias. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contagem volum\u00e9trica de ve\u00edculos em \u00e1reas rurais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53751,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-engenheiro-de-trafego-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Engenheiro de Tr\u00e1fego - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"}],"id":1624546,"hashId":"afb50552bdb98e852081687f62ef6560","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As contagens de ve\u00edculos t\u00eam por objetivo determinar a quantidade, o sentido e a composi\u00e7\u00e3o do fluxo de ve\u00edculos que passam por determinados pontos do sistema vi\u00e1rio, numa determinada unidade de tempo. Essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o usadas, por exemplo, na an\u00e1lise de capacidade das vias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contagem volum\u00e9trica de ve\u00edculos em \u00e1reas rurais, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6106006,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Contagens Dimensionais s\u00e3o utilizadas para o dimensionamento estrutural e projeto geom\u00e9trico de rodovias e interse\u00e7\u00f5es.","id":6106003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Contagens Dimensionais s\u00e3o utilizadas para o dimensionamento estrutural e projeto geom\u00e9trico de rodovias e interse\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os postos de contagem permanentes funcionam durante os 365 dias do ano, somente nos hor\u00e1rios de pico, e servem para o ajustamento de contagens curtas.","id":6106004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os postos de contagem permanentes funcionam durante os 365 dias do ano, somente nos hor\u00e1rios de pico, e servem para o ajustamento de contagens curtas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos postos de contagem de cobertura, realizam-se contagens uma \u00fanica vez no ano durante 24 horas consecutivas em um dia \u00fatil da semana.","id":6106005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos postos de contagem de cobertura, realizam-se contagens uma \u00fanica vez no ano durante 24 horas consecutivas em um dia \u00fatil da semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos postos de contagem de cobertura, realizam-se contagens uma \u00fanica vez no ano durante 48 horas consecutivas em dois dias \u00fateis da semana.","id":6106006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos postos de contagem de cobertura, realizam-se contagens uma \u00fanica vez no ano durante 48 horas consecutivas em dois dias \u00fateis da semana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cord\u00e3o externo (cordon line) define os limites da \u00e1rea de influ\u00eancia direta dos estudos. Os postos de contagem devem ser localizados de modo a cobrir pelo menos 85% do tr\u00e1fego que cruza o cord\u00e3o externo.","id":6106007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cord\u00e3o externo (cordon line) define os limites da \u00e1rea de influ\u00eancia direta dos estudos. Os postos de contagem devem ser localizados de modo a cobrir pelo menos 85% do tr\u00e1fego que cruza o cord\u00e3o externo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito\/1624546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre sinaliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53751,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-engenheiro-de-trafego-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Engenheiro de Tr\u00e1fego - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"}],"id":1624549,"hashId":"dd6b628eb0bd7eedf700810c0a5ec6d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre sinaliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6106021,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Tambor \u00e9 um dispositivo port\u00e1til utilizado apenas para bloqueio de tr\u00e1fego.","id":6106017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tambor \u00e9 um dispositivo port\u00e1til utilizado apenas para bloqueio de tr\u00e1fego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Balizador m\u00f3vel \u00e9 um dispositivo port\u00e1til utilizado apenas para a canaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego.","id":6106018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balizador m\u00f3vel \u00e9 um dispositivo port\u00e1til utilizado apenas para a canaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Barreira pl\u00e1stica \u00e9 um dispositivo m\u00f3vel utilizado apenas para o bloqueio de tr\u00e1fego.","id":6106019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Barreira pl\u00e1stica \u00e9 um dispositivo m\u00f3vel utilizado apenas para o bloqueio de tr\u00e1fego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na linha de canaliza\u00e7\u00e3o, o espa\u00e7amento entre os balizadores deve seguir o padr\u00e3o de 3 metros, sem depender da velocidade de aproxima\u00e7\u00e3o.","id":6106020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha de canaliza\u00e7\u00e3o, o espa\u00e7amento entre os balizadores deve seguir o padr\u00e3o de 3 metros, sem depender da velocidade de aproxima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando dispostos longitudinalmente ao fluxo, o espa\u00e7amento entre cones deve variar em fun\u00e7\u00e3o da velocidade de aproxima\u00e7\u00e3o.","id":6106021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando dispostos longitudinalmente ao fluxo, o espa\u00e7amento entre cones deve variar em fun\u00e7\u00e3o da velocidade de aproxima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito\/1624549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos acidentes que ocorrem em um canteiro de obras poderiam ser evitados se as normas de seguran\u00e7a do trabalho na constru\u00e7\u00e3o civil fossem seguidas. Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. 1. Os pisos dos locais de trabalho podem apresentar pequenas sali\u00eancias, desde que prejudiquem de maneira acentuada a circula\u00e7\u00e3o de pessoas ou a movimenta\u00e7\u00e3o de materiais. 2. Nos pisos, escadas, rampas, corredores e passagens dos locais de trabalho, onde houver perigo de escorregamento, ser\u00e3o empregados materiais ou processos antiderrapantes. 3. As edifica\u00e7\u00f5es dos locais de trabalho devem ser projetadas e constru\u00eddas de modo a evitar insola\u00e7\u00e3o excessiva ou falta de insola\u00e7\u00e3o. 4. As escadas e rampas devem oferecer resist\u00eancia suficiente para suportar apenas as cargas fixas, desconsiderando as cargas m\u00f3veis e tempor\u00e1rias. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":53757,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1624715,"hashId":"fe20f81c81058a5b4c52c19e2faae52c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos acidentes que ocorrem em um canteiro de obras poderiam ser evitados se as normas de seguran\u00e7a do trabalho na constru\u00e7\u00e3o civil fossem seguidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Os pisos dos locais de trabalho podem apresentar pequenas sali\u00eancias, desde que prejudiquem de maneira acentuada a circula\u00e7\u00e3o de pessoas ou a movimenta\u00e7\u00e3o de materiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Nos pisos, escadas, rampas, corredores e passagens dos locais de trabalho, onde houver perigo de escorregamento, ser\u00e3o empregados materiais ou processos antiderrapantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. As edifica\u00e7\u00f5es dos locais de trabalho devem ser projetadas e constru\u00eddas de modo a evitar insola\u00e7\u00e3o excessiva ou falta de insola\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. As escadas e rampas devem oferecer resist\u00eancia suficiente para suportar apenas as cargas fixas, desconsiderando as cargas m\u00f3veis e tempor\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":6106760,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":6106759,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":6106760,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":6106761,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":6106762,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":6106763,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1624715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione abaixo os itens apresentados na coluna 1 com os conceitos descritos na coluna 2. Coluna 1 Itens 1. Risco 2. Perigo 3. Acidente 4. Incidente Coluna 2 Conceitos ( ) evento n\u00e3o planejado, que n\u00e3o resultou em les\u00e3o, doen\u00e7a ou dano, por\u00e9m tinha o potencial de faz\u00ea-lo. ( ) condi\u00e7\u00e3o com potencial de causar uma situa\u00e7\u00e3o em que ocorre uma trag\u00e9dia ou a perda de algo ou algu\u00e9m. ( ) ocorr\u00eancia de evento n\u00e3o planejado que provocou uma les\u00e3o, doen\u00e7a ou dano ou qualquer tipo de perturba\u00e7\u00e3o imprevista. ( ) probabilidade de algo acontecer em determinado evento ou local potencialmente perigoso, gerando consequ\u00eancias aos envolvidos. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":53757,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1624722,"hashId":"a493c849786c4c3f3196d03a03da462a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione abaixo os itens apresentados na coluna 1 com os conceitos descritos na coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> Itens <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Risco <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Perigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> 3. Acidente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Incidente <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> Conceitos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) evento n\u00e3o planejado, que n\u00e3o resultou em les\u00e3o, doen\u00e7a ou dano, por\u00e9m tinha o potencial de faz\u00ea-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) condi\u00e7\u00e3o com potencial de causar uma situa\u00e7\u00e3o em que ocorre uma trag\u00e9dia ou a perda de algo ou algu\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ocorr\u00eancia de evento n\u00e3o planejado que provocou uma les\u00e3o, doen\u00e7a ou dano ou qualquer tipo de perturba\u00e7\u00e3o imprevista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) probabilidade de algo acontecer em determinado evento ou local potencialmente perigoso, gerando consequ\u00eancias aos envolvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":6106795,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4","id":6106791,"corpo":"<p>1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2022 2 \u2022 4 \u2022 1","id":6106792,"corpo":"<p>3 \u2022 2 \u2022 4 \u2022 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 2","id":6106793,"corpo":"<p>3 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 2","id":6106794,"corpo":"<p>4 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 1","id":6106795,"corpo":"<p>4 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417161,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-conceitos-causas-e-consequencias"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1624722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 14280 aborda crit\u00e9rios para o registro, comunica\u00e7\u00e3o, estat\u00edstica, investiga\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de acidentes do trabalho. Entre os elementos essenciais para estat\u00edstica e an\u00e1lise de acidentes, assinale a alternativa que corresponde ao nome dado a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que, contrariando preceito de seguran\u00e7a, pode causar ou favorecer a ocorr\u00eancia de acidente.","provas":[{"id":53757,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1624726,"hashId":"8d9e9e838db362bc79728268f04e3678","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR 14280 aborda crit\u00e9rios para o registro, comunica\u00e7\u00e3o, estat\u00edstica, investiga\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de acidentes do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os elementos essenciais para estat\u00edstica e an\u00e1lise de acidentes, assinale a alternativa que corresponde ao nome dado a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que, contrariando preceito de seguran\u00e7a, pode causar ou favorecer a ocorr\u00eancia de acidente.<\/p>","resposta":6106809,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ato inseguro","id":6106809,"corpo":"<p>ato inseguro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agente do acidente","id":6106810,"corpo":"<p>agente do acidente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o de acidente pessoal","id":6106811,"corpo":"<p>rea\u00e7\u00e3o de acidente pessoal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"movimento de acidente impessoal","id":6106812,"corpo":"<p>movimento de acidente impessoal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o de ambiente de inseguran\u00e7a","id":6106813,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o de ambiente de inseguran\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Cadastro, custos e estat\u00edsticas de acidentes","oab":false,"nome":"Cadastro, custos e estat\u00edsticas de acidentes","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417163,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-cadastro-custos-e-estatisticas-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1624726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As decis\u00f5es administrativas n\u00e3o precisar\u00e3o de ser motivadas ou indicar fundamentos jur\u00eddicos.","provas":[{"id":55386,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Advogado - 2021"},{"id":55398,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Analista Administrativo - 2021"},{"id":55408,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:29:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1657070,"hashId":"db97b6670660562cfebf671987b42e88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es administrativas n\u00e3o precisar\u00e3o de ser motivadas ou indicar fundamentos jur\u00eddicos.<\/p>","resposta":6245537,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6245536,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6245537,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos processos e \u00e0s decis\u00f5es no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, julgue os itens de 51 a 55.","id":449707,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos processos e \u00e0s decis\u00f5es no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, julgue os itens de 51 a 55.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404444,"slug":"direito-administrativo-principios-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Motiva\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404444,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408444,"slug":"direito-administrativo-principio-da-motivacao"},{"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XII - Da Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XII - Da Motiva\u00e7\u00e3o","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422924,"slug":"direito-administrativo-capitulo-xii-da-motivacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1657070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gratuidade de justi\u00e7a, ainda quando conferida em primeiro grau, deve ser reiterada e novamente requerida a cada inst\u00e2ncia processual.","provas":[{"id":55386,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:29:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1657133,"hashId":"c6cf596f8a3a1d70cc5d9d9a32fbfc61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gratuidade de justi\u00e7a, ainda quando conferida em primeiro grau, deve ser reiterada e novamente requerida a cada inst\u00e2ncia processual.<\/p>","resposta":6245703,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6245702,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6245703,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens de 93 a 95 quanto \u00e0 gratuidade de justi\u00e7a.","id":449716,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens de 93 a 95 quanto \u00e0 gratuidade de justi\u00e7a.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Da Gratuidade da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Da Gratuidade da Justi\u00e7a","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402236,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-gratuidade-da-justica"},{"nome_clean":"Benef\u00edcio da Gratuidade","oab":false,"nome":"Benef\u00edcio da Gratuidade","pai":402236,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415503,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-beneficio-da-gratuidade"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1657133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalhador aut\u00f4nomo, com ou sem exclusividade, que pactue, por meio de contrato escrito, uma rela\u00e7\u00e3o civil de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os n\u00e3o poder\u00e1 ser considerado como empregado, mesmo que todos os elementos f\u00e1tico\u2010jur\u00eddicos da rela\u00e7\u00e3o de emprego estejam presentes.","provas":[{"id":55386,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:29:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1657144,"hashId":"bbb5e8ff929c9879810fe52f7ad711f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalhador aut\u00f4nomo, com ou sem exclusividade, que pactue, por meio de contrato escrito, uma rela\u00e7\u00e3o civil de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os n\u00e3o poder\u00e1 ser considerado como empregado, mesmo que todos os elementos f\u00e1tico\u2010jur\u00eddicos da rela\u00e7\u00e3o de emprego estejam presentes.<\/p>","resposta":6245725,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6245724,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6245725,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"T\u00e9cnicos industriais s\u00e3o profissionais liberais com profiss\u00e3o regulamentada pela Lei n.\u00b0 5.524\/1968 e pelo Decreto n.\u00b0 90.922\/1985, devidamente habilitados para o desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es, como empregados do Setor P\u00fablico e do setor privado ou prestadores de servi\u00e7os. Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas regidas pelo direito do trabalho, julgue os itens de 104 a 109.","id":449719,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">T\u00e9cnicos industriais s\u00e3o profissionais liberais com profiss\u00e3o regulamentada pela Lei n.\u00b0 5.524\/1968 e pelo Decreto n.\u00b0 90.922\/1985, devidamente habilitados para o desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es, como empregados do Setor P\u00fablico e do setor privado ou prestadores de servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><sub>Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas regidas pelo direito do trabalho, julgue os itens de 104 a 109.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-introducao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1657144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aquele que haja conclu\u00eddo um dos cursos do segundo ciclo de ensino t\u00e9cnico industrial, tenha sido diplomado por escola oficial autorizada ou reconhecida, de n\u00edvel m\u00e9dio, regularmente constitu\u00edda, poder\u00e1 exercer a profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial.","provas":[{"id":55386,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Advogado - 2021"},{"id":55398,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Analista Administrativo - 2021"},{"id":55408,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:29:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1657158,"hashId":"df0e069b13b709c9822b1d2abd6ec412","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que haja conclu\u00eddo um dos cursos do segundo ciclo de ensino t\u00e9cnico industrial, tenha sido diplomado por escola oficial autorizada ou reconhecida, de n\u00edvel m\u00e9dio, regularmente constitu\u00edda, poder\u00e1 exercer a profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial.<\/p>","resposta":6245752,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6245752,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6245753,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial, julgue os itens de 116 a 120.","id":449721,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial, julgue os itens de 116 a 120.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba5.001 \u00e0 6.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba5.001 \u00e0 6.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395691,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-5-001-a-6-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.524\/1968 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de T\u00e9cnico Industrial de n\u00edvel m\u00e9dio.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.524\/1968 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de T\u00e9cnico Industrial de n\u00edvel m\u00e9dio.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398121,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-524-1968-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-tecnico-industrial-de-nivel-medio"}],"slug":"legislacao-federal\/1657158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do Departamento Administrativo de Servi\u00e7o P\u00fablico (DASP) \u00e9 considerada como um marco da implanta\u00e7\u00e3o do modelo burocr\u00e1tico no Brasil.","provas":[{"id":55398,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Analista Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:29:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1657170,"hashId":"b860a055b7e2015adc96a82ad3fe2ccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o do Departamento Administrativo de Servi\u00e7o P\u00fablico (DASP) \u00e9 considerada como um marco da implanta\u00e7\u00e3o do modelo burocr\u00e1tico no Brasil.<\/p>","resposta":6245796,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6245796,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6245797,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da evolu\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Brasil, julgue os itens de 71 a 76.","id":449724,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da evolu\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Brasil, julgue os itens de 71 a 76.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404555,"slug":"administracao-publica-administracao-burocratica"},{"nome_clean":"Departamento Administrativo do Servi\u00e7o P\u00fablico (DASP)","oab":false,"nome":"Departamento Administrativo do Servi\u00e7o P\u00fablico (DASP)","pai":404555,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404556,"slug":"administracao-publica-departamento-administrativo-do-servico-publico-dasp"}],"slug":"administracao-publica\/1657170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abordagem para a garantia da qualidade desenvolvida por Genichi Taguchi, com enfoque no projeto, e n\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 conhecida como qualidade robusta.","provas":[{"id":55398,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Analista Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:29:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1657181,"hashId":"9768a8717955fda9343c439a87a5a411","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem para a garantia da qualidade desenvolvida por Genichi Taguchi, com enfoque no projeto, e n\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 conhecida como qualidade robusta.<\/p>","resposta":6245826,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6245826,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6245827,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos relativos \u00e0 gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens de 77 a 83.","id":449725,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conceitos relativos \u00e0 gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens de 77 a 83.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1657181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O balanced scorecard (BSC) foi desenvolvido inicialmente para ser um sistema de medi\u00e7\u00e3o de desempenho, mas passou a ser utilizado para comunicar e alinhar a estrat\u00e9gia da empresa.","provas":[{"id":55398,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Analista Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:29:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1657219,"hashId":"f2b7d9580b84abc2feae4a1627508741","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O<em> balanced scorecard <\/em>(BSC) foi desenvolvido inicialmente para ser um sistema de medi\u00e7\u00e3o de desempenho, mas passou a ser utilizado para comunicar e alinhar a estrat\u00e9gia da empresa.<\/p>","resposta":6245974,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6245974,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6245975,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a planejamento, julgue os itens de 84 a 89.","id":449726,"enunciado":"<p>No que se refere a planejamento, julgue os itens de 84 a 89.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/1657219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o institucional da despesa, as unidades or\u00e7ament\u00e1rias compreendem, exclusivamente, as unidades administrativas executoras da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":55398,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Analista Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:29:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1657244,"hashId":"4acdadde33b373749b66fee274dd96f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na classifica\u00e7\u00e3o institucional da despesa, as unidades or\u00e7ament\u00e1rias compreendem, exclusivamente, as unidades administrativas executoras da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":6246070,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6246069,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6246070,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens de 96 a 103.","id":449733,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens de 96 a 103.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Institucional","oab":false,"nome":"Institucional","pai":424745,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424747,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-institucional"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1657244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o circuito a seguir, determine a tens\u00e3o AC medida pelo mult\u00edmetro.","provas":[{"id":57177,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Engenheiro Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1704163,"hashId":"9c41674ed10e7de695a72cc3d22a2d0e","enunciado":"<p>Para o circuito a seguir, determine a tens\u00e3o AC medida pelo mult\u00edmetro.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57177\/questao\/1704163-20210517094304000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"417\"><\/p>","resposta":6450265,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,5V.","id":6450261,"corpo":"<p>6,5V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,5V.","id":6450262,"corpo":"<p>5,5V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,5V.","id":6450263,"corpo":"<p>4,5V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,5V.","id":6450264,"corpo":"<p>3,5V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5V.","id":6450265,"corpo":"<p>2,5V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1704163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na tabela abaixo, de queda de tens\u00e3o para uma carga ligada em 110V, determine a se\u00e7\u00e3o para o condutor do circuito 1 do diagrama unifilar para uma queda de tens\u00e3o na carga de 2%.Condutor(mm2)% de queda de tens\u00e3o1%2%3%4%\u03a3 P (Watts) \u00d7 L (m)1,552631052615789210522,58773175626319350924,0140362807242108561446,02105442108631628421610,0350907010010527014036016,05614411228816843222457625,087725175450263175350900","provas":[{"id":57177,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Engenheiro Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1704248,"hashId":"c73111c5e21008f443b31d7baaffa5f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na tabela abaixo, de queda de tens\u00e3o para uma carga ligada em 110V, determine a se\u00e7\u00e3o para o condutor do circuito 1 do diagrama unifilar para uma queda de tens\u00e3o na carga de 2%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57177\/questao\/1704248-20210517102050000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"508\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 393px;\"><colgroup><col width=\"71\"><col width=\"70\"><col width=\"76\"><col width=\"90\"><col width=\"86\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"3\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Condutor<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>(mm<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup><strong>)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>% de queda de tens\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>1%<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>2%<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>3%<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>4%<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u03a3 P (Watts) \u00d7 L (m)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5263<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10526<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15789<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">21052<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8773<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1756<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26319<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35092<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4,0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14036<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">28072<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">42108<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">56144<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,0<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">21054<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">42108<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">63162<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">84216<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10,0<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35090<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70100<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">105270<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">140360<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16,0<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">56144<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">112288<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">168432<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">224576<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25,0<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">87725<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">175450<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">263175<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">350900<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6450649,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 mm2.","id":6450646,"corpo":"<p>4 mm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 mm2.","id":6450647,"corpo":"<p>6 mm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 mm2.","id":6450648,"corpo":"<p>10 mm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16 mm2.","id":6450649,"corpo":"<p>16 mm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25 mm2.","id":6450650,"corpo":"<p>25 mm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1704248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Brasileira NBR5444 prev\u00ea uma s\u00e9rie de s\u00edmbolos para quadros de distribui\u00e7\u00e3o em instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica para diagramas unifilares. Com base na tabela abaixo, selecione a alternativa que apresenta, respectivamente, os s\u00edmbolos que representam os seguintes termos:Quadro Geral de luz e for\u00e7a embutido.Quadro terminal de luz e for\u00e7a embutido.Caixa de telefone.S\u00edmboloIIIIIIIVV","provas":[{"id":57177,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Engenheiro Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1704259,"hashId":"3ab5db087870032e30e2fef6fb8561b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Brasileira NBR5444 prev\u00ea uma s\u00e9rie de s\u00edmbolos para quadros de distribui\u00e7\u00e3o em instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica para diagramas unifilares. Com base na tabela abaixo, selecione a alternativa que apresenta, respectivamente, os s\u00edmbolos que representam os seguintes termos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quadro Geral de luz e for\u00e7a embutido.<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quadro terminal de luz e for\u00e7a embutido.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Caixa de telefone.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 230px;\"><colgroup><col width=\"156\"><col width=\"74\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>S\u00edmbolo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57177\/questao\/1704259-20210517103026000000-0.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>I<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57177\/questao\/1704259-20210517103026000000-1.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>II<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57177\/questao\/1704259-20210517103026000000-2.gif\"><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>III<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57177\/questao\/1704259-20210517103026000000-3.gif\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>IV<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57177\/questao\/1704259-20210517103026000000-4.gif\"><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>V<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6450701,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 V \u2013 IV.","id":6450698,"corpo":"<p>I \u2013 V \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 II \u2013 IV.","id":6450699,"corpo":"<p>V \u2013 II \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV \u2013 V.","id":6450700,"corpo":"<p>II \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV \u2013 II \u2013 V.","id":6450701,"corpo":"<p>IV \u2013 II \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 V.","id":6450702,"corpo":"<p>III \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1704259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A queimadura consiste na destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total da pele e de seus anexos. Sobre a queimadura classificada como de terceiro grau, \u00e9 correto afirmar que afeta:","provas":[{"id":59276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2021-prefeitura-de-arenapolis-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis - Prefeitura de Aren\u00e1polis - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785783,"hashId":"1d612d9bb6c12493e4fb3aaab72f14a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A queimadura consiste na destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total da pele e de seus anexos. Sobre a queimadura classificada como de terceiro grau, \u00e9 correto afirmar que afeta:<\/p>","resposta":6819023,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusivamente a epiderme e derme com presen\u00e7a de flictenas com a base r\u00f3sea e \u00famida","id":6819021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente a epiderme e derme com presen\u00e7a de flictenas com a base r\u00f3sea e \u00famida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a epiderme, derme, e outras estruturas, por\u00e9m indolor com presen\u00e7a de flictenas com a base r\u00f3sea e \u00famida","id":6819022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a epiderme, derme, e outras estruturas, por\u00e9m indolor com presen\u00e7a de flictenas com a base r\u00f3sea e \u00famida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a epiderme, derme, e outras estruturas com presen\u00e7a de placa esbranqui\u00e7ada ou enegrecida","id":6819023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a epiderme, derme, e outras estruturas com presen\u00e7a de placa esbranqui\u00e7ada ou enegrecida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a epiderme, derme, e outras estruturas, por\u00e9m indolor com presen\u00e7a de flictenas necr\u00f3ticos","id":6819024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a epiderme, derme, e outras estruturas, por\u00e9m indolor com presen\u00e7a de flictenas necr\u00f3ticos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das Alternativas Dadas.","id":6819025,"corpo":"<p>Nenhuma das Alternativas Dadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Feridas e Queimaduras","oab":false,"nome":"Feridas e Queimaduras","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413276,"slug":"enfermagem-feridas-e-queimaduras"},{"nome_clean":"Queimadura","oab":false,"nome":"Queimadura","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413277,"slug":"enfermagem-queimadura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem diante de curativos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":59276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2021-prefeitura-de-arenapolis-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis - Prefeitura de Aren\u00e1polis - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785786,"hashId":"2c07a8019837ddbc79b3133b9eb95862","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem diante de curativos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6819039,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na aus\u00eancia de pacotes espec\u00edficos de curativos, as luvas de procedimentos podem ser usadas em substitui\u00e7\u00e3o das pin\u00e7as.","id":6819036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aus\u00eancia de pacotes espec\u00edficos de curativos, as luvas de procedimentos podem ser usadas em substitui\u00e7\u00e3o das pin\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O curativo do dreno deve ser realizado separado do da incis\u00e3o e o primeiro a ser realizado, devendo ser feito antes do local menos contaminado.","id":6819037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curativo do dreno deve ser realizado separado do da incis\u00e3o e o primeiro a ser realizado, devendo ser feito antes do local menos contaminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o do curativo as pontas das pin\u00e7as devem permanecer com as pontas voltadas para baixo, evitando contamina\u00e7\u00e3o.","id":6819038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a execu\u00e7\u00e3o do curativo as pontas das pin\u00e7as devem permanecer com as pontas voltadas para baixo, evitando contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o por press\u00e3o (LP), antigamente definida como \u00falcera por press\u00e3o e popularmente conhecida como \u201cescara\u201d \u00e9 uma les\u00e3o de pele comum em ambientes hospitalares, onde medidas preventivas adequadas n\u00e3o foram implementadas.","id":6819039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o por press\u00e3o (LP), antigamente definida como \u00falcera por press\u00e3o e popularmente conhecida como \u201cescara\u201d \u00e9 uma les\u00e3o de pele comum em ambientes hospitalares, onde medidas preventivas adequadas n\u00e3o foram implementadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diante de incis\u00e3o limpa e fechada, \u00e9 obrigat\u00f3ria que o local fique oclu\u00eddo com gaze, mesmo ap\u00f3s 24 horas.","id":6819040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de incis\u00e3o limpa e fechada, \u00e9 obrigat\u00f3ria que o local fique oclu\u00eddo com gaze, mesmo ap\u00f3s 24 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"},{"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tA forma\u00e7\u00e3o de blocos regionais que surgiram atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica se caracteriza, na verdade, como um processo, o qual, normalmente, se distingue por v\u00e1rias etapas. Quando tais etapas s\u00e3o projetadas para o \u00e2mbito social e pol\u00edtico d\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do bloco a caracter\u00edstica de uni\u00e3o total.Internet: &lt;trilhante.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca da forma\u00e7\u00e3o e da integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos blocos regionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59272,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-por-telefone-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785804,"hashId":"63ce3c8f2420aff8e7eed7245d2f3be0","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA forma\u00e7\u00e3o de blocos regionais que surgiram atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica se caracteriza, na verdade, como um processo, o qual, normalmente, se distingue por v\u00e1rias etapas. Quando tais etapas s\u00e3o projetadas para o \u00e2mbito social e pol\u00edtico d\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do bloco a caracter\u00edstica de uni\u00e3o total.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;trilhante.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da forma\u00e7\u00e3o e da integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos blocos regionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6819126,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os blocos possuem o intuito de fortalecer a economia nacional e proporcionar m\u00fatua assist\u00eancia, formando um mercado comum forte e competitivo no \u00e2mbito mundial.","id":6819126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os blocos possuem o intuito de fortalecer a economia nacional e proporcionar m\u00fatua assist\u00eancia, formando um mercado comum forte e competitivo no \u00e2mbito mundial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A finalidade \u00e9 sempre chegar a uma uni\u00e3o aduaneira, \u00faltimo est\u00e1gio da forma\u00e7\u00e3o de um bloco, que permite a circula\u00e7\u00e3o de produtos, pessoas, bens, capitais e for\u00e7a de trabalho.","id":6819127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade \u00e9 sempre chegar a uma uni\u00e3o aduaneira, \u00faltimo est\u00e1gio da forma\u00e7\u00e3o de um bloco, que permite a circula\u00e7\u00e3o de produtos, pessoas, bens, capitais e for\u00e7a de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atualmente o bloco em est\u00e1gio mais avan\u00e7ado \u00e9 a Uni\u00e3o Europeia, com destaque para o Reino Unido, sua maior pot\u00eancia econ\u00f4mica.","id":6819128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente o bloco em est\u00e1gio mais avan\u00e7ado \u00e9 a Uni\u00e3o Europeia, com destaque para o Reino Unido, sua maior pot\u00eancia econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estabilidade pol\u00edtica e econ\u00f4mica do Mercosul chama a aten\u00e7\u00e3o do mundo para seus membros efetivos: Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Venezuela.","id":6819129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estabilidade pol\u00edtica e econ\u00f4mica do Mercosul chama a aten\u00e7\u00e3o do mundo para seus membros efetivos: Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Venezuela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Brasil, devido a sua riqueza mineral e natural e seu maior parceiro comercial ser a China, faz parte do bloco regional que envolve pa\u00edses da \u00c1sia e do Pac\u00edfico.","id":6819130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil, devido a sua riqueza mineral e natural e seu maior parceiro comercial ser a China, faz parte do bloco regional que envolve pa\u00edses da \u00c1sia e do Pac\u00edfico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1785804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tA cidade \u00e9 uma gigantesca f\u00e1brica de homens modernos. Com base nessa certeza, o projeto nacional-desenvolvimentista formulou \u2014 no Brasil e em quase toda a Am\u00e9rica Latina \u2014, durante as d\u00e9cadas de 50 e 60 do s\u00e9culo passado, uma grande quest\u00e3o e avivou uma grande esperan\u00e7a: como o Estado pode construir uma sociedade cultural e politicamente moderna? O projeto nacional-desenvolvimentista carregava consigo a grande esperan\u00e7a de extens\u00e3o ampla dos benef\u00edcios econ\u00f4micos, pol\u00edticos e sociais da modernidade a toda a sociedade brasileira.Internet: &lt;memorialdademocracia.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).O desenvolvimentismo brasileiro formulou uma vis\u00e3o econ\u00f4mica politicamente engajada no pa\u00eds, e uma das suas ideias mais fortes, diante da sua implanta\u00e7\u00e3o, e que melhor se encaixa como slogan para a \u00e9poca seria:","provas":[{"id":59272,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-por-telefone-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785810,"hashId":"70a60d6f2448a3cce5b426dd35e2d9f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA cidade \u00e9 uma gigantesca f\u00e1brica de homens modernos. Com base nessa certeza, o projeto nacional-desenvolvimentista formulou \u2014 no Brasil e em quase toda a Am\u00e9rica Latina \u2014, durante as d\u00e9cadas de 50 e 60 do s\u00e9culo passado, uma grande quest\u00e3o e avivou uma grande esperan\u00e7a: como o Estado pode construir uma sociedade cultural e politicamente moderna? O projeto nacional-desenvolvimentista carregava consigo a grande esperan\u00e7a de extens\u00e3o ampla dos benef\u00edcios econ\u00f4micos, pol\u00edticos e sociais da modernidade a toda a sociedade brasileira.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;memorialdademocracia.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimentismo brasileiro formulou uma vis\u00e3o econ\u00f4mica politicamente engajada no pa\u00eds, e uma das suas ideias mais fortes, diante da sua implanta\u00e7\u00e3o, e que melhor se encaixa como <em>slogan<\/em> para a \u00e9poca seria:<\/p>","resposta":6819158,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O capital externo \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza social no Brasil.","id":6819155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O capital externo \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza social no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sem as ind\u00fastrias de bens de consumo e de base, n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para esse pa\u00eds.","id":6819156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem as ind\u00fastrias de bens de consumo e de base, n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para esse pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O capital nacional \u00e9 todo o suporte para o desenvolvimentismo industrial.","id":6819157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O capital nacional \u00e9 todo o suporte para o desenvolvimentismo industrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A industrializa\u00e7\u00e3o \u00e9 a via da supera\u00e7\u00e3o da pobreza e do subdesenvolvimento.","id":6819158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A industrializa\u00e7\u00e3o \u00e9 a via da supera\u00e7\u00e3o da pobreza e do subdesenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com a exporta\u00e7\u00e3o e a mecaniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, o crescimento econ\u00f4mico vir\u00e1.","id":6819159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a exporta\u00e7\u00e3o e a mecaniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, o crescimento econ\u00f4mico vir\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1785810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, a respeito dos arranjos populacionais e das concentra\u00e7\u00f5es urbanas do Brasil.","provas":[{"id":59272,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-por-telefone-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785832,"hashId":"8c417f0f00f16d9f71b2fd430075bc2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, a respeito dos arranjos populacionais e das concentra\u00e7\u00f5es urbanas do Brasil.<\/p>","resposta":6819262,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o populacional em um ou mais munic\u00edpios \u00e9 caracter\u00edstica do modelo territorial brasileiro adequado \u00e0 realidade mundial, em que a presen\u00e7a crescente de atividades econ\u00f4micas dinamiza a urbaniza\u00e7\u00e3o.","id":6819262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concentra\u00e7\u00e3o populacional em um ou mais munic\u00edpios \u00e9 caracter\u00edstica do modelo territorial brasileiro adequado \u00e0 realidade mundial, em que a presen\u00e7a crescente de atividades econ\u00f4micas dinamiza a urbaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O novo modelo de urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira reconfigura as concentra\u00e7\u00f5es urbanas do Brasil, havendo a dispers\u00e3o de empregos pelas periferias e o esvaziamento das \u00e1reas centrais tanto de atividades econ\u00f4micas quanto de popula\u00e7\u00e3o.","id":6819263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O novo modelo de urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira reconfigura as concentra\u00e7\u00f5es urbanas do Brasil, havendo a dispers\u00e3o de empregos pelas periferias e o esvaziamento das \u00e1reas centrais tanto de atividades econ\u00f4micas quanto de popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo \u00e9 a maior concentra\u00e7\u00e3o populacional do pa\u00eds e tem como elemento de atra\u00e7\u00e3o a oferta de empregos em seu imenso parque industrial, com a ind\u00fastria como principal gerador de empregos e impostos.","id":6819264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo \u00e9 a maior concentra\u00e7\u00e3o populacional do pa\u00eds e tem como elemento de atra\u00e7\u00e3o a oferta de empregos em seu imenso parque industrial, com a ind\u00fastria como principal gerador de empregos e impostos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um arranjo populacional \u00e9 o agrupamento de dois ou mais munic\u00edpios mesmo que entre ele n\u00e3o haja uma forte integra\u00e7\u00e3o populacional.","id":6819265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um arranjo populacional \u00e9 o agrupamento de dois ou mais munic\u00edpios mesmo que entre ele n\u00e3o haja uma forte integra\u00e7\u00e3o populacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os arranjos populacionais apresentam espa\u00e7os vazios ou com ocupa\u00e7\u00e3o rarefeita entre os munic\u00edpios integrantes, sendo a contiguidade da mancha urbanizada verificada apenas em regi\u00f5es metropolitanas.","id":6819266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arranjos populacionais apresentam espa\u00e7os vazios ou com ocupa\u00e7\u00e3o rarefeita entre os munic\u00edpios integrantes, sendo a contiguidade da mancha urbanizada verificada apenas em regi\u00f5es metropolitanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1785832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo a figura anterior como refer\u00eancia sobre a din\u00e2mica da popula\u00e7\u00e3o brasileira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59272,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-por-telefone-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785845,"hashId":"902fe44616fdad881332940760d6de1a","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59272\/questao\/1785845-20210906161501000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"430\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo a figura anterior como refer\u00eancia sobre a din\u00e2mica da popula\u00e7\u00e3o brasileira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6819331,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O territ\u00f3rio brasileiro apresenta zonas de concentra\u00e7\u00e3o intensa de popula\u00e7\u00e3o ao longo dos principais rios da bacia Amaz\u00f4nica.","id":6819327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O territ\u00f3rio brasileiro apresenta zonas de concentra\u00e7\u00e3o intensa de popula\u00e7\u00e3o ao longo dos principais rios da bacia Amaz\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A interioriza\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio se revela na regi\u00e3o Nordeste, que apresenta \u00edndices elevados de concentra\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica no interior e a diminui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no litoral.","id":6819328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interioriza\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio se revela na regi\u00e3o Nordeste, que apresenta \u00edndices elevados de concentra\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica no interior e a diminui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no litoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A figura apresenta a concentra\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00e3o nas diferentes regi\u00f5es brasileiras, que se mant\u00e9m inalterada desde a segunda metade do s\u00e9culo XX","id":6819329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura apresenta a concentra\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00e3o nas diferentes regi\u00f5es brasileiras, que se mant\u00e9m inalterada desde a segunda metade do s\u00e9culo XX<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As faixas de fronteira apresentam uma concentra\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica em expans\u00e3o, principalmente ao sul e norte do pa\u00eds.","id":6819330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As faixas de fronteira apresentam uma concentra\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica em expans\u00e3o, principalmente ao sul e norte do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A regi\u00e3o concentrada corresponde \u00e0 \u00e1rea de maior concentra\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00e3o no Brasil e tamb\u00e9m de maior infraestrutura, sendo formada pelo Sudeste e Sul do pa\u00eds.","id":6819331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o concentrada corresponde \u00e0 \u00e1rea de maior concentra\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00e3o no Brasil e tamb\u00e9m de maior infraestrutura, sendo formada pelo Sudeste e Sul do pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"},{"nome_clean":"Sudeste","oab":false,"nome":"Sudeste","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407429,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sudeste"},{"nome_clean":"Sul","oab":false,"nome":"Sul","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407430,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1785845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tA expans\u00e3o da agropecu\u00e1ria capitalista no Brasil, referenciada no modelo agroexportador, se consolida territorialmente no que denominamos de Pol\u00edgono do Agro-hidroneg\u00f3cio, a contar com o oeste de S\u00e3o Paulo, leste do Mato Grosso do Sul, noroeste do Paran\u00e1, Tri\u00e2ngulo Mineiro e sul e sudoeste de Goi\u00e1s.Ant\u00f4nio Thomaz J\u00fanior. O agro-hidroneg\u00f3cio no centro das disputas territoriais e de classe no Brasil do s\u00e9culo XXI. Campo-territ\u00f3rio: Revista de Geografia Agr\u00e1ria,v. 5, n. 10, p. 92-122, ago. 2010. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo como refer\u00eancia o texto precedente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto ao agro-hidroneg\u00f3cio.","provas":[{"id":59272,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-por-telefone-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785856,"hashId":"fc904522b6832ee129595833fe82c942","enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA expans\u00e3o da agropecu\u00e1ria capitalista no Brasil, referenciada no modelo agroexportador, se consolida territorialmente no que denominamos de Pol\u00edgono do Agro-hidroneg\u00f3cio, a contar com o oeste de S\u00e3o Paulo, leste do Mato Grosso do Sul, noroeste do Paran\u00e1, Tri\u00e2ngulo Mineiro e sul e sudoeste de Goi\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Ant\u00f4nio Thomaz J\u00fanior. <strong>O agro-hidroneg\u00f3cio no centro das disputas territoriais e<\/strong><\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><strong> de classe no Brasil do s\u00e9culo XXI.<\/strong> Campo-territ\u00f3rio: Revista de Geografia Agr\u00e1ria,<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>v. 5, n. 10, p. 92-122, ago. 2010. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia o texto precedente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto ao agro-hidroneg\u00f3cio.<\/p>","resposta":6819385,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da ocorr\u00eancia de elevados \u00edndices de pluviosidade, principalmente no centro-sul brasileiro, decorre a import\u00e2ncia das chamadas culturas de sequeiro, ou seja, irrigadas pela chuva abundante sem necessitar de outras fontes de \u00e1gua.","id":6819382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da ocorr\u00eancia de elevados \u00edndices de pluviosidade, principalmente no centro-sul brasileiro, decorre a import\u00e2ncia das chamadas culturas de sequeiro, ou seja, irrigadas pela chuva abundante sem necessitar de outras fontes de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O acesso \u00e0 \u00e1gua \u00e9 regulado pelo governo federal por meio do instrumento dos comit\u00eas de bacias hidrogr\u00e1ficas, o que leva ao uso sustent\u00e1vel desse recurso em seus diversos usos: agr\u00edcola, abastecimento urbano, gera\u00e7\u00e3o de energia.","id":6819383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso \u00e0 \u00e1gua \u00e9 regulado pelo governo federal por meio do instrumento dos comit\u00eas de bacias hidrogr\u00e1ficas, o que leva ao uso sustent\u00e1vel desse recurso em seus diversos usos: agr\u00edcola, abastecimento urbano, gera\u00e7\u00e3o de energia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No cerrado, a ocorr\u00eancia de grande quantidade de recursos h\u00eddricos garante a expans\u00e3o da irriga\u00e7\u00e3o sem impactos negativos ao meio ambiente.","id":6819384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No cerrado, a ocorr\u00eancia de grande quantidade de recursos h\u00eddricos garante a expans\u00e3o da irriga\u00e7\u00e3o sem impactos negativos ao meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o de produtos agropecu\u00e1rios para a exporta\u00e7\u00e3o inclui um recurso estrat\u00e9gico: a \u00e1gua \u2014 n\u00e3o se exporta apenas a soja, o a\u00e7\u00facar ou a celulose, exporta-se tamb\u00e9m a \u00e1gua gasta na produ\u00e7\u00e3o dessas commodities.","id":6819385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o de produtos agropecu\u00e1rios para a exporta\u00e7\u00e3o inclui um recurso estrat\u00e9gico: a \u00e1gua \u2014 n\u00e3o se exporta apenas a soja, o a\u00e7\u00facar ou a celulose, exporta-se tamb\u00e9m a \u00e1gua gasta na produ\u00e7\u00e3o dessas <em>commodities<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A expans\u00e3o da agricultura irrigada ocorre apenas nas regi\u00f5es Centro-Oeste e Nordeste, onde os recursos h\u00eddricos apresentam limita\u00e7\u00f5es sazonais.","id":6819386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A expans\u00e3o da agricultura irrigada ocorre apenas nas regi\u00f5es Centro-Oeste e Nordeste, onde os recursos h\u00eddricos apresentam limita\u00e7\u00f5es sazonais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","pai":407402,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427818,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-agroindustria-agropecuaria"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1785856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":20956}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":59233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":20956},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2021-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-seguranca-do-trabalho-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785169,"hashId":"a95a9a60b2114c681feaf413f598ea22","enunciado":"<p>De acordo com o texto, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6816153,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 discord\u00e2ncia de opini\u00e3o entre os profissionais acerca da causa do naufr\u00e1gio do Titanic.","id":6816153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 discord\u00e2ncia de opini\u00e3o entre os profissionais acerca da causa do naufr\u00e1gio do Titanic.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com Mila Zinkova, pesquisadora da Universidade da Calif\u00f3rnia, na \u00e9poca do acidente ainda n\u00e3o existia radar.","id":6816154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Mila Zinkova, pesquisadora da Universidade da Calif\u00f3rnia, na \u00e9poca do acidente ainda n\u00e3o existia radar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para Cl\u00e1udio Ruggieri, a Aurora Boreal pode ter causado o acidente da famosa embarca\u00e7\u00e3o.","id":6816155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Cl\u00e1udio Ruggieri, a Aurora Boreal pode ter causado o acidente da famosa embarca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para os profissionais da engenharia, os fatores que resultaram no desastre foram unicamente naturais.","id":6816156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os profissionais da engenharia, os fatores que resultaram no desastre foram unicamente naturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4, leia o texto abaixo:Objeto de estudo ____ mais de um s\u00e9culo, o Titanic, considerado um dos navios mais ic\u00f4nicos da hist\u00f3ria da navega\u00e7\u00e3o, est\u00e1 de novo nos holofotes. Por meio de um estudo publicado na Royal Meteorological Society, Mila Zinkova, pesquisadora da Universidade da Calif\u00f3rnia, afirma que uma Aurora Boreal pode ter causado o acidente da famosa embarca\u00e7\u00e3o. De acordo com a teoria, em 15 de abril de 1912, data do naufr\u00e1gio, a regi\u00e3o do Atl\u00e2ntico Norte foi atingida por uma tempestade geomagn\u00e9tica causada por uma Aurora Boreal. No caso, o impacto teria sido t\u00e3o intenso que desconfigurou os aparelhos de navega\u00e7\u00e3o, como b\u00fassolas e r\u00e1dios comunicadores. Para profissionais da engenharia, os fatores que resultaram no desastre s\u00e3o diversos e est\u00e3o relacionados a falhas t\u00e9cnicas e mec\u00e2nicas, n\u00e3o fen\u00f4menos naturais. \u201cEu n\u00e3o concordo com essa teoria da Aurora Boreal. De fato ____ casos de campos magn\u00e9ticos, por\u00e9m, em 1912, \u00e9poca do acidente, ainda n\u00e3o existia radar, era s\u00f3 b\u00fassola. N\u00e3o tinha como saber do iceberg\u201d, afirma Claudio Ruggieri, professor do Departamento de Engenharia Naval e Oce\u00e2nica da USP.(Brian Alan. Revista Isto\u00c9. \u201cO novo enigma do Titanic\u201d. Adaptado. 02 de outubro de 2020. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2647.)","id":463811,"enunciado":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4, leia o texto abaixo:<\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Objeto de estudo ____ mais de um s\u00e9culo, o Titanic, considerado um dos navios mais ic\u00f4nicos da hist\u00f3ria da navega\u00e7\u00e3o, est\u00e1 de novo nos holofotes. Por meio de um estudo publicado na Royal Meteorological Society, Mila Zinkova, pesquisadora da Universidade da Calif\u00f3rnia, afirma que uma Aurora Boreal pode ter causado o acidente da famosa embarca\u00e7\u00e3o. De acordo com a teoria, em 15 de abril de 1912, data do naufr\u00e1gio, a regi\u00e3o do Atl\u00e2ntico Norte foi atingida por uma tempestade geomagn\u00e9tica causada por uma Aurora Boreal. No caso, o impacto teria sido t\u00e3o intenso que desconfigurou os aparelhos de navega\u00e7\u00e3o, como b\u00fassolas e r\u00e1dios comunicadores. Para profissionais da engenharia, os fatores que resultaram no desastre s\u00e3o diversos e est\u00e3o relacionados a falhas t\u00e9cnicas e mec\u00e2nicas, n\u00e3o fen\u00f4menos naturais. \u201cEu n\u00e3o concordo com essa teoria da Aurora Boreal. De fato ____ casos de campos magn\u00e9ticos, por\u00e9m, em 1912, \u00e9poca do acidente, ainda n\u00e3o existia radar, era s\u00f3 b\u00fassola. N\u00e3o tinha como saber do iceberg\u201d, afirma Claudio Ruggieri, professor do Departamento de Engenharia Naval e Oce\u00e2nica da USP.<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Brian Alan. Revista Isto\u00c9. \u201cO novo enigma do Titanic\u201d. Adaptado. 02 de outubro de 2020. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2647.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":20956}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os aspectos de concord\u00e2ncia nominal, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":59233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":20956},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2021-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-seguranca-do-trabalho-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785209,"hashId":"af721311f8014f773a85040ecd76ff1e","enunciado":"<p>Considerando os aspectos de concord\u00e2ncia nominal, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6816325,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibido a entrada de menores de idade.","id":6816325,"corpo":"<p>\u00c9 proibido a entrada de menores de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bastantes funcion\u00e1rios foram demitidos.","id":6816326,"corpo":"<p>Bastantes funcion\u00e1rios foram demitidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tenho duas blusas azul-marinho para emprestar.","id":6816327,"corpo":"<p>Tenho duas blusas azul-marinho para emprestar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estudo as l\u00ednguas inglesa, alem\u00e3 e francesa.","id":6816328,"corpo":"<p>Estudo as l\u00ednguas inglesa, alem\u00e3 e francesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":20956}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os componentes de um computador, verifique as assertivas e assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":59233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":20956},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2021-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-seguranca-do-trabalho-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785214,"hashId":"059b3db69a6b1efc95076b9fcc19b022","enunciado":"<p>Sobre os componentes de um computador, verifique as assertivas e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6816348,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Microsoft Word \u00e9 um software.","id":6816347,"corpo":"<p>O Microsoft Word \u00e9 um software.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Microsoft Windows Vista\/7 \u00e9 um hardware.","id":6816348,"corpo":"<p>O Microsoft Windows Vista\/7 \u00e9 um hardware.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A placa-m\u00e3e \u00e9 um hardware.","id":6816349,"corpo":"<p>A placa-m\u00e3e \u00e9 um hardware.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A placa de v\u00eddeo \u00e9 um hardware.","id":6816350,"corpo":"<p>A placa de v\u00eddeo \u00e9 um hardware.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1785214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Balan\u00e7o Patrimonial, N\u00c3O s\u00e3o classificados no ativo n\u00e3o circulante os","provas":[{"id":59168,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-investigador-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1785248,"hashId":"2d3a8bf4773ff70df730a006fb851a29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Balan\u00e7o Patrimonial, N\u00c3O s\u00e3o classificados no ativo n\u00e3o circulante os<\/p>","resposta":6816493,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direitos realiz\u00e1veis ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio seguinte.","id":6816492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direitos realiz\u00e1veis ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direitos realiz\u00e1veis no curso do exerc\u00edcio social subsequente.","id":6816493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direitos realiz\u00e1veis no curso do exerc\u00edcio social subsequente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direitos que tenham por objeto bens corp\u00f3reos, destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades da entidade.","id":6816494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direitos que tenham por objeto bens corp\u00f3reos, destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades da entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direitos que tenham por objeto bens incorp\u00f3reos, destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da entidade.","id":6816495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direitos que tenham por objeto bens incorp\u00f3reos, destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direitos com diretores que n\u00e3o constitu\u00edrem neg\u00f3cios usuais, na explora\u00e7\u00e3o do objeto da entidade, independentemente do prazo de vencimento.","id":6816496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direitos com diretores que n\u00e3o constitu\u00edrem neg\u00f3cios usuais, na explora\u00e7\u00e3o do objeto da entidade, independentemente do prazo de vencimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Estadual n\u00ba 8.972\/2020, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado do Par\u00e1, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59168,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-investigador-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1785276,"hashId":"b3763e565b85a213e872358d59b02b8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei Estadual n\u00ba 8.972\/2020, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado do Par\u00e1, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6816616,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O administrado, perante a Administra\u00e7\u00e3o, tem o direito de ser atendido em, no m\u00e1ximo, vinte minutos.","id":6816613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O administrado, perante a Administra\u00e7\u00e3o, tem o direito de ser atendido em, no m\u00e1ximo, vinte minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao servidor ou \u00e0 autoridade declarar-se suspeito por motivo de foro \u00edntimo.","id":6816614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao servidor ou \u00e0 autoridade declarar-se suspeito por motivo de foro \u00edntimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encerrada a instru\u00e7\u00e3o, o interessado ter\u00e1 o direito de manifestar-se no prazo m\u00e1ximo de quinze dias \u00fateis, salvo se outro prazo for legalmente fixado.","id":6816615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encerrada a instru\u00e7\u00e3o, o interessado ter\u00e1 o direito de manifestar-se no prazo m\u00e1ximo de quinze dias \u00fateis, salvo se outro prazo for legalmente fixado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando deva ser obrigatoriamente ouvido um \u00f3rg\u00e3o consultivo, o parecer dever\u00e1 ser emitido no prazo m\u00e1ximo de quinze dias \u00fateis, salvo norma especial ou comprovada necessidade de maior prazo.","id":6816616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando deva ser obrigatoriamente ouvido um \u00f3rg\u00e3o consultivo, o parecer dever\u00e1 ser emitido no prazo m\u00e1ximo de quinze dias \u00fateis, salvo norma especial ou comprovada necessidade de maior prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o fora do prazo legal implica a nulidade do processo.","id":6816617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o fora do prazo legal implica a nulidade do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo a alternativa em que o uso da crase est\u00e1 INCORRETO.","provas":[{"id":59185,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1783330,"hashId":"3803470f40dd331a365b567ac5a8d17e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo a alternativa em que o uso da crase est\u00e1 INCORRETO.<\/p>","resposta":6809459,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00e1 \u00e0quela padaria que tem um bolo de chocolate maravilhoso!","id":6809457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1 \u00e0quela padaria que tem um bolo de chocolate maravilhoso!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0s vezes me canso da rotina da quarentena.","id":6809458,"corpo":"<p>\u00c0s vezes me canso da rotina da quarentena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aceitamos pagamentos \u00e0 prazo!","id":6809459,"corpo":"<p>Aceitamos pagamentos \u00e0 prazo!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0s 8h est\u00e1 bom para voc\u00ea?","id":6809460,"corpo":"<p>\u00c0s 8h est\u00e1 bom para voc\u00ea?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Faz parte da anatomia da cavidade oral, EXCETO:","provas":[{"id":59186,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1783345,"hashId":"ccbf8ba0dfcb7ab1671705d22c754d81","enunciado":"<p>Faz parte da anatomia da cavidade oral, EXCETO:<\/p>","resposta":6809519,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo xif\u00f3ide.","id":6809519,"corpo":"<p>Processo xif\u00f3ide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comissura labial.","id":6809520,"corpo":"<p>Comissura labial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assoalho bucal.","id":6809521,"corpo":"<p>Assoalho bucal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mucosa gengival.","id":6809522,"corpo":"<p>Mucosa gengival.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos que envolvam a manipula\u00e7\u00e3o de materiais perfurocortantes e seu posterior descarte, algumas medidas espec\u00edficas devem ser adotadas com o intuito de evitar poss\u00edveis acidentes e contamina\u00e7\u00e3o dos profissionais, EXCETO:","provas":[{"id":59186,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1783348,"hashId":"bf158ed3a6e54274b06bbeed9b9ec7ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos que envolvam a manipula\u00e7\u00e3o de materiais perfurocortantes e seu posterior descarte, algumas medidas espec\u00edficas devem ser adotadas com o intuito de evitar poss\u00edveis acidentes e contamina\u00e7\u00e3o dos profissionais, EXCETO:<\/p>","resposta":6809533,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos que envolvam a manipula\u00e7\u00e3o de materiais perfurocortantes e seu posterior descarte, algumas medidas espec\u00edficas devem ser adotadas com o intuito de evitar poss\u00edveis acidentes e contamina\u00e7\u00e3o dos profissionais, EXCETO:","id":6809532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos que envolvam a manipula\u00e7\u00e3o de materiais perfurocortantes e seu posterior descarte, algumas medidas espec\u00edficas devem ser adotadas com o intuito de evitar poss\u00edveis acidentes e contamina\u00e7\u00e3o dos profissionais, EXCETO:<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os materiais perfurocorantes, como agulhas, devem ser esterelizados ap\u00f3s seu uso, afim de evitar poss\u00edvel contamina\u00e7\u00e3o e posteriormente descartados em recipientes resistentes a perfura\u00e7\u00e3o.","id":6809533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais perfurocorantes, como agulhas, devem ser esterelizados ap\u00f3s seu uso, afim de evitar poss\u00edvel contamina\u00e7\u00e3o e posteriormente descartados em recipientes resistentes a perfura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo material perfurocortante (agulhas, l\u00e2minas de bisturi, vidrarias, entre outros), mesmo que est\u00e9ril, deve ser desprezado em recipientes resistentes \u00e0 perfura\u00e7\u00e3o com tampa e o s\u00edmbolo de infectante.","id":6809534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo material perfurocortante (agulhas, l\u00e2minas de bisturi, vidrarias, entre outros), mesmo que est\u00e9ril, deve ser desprezado em recipientes resistentes \u00e0 perfura\u00e7\u00e3o com tampa e o s\u00edmbolo de infectante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agulhas n\u00e3o devem ser reencapadas, entortadas, quebradas ou retiradas da seringa com as m\u00e3os.","id":6809535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agulhas n\u00e3o devem ser reencapadas, entortadas, quebradas ou retiradas da seringa com as m\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processamento qu\u00edmico das pel\u00edculas de raio-x, assinale a alternativa que representa a sequ\u00eancia CORRETA de revela\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":59186,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1783349,"hashId":"32714de3f789b9c59b93a1b719acbd8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processamento qu\u00edmico das pel\u00edculas de raio-x, assinale a alternativa que representa a sequ\u00eancia CORRETA de revela\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6809539,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lavagem intermedi\u00e1ria com \u00e1gua, revela\u00e7\u00e3o, fixa\u00e7\u00e3o, secagem.","id":6809536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavagem intermedi\u00e1ria com \u00e1gua, revela\u00e7\u00e3o, fixa\u00e7\u00e3o, secagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lavagem intermedi\u00e1ria com \u00e1gua, revela\u00e7\u00e3o, fixa\u00e7\u00e3o, lavagem com \u00e1gua corrente, secagem.","id":6809537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavagem intermedi\u00e1ria com \u00e1gua, revela\u00e7\u00e3o, fixa\u00e7\u00e3o, lavagem com \u00e1gua corrente, secagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revela\u00e7\u00e3o, lavagem intermedi\u00e1ria com \u00e1gua, fixa\u00e7\u00e3o, secagem.","id":6809538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revela\u00e7\u00e3o, lavagem intermedi\u00e1ria com \u00e1gua, fixa\u00e7\u00e3o, secagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revela\u00e7\u00e3o, lavagem intermedi\u00e1ria com \u00e1gua, fixa\u00e7\u00e3o, lavagem com \u00e1gua corrente, secagem.","id":6809539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revela\u00e7\u00e3o, lavagem intermedi\u00e1ria com \u00e1gua, fixa\u00e7\u00e3o, lavagem com \u00e1gua corrente, secagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Filmes e Processamento Radiogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Filmes e Processamento Radiogr\u00e1fico","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417574,"slug":"odontologia-filmes-e-processamento-radiografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado na Classifica\u00e7\u00e3o de Spaulding, os artigos odontol\u00f3gicos s\u00e3o divididos em tr\u00eas grupos espec\u00edficos: Artigos cr\u00edticos: tocam e penetram nos tecidos.Artigos semi-cr\u00edticos: tocam, mas n\u00e3o penetram nos tecidos. Artigos n\u00e3o cr\u00edticos: n\u00e3o tocam e nem penetram nos tecidos.Para cada grupo de materiais, h\u00e1 uma forma espec\u00edfica de desinfec\u00e7\u00e3o, de modo a evitar qualquer tipo de contamina\u00e7\u00e3o no ambiente odontol\u00f3gico. Desse modo, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":59186,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1783356,"hashId":"ade6d49cfea0e09fd6c82f9c02ef52ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseado na Classifica\u00e7\u00e3o de Spaulding, os artigos odontol\u00f3gicos s\u00e3o divididos em tr\u00eas grupos espec\u00edficos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Artigos cr\u00edticos: tocam e penetram nos tecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Artigos semi-cr\u00edticos: tocam, mas n\u00e3o penetram nos tecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Artigos n\u00e3o cr\u00edticos: n\u00e3o tocam e nem penetram nos tecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para cada grupo de materiais, h\u00e1 uma forma espec\u00edfica de desinfec\u00e7\u00e3o, de modo a evitar qualquer tipo de contamina\u00e7\u00e3o no ambiente odontol\u00f3gico. Desse modo, marque a alternativa INCORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6809567,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O equipo \u00e9 classificado como artigo n\u00e3o cr\u00edtico e sua desinfec\u00e7\u00e3o deve ser realizada com \u00e1lcool 70%, hipoclorito de s\u00f3dio ou solu\u00e7\u00e3o detergente germicida am\u00f4nica quatern\u00e1ria.","id":6809566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O equipo \u00e9 classificado como artigo n\u00e3o cr\u00edtico e sua desinfec\u00e7\u00e3o deve ser realizada com \u00e1lcool 70%, hipoclorito de s\u00f3dio ou solu\u00e7\u00e3o detergente germicida am\u00f4nica quatern\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artigos cr\u00edticos oferecem baixo risco de infec\u00e7\u00e3o cruzada","id":6809567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artigos cr\u00edticos oferecem baixo risco de infec\u00e7\u00e3o cruzada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agulhas gengivais s\u00e3o classficadas como artigos cr\u00edticos e devem ser descartadas ap\u00f3s o uso em recipientes espec\u00edficos.","id":6809568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agulhas gengivais s\u00e3o classficadas como artigos cr\u00edticos e devem ser descartadas ap\u00f3s o uso em recipientes espec\u00edficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artigos semi-cr\u00edticos devem ser esterilizados, por\u00e9m se forem termossens\u00edveis se aceita desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel como o \u00e1cido perac\u00e9tico.","id":6809569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artigos semi-cr\u00edticos devem ser esterilizados, por\u00e9m se forem termossens\u00edveis se aceita desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel como o \u00e1cido perac\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Princ\u00edpios de Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Conceitos e Princ\u00edpios de Biosseguran\u00e7a","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417703,"slug":"odontologia-conceitos-e-principios-de-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo a alternativa em que se justifica o uso da \u00eanclise:","provas":[{"id":59186,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1783391,"hashId":"73dc96a0c0bbc8d340be9a61f3a39e64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo a alternativa em que se justifica o uso da \u00eanclise:<\/p>","resposta":6809677,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Onde viram-te passar ontem?","id":6809674,"corpo":"<p>Onde viram-te passar ontem?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando reconhecerem-te como o profissional que voc\u00ea \u00e9, ser\u00e1 maravilhoso.","id":6809675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando reconhecerem-te como o profissional que voc\u00ea \u00e9, ser\u00e1 maravilhoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o esque\u00e7a-se da m\u00e1scara ao sair de casa.","id":6809676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o esque\u00e7a-se da m\u00e1scara ao sair de casa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desejo que, finalizando-se o contrato, tudo seja resolvido entre voc\u00eas! ","id":6809677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desejo que, finalizando-se o contrato, tudo seja resolvido entre voc\u00eas! <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 21 a 30. As outras sequelas da covid-19 O impacto da pandemia na vida cotidiana transforma rotinas anteriores em luxos, privil\u00e9gios e objetos de desejo. A infec\u00e7\u00e3o causa medos e altera os modelos de rela\u00e7\u00f5es sociais, de trabalho e at\u00e9 sexuaisRA\u00daL LIM\u00d3N 30 JAN 2021 - 16:22 BRT\"A vida n\u00e3o pode ser trabalhar a semana toda e ir ao supermercado aos s\u00e1bados. N\u00e3o pode ser isso. Essa vida n\u00e3o \u00e9 humana\", disse, antes da pandemia, o paleoantrop\u00f3logo Juan Luis Arsuaga, em uma entrevista amplamente divulgada. No livro La Vida Cotidiana em Tempos de la Covid (Editora Catarata, 2021), o doutor em Antropologia Social e professor da Universidade Pablo de Olavide, Alberto del Campo, reuniu uma dezena de estudos que permitem questionar essa afirma\u00e7\u00e3o ao mostrar como essas rotinas faziam parte da vida e como suas limita\u00e7\u00f5es por causa da covid-19 resultaram em consequ\u00eancias inesperadas, a tal ponto que esse cotidiano se tornou algo desejado, privil\u00e9gio ou objeto de desejo. Funcion\u00e1rios que sonham em retornar ao trabalho, m\u00e3es trabalhadoras sobrecarregadas com o desmantelamento de suas redes de apoio, jovens que mudam suas formas de lidar com as rela\u00e7\u00f5es sexuais e afetivas ou pessoas que querem se levantar sem medo todas as manh\u00e3s s\u00e3o apenas exemplos das outras sequelas da pandemia.\"Para al\u00e9m do n\u00famero de doentes, mortos ou desempregados, a pandemia implica tamb\u00e9m uma crise na vida cotidiana, nas nossas formas de nos relacionarmos, nos comunicarmos, nos divertirmos, de viajar, estudar, dividir as tarefas dom\u00e9sticas, enfim, como somos, pensamos, sentimos e agimos no dia a dia\", afirma Del Campo.O antrop\u00f3logo social percebeu essa realidade e pediu a colabora\u00e7\u00e3o de especialistas da sua \u00e1rea e de outras afins para dar luz a circunst\u00e2ncias que est\u00e3o soterradas pela emerg\u00eancia do dia-a-dia, mas que s\u00e3o relevantes e, em sua opini\u00e3o, far\u00e3o com que a sociedade que surgir ap\u00f3s esta crise seja diferente.Essas s\u00e3o algumas das principais sequelas da pandemia, de acordo com os estudos reunidos pelo antrop\u00f3logo, que conclui: \"O coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 apenas um agente de impacto, mas tamb\u00e9m um ativador, um gatilho para mudan\u00e7as\".Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/ciencia\/2021-01-30\/as-outras-sequelas-da-covid-19.html?s sm=IG_BR_CM","id":463545,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 21 a 30. <\/em><\/p><p><br><\/p><p><strong>As outras sequelas da covid-19 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O impacto da pandemia na vida cotidiana transforma rotinas anteriores em luxos, privil\u00e9gios e objetos de desejo. A infec\u00e7\u00e3o causa medos e altera os modelos de rela\u00e7\u00f5es sociais, de trabalho e at\u00e9 sexuais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>RA\u00daL LIM\u00d3N <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 JAN 2021 - 16:22 BRT<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A vida n\u00e3o pode ser trabalhar a semana toda e ir ao supermercado aos s\u00e1bados. N\u00e3o pode ser isso. Essa vida n\u00e3o \u00e9 humana\", disse, antes da pandemia, o paleoantrop\u00f3logo Juan Luis Arsuaga, em uma entrevista amplamente divulgada. No livro La Vida Cotidiana em Tempos de la Covid (Editora Catarata, 2021), o doutor em Antropologia Social e professor da Universidade Pablo de Olavide, Alberto del Campo, reuniu uma dezena de estudos que permitem questionar essa afirma\u00e7\u00e3o ao mostrar como essas rotinas faziam parte da vida e como suas limita\u00e7\u00f5es por causa da covid-19 resultaram em consequ\u00eancias inesperadas, a tal ponto que esse cotidiano se tornou algo desejado, privil\u00e9gio ou objeto de desejo. Funcion\u00e1rios que sonham em retornar ao trabalho, m\u00e3es trabalhadoras sobrecarregadas com o desmantelamento de suas redes de apoio, jovens que mudam suas formas de lidar com as rela\u00e7\u00f5es sexuais e afetivas ou pessoas que querem se levantar sem medo todas as manh\u00e3s s\u00e3o apenas exemplos das outras sequelas da pandemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Para al\u00e9m do n\u00famero de doentes, mortos ou desempregados, a pandemia implica tamb\u00e9m uma crise na vida cotidiana, nas nossas formas de nos relacionarmos, nos comunicarmos, nos divertirmos, de viajar, estudar, dividir as tarefas dom\u00e9sticas, enfim, como somos, pensamos, sentimos e agimos no dia a dia\", afirma Del Campo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O antrop\u00f3logo social percebeu essa realidade e pediu a colabora\u00e7\u00e3o de especialistas da sua \u00e1rea e de outras afins para dar luz a circunst\u00e2ncias que est\u00e3o soterradas pela emerg\u00eancia do dia-a-dia, mas que s\u00e3o relevantes e, em sua opini\u00e3o, far\u00e3o com que a sociedade que surgir ap\u00f3s esta crise seja diferente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas s\u00e3o algumas das principais sequelas da pandemia, de acordo com os estudos reunidos pelo antrop\u00f3logo, que conclui: \"O coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 apenas um agente de impacto, mas tamb\u00e9m um ativador, um gatilho para mudan\u00e7as\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/ciencia\/2021-01-30\/as-outras-sequelas-da-covid-19.html?s sm=IG_BR_CM<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Fatores de \u00eanclise","oab":false,"nome":"Fatores de \u00eanclise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419439,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-enclise"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, dentre as manchetes abaixo, aquela em que o predicado est\u00e1 corretamente marcado em negrito:","provas":[{"id":59186,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1783401,"hashId":"cd01a011924f325f3d58c91679f7bf70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale, dentre as manchetes abaixo, aquela em que o predicado est\u00e1 corretamente marcado em negrito:<\/p>","resposta":6809702,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"MEC prorroga prazo de inscri\u00e7\u00e3o para o SISU\".","id":6809700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"MEC prorroga prazo de inscri\u00e7\u00e3o <strong>para o SISU\".<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Sistema transcol volta a circular na Grande Vit\u00f3ria na ter\u00e7a (13)\".","id":6809701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<strong>Sistema transcol volta<\/strong> a circular na Grande Vit\u00f3ria na ter\u00e7a (13)\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Romaria da fam\u00edlia: imagem de santa percorre as ruas da Grande Vit\u00f3ria\".","id":6809702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Romaria da fam\u00edlia: imagem de santa <strong>percorre as ruas da Grande Vit\u00f3ria\".<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Nova gera\u00e7\u00e3o mant\u00e9m viva a devo\u00e7\u00e3o \u00e0 padroeira do ES\".","id":6809703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Nova gera\u00e7\u00e3o mant\u00e9m viva <strong>a devo\u00e7\u00e3o \u00e0 padroeira do ES\".<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 21 a 30. As outras sequelas da covid-19 O impacto da pandemia na vida cotidiana transforma rotinas anteriores em luxos, privil\u00e9gios e objetos de desejo. A infec\u00e7\u00e3o causa medos e altera os modelos de rela\u00e7\u00f5es sociais, de trabalho e at\u00e9 sexuaisRA\u00daL LIM\u00d3N 30 JAN 2021 - 16:22 BRT\"A vida n\u00e3o pode ser trabalhar a semana toda e ir ao supermercado aos s\u00e1bados. N\u00e3o pode ser isso. Essa vida n\u00e3o \u00e9 humana\", disse, antes da pandemia, o paleoantrop\u00f3logo Juan Luis Arsuaga, em uma entrevista amplamente divulgada. No livro La Vida Cotidiana em Tempos de la Covid (Editora Catarata, 2021), o doutor em Antropologia Social e professor da Universidade Pablo de Olavide, Alberto del Campo, reuniu uma dezena de estudos que permitem questionar essa afirma\u00e7\u00e3o ao mostrar como essas rotinas faziam parte da vida e como suas limita\u00e7\u00f5es por causa da covid-19 resultaram em consequ\u00eancias inesperadas, a tal ponto que esse cotidiano se tornou algo desejado, privil\u00e9gio ou objeto de desejo. Funcion\u00e1rios que sonham em retornar ao trabalho, m\u00e3es trabalhadoras sobrecarregadas com o desmantelamento de suas redes de apoio, jovens que mudam suas formas de lidar com as rela\u00e7\u00f5es sexuais e afetivas ou pessoas que querem se levantar sem medo todas as manh\u00e3s s\u00e3o apenas exemplos das outras sequelas da pandemia.\"Para al\u00e9m do n\u00famero de doentes, mortos ou desempregados, a pandemia implica tamb\u00e9m uma crise na vida cotidiana, nas nossas formas de nos relacionarmos, nos comunicarmos, nos divertirmos, de viajar, estudar, dividir as tarefas dom\u00e9sticas, enfim, como somos, pensamos, sentimos e agimos no dia a dia\", afirma Del Campo.O antrop\u00f3logo social percebeu essa realidade e pediu a colabora\u00e7\u00e3o de especialistas da sua \u00e1rea e de outras afins para dar luz a circunst\u00e2ncias que est\u00e3o soterradas pela emerg\u00eancia do dia-a-dia, mas que s\u00e3o relevantes e, em sua opini\u00e3o, far\u00e3o com que a sociedade que surgir ap\u00f3s esta crise seja diferente.Essas s\u00e3o algumas das principais sequelas da pandemia, de acordo com os estudos reunidos pelo antrop\u00f3logo, que conclui: \"O coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 apenas um agente de impacto, mas tamb\u00e9m um ativador, um gatilho para mudan\u00e7as\".Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/ciencia\/2021-01-30\/as-outras-sequelas-da-covid-19.html?s sm=IG_BR_CM","id":463545,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 21 a 30. <\/em><\/p><p><br><\/p><p><strong>As outras sequelas da covid-19 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O impacto da pandemia na vida cotidiana transforma rotinas anteriores em luxos, privil\u00e9gios e objetos de desejo. A infec\u00e7\u00e3o causa medos e altera os modelos de rela\u00e7\u00f5es sociais, de trabalho e at\u00e9 sexuais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>RA\u00daL LIM\u00d3N <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 JAN 2021 - 16:22 BRT<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A vida n\u00e3o pode ser trabalhar a semana toda e ir ao supermercado aos s\u00e1bados. N\u00e3o pode ser isso. Essa vida n\u00e3o \u00e9 humana\", disse, antes da pandemia, o paleoantrop\u00f3logo Juan Luis Arsuaga, em uma entrevista amplamente divulgada. No livro La Vida Cotidiana em Tempos de la Covid (Editora Catarata, 2021), o doutor em Antropologia Social e professor da Universidade Pablo de Olavide, Alberto del Campo, reuniu uma dezena de estudos que permitem questionar essa afirma\u00e7\u00e3o ao mostrar como essas rotinas faziam parte da vida e como suas limita\u00e7\u00f5es por causa da covid-19 resultaram em consequ\u00eancias inesperadas, a tal ponto que esse cotidiano se tornou algo desejado, privil\u00e9gio ou objeto de desejo. Funcion\u00e1rios que sonham em retornar ao trabalho, m\u00e3es trabalhadoras sobrecarregadas com o desmantelamento de suas redes de apoio, jovens que mudam suas formas de lidar com as rela\u00e7\u00f5es sexuais e afetivas ou pessoas que querem se levantar sem medo todas as manh\u00e3s s\u00e3o apenas exemplos das outras sequelas da pandemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Para al\u00e9m do n\u00famero de doentes, mortos ou desempregados, a pandemia implica tamb\u00e9m uma crise na vida cotidiana, nas nossas formas de nos relacionarmos, nos comunicarmos, nos divertirmos, de viajar, estudar, dividir as tarefas dom\u00e9sticas, enfim, como somos, pensamos, sentimos e agimos no dia a dia\", afirma Del Campo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O antrop\u00f3logo social percebeu essa realidade e pediu a colabora\u00e7\u00e3o de especialistas da sua \u00e1rea e de outras afins para dar luz a circunst\u00e2ncias que est\u00e3o soterradas pela emerg\u00eancia do dia-a-dia, mas que s\u00e3o relevantes e, em sua opini\u00e3o, far\u00e3o com que a sociedade que surgir ap\u00f3s esta crise seja diferente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas s\u00e3o algumas das principais sequelas da pandemia, de acordo com os estudos reunidos pelo antrop\u00f3logo, que conclui: \"O coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 apenas um agente de impacto, mas tamb\u00e9m um ativador, um gatilho para mudan\u00e7as\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/ciencia\/2021-01-30\/as-outras-sequelas-da-covid-19.html?s sm=IG_BR_CM<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Predicado","oab":false,"nome":"Predicado","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409353,"slug":"lingua-portuguesa-predicado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A divis\u00e3o urbano-regional do Brasil proposta pelo IBGE (2013) apresenta tr\u00eas n\u00edveis escalares de articula\u00e7\u00e3o urbana do territ\u00f3rio brasileiro: as regi\u00f5es ampliadas, as regi\u00f5es intermedi\u00e1rias e as regi\u00f5es imediatas. A respeito dessa divis\u00e3o urbano-regional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59272,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-por-telefone-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785829,"hashId":"004bb86d52fb5ef148f803f988e851a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A divis\u00e3o urbano-regional do Brasil proposta pelo IBGE (2013) apresenta tr\u00eas n\u00edveis escalares de articula\u00e7\u00e3o urbana do territ\u00f3rio brasileiro: as regi\u00f5es ampliadas, as regi\u00f5es intermedi\u00e1rias e as regi\u00f5es imediatas. A respeito dessa divis\u00e3o urbano-regional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6819249,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A divis\u00e3o urbano-regional do Brasil leva em conta a distribui\u00e7\u00e3o das metr\u00f3poles por cada estado e a quantidade de popula\u00e7\u00e3o concentrada nessas aglomera\u00e7\u00f5es urbanas.","id":6819247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divis\u00e3o urbano-regional do Brasil leva em conta a distribui\u00e7\u00e3o das metr\u00f3poles por cada estado e a quantidade de popula\u00e7\u00e3o concentrada nessas aglomera\u00e7\u00f5es urbanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Brasil apresenta uma divis\u00e3o urbano-regional pouco articulada em n\u00edvel federativo e econ\u00f4mico, pois a economia nacional apresenta n\u00edveis diferenciados de desenvolvimento e articula\u00e7\u00e3o entre sistemas urbanos sem a necess\u00e1ria complementaridade socioecon\u00f4mica.","id":6819248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil apresenta uma divis\u00e3o urbano-regional pouco articulada em n\u00edvel federativo e econ\u00f4mico, pois a economia nacional apresenta n\u00edveis diferenciados de desenvolvimento e articula\u00e7\u00e3o entre sistemas urbanos sem a necess\u00e1ria complementaridade socioecon\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As regi\u00f5es ampliadas de articula\u00e7\u00e3o urbana s\u00e3o constitu\u00eddas por 14 sistemas urbanos-regionais que t\u00eam o protagonismo dos fluxos socioecon\u00f4micos no processo cont\u00ednuo de estrutura\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio nacional.","id":6819249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As regi\u00f5es ampliadas de articula\u00e7\u00e3o urbana s\u00e3o constitu\u00eddas por 14 sistemas urbanos-regionais que t\u00eam o protagonismo dos fluxos socioecon\u00f4micos no processo cont\u00ednuo de estrutura\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As regi\u00f5es imediatas de articula\u00e7\u00e3o urbana correspondem aos sistemas urbano-regionais que refletem a acessibilidade e a capacidade de atender a demanda de produtos e servi\u00e7os em escala nacional.","id":6819250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As regi\u00f5es imediatas de articula\u00e7\u00e3o urbana correspondem aos sistemas urbano-regionais que refletem a acessibilidade e a capacidade de atender a demanda de produtos e servi\u00e7os em escala nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As regi\u00f5es intermedi\u00e1rias de articula\u00e7\u00e3o urbana correspondem aos sistemas urbanos formados por munic\u00edpios que integram n\u00f3s log\u00edsticos, ou seja, a conflu\u00eancia de diversos tipos de modais de transporte regional.","id":6819251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As regi\u00f5es intermedi\u00e1rias de articula\u00e7\u00e3o urbana correspondem aos sistemas urbanos formados por munic\u00edpios que integram n\u00f3s log\u00edsticos, ou seja, a conflu\u00eancia de diversos tipos de modais de transporte regional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1785829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o dos v\u00edrus das hepatites B e C pode ocorrer por via parenteral, vertical, sexual e percut\u00e2nea, devendo o m\u00e9dico orientar a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria a n\u00e3o compartilhar objetos de higiene pessoal, como l\u00e2minas de barbear ou depilar e escovas de dente.","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1783440,"hashId":"770b58e86d00c3f3da2a62254b55814c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o dos v\u00edrus das hepatites B e C pode ocorrer por via parenteral, vertical, sexual e percut\u00e2nea, devendo o m\u00e9dico orientar a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria a n\u00e3o compartilhar objetos de higiene pessoal, como l\u00e2minas de barbear ou depilar e escovas de dente.<\/p>","resposta":6809837,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6809837,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6809838,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente encontra-se exposto a alto risco de eventos cardiovasculares, devendo ser tratado com medica\u00e7\u00e3o por via oral, sendo o captopril a melhor op\u00e7\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1783448,"hashId":"a1ef754bed81e25530107f416d8be134","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente encontra-se exposto a alto risco de eventos cardiovasculares, devendo ser tratado com medica\u00e7\u00e3o por via oral, sendo o captopril a melhor op\u00e7\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6809862,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6809862,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6809863,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em ambulat\u00f3rio no sistema prisional, ao medir a press\u00e3o arterial de um detento de 60 anos de idade, assintom\u00e1tico, com antecedentes de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e tabagista, observou-se que a press\u00e3o estava em 182\/125 mmHg. O exame cl\u00ednico mostrou-se normal. Considerando esse caso cl\u00ednico e acerca do tema nele abordado, julgue os itens que se seguem.","id":463558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em ambulat\u00f3rio no sistema prisional, ao medir a press\u00e3o arterial de um detento de 60 anos de idade, assintom\u00e1tico, com antecedentes de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e tabagista, observou-se que a press\u00e3o estava em 182\/125 mmHg. O exame cl\u00ednico mostrou-se normal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e acerca do tema nele abordado, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46  a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Especialidade","oab":false,"nome":"Especialidade","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4464,"slug":"medicina-especialidade"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0 idade do paciente, a press\u00e3o arterial sist\u00f3lica necessita de controle rigoroso, n\u00e3o devendo ultrapassar a 130 mmHg.","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1783449,"hashId":"759a7403c5e90331791ee1e5a4db29b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 idade do paciente, a press\u00e3o arterial sist\u00f3lica necessita de controle rigoroso, n\u00e3o devendo ultrapassar a 130 mmHg.<\/p>","resposta":6809865,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6809864,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6809865,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em ambulat\u00f3rio no sistema prisional, ao medir a press\u00e3o arterial de um detento de 60 anos de idade, assintom\u00e1tico, com antecedentes de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e tabagista, observou-se que a press\u00e3o estava em 182\/125 mmHg. O exame cl\u00ednico mostrou-se normal. Considerando esse caso cl\u00ednico e acerca do tema nele abordado, julgue os itens que se seguem.","id":463558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em ambulat\u00f3rio no sistema prisional, ao medir a press\u00e3o arterial de um detento de 60 anos de idade, assintom\u00e1tico, com antecedentes de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e tabagista, observou-se que a press\u00e3o estava em 182\/125 mmHg. O exame cl\u00ednico mostrou-se normal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e acerca do tema nele abordado, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46  a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o pode ter ocorrido em toda a cadeia de produ\u00e7\u00e3o alimentar, desde as atividades prim\u00e1rias at\u00e9 o consumo, mas n\u00e3o na fase de prepara\u00e7\u00e3o dos alimentos.","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1783456,"hashId":"73ed2f3c79057f9b65e6ed77f752aee9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contamina\u00e7\u00e3o pode ter ocorrido em toda a cadeia de produ\u00e7\u00e3o alimentar, desde as atividades prim\u00e1rias at\u00e9 o consumo, mas n\u00e3o na fase de prepara\u00e7\u00e3o dos alimentos.<\/p>","resposta":6809888,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6809887,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6809888,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s iniciar o regime de progress\u00e3o de pena com trabalho diurno fora do sistema prisional, um detento de 30 anos iniciou quadro de diarreia havia 20 dias, com as seguintes manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas: elimina\u00e7\u00f5es v\u00e1rias vezes ao dia com fezes claras e gordurosas, abd\u00f4men distendido, afebril. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","id":463559,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ap\u00f3s iniciar o regime de progress\u00e3o de pena com trabalho diurno fora do sistema prisional, um detento de 30 anos iniciou quadro de diarreia havia 20 dias, com as seguintes manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas: elimina\u00e7\u00f5es v\u00e1rias vezes ao dia com fezes claras e gordurosas, abd\u00f4men distendido, afebril. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Especialidade","oab":false,"nome":"Especialidade","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4464,"slug":"medicina-especialidade"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento da pneumonia adquirida na comunidade deve ser institu\u00eddo independentemente de o profissional ter \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o o exame de raios X, que \u00e9 um exame complementar da proped\u00eautica do diagn\u00f3stico, indispens\u00e1vel somente na vig\u00eancia de suspeita de complica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1783463,"hashId":"5d0194975ddc9a3dd8c8fe9807f8323c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da pneumonia adquirida na comunidade deve ser institu\u00eddo independentemente de o profissional ter \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o o exame de raios X, que \u00e9 um exame complementar da proped\u00eautica do diagn\u00f3stico, indispens\u00e1vel somente na vig\u00eancia de suspeita de complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":6809913,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6809913,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6809914,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as pulmonares, julgue os itens seguintes.","id":463560,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as pulmonares, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Profissional de Contabilidade","id":20513},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir \u00e9 um recorte da \u00e1rea de Alinhamento da Faixa de Op\u00e7\u00f5es do Microsoft Excel 2012 em portugu\u00eas:Na imagem, \u00e9 poss\u00edvel visualizar os bot\u00f5es para as seguintes funcionalidades:","provas":[{"id":58271,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-assistente-social","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Assistente Social - 2021"},{"id":58272,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":58276,"cargo":{"descricao":"Profissional de Contabilidade","id":20513},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-profissional-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Profissional de Contabilidade - 2021"},{"id":58277,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-psicologo","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":58279,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1749733,"hashId":"75443805f54b28827096b190aa99908d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem a seguir \u00e9 um recorte da \u00e1rea de Alinhamento da Faixa de Op\u00e7\u00f5es do Microsoft Excel 2012 em portugu\u00eas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58271\/questao\/1749733-20210612101138000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na imagem, \u00e9 poss\u00edvel visualizar os bot\u00f5es para as seguintes funcionalidades:<\/p>","resposta":6657923,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar ou diminuir a quantidade de casas decimais, al\u00e9m de ferramentas de recuo","id":6657920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar ou diminuir a quantidade de casas decimais, al\u00e9m de ferramentas de recuo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar e diminuir o recuo, aumentar ou diminuir o tamanho da fonte","id":6657921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar e diminuir o recuo, aumentar ou diminuir o tamanho da fonte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentar ou diminuir o tamanho da c\u00e9lula e inserir f\u00f3rmulas","id":6657922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar ou diminuir o tamanho da c\u00e9lula e inserir f\u00f3rmulas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesclar e centralizar, orienta\u00e7\u00e3o de texto e quebrar texto automaticamente","id":6657923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesclar e centralizar, orienta\u00e7\u00e3o de texto e quebrar texto automaticamente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inserir e editar gr\u00e1ficos","id":6657924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir e editar gr\u00e1ficos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1749733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a forma\u00e7\u00e3o administrativa do munic\u00edpio de Aren\u00e1polis \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59274,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2021-prefeitura-de-arenapolis-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785547,"hashId":"38b2134117497ce4726d632b8d4fe3c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a forma\u00e7\u00e3o administrativa do munic\u00edpio de Aren\u00e1polis \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6817873,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-02-1953, de autoria do deputado Humberto Marc\u00edlio, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres.","id":6817871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-02-1953, de autoria do deputado Humberto Marc\u00edlio, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1953, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Diamantino.","id":6817872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1953, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Diamantino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1953, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres.","id":6817873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1953, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1954, de autoria do deputado Humberto Marc\u00edlio, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres.","id":6817874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1954, de autoria do deputado Humberto Marc\u00edlio, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma da alternativas dadas.","id":6817875,"corpo":"<p>Nenhuma da alternativas dadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que o texto 1A1-I poderia ser classificado como um artigo de opini\u00e3o, porque, de modo geral, apresenta caracter\u00edsticas que definem esse g\u00eanero textual, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um exemplo dessas caracter\u00edsticas.","provas":[{"id":59272,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-por-telefone-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785550,"hashId":"ed7d4573adf86d8da60a70ae992e7fe9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o texto 1A1-I poderia ser classificado como um artigo de opini\u00e3o, porque, de modo geral, apresenta caracter\u00edsticas que definem esse g\u00eanero textual, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um exemplo dessas caracter\u00edsticas.<\/p>","resposta":6817886,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o da primeira pessoa gramatical para a exposi\u00e7\u00e3o do ponto de vista do autor","id":6817886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a utiliza\u00e7\u00e3o da primeira pessoa gramatical para a exposi\u00e7\u00e3o do ponto de vista do autor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a apresenta\u00e7\u00e3o de argumentos de autoridade para refor\u00e7ar o ponto de vista do autor","id":6817887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a apresenta\u00e7\u00e3o de argumentos de autoridade para refor\u00e7ar o ponto de vista do autor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de quaisquer pontos de vista que sejam contr\u00e1rios ao do autor","id":6817888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia de quaisquer pontos de vista que sejam contr\u00e1rios ao do autor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o de apenas argumentos isentos de subjetividade","id":6817889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ado\u00e7\u00e3o de apenas argumentos isentos de subjetividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es atualizadas sobre um tema de relev\u00e2ncia social","id":6817890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es atualizadas sobre um tema de relev\u00e2ncia social<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1A1-I\tN\u00e3o sei quando come\u00e7ou a necessidade de fazer listas, mas posso imaginar nosso antepassado mais remoto riscando na parede da caverna, \u00e0 luz de uma tocha, signos que indicavam quanto de alimento havia sido estocado para o inverno que se aproximava ou, como somos competitivos, a rela\u00e7\u00e3o entre nomes de integrantes da tribo e o n\u00famero de ca\u00e7as abatidas por cada um deles.\tSe formos propor uma hermen\u00eautica acerca do tema, talvez possamos afirmar que existem dois tipos de listas: as necess\u00e1rias e as in\u00fateis. Em muitos casos, dialeticamente, as necess\u00e1rias tornam-se in\u00fateis e as in\u00fateis, necess\u00e1rias. Tomemos dois exemplos. Todo m\u00eas, enumero as coisas que faltam na despensa de minha casa antes de me dirigir ao supermercado; essa lista arrolo na categoria das necess\u00e1rias. Por outro lado, h\u00e1 pessoas que anotam suas metas para o ano que se inicia: come\u00e7ar a fazer gin\u00e1stica, parar de fumar, cortar em definitivo o a\u00e7\u00facar, ser mais solid\u00e1rio, menos intolerante... Essa elenco na categoria das in\u00fateis.\tFeitas as compras, a lista do supermercado, necess\u00e1ria, torna-se ent\u00e3o in\u00fatil. A lista contendo nossos desejos de sermos melhores para n\u00f3s mesmos e para os outros, embora in\u00fatil, pois dificilmente a cumprimos, converte-se em necess\u00e1ria, porque estabelece um v\u00ednculo com o futuro, e nos projetar \u00e9 uma forma de vencer a morte.\tTudo isso para justificar o que se segue. Ningu\u00e9m me perguntou, mas resolvi organizar uma lista dos melhores romances que li em minha vida \u2014 escolhi o n\u00famero vinte, n\u00e3o por motivos m\u00edsticos, mas porque talvez, pela amplitude, alinhave, mais que prefer\u00eancias intelectuais, uma hist\u00f3ria afetiva das minhas leituras. Enquadro-a na categoria das listas in\u00fateis, mas, quem sabe, se consultada, municie discuss\u00f5es, j\u00e1 que toda escolha \u00e9 subjetiva e aleat\u00f3ria, ou, na melhor das hip\u00f3teses, suscite curiosidade a respeito de um t\u00edtulo ou de um autor. Ocorresse isso, me daria por satisfeito.Luiz Ruffato. Meus romances preferidos.Internet: &lt;brasil.elpais.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":463820,"enunciado":"<p><strong>Texto 1A1-I<\/strong><\/p><p><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o sei quando come\u00e7ou a necessidade de fazer listas, mas posso imaginar nosso antepassado mais remoto riscando na parede da caverna, \u00e0 luz de uma tocha, signos que indicavam quanto de alimento havia sido estocado para o inverno que se aproximava ou, como somos competitivos, a rela\u00e7\u00e3o entre nomes de integrantes da tribo e o n\u00famero de ca\u00e7as abatidas por cada um deles.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe formos propor uma hermen\u00eautica acerca do tema, talvez possamos afirmar que existem dois tipos de listas: as necess\u00e1rias e as in\u00fateis. Em muitos casos, dialeticamente, as necess\u00e1rias tornam-se in\u00fateis e as in\u00fateis, necess\u00e1rias. Tomemos dois exemplos. Todo m\u00eas, enumero as coisas que faltam na despensa de minha casa antes de me dirigir ao supermercado; essa lista arrolo na categoria das necess\u00e1rias. Por outro lado, h\u00e1 pessoas que anotam suas metas para o ano que se inicia: come\u00e7ar a fazer gin\u00e1stica, parar de fumar, cortar em definitivo o a\u00e7\u00facar, ser mais solid\u00e1rio, menos intolerante... Essa elenco na categoria das in\u00fateis.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFeitas as compras, a lista do supermercado, necess\u00e1ria, torna-se ent\u00e3o in\u00fatil. A lista contendo nossos desejos de sermos melhores para n\u00f3s mesmos e para os outros, embora in\u00fatil, pois dificilmente a cumprimos, converte-se em necess\u00e1ria, porque estabelece um v\u00ednculo com o futuro, e nos projetar \u00e9 uma forma de vencer a morte.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTudo isso para justificar o que se segue. Ningu\u00e9m me perguntou, mas resolvi organizar uma lista dos melhores romances que li em minha vida \u2014 escolhi o n\u00famero vinte, n\u00e3o por motivos m\u00edsticos, mas porque talvez, pela amplitude, alinhave, mais que prefer\u00eancias intelectuais, uma hist\u00f3ria afetiva das minhas leituras. Enquadro-a na categoria das listas in\u00fateis, mas, quem sabe, se consultada, municie discuss\u00f5es, j\u00e1 que toda escolha \u00e9 subjetiva e aleat\u00f3ria, ou, na melhor das hip\u00f3teses, suscite curiosidade a respeito de um t\u00edtulo ou de um autor. Ocorresse isso, me daria por satisfeito.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Luiz Ruffato. <strong>Meus romances preferido<\/strong>s.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;brasil.elpais.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1785550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que atende \u00e0 norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia nominal.","provas":[{"id":59275,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2021-prefeitura-de-arenapolis-professor-educacao-basica-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1785594,"hashId":"c9fe2f3dff5a8077bb95ffc1dfbd2e37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que atende \u00e0 norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia nominal.<\/p>","resposta":6818108,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os indicadores de confian\u00e7a econ\u00f4mica utilizado na pesquisa detectaram ligeiro aumento do pessimismo em rela\u00e7\u00e3o aos pr\u00f3ximos meses.","id":6818106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indicadores de confian\u00e7a econ\u00f4mica utilizado na pesquisa detectaram ligeiro aumento do pessimismo em rela\u00e7\u00e3o aos pr\u00f3ximos meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bastante d\u00favidas em torno da for\u00e7a e da persist\u00eancia da retomada do crescimento econ\u00f4mico se acentuaram com dados do IBGE.","id":6818107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bastante d\u00favidas em torno da for\u00e7a e da persist\u00eancia da retomada do crescimento econ\u00f4mico se acentuaram com dados do IBGE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permanece prec\u00e1ria a oferta de empregos, os quais, em muitos casos, caracterizam-se por serem informais e mal remunerados.","id":6818108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permanece prec\u00e1ria a oferta de empregos, os quais, em muitos casos, caracterizam-se por serem informais e mal remunerados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As atividades econ\u00f4micas no segundo semestre deste ano t\u00eam se mostrado, em geral, fraca, dados os indicadores do mundo do emprego.","id":6818109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades econ\u00f4micas no segundo semestre deste ano t\u00eam se mostrado, em geral, fraca, dados os indicadores do mundo do emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas dadas.","id":6818110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas dadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infere-se do trecho \u201cA literatura \u00e9 o sonho acordado das civiliza\u00e7\u00f5es\u201d, do texto 1A2-I, que, com a literatura, as pessoas entregam-se \u00e0","provas":[{"id":59272,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-por-telefone-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785597,"hashId":"6e96509d8c21b93737a484c50600e219","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do trecho \u201cA literatura \u00e9 o sonho acordado das civiliza\u00e7\u00f5es\u201d, do texto 1A2-I, que, com a literatura, as pessoas entregam-se \u00e0<\/p>","resposta":6818125,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"certeza.","id":6818121,"corpo":"<p>certeza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reflex\u00e3o.","id":6818122,"corpo":"<p>reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distopia.","id":6818123,"corpo":"<p>distopia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o.","id":6818124,"corpo":"<p>realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imagina\u00e7\u00e3o.","id":6818125,"corpo":"<p>imagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1A2-I____Chamarei de literatura, da maneira mais ampla poss\u00edvel, todas as cria\u00e7\u00f5es de toque po\u00e9tico, ficcional ou dram\u00e1tico em todos os n\u00edveis de uma sociedade, em todos os tipos de cultura.____A literatura aparece como manifesta\u00e7\u00e3o universal de todos os homens em todos os tempos. N\u00e3o h\u00e1 povo e n\u00e3o h\u00e1 homem que possa viver sem ela, isto \u00e9, sem a possibilidade de entrar em contato com alguma esp\u00e9cie de fabula\u00e7\u00e3o. Assim como todos sonham todas as noites, ningu\u00e9m \u00e9 capaz de passar as vinte e quatro horas do dia sem alguns momentos de entrega ao universo fabulado.____Ora, se ningu\u00e9m pode passar vinte e quatro horas sem mergulhar no universo da fic\u00e7\u00e3o e da poesia, a literatura concebida no sentido amplo a que me referi parece corresponder a uma necessidade universal, que precisa ser satisfeita e cuja satisfa\u00e7\u00e3o constitui um direito.____A literatura \u00e9 o sonho acordado das civiliza\u00e7\u00f5es. Portanto, assim como n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel haver equil\u00edbrio ps\u00edquico sem o sonho durante o sono, talvez n\u00e3o haja equil\u00edbrio social sem a literatura. Desse modo, ela \u00e9 fator indispens\u00e1vel de humaniza\u00e7\u00e3o e, sendo assim, confirma o homem na sua humanidade. Humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que confirma no homem aqueles tra\u00e7os que reputamos essenciais, como o exerc\u00edcio da reflex\u00e3o, a aquisi\u00e7\u00e3o do saber, a boa disposi\u00e7\u00e3o para com o pr\u00f3ximo, o afinamento das emo\u00e7\u00f5es, a capacidade de penetrar nos problemas da vida, o senso da beleza, a percep\u00e7\u00e3o da complexidade do mundo e dos seres, o cultivo do humor.____A literatura desenvolve em n\u00f3s a quota de humanidade, na medida em que nos torna mais compreensivos e abertos \u00e0 natureza, \u00e0 sociedade e ao semelhante. A literatura corresponde a uma necessidade universal que deve ser satisfeita sob a pena de mutilar a personalidade, porque, pelo fato de dar forma aos sentimentos e \u00e0 vis\u00e3o do mundo, ela nos organiza, nos liberta do caos e, portanto, nos humaniza. A frui\u00e7\u00e3o da arte e da literatura, em todas modalidades e em todos os n\u00edveis, \u00e9 um direito inalien\u00e1vel.Antonio Candido. O direito \u00e0 literatura. In: V\u00e1rios escritos.5\u00aa ed. Rio de Janeiro: Ouro sobre o azul, 2011 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":463835,"enunciado":"<p><strong>Texto 1A2-I<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Chamarei de literatura, da maneira mais ampla poss\u00edvel, todas as cria\u00e7\u00f5es de toque po\u00e9tico, ficcional ou dram\u00e1tico em todos os n\u00edveis de uma sociedade, em todos os tipos de cultura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A literatura aparece como manifesta\u00e7\u00e3o universal de todos os homens em todos os tempos. N\u00e3o h\u00e1 povo e n\u00e3o h\u00e1 homem que possa viver sem ela, isto \u00e9, sem a possibilidade de entrar em contato com alguma esp\u00e9cie de fabula\u00e7\u00e3o. Assim como todos sonham todas as noites, ningu\u00e9m \u00e9 capaz de passar as vinte e quatro horas do dia sem alguns momentos de entrega ao universo fabulado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Ora, se ningu\u00e9m pode passar vinte e quatro horas sem mergulhar no universo da fic\u00e7\u00e3o e da poesia, a literatura concebida no sentido amplo a que me referi parece corresponder a uma necessidade universal, que precisa ser satisfeita e cuja satisfa\u00e7\u00e3o constitui um direito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A literatura \u00e9 o sonho acordado das civiliza\u00e7\u00f5es. Portanto, assim como n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel haver equil\u00edbrio ps\u00edquico sem o sonho durante o sono, talvez n\u00e3o haja equil\u00edbrio social sem a literatura. Desse modo, ela \u00e9 fator indispens\u00e1vel de humaniza\u00e7\u00e3o e, sendo assim, confirma o homem na sua humanidade. Humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que confirma no homem aqueles tra\u00e7os que reputamos essenciais, como o exerc\u00edcio da reflex\u00e3o, a aquisi\u00e7\u00e3o do saber, a boa disposi\u00e7\u00e3o para com o pr\u00f3ximo, o afinamento das emo\u00e7\u00f5es, a capacidade de penetrar nos problemas da vida, o senso da beleza, a percep\u00e7\u00e3o da complexidade do mundo e dos seres, o cultivo do humor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A literatura desenvolve em n\u00f3s a quota de humanidade, na medida em que nos torna mais compreensivos e abertos \u00e0 natureza, \u00e0 sociedade e ao semelhante. A literatura corresponde a uma necessidade universal que deve ser satisfeita sob a pena de mutilar a personalidade, porque, pelo fato de dar forma aos sentimentos e \u00e0 vis\u00e3o do mundo, ela nos organiza, nos liberta do caos e, portanto, nos humaniza. A frui\u00e7\u00e3o da arte e da literatura, em todas modalidades e em todos os n\u00edveis, \u00e9 um direito inalien\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Antonio Candido. <strong>O direito \u00e0 literatura<\/strong>. In:<strong> V\u00e1rios escritos<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">5\u00aa ed. Rio de Janeiro: Ouro sobre o azul, 2011 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1785597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo corretamente:Quando ficaram cara ____ cara, pediu desculpas, fazendo refer\u00eancia ___ atitude que teve outrora.","provas":[{"id":59275,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2021-prefeitura-de-arenapolis-professor-educacao-basica-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1785602,"hashId":"f83f1c127863eef170f67c0c7fa5ca43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo corretamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando ficaram cara ____ cara, pediu desculpas, fazendo refer\u00eancia ___ atitude que teve outrora.<\/p>","resposta":6818146,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a | \u00e0","id":6818146,"corpo":"<p>a | \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 | \u00e0","id":6818147,"corpo":"<p>\u00e0 | \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 | a","id":6818148,"corpo":"<p>\u00e0 | a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a | a","id":6818149,"corpo":"<p>a | a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas dadas.","id":6818150,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas dadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garopaba","sigla":"Prefeitura","id":4467,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao disposto na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do trabalho: I. Desde que haja concord\u00e2ncia do empregado, as f\u00e9rias poder\u00e3o ser usufru\u00eddas em at\u00e9 tr\u00eas per\u00edodos, sendo que um deles n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a quatorze dias corridos e os demais n\u00e3o poder\u00e3o ser inferiores a cinco dias corridos, cada um. II. \u00c9 vedado o in\u00edcio das f\u00e9rias no per\u00edodo de dois dias que antecede feriado ou dia de repouso semanal remunerado. III. O empregado estudante, menor de 18 (dezoito) anos, ter\u00e1 direito a fazer coincidir suas f\u00e9rias com as f\u00e9rias escolares.","provas":[{"id":57148,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garopaba","sigla":"Prefeitura","id":4467,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1774349,"hashId":"602e15f012dbbbb7e73cdf0650380f7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao disposto na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do trabalho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Desde que haja concord\u00e2ncia do empregado, as f\u00e9rias poder\u00e3o ser usufru\u00eddas em at\u00e9 tr\u00eas per\u00edodos, sendo que um deles n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a quatorze dias corridos e os demais n\u00e3o poder\u00e3o ser inferiores a cinco dias corridos, cada um. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 vedado o in\u00edcio das f\u00e9rias no per\u00edodo de dois dias que antecede feriado ou dia de repouso semanal remunerado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O empregado estudante, menor de 18 (dezoito) anos, ter\u00e1 direito a fazer coincidir suas f\u00e9rias com as f\u00e9rias escolares.<\/p>","resposta":6770134,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.","id":6770133,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":6770134,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a assertiva III.","id":6770135,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta apenas a assertiva III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.","id":6770136,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.","id":6770137,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"},{"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-ferias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Organizacional","id":20943}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de expressar a capacidade de pagamento das d\u00edvidas de curto prazo ao longo do exerc\u00edcio da empresa \u00e9 denominado:","provas":[{"id":59227,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Organizacional","id":20943},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2021-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-organizacional-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Organizacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1787850,"hashId":"a9fa1c0e704ec17c0d23a72e6e75b82d","enunciado":"<p>A forma de expressar a capacidade de pagamento das d\u00edvidas de curto prazo ao longo do exerc\u00edcio da empresa \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":6828858,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liquidez seca.","id":6828856,"corpo":"<p>Liquidez seca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liquidez imediata.","id":6828857,"corpo":"<p>Liquidez imediata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liquidez corrente.","id":6828858,"corpo":"<p>Liquidez corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liquidez geral.","id":6828859,"corpo":"<p>Liquidez geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura anterior, sabendo-se que a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo ABC independe do tamanho do lado do quadrado que cont\u00e9m o ponto C, conclui-se que a \u00e1rea desse tri\u00e2ngulo \u00e9 igual a","provas":[{"id":59272,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-por-telefone-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785714,"hashId":"39816a8ab47079d5e4e1aaf29d0191c8","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59272\/questao\/1785714-20210707212236000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na figura anterior, sabendo-se que a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo ABC independe do tamanho do lado do quadrado que cont\u00e9m o ponto C, conclui-se que a \u00e1rea desse tri\u00e2ngulo \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6818689,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"87\u200b","id":6818686,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{7}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"43\u200b","id":6818687,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32\u200b","id":6818688,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21\u200b","id":6818689,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"41\u200b","id":6818690,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1785714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Contabilidade","id":20941}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a NBC TG 01(R4) temos o seguinte conceito: \u201cmontante pelo qual o ativo est\u00e1 reconhecido no balan\u00e7o depois da dedu\u00e7\u00e3o de toda respectiva deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o ou exaust\u00e3o acumulada e ajuste para perdas.\u201d Esse conceito refere-se a(o):","provas":[{"id":59225,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Contabilidade","id":20941},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2021-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-contabilidade-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:42","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1788011,"hashId":"e685718c4dc7fdeb62ae041a4aa1f7be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a NBC TG 01(R4) temos o seguinte conceito: \u201cmontante pelo qual o ativo est\u00e1 reconhecido no balan\u00e7o depois da dedu\u00e7\u00e3o de toda respectiva deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o ou exaust\u00e3o acumulada e ajuste para perdas.\u201d Esse conceito refere-se a(o):<\/p>","resposta":6829566,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativos corporativos.","id":6829565,"corpo":"<p>Ativos corporativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valor cont\u00e1bil.","id":6829566,"corpo":"<p>Valor cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valor depreci\u00e1vel.","id":6829567,"corpo":"<p>Valor depreci\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valor relativo.","id":6829568,"corpo":"<p>Valor relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se for comprovado o il\u00edcito criminal, Luzia poder\u00e1 responder pela pr\u00e1tica do crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita previdenci\u00e1ria.","provas":[{"id":57844,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2021-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1722285,"hashId":"1ae885cd60c323b0f5668b0ce4966ec0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se for comprovado o il\u00edcito criminal, Luzia poder\u00e1 responder pela pr\u00e1tica do crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita previdenci\u00e1ria.<\/p>","resposta":6535159,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6535158,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6535159,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Luzia \u00e9 segurada da previd\u00eancia social na categoria empregada e \u00e9 benefici\u00e1ria de aux\u00edlio-acidente. No ano de 2015, ao atingir a idade m\u00ednima para a aposentadoria, ela requereu o benef\u00edcio ao INSS e, em raz\u00e3o do indeferimento, ajuizou, nesse mesmo ano, a\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. Na instru\u00e7\u00e3o processual, ficou comprovado que alguns per\u00edodos de contribui\u00e7\u00e3o constantes no sistema do INSS eram falsos, tendo sido dolosamente inseridos no sistema, de forma indevida, para que Luzia obtivesse a vantagem de majora\u00e7\u00e3o do tempo de contribui\u00e7\u00e3o. Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":456556,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Luzia \u00e9 segurada da previd\u00eancia social na categoria empregada e \u00e9 benefici\u00e1ria de aux\u00edlio-acidente. No ano de 2015, ao atingir a idade m\u00ednima para a aposentadoria, ela requereu o benef\u00edcio ao INSS e, em raz\u00e3o do indeferimento, ajuizou, nesse mesmo ano, a\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. Na instru\u00e7\u00e3o processual, ficou comprovado que alguns per\u00edodos de contribui\u00e7\u00e3o constantes no sistema do INSS eram falsos, tendo sido dolosamente inseridos no sistema, de forma indevida, para que Luzia obtivesse a vantagem de majora\u00e7\u00e3o do tempo de contribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita","oab":true,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406369,"slug":"direito-penal-apropriacao-indebita"},{"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita previdenci\u00e1ria","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita previdenci\u00e1ria","pai":406369,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413965,"slug":"direito-penal-apropriacao-indebita-previdenciaria"}],"slug":"direito-penal\/1722285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Leves","id":21375},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase \u201c Fico com a opini\u00e3o do analista.\u201d Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54488,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms-2021-omni-merendeira","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Anauril\u00e2ndia - Merendeira - 2021"},{"id":54546,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Leves","id":21375},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms-2021-omni-operador-de-maquinas-leves","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Anauril\u00e2ndia - Operador de M\u00e1quinas Leves - 2021"},{"id":54548,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms-2021-omni-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Anauril\u00e2ndia - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1639305,"hashId":"36b6042d8271219a06cdd13a91854e1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase \u201c Fico com a opini\u00e3o do analista.\u201d Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6169496,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fica claro na charge a opini\u00e3o do analista.","id":6169493,"corpo":"<p>Fica claro na charge a opini\u00e3o do analista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O analista concluiu que as opini\u00f5es dos otimistas e dos pessimistas era as mesmas.","id":6169494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O analista concluiu que as opini\u00f5es dos otimistas e dos pessimistas era as mesmas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a opini\u00e3o do analista o ano foi bom.","id":6169495,"corpo":"<p>Segundo a opini\u00e3o do analista o ano foi bom.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6169496,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a charge abaixo e responda as quest\u00f5es 8 , 9 e 10.","id":447779,"enunciado":"<p>Leia a charge abaixo e responda as quest\u00f5es 8 , 9 e 10.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54488\/grupo-questao\/447779-20210409083551000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"520\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1639305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Leves","id":21375},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do munic\u00edpio de Anauril\u00e2ndia - MS leia o trecho abaixo e complete a lacuna :Antes de se chamar Anauril\u00e2ndia, o nome da cidade era ________.","provas":[{"id":54488,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms-2021-omni-merendeira","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Anauril\u00e2ndia - Merendeira - 2021"},{"id":54546,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Leves","id":21375},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms-2021-omni-operador-de-maquinas-leves","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Anauril\u00e2ndia - Operador de M\u00e1quinas Leves - 2021"},{"id":54548,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms-2021-omni-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Anauril\u00e2ndia - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1639326,"hashId":"e036dd8c45dd7f3eb1c1acd1854aadb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do munic\u00edpio de Anauril\u00e2ndia - MS leia o trecho abaixo e complete a lacuna :<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes de se chamar Anauril\u00e2ndia, o nome da cidade era ________.<\/p>","resposta":6169588,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vila \u00c1gua Amarela","id":6169588,"corpo":"<p>Vila \u00c1gua Amarela<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zona da Mata","id":6169589,"corpo":"<p>Zona da Mata<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vila Monte Negro","id":6169590,"corpo":"<p>Vila Monte Negro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6169591,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Munic\u00edpios","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397243,"slug":"historia-historia-dos-municipios"},{"nome_clean":"Anauril\u00e2ndia - MS","oab":false,"nome":"Anauril\u00e2ndia - MS","pai":397243,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":428034,"slug":"historia-anaurilandia-ms"}],"slug":"historia\/1639326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Leves","id":21375},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do munic\u00edpio de Anauril\u00e2ndia - MS leia o trecho abaixo e complete a lacuna :A principal fonte de economia da regi\u00e3o onde hoje consiste o munic\u00edpio de Anauril\u00e2ndia era a explora\u00e7\u00e3o da(o) __________, planta nativa da regi\u00e3o.","provas":[{"id":54488,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms-2021-omni-merendeira","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Anauril\u00e2ndia - Merendeira - 2021"},{"id":54546,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Leves","id":21375},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms-2021-omni-operador-de-maquinas-leves","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Anauril\u00e2ndia - Operador de M\u00e1quinas Leves - 2021"},{"id":54548,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms-2021-omni-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Anauril\u00e2ndia - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1639328,"hashId":"6465510b4f572cce2c980e672fbef9b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do munic\u00edpio de Anauril\u00e2ndia - MS leia o trecho abaixo e complete a lacuna :<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A principal fonte de economia da regi\u00e3o onde hoje consiste o munic\u00edpio de Anauril\u00e2ndia era a explora\u00e7\u00e3o da(o) __________, planta nativa da regi\u00e3o.<\/p>","resposta":6169596,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Erva mate","id":6169596,"corpo":"<p>Erva mate<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caf\u00e9","id":6169597,"corpo":"<p>Caf\u00e9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pimenta do Reino","id":6169598,"corpo":"<p>Pimenta do Reino<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6169599,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"nome_clean":"Mato Grosso do Sul - MS","oab":false,"nome":"Mato Grosso do Sul - MS","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419355,"slug":"geografia-mato-grosso-do-sul-ms"}],"slug":"geografia\/1639328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Vitaminas contribuem para a metaboliza\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria e da energia e s\u00e3o bastante heterog\u00eaneas do ponto de vista bioqu\u00edmico e fisiol\u00f3gico. Assinale a alternativa que apresenta alimentos com fontes de vitamina C:","provas":[{"id":54488,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms-2021-omni-merendeira","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Anauril\u00e2ndia - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1639383,"hashId":"c21f39ccbc5d25a6fef3f4429a5bb356","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Vitaminas contribuem para a metaboliza\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria e da energia e s\u00e3o bastante heterog\u00eaneas do ponto de vista bioqu\u00edmico e fisiol\u00f3gico. Assinale a alternativa que apresenta alimentos com fontes de vitamina C:<\/p>","resposta":6169845,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Levedura de cerveja, p\u00f3len, arroz integral, gema de ovo, gr\u00e3os germinados em geral (particularmente trigo).","id":6169843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levedura de cerveja, p\u00f3len, arroz integral, gema de ovo, gr\u00e3os germinados em geral (particularmente trigo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edgado de peixe, cenoura crua, legumes verdes, ab\u00f3bora, mam\u00e3o e manga.","id":6169844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edgado de peixe, cenoura crua, legumes verdes, ab\u00f3bora, mam\u00e3o e manga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Legumes e frutas frescas, principalmente laranja, lim\u00e3o, mam\u00e3o, caju, goiaba, kiwi e acerola.","id":6169845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legumes e frutas frescas, principalmente laranja, lim\u00e3o, mam\u00e3o, caju, goiaba, kiwi e acerola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6169846,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/1639383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507},{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Balne\u00e1rio Barra do Sul \u00e9 conhecido pelos aspectos naturais preservados, ainda nativos - mata Atl\u00e2ntica, restingas, dunas, lagoa e tamb\u00e9m as ilhas:","provas":[{"id":54398,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-sc-2021-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-assistente-social","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Assistente Social - 2021"},{"id":54405,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-sc-2021-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":54416,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-sc-2021-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":54424,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-sc-2021-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-nutricionista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Nutricionista - 2021"},{"id":54432,"cargo":{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-sc-2021-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-orientador-escolar","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Orientador Escolar - 2021"},{"id":54433,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-sc-2021-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-administrador-escolar","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Administrador Escolar - 2021"},{"id":54434,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-sc-2021-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-mecanico","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Mec\u00e2nico - 2021"},{"id":54435,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-sc-2021-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-motorista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1637205,"hashId":"0f785f02a6de3fc4a35c81497f387457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Balne\u00e1rio Barra do Sul \u00e9 conhecido pelos aspectos naturais preservados, ainda nativos - mata Atl\u00e2ntica, restingas, dunas, lagoa e tamb\u00e9m as ilhas:<\/p>","resposta":6160280,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dos Rem\u00e9dios, Feia, Araras e Islobo","id":6160279,"corpo":"<p>Dos Rem\u00e9dios, Feia, Araras e Islobo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dos Rem\u00e9dios, Feia, Araras, Instriptinga e Islobo.","id":6160280,"corpo":"<p>Dos Rem\u00e9dios, Feia, Araras, Instriptinga e Islobo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dos Rem\u00e9dios, Feia, Araras, Instriptinga e Picama.","id":6160281,"corpo":"<p>Dos Rem\u00e9dios, Feia, Araras, Instriptinga e Picama.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dos Rem\u00e9dios, Feia, Araras, Bispo e Picama.","id":6160282,"corpo":"<p>Dos Rem\u00e9dios, Feia, Araras, Bispo e Picama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397333,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-municipios"}],"slug":"geografia\/1637205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0s pessoas com defici\u00eancia o terapeuta ocupacional interv\u00e9m sobre as incapacidades decorrentes da defici\u00eancia e sua rela\u00e7\u00e3o com o ambiente e sobre as desvantagens ou conseq\u00fc\u00eancias sociais da defici\u00eancia. Para isso \u00e9 necess\u00e1rio abordar ____________, ____________ (seja o domic\u00edlio, sejam espa\u00e7os de trabalho, de estudo, de lazer ou outros) e __________________________. Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima:","provas":[{"id":54405,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-sc-2021-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1637296,"hashId":"cdf5bcf01fbaa80e4ae98047f2bc2edd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0s pessoas com defici\u00eancia o terapeuta ocupacional interv\u00e9m sobre as incapacidades decorrentes da defici\u00eancia e sua rela\u00e7\u00e3o com o ambiente e sobre as desvantagens ou conseq\u00fc\u00eancias sociais da defici\u00eancia. Para isso \u00e9 necess\u00e1rio abordar ____________, ____________ (seja o domic\u00edlio, sejam espa\u00e7os de trabalho, de estudo, de lazer ou outros) e __________________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima:<\/p>","resposta":6160716,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fam\u00edlia, o ambiente e a rede de rela\u00e7\u00f5es sociais do cliente.","id":6160716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fam\u00edlia, o ambiente e a rede de rela\u00e7\u00f5es sociais do cliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o indiv\u00edduo, o ambiente e as rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":6160717,"corpo":"<p>o indiv\u00edduo, o ambiente e as rela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fam\u00edlia, o ambiente e o conv\u00edvio social.","id":6160718,"corpo":"<p>a fam\u00edlia, o ambiente e o conv\u00edvio social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":6160719,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1637296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional pode desempenhar atividades em servi\u00e7os p\u00fablicos e particulares, tais como:","provas":[{"id":54405,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-sc-2021-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1637298,"hashId":"885500812899118de0628e9e861807d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ocupacional pode desempenhar atividades em servi\u00e7os p\u00fablicos e particulares, tais como:<\/p>","resposta":6160728,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"postos de sa\u00fade, ambulat\u00f3rios, hospitais gerais e especializados.","id":6160725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">postos de sa\u00fade, ambulat\u00f3rios, hospitais gerais e especializados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"centros de reabilita\u00e7\u00e3o, centros de conviv\u00eancia e servi\u00e7os de sa\u00fade mental.","id":6160726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centros de reabilita\u00e7\u00e3o, centros de conviv\u00eancia e servi\u00e7os de sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escolas especiais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios e atendimento domiciliar.","id":6160727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolas especiais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios e atendimento domiciliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":6160728,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1637298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terapia de integra\u00e7\u00e3o sensorial (IS) \u00e9 uma abordagem de tratamento criada pela terapeuta ocupacional Jean Ayres na d\u00e9cada de 1950. J\u00e1 nessa \u00e9poca, chamava a aten\u00e7\u00e3o para transtornos sutis no processamento sensorial que pareciam interferir na capacidade de aprendizagem da crian\u00e7a. Sobre essa abordagem, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a alternativa CORRETA. I. \u00c9 voltada para o tratamento de crian\u00e7as que apresentam problemas de aprendizagem, comportamento e movimento. II. A medida que a crian\u00e7a tem oportunidade para receber est\u00edmulos sensoriais e lidar com os desafios do ambiente, suas respostas adaptativas se tornam mais complexas e criativas. III. A teoria de IS considera os \u201csentidos ocultos\u201d, com o proprioceptivo e o vestibular, que al\u00e9m dos cinco sentidos amplamente conhecidos nos informam sobre velocidade, movimento, posi\u00e7\u00e3o do corpo no espa\u00e7o e modula\u00e7\u00e3o da for\u00e7a.IV. Para se levantar a hip\u00f3tese de que um indiv\u00edduo com qualquer tipo de diagn\u00f3stico cl\u00ednico (ex: paralisia cerebral, autismo, etc) apresente um quadro de transtorno do processamento sensorial, \u00e9 indispens\u00e1vel que esses sentidos ocultos estejam envolvidos.","provas":[{"id":54405,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"Prefeitura de Balneario Barra do Sul","id":4572,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","descricao":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul","sigla":"","oab":false,"id":1253},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-sc-2021-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-prefeitura-de-balneario-barra-do-sul-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Prefeitura de Balne\u00e1rio Barra do Sul - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1637316,"hashId":"3aa3bdcf7d5c2a7fdcad23c1c9a89b5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia de integra\u00e7\u00e3o sensorial (IS) \u00e9 uma abordagem de tratamento criada pela terapeuta ocupacional Jean Ayres na d\u00e9cada de 1950. J\u00e1 nessa \u00e9poca, chamava a aten\u00e7\u00e3o para transtornos sutis no processamento sensorial que pareciam interferir na capacidade de aprendizagem da crian\u00e7a. Sobre essa abordagem, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a alternativa CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 voltada para o tratamento de crian\u00e7as que apresentam problemas de aprendizagem, comportamento e movimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A medida que a crian\u00e7a tem oportunidade para receber est\u00edmulos sensoriais e lidar com os desafios do ambiente, suas respostas adaptativas se tornam mais complexas e criativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A teoria de IS considera os \u201csentidos ocultos\u201d, com o proprioceptivo e o vestibular, que al\u00e9m dos cinco sentidos amplamente conhecidos nos informam sobre velocidade, movimento, posi\u00e7\u00e3o do corpo no espa\u00e7o e modula\u00e7\u00e3o da for\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Para se levantar a hip\u00f3tese de que um indiv\u00edduo com qualquer tipo de diagn\u00f3stico cl\u00ednico (ex: paralisia cerebral, autismo, etc) apresente um quadro de transtorno do processamento sensorial, \u00e9 indispens\u00e1vel que esses sentidos ocultos estejam envolvidos.<\/p>","resposta":6160815,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":6160812,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":6160813,"corpo":"<p>Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II e III est\u00e3o corretas.","id":6160814,"corpo":"<p>Apenas I e II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":6160815,"corpo":"<p>Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425486,"slug":"terapia-ocupacional-historia-da-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1637316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - Habilitado","id":21652}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e assinale a alternativa CORRETA relacionada ao texto: The World Health Organization (WHO) has announced that it will deliver 237 million vaccines from the pharmaceutical company AstraZeneca with the University of Oxford to 142 nations by the end of May through the Covax alliance, an international mechanism to ensure equitable distribution of vaccines against Covid-19 around the world. According to a statement published by the WHO, the schedule for the delivery of Covax doses foresees two two-month schedules, the first in February-March and the second in April-May. Reda\u00e7\u00e3o adaptada &gt; Dispon\u00edvel &lt; https:\/\/g1.globo.com\/bemestar\/vacina\/noticia\/2021\/03\/02","provas":[{"id":54184,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - Habilitado","id":21652},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles-habilitado","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - Habilitado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1634271,"hashId":"27085a595008858a4a01bec8a0bcf5a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e assinale a alternativa CORRETA relacionada ao texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The World Health Organization (WHO) has announced that it will deliver 237 million vaccines from the pharmaceutical company AstraZeneca with the University of Oxford to 142 nations by the end of May through the Covax alliance, an international mechanism to ensure equitable distribution of vaccines against Covid-19 around the world. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to a statement published by the WHO, the schedule for the delivery of Covax doses foresees two two-month schedules, the first in February-March and the second in April-May. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reda\u00e7\u00e3o adaptada &gt; Dispon\u00edvel &lt; https:\/\/g1.globo.com\/bemestar\/vacina\/noticia\/2021\/03\/02<\/p>","resposta":6147537,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The World Health Organization (WHO) has clarified that it will distribute 237 million AstraZeneca vaccines to countries with the highest incidence of Covid-19.","id":6147535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The World Health Organization (WHO) has clarified that it will distribute 237 million AstraZeneca vaccines to countries with the highest incidence of Covid-19.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The World Health Organization (WHO) said it plans to deliver 237 million vaccines to Covid-19 from the pharmaceutical company AstraZeneca with the University of Oxford on an appointment only by the end of May.","id":6147536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The World Health Organization (WHO) said it plans to deliver 237 million vaccines to Covid-19 from the pharmaceutical company AstraZeneca with the University of Oxford on an appointment only by the end of May.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The World Health Organization (WHO) has announced that it will deliver 237 million vaccines to Covid-19 from the pharmaceutical company AstraZeneca with the University of Oxford, making the equivalent distribution in the world, scheduled for May with two appointments.","id":6147537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The World Health Organization (WHO) has announced that it will deliver 237 million vaccines to Covid-19 from the pharmaceutical company AstraZeneca with the University of Oxford, making the equivalent distribution in the world, scheduled for May with two appointments.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The World Health Organization (WHO) has prepared the delivery of delivering 237 million vaccines to Covid-19 from the pharmaceutical company AstraZeneca with the University of Oxford scheduled for May without scheduling, it will be according to the needs of the countries.","id":6147538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The World Health Organization (WHO) has prepared the delivery of delivering 237 million vaccines to Covid-19 from the pharmaceutical company AstraZeneca with the University of Oxford scheduled for May without scheduling, it will be according to the needs of the countries.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1634271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}